<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:34.811230</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:34.811230</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="91">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מהיפרכיא להיפרכיא ת"ר אין משתכרים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בארץ ישראל בדברים שיש בהן חיי נפש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כגון יינות שמנים וסלתות אמרו עליו על ר'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלעזר בן עזריה שהיה משתכר ביין ושמן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביין סבר לה כר"י בשמן באתריה דר' אלעזר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בן עזריה שכיח מישחא ת"ר אין משתכרין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פעמים בביצים אמר מרי בר מרי פליגי בה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רב ושמואל חד אמר על חד תרי וחד אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תגר לתגרא ת"ר מתריעין על פרקמטיא ואפי' בשבת א"ר יוחנן כגון כלי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פשתן בבבל ויין ושמן בארץ ישראל אמר רב יוסף והוא דזל וקם עשרה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשיתא ת"ר אין יוצאין מארץ לחו"ל אא"כ עמדו סאתים בסלע א"ר שמעון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אימתי בזמן שאינו מוצא ליקח אבל בזמן שמוצא ליקח אפי' עמדה סאה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בסלע לא יצא וכן היה ר"ש בן יוחאי אומר אלימלך מחלון וכליון גדולי הדור</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היו ופרנסי הדור היו ומפני מה נענשו מפני שיצאו מארץ לחוצה לארץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנאמר ותהם כל העיר עליהן ותאמרנה הזאת נעמי מאי הזאת נעמי א"ר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יצחק אמרו חזיתם נעמי שיצאת מארץ לחו"ל מה עלתה לה וא"ר יצחק אותו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היום שבאת רות המואביה לארץ ישראל מתה אשתו של בעז והיינו דאמרי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אינשי עד דלא שכיב שיכבא קיימא מנו בייתיה אמר רבה בר רב הונא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר רב אבצן זה בעז מאי קמ"ל כי אידך דרבה בר רב הונא דאמר רבה בר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רב הונא אמר רב מאה ועשרים משתאות עשה בעז לבניו שנאמר ויהי לו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שלשים בנים ושלשים בנות שלח החוצה ושלשים בנות הביא לבניו מן החוץ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וישפט את ישראל שבע שנים ובכל אחת ואחת עשה שני משתאות אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בבית אביו ואחד בבית חמיו ובכולן לא זימן את מנוח אמר כודנא עקרה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במאי פרעא לי תאנא וכולן מתו בחייו והיינו דאמרי אינשי בחייך דילדת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שיתין שיתין למה ליך איכפל ואוליד חד דמשיתין זריז (סי' מלך אברהם עשר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנים שנפטר נתנשא לבדו) אמר רב חנן בר רבא אמר רב אלימלך ושלמון</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ופלוני אלמוני ואבי נעמי כולן בני נחשון בן עמינדב הן מאי קמ"ל שאפי'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מי שיש לו זכות אבות אינה עומדת לו בשעה שיוצא מארץ לחוצה לארץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואמר רב חנן בר רבא אמר רב אמיה דאברהם אמתלאי בת כרנבו אמיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דהמן אמתלאי בת עורבתי וסימניך טמא טמא טהור טהור אמיה דדוד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נצבת בת עדאל שמה אמיה דשמשון צללפונית ואחתיה נשיין למאי נפקא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מינה לתשובת המינים ואמר רב חנן בר רבא אמר רב עשר שנים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נחבש אברהם אבינו שלש בכותא ושבע בקרדו ורב דימי מנהרדעא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתני איפכא אמר רב חסדא עיברא זעירא דכותא זהו אור כשדים ואמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב חנן בר רבא אמר רב אותו היום שנפטר אברהם אבינו מן העולם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עמדו כל גדולי אומות העולם בשורה ואמרו אוי לו לעולם שאבד</row>
		<row row_number="37" isdata="0">מנהיגו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>