<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:35.982297</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:35.982297</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="116">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">ולא תהא תורה שלמה שלנו כשיחה בטלה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלכם מה לבת בנו שכן יפה כחה במקום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">האחין תאמר בבתו שהורע כחה במקום אחין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונצחום ואותו היום עשאוהו יום טוב ויאמרו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ירושת פלטה לבנימן ולא ימחה שבט</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מישראל אמר רבי יצחק דבי רבי אמי מלמד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שהתנו על שבט בנימין שלא תירש בת הבן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עם האחין אמר רבי יוחנן משום ר' שמעון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן יוחאי כל שאינו מניח בן ליורשו הקדוש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברוך הוא מלא עליו עברה כתיב הכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">והעברתם את נחלתו וכתיב התם יום עברה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היום ההוא אשר אין חליפות למו ולא יראו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלהים רבי יוחנן ורבי יהושע בן לוי חד אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כל שאינו מניח בן וחד אמר כל שאינו מניח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תלמיד תסתיים רבי יוחנן דאמר תלמיד דאמר רבי יוחנן דין גרמיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דעשיראה ביר תסתיים דרבי יוחנן דאמר תלמיד ומדרבי יוחנן אמר תלמיד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבי יהושע בן לוי אמר בן והא רבי יהושע בן לוי לא אזיל לבי טמיא אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לבי מאן דשכיב בלא בני דכתיב בכו בכה להולך ואמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">להולך בלא בן זכר אלא רבי יהושע בן לוי הוא דאמר תלמיד ומדר' יהושע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בן לוי הוא דאמר תלמיד רבי יוחנן אמר בן קשיא דרבי יוחנן אדרבי יוחנן לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קשיא הא דידיה הא דרביה: סימן הדד עני וחכם: דרש רבי פנחס בן חמא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאי דכתיב והדד שמע במצרים כי שכב דוד עם אבותיו וכי מת יואב שר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הצבא מפני מה בדוד נאמרה בו שכיבה וביואב נאמרה בו מיתה דוד שהניח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בן נאמרה בו שכיבה יואב שלא הניח בן נאמרה בו מיתה ויואב לא הניח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בן והכתיב מבני יואב עובדיה בן יחיאל אלא דוד שהניח בן כמותו נאמרה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בו שכיבה יואב שלא הניח בן כמותו נאמרה בו מיתה דרש ר' פנחס בן חמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קשה עניות בתוך ביתו של אדם יותר מחמשים מכות שנאמר חנוני חנוני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אתם רעי כי יד אלוה נגעה בי וקא אמרי ליה חבריה השמר אל תפן אל און</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כי על זה בחרת מעוני דרש ר' פנחס בר חמא כל שיש לו חולה בתוך ביתו ילך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אצל חכם ויבקש עליו רחמים שנא' חמת מלך מלאכי מות ואיש חכם יכפרנה:</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זה הכלל כל הקודם בנחלה יוצאי ירכו קודמין והאב קודם לכל יוצאי ירכו:</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בעי רמי בר חמא אבי האב ואחי האב כגון אברהם וישמעאל בנכסי עשו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">איזה מהן קודם אמר רבא תא שמע האב קודם לכל יוצאי ירכו ורמי בר חמא</row>
		<row row_number="34" isdata="0">אגב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>