<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:54.325914</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:54.325914</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="2">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ומוקים לה לברייתא כר' יוסי בר יהודה ומי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר ר"י בזמן הזה הואיל ומסתכלין בה אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קורין אותה אלא בזמנה ורמינהי א"ר יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אימתי מקום שנכנסין בשני ובחמישי אבל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מקום שאין נכנסין בשני ובחמישי אין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קורין אותה אלא בזמנה מקום שנכנסין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשני ובחמישי מיהא קרינן ואפילו בזמן הזה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ומוקים לה לברייתא כרבי יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומשום דקשיא ליה דרבי יהודה אדר' יהודה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מוקים לה לברייתא כרבי יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב אשי שמיע ליה דאיכא דתני לה כרבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יהודה ואיכא דתני לה כרבי יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומדקשיא ליה דרבי יהודה אדרבי יהודה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר מאן דתני לה כרבי יהודה לאו דווקא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאן דתני לה כרבי יוסי בר יהודה דווקא:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כרכים המוקפים חומה מימות יהושע בן נון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קורין בחמשה עשר וכו': מנהני מילי אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבא דאמר קרא על כן היהודים הפרזים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היושבים בערי הפרזות וגו' מדפרזים בארבעה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עשר מוקפין בחמשה עשר ואימא פרזים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בארבעה עשר מוקפין כלל כלל לא ולאו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ישראל נינהו ועוד מהודו ועד כוש כתיב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואימא פרזים בארביסר מוקפין בארביסר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ובחמיסר כדכתיב להיות עושים את יום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ארבעה עשר לחדש אדר ואת יום חמשה עשר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">[בו] בכל שנה אי הוה כתב את יום ארבעה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עשר וחמשה עשר כדקאמרת השתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דכתיב את יום ארבעה עשר ואת יום חמשה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עשר אתא את ופסיק הני בארבעה עשר והני בחמשה עשר ואימא פרזים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בארביסר מוקפין אי בעו בארביסר אי בעו בחמיסר אמר קרא בזמניהם זמנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">של זה לא זמנו של זה ואימא בתליסר כשושן אשכחן עשייה זכירה מנלן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר קרא והימים האלה נזכרים ונעשים איתקש זכירה לעשייה מתני' דלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כי האי תנא דתניא רבי יהושע בן קרחה אומר כרכין המוקפין חומה מימות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אחשורוש קורין בחמשה עשר מ"ט דרבי יהושע בן קרחה כי שושן מה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שושן מוקפת חומה מימות אחשורוש וקורין בחמשה עשר אף כל שמוקפת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חומה מימות אחשורוש קורין בחמשה עשר ותנא דידן מ"ט יליף פרזי פרזי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כתיב הכא על כן היהודים הפרזים וכתיב התם לבד מערי הפרזי הרבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאד מה להלן מוקפת חומה מימות יהושע בן נון אף כאן מוקפת חומה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מימות יהושע בן נון בשלמא רבי יהושע בן קרחה לא אמר כתנא דידן דלית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה פרזי פרזי אלא תנא דידן מ"ט לא אמר כר' יהושע בן קרחה מ"ט דהא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אית ליה פרזי פרזי הכי קאמר אלא שושן דעבד' כמאן לא כפרזים ולא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כמוקפין אמר רבא ואמרי לה כדי שאני שושן הואיל ונעשה בה נס בשלמא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לתנא דידן היינו דכתיב מדינה ומדינה ועיר ועיר מדינה ומדינה לחלק בין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מוקפין חומה מימות יהושע בן נון למוקפת חומה מימות אחשורוש עיר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ועיר נמי לחלק בין שושן לשאר עיירות אלא לרבי יהושע בן קרחה בשלמא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מדינה ומדינה לחלק בין שושן לשאר עיירות אלא עיר ועיר למאי אתא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר לך רבי יהושע בן קרחה ולתנא דידן מי ניחא כיון דאית ליה פרזי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פרזי מדינה ומדינה למה לי אלא קרא לדרשה הוא דאתא וכדרבי יהושע</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בן לוי הוא דאתא דאמר רבי יהושע בן לוי כרך וכל הסמוך לו וכל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הנראה עמו נידון ככרך עד כמה אמר רבי ירמיה ואיתימא רבי חייא בר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אבא כמחמתן לטבריא מיל ולימא מיל הא קא משמע לן דשיעורא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דמיל כמה הוי כמחמתן לטבריא ואמר רבי ירמיה ואיתימא רבי חייא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בר אבא מנצפ"ך צופים אמרום ותסברא והכתיב אלה המצות שאין</row>
		<row row_number="54" isdata="1">נביא רשאי לחדש דבר מעתה ועוד האמר רב חסדא מ"ם וסמ"ך שבלוחות</row>
		<row row_number="55" isdata="0">בנס</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>