<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:55.212965</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:55.212965</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="29">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ועל הכלאים בשלמא על הכלאים דזמן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זריעה היא אלא על השקלים מנלן אמר ר'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">טבי אמר רבי יאשיה דאמר קרא זאת עולת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חודש בחדשו אמרה תורה חדש והבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קרבן מתרומה חדשה וכיון דבניסן בעי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אקרובי מתרומה חדשה קדמינן וקרינן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">באחד באדר כי היכי דליתו שקלים למקדש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כמאן דלא כרבן שמעון בן גמליאל דאי רבן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמעון בן גמליאל האמר שתי שבתות דתניא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שואלין בהלכות הפסח קודם לפסח שלשים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יום רבן שמעון בן גמליאל אומר שתי שבתות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אפילו תימא רבן שמעון בן גמליאל כיון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאמר מר בחמשה עשר בו שולחנות יושבין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במדינה ובכ"ה יושבין במקדש משום שולחנות קדמינן וקרינן מאי פרשת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שקלים רב אמר צו את בני ישראל ואמרת אליהם את קרבני לחמי ושמואל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר כי תשא בשלמא למאן דאמר כי תשא היינו דקרי לה פרשת שקלים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דכתיב בה שקלים אלא למאן דאמר את קרבני לחמי הכא מידי שקלים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כתיבי התם אין טעמא מאי כדר' טבי בשלמא למ"ד צו את בני ישראל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">משום דכתיבי קרבנות התם כדר' טבי אלא למ"ד כי תשא קרבנות מי כתיבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שקלים לאדנים כתיבי כדתני רב יוסף שלש תרומות הן של מזבח למזבח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ושל אדנים לאדנים ושל בדק הבית לבדק הבית בשלמא למאן דאמר כי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תשא היינו דשני האי ראש חדש משאר ראשי חדשים אלא למ"ד צו את קרבני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מאי שני שני דאילו ראשי חדשים קרו שיתא בעניינא דיומא וחד בדראש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חודש ואילו האידנא כולהו בדראש חודש הניחא למאן דאמר לסדר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פרשיות הוא חוזר אלא למאן דאמר לסדר הפטרות הוא חוזר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ופרשתא דיומא קרינן מאי שני שני דאילו ראשי חדשים קרו שיתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בעניינא דיומא וחד קרי בדראש חודש ואילו האידנא קרו תלתא בעניינא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דיומא וארבעה קרו בדראש חודש מיתיבי ר"ח אדר שחל להיות בשבת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קורין בפרשת שקלים ומפטירין ביהוידע הכהן בשלמא למ"ד כי תשא היינו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמפטירין ביהוידע הכהן דדמי ליה דכתיב כסף נפשות ערכו אלא למ"ד את</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קרבני לחמי מי דמי דמי כדר' טבי מיתיבי חל להיות בפרשה הסמוכה לה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בין מלפניה ובין מלאחריה קורין אותה וכופלין אותה בשלמא למ"ד כי תשא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">היינו דמתרמי בההוא זימנא אלא למ"ד צו את קרבני מי מתרמי בההוא זימנא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אין לבני מערבא דמסקי לדאורייתא בתלת שנין תניא כוותיה דשמואל ר"ח</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אדר שחל להיות בשבת קורין כי תשא ומפטירין ביהוידע הכהן א"ר יצחק</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נפחא ר"ח אדר שחל להיות בשבת מוציאין שלש תורות וקורין בהן אחד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בעניינו של יום ואחד בשל ר"ח ואחד בכי תשא וא"ר יצחק נפחא ר"ח טבת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שחל להיות בשבת מביאין שלש תורות וקורין בהן אחד בעניינו של יום ואחד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בדראש חודש ואחד בחנוכה וצריכא דאי איתמר בהא בהא קאמר ר' יצחק</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אבל בהך כרב ס"ל דאמר פרשת שקלים את קרבני לחמי ובשתי תורות סגי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קמ"ל ולימא הא ולא בעיא הך חדא מכלל חבירתה איתמר איתמר ר"ח טבת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שחל להיות בחול א"ר יצחק קרו תלתא בר"ח וחד בחנוכה ורב דימי דמן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חיפא אמר קרו תלתא בחנוכה וחד בר"ח אמר ר' מני כוותיה דרבי יצחק נפחא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מסתברא דתדיר ושאינו תדיר תדיר קודם א"ר אבין כוותיה דרב דימי מסתברא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מי גרם לרביעי שיבא ר"ח הלכך רביעי בר"ח בעי מיקרי מאי הוי עלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רב יוסף אמר אין משגיחין בראש חודש ורבה אמר אין משגיחין בחנוכה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">והלכתא אין משגיחין בחנוכה ור"ח עיקר איתמר חל להיות בואתה תצוה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר רבי יצחק נפחא קרו שיתא מואתה תצוה עד כי תשא וחד מכי תשא עד ועשית אמר אביי</row>
		<row row_number="49" isdata="0">אמרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>