<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:18.935403</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:18.935403</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק התרומה"/><ContMishna/>משל צבורגמ' מה א) ראה זמן עצי כהניםמשל צבור<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">והעם להימנות אלא בשעה שעלו ישראל מן הגולה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולא מצאו עצים בלשכה ועמדו אלו ונתנדבו עצים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משל עצמן ומסרום לצבור וקרבו מהן קרבנות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">צבור והתנו עמהן נביאים שביניהן שאפי' לשכה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מליאה עצים ועמדו אלו ונתנדבו עצים משל עצמן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שלא יהא קרבן מתקרב אלא משלהן תחילה אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבי אחא דרבי יוסה היא דרבי יוסה אומר אף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הרוצה מתנדב שומר חנם ר' יוסי (אסי) בשם רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אילא דברי הכל היא מה פליגין בגופו של קרבן אבל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">במכשירי קרבן כל עמא מודיי שהוא משתנה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קרבן יחיד לקרבן צבור תני ב) אשה שעשתה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כתונת לבנה (צריכה למסור) כשירה ובלבד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שתמסרנה לצבור אמר רבי אחא דרבי יוסי היא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דרבי יוסי אומר אף הרוצה מתנדב שומר חנם רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוסי (אסי) בשם ר' אילא דברי הכל היא מה פליגין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בגופו של קרבן אבל במכשירי קרבן כל עמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מודיי שהוא משתנה קרבן יחיד לקרבן צבור</row>
		<row row_number="19" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' פליגי על רבי יוסי אותן ג) הימים נוהגין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בשעת קרבן ושלא בשעת קרבן רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אינן נוהגין אלא בשעת קרבן בלבד ועוד מן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הדא דתניא אמר ד) רבי אליעזר בי רבי צדוק</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אנו היינו מבני סנאה בן בנימין וחל תשעה באב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להיות בשבת ודחינו אותו למוצאי שבת והיינו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מתענין ולא משלימין העומר ושתי הלחם ולחם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הפנים וכל קרבנות הצבור (מתניתא דר' ישמעאל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דר' ישמעאל אמר אין העומר בא מן הסוריא) תמן ה)</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תנינן כל קרבנות היחיד והצבור באין מן הארץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומן חוצה לארץ מן החדש ומן הישן חוץ מן העומר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ושתי הלחם שאין באין אלא מן החדש ומן הארץ</row>
		<row row_number="31" isdata="1">(ב) רב חונה בשם רבי ירמיה דרבי ישמעאל היא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דרבי ישמעאל אומר אין העומר בא מן הסוריא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תמן ו) תנינן עשר קדושות הן ארץ ישראל מקודשת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מכל הארצות ומה היא קדושתה שמביאין ממנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">העומר והביכורים ושתי לחם מה שאין מביאין כן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מכל הארצות ר' חייא (חונה) בשם רבי ירמיה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דרבי ישמעאל היא דרבי ישמעאל אמר אין העומר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בא מן הסוריא תמן ז) תנינן ר' ישמעאל אומר מה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חריש רשות אף קציר רשות יצא קציר העומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שהוא מצוה (ד) ר' ישמעאל כדעתיה דר' ישמעאל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאמר אין העומר בא מן הסוריא כדעתיה דאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יצא קציר העומר שהוא מצוה מאן תנא שומרי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ספיחית בשביעית נוטלין שכרן מתרומת הלשכה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ר' ישמעאל היא א"ר יוסה דברי הכל היא לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מצאו בסוריא מביאין אותן מספיחין שבארץ ישראל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ההן עומר (ה) מהו שיזרע בתחילה ר' חייא בר אדא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בעי קומי רבי מנא לא נמצא כקומץ על השיריים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שאינן נאכלין  א"ל נעשה כחמשה דברים שהן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">באין בטומאה ואין נאכלין בטומאה כיצד הוא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עושה נוטל מעות מן השולחני ונותן לקוצרין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ולשומרין עד שלא יקרב העומר ומביא מעות</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מתרומת הלשכה ומחללין עליו וטבות כן (ר' יוסי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בשם) רבי אחא בשם רבי בא כל ח) מה שיתן הן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">הן דמיו משעה הראשונה תנא ט) אף בפתחי אבנים</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כן כיצד הוא עושה (ח) נוטל מעות משולחני ונותן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לחוצבין ולסתתין עד שלא תינתן על גבי הדימוס</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ומשניתן על הדימוס מביא מעות מתרומת הלשכה</row>
		<row row_number="58" isdata="1">ומחללין עליה וטבות כן ר' יוסי (בשם רבי אחא) בי</row>
		<row row_number="59" isdata="1">רבי בון בשם שמואל  כל מה שיתן הן הן דמיה</row>
		<row row_number="60" isdata="1">משעה הראשונה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>