<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:38.146072</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:38.146072</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק אלו הן הממונין"/><ContGemara/>האי דין כיף מקורר מיא והאי דין כיף אית ביה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שרברובי ועד היכן שרברובותיה מטי' א"ר אליעזר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">(אחא) ומת בנו בצמא אמר א) רבי חנינא מאן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמר רחמנא וותרן יתוותרן בני מעויי אלא מאריך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רוחיה וגבי דידיה א"ר אחא כתיב וסביביו נשערה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאוד מדקדק עמהן כחוט השערה א"ר יוסי (בר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבין) לא מטעם הזה אלא מן מה דכתיב ונורא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא על כל סביביו מוראו על הקרובים יותר מן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הרחוקים רבי חגיי בשם רבי שמואל בר נחמן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מעשה ב) בחסיד אחד שהיה חופר בורות שיחין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומערות לעוברים ושבים פעם אחת היתה בתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עוברת להנשא ושטפה נהר והוון כל עמא עללין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לגבי בעון מנחמתיה ולא קיבל עלוי מתנחמא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עאל רבי פנחס בן יאיר לגביה בעי מנחמתיה ולא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קיבל עלוי מתנחמא אמר לון דין הוא חסידכון אמרו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה רבי כך וכך היה עושה כך וכך אירע ליה אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אפשר שהיה מכבד את בוראו במים והוא מקפחו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">במים מיד נפלה הברה בעיר באת בתו של אותו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האיש אית דאמרי בסוכתא איתערית ואית דאמרי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מלאך ירד כדמות ר' פנחס בן יאיר והצילה: גביני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כרוז: שהיה ג) מכריז בבית המקדש מה היה אומר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עמדו הכהנים לעבודה ולויים לדוכנן וישראל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">למעמדן אגריפס המלך שמע קולו עד ח' פרסאות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ונתן לו מתנות הרבה: בן גבר על נעילת שערים:</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תירגם ד) רב קומי דבית ר' שילא קרא גברא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אכריז כרוזא אמר ליה אמור קרא תרנגולא א"ל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והתנינן בן גבר אית לך למימר בר תרנגולא: בן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בבי על הפקיע:  שהיה (מזווג) מזייג פתילות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ר' ה) יוסי (אסי) עאל לכופרה בעו ממנייא עלייהון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פרנסים ולא קיבלון מינהן עאל ואמר קומיהון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בן בבי על הפקיע ומה אם זה שנתמנה על</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הפתילות זכה להימנות עם גדולי הדור אתם שאתם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נתמנין על חיי נפשות לכ"ש: בן ארזה על הצלצל:</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כי הא דתנינן ו) תמן הניף הסגן בסודרין והקיש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בן ארזה על הצלצל: הוגרס בן לוי על השיר: (ב) אמר ז)</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ר' אחא נעימה יתירה היה יודע ואמרו עליו על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוגרס בן לוי שהיה מנעים את קולו בזמר וכשהיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נועץ גודלו בתוך פיו היה מוציא כמה מיני זמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והיו כל אחיו הכהנים נזקרין לו בבת ראש:</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בית ח) גרמו על מעשה לחם הפנים: בית גרמו היו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בקיאין במעשה לחם הפנים וברדייתו ולא רצו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ללמד שלחו חכמים והביאו אומנים מאלכסנדריאה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שהיו בקיאין במעשה לחם הפנים וברדייתו לא היו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בקיאין בית (ד) גרמו היו מסיקין מבפנים ורודין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מבחוץ ולא היתה מתעפשת ואלו היו מסיקין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מבפנים ורודין מבפנים והיתה מתעפשת כיון שידעו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חכמים בדבר הזה אמרו כל מה שברא הקב"ה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לכבודו ברא שנאמר כל פעל ה' למענהו שלחו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אחריהם ולא רצו לבא עד שכפלו להם שכרן י"ב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מנה היו נוטלים ונתנו להם כ"ד ר' יהודה אומר כ"ד היו נוטלים ונתנו להן מ"ח אמרו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">להן מפני מה אין אתם רוצים ללמד אמרו להן מסורת היא בידינו מאבותינו שהבית הזה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עתיד ליחרב שלא ילמדו אחרים ויעשו לפני ע"ז שלהן בדברים הללו מזכירין אותן לשבח</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שלא יצא ביד בניהם פת נקיה מעולם שלא יהו אומרים ממעשה לחם הפנים הן אוכלים:</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בית אבטינס על מעשה הקטורת: של בית אבטינס היו בקיאין על מעשי פיטום הקטורת</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ובמעלה העשן ולא רצו ללמד (ה) שלחו והביאו אומנין מאלכסנדריאה של מצרים והיו</row>
		<row row_number="56" isdata="1">בקיאין בפיטום הקטורת ובמעלה עשן לא היו בקיאין של בית אבטינס היתה מתמרת</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ועולה כמקל ופוסה ויורדת ושל אלו היתה פוסה מיד כיון שידעו חכמים בדבר אמרו כל מה</row>
		<row row_number="58" isdata="1">שברא הקב"ה לכבודו ברא שנאמר כל הנקרא בשמי לכבודי בראתיו וגו' ( נ"א כל מה</row>
		<row row_number="59" isdata="1">שפעל הקב"ה לא פעל אלא למענהו שנאמר כל פעל ה' למענהו) שלחו אחריהם ולא רצו</row>
		<row row_number="60" isdata="1">לבא עד שכפלו להן שכרן י"ב מנה היו נוטלין ונתנו להן כ"ד רבי יהודה אומר כ"ד היו</row>
		<row row_number="61" isdata="1">נוטלין ונתנו להן מ"ח אמרו להן מפני מה אין אתם רוצין ללמד אמרו להן מסורת היא</row>
		<row row_number="62" isdata="1">בידינו מאבותינו שהבית הזה עתיד ליחרב שלא ילמדו אחרים ויהיו עושין כן לפני ע"ז</row>
		<row row_number="63" isdata="1">שלהן בדברים הללו מזכירין אותן לשבח שלא יצאת אשה משל אחד מהן מבושמת מעולם</row>
		<row row_number="64" isdata="1">ולא עוד אלא כשהיה אחד מהן נושא אשה ממקום אחר היה פוסק עמה ע"מ שלא תתבשם</row>
		<row row_number="65" isdata="1">שלא יהו אומרים ממעשה פיטום הקטורת הן מתבשמות לקיים מה שנאמר והייתם נקיים</row>
		<row row_number="66" isdata="1">מה' ומישראל א"ר יוסי פעם אחת הייתי עומד בירושלם ומצאתי תינוק אחד משל בית</row>
		<row row_number="67" isdata="1">אבטינס אמרתי לו בני מאיזו משפחה את אמר לי ממשפחת פלוני אמרתי לו בני אבותיך</row>
		<row row_number="68" isdata="1">לפי שנתכוונו לרבות כבודן ולמעט כבוד שמים לפיכך כבודם נתמעט וכבוד שמים</row>
		<row row_number="69" isdata="1">נתרבה אמר ר"ע שח לי שמעון בן לוגא מלקט הייתי עשבים אני ותינוק אחד משל בית</row>
		<row row_number="70" isdata="1">אבטינס וראיתי אותו שבכה וראיתי אותו ששחק אמרתי לו בני למה בכיתה אמר לי על</row>
		<row row_number="71" isdata="1">כבוד של בית אבא שנתמעט ולמה שחקתה אמר לי על הכבוד המתוקן לצדיקים לעתיד</row>
		<row row_number="72" isdata="1">לבא ומה ראית מעלה עשן לנגדי נומיתי לו בני הראהו לי אמר לי רבי מסורת בידי מאבותי שלא להראותו לברייהו א"ר יוחנן בן נורי</row>
		<row row_number="73" isdata="1">(מלקט הייתי עשבים אני וזקן א') פגע בי זקן א' משל בית אבטינס ומגילת סמנים בידו אמר לי רבי לשעבר היו בית אבא צנועין והיו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>