<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:34.591253</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:34.591253</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק יג שופרות"/><ContGemara/>והלא ארון בציון היה מה עבדין ליה רבנן סכך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שהוא כקירוי שעדיין לא נבנה בית הבחירה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">משנגנז א) הארון נגנז עמו צנצנת המן וצלוחית</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמן המשחה ומקלו של אהרן ופרחיו ושקדיו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וארגז שהשיבו פלשתים אשם לאלהי ישראל מי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">גנזו יאשיהו גנזו כיון שראה שכתוב יולך ה' אותך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואת מלכך אשר תקים עליך אל גוי אשר לא ידעת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אתה ואבותיך עמד וגנזו הדא הוא דכתיב ויאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ללוים המבינים ולכל ישראל הקדושים לה' תנו את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארון הקדש בבית אשר בנה שלמה בן דוד מלך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ישראל אין לכם משא בכתף אמר להם אם גולה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוא עמכם לבבל  אין אתם מחזירין אותו עוד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">למקומו אלא עתה עבדו את ה' אלהיכם ואת עמו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ישראל: פטום שמן המשחה ואתה קח לך וגו'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וקידה חמש מאות וגו' שהן אלף וחמש מאות מנים:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שמן זית הין שנים ב) עשר לוג שבו שולקין את</row>
		<row row_number="17" isdata="1">העיקרין דברי ר"מ רבי יהודה אומר שולקן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היה במים ונותן שמן על גביהן משהיה קולט את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הריח היה מעבירו כדרך שהפטמין עושין הדא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הוא דכתיב שמן משחת קדש וגו' תני ג) רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהודה בי רבי אילעי שמן המשחה שעשה משה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">במדבר מעשה נסים נעשה בו מתחלה ועד סוף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמתחלה לא היה בו אלא שנים עשר לוג שנאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמן זית הין אם לסוך בו את העיקרין לא היה בו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ספק על אחת כמה וכמה שהאור בולע והעצים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בולעים והיורה בולעת וממנו נמשחו המשכן וכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כליו השולחן וכל כליו המנורה וכל כליה וממנו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נמשחו אהרן כהן גדול ובניו כל שבעת ימי המלואי'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וממנו נמשחו כהנים גדולים ומלכים מלך בתחלה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טעון משיחה מלך בן מלך אין טעון משיחה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מ"ט קום משחהו כי זה הוא זה טעון משיחה ואין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בנו טעון משיחה אבל כ"ג בן כ"ג אפי' עד עשרה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דורות טעון משיחה וכולו קיים לעתיד לבא הה"ד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שמן משחת קודש יהיה זה לי לדורותיכם: אין ד)</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מושחין המלכים אלא ע"ג המעיין שנא' והרכבתם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">את שלמה בני על הפרדה אשר לי והורדתם אותו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אל גיחון ומשח אותו שם צדוק הכהן ונתן הנביא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">למלך על ישראל אין ה) מושחין מלך בן מלך אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מפני המחלוקת מפני מה נמשח שלמה מפני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מחלוקתו של אדוניהו יואש מפני עתליהו יהואחז</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מפני יהויקים אחיו שהיה גדול ממנו ב' שנים יהוא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מפני יורם לא כן כתיב קום משחהו כי זה הוא זה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">טעון משיחה ואין מלכי ישראל טעונין משיחה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלא יהואחז מפני יהויקים אחיו שהיה גדול ממנו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שתי שנים ולא יאשיהו גנזו הדא אמרה באפרסמון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נמשח: אין מושחין המלכים אלא מן הקרן שאול ו)</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ויהוא נמשחו מן הפך היתה מלכותן מלכות עוברת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דוד ושלמה נמשחו מן הקרן היתה מלכותן מלכות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קיימת:  אין מושחין כהנים מלכים אמר רבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">(יונה אמר ר' אבי) יודה ענתונדרייא על שם לא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יסור שבט מיהודה אמר ר' חייא בר אדא למען</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יאריך ימים על ממלכתו הוא ובניו בקרב ישראל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מה כתיב בתריה לא יהיה לכהנים הלוים א"ר ה) יוחנן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">הוא יוחנן הוא יהואחז והא כתיב הבכור יוחנן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בכור למלכות א"ר יוחנן הוא שלום הוא צדקיהו</row>
		<row row_number="56" isdata="1">והכתיב הג' צדקיהו והרביעי שלום ג' לתולדות ד'</row>
		<row row_number="57" isdata="1">למלכות צדקיהו שצידק עליו מדת הדין שלום</row>
		<row row_number="58" isdata="1">שבימיו שלמה מלכות בית דוד (ריש לקיש אמר)</row>
		<row row_number="59" isdata="1">לא שלום הוה שמיה ולא צדקיהו הוה שמיה אלא</row>
		<row row_number="60" isdata="1">מתניה הדא הוא דכתיב וימלך מלך בבל את</row>
		<row row_number="61" isdata="1">מתניה דודו תחתיו ויסב את שמו צדקיהו: א"ר ז)</row>
		<row row_number="62" isdata="1">יוחנן  באמה של ששה טפחים היה הארון עשוי</row>
		<row row_number="63" isdata="1">מאן תנא באמה של ששה טפחים ר' מאיר היא</row>
		<row row_number="64" isdata="1">דתנן ח) ר' מאיר אומר כל האמות היו בבינונית ר'</row>
		<row row_number="65" isdata="1">יהודה אומר אמות הבנין ששה של כלים חמשה</row>
		<row row_number="66" isdata="1">על ט) דעתיה דר"מ דו אמר באמה של ו' טפחים היה הארון עשוי אורכו של ארון ט"ו</row>
		<row row_number="67" isdata="1">טפחים דכתיב אמתים וחצי ארכו אמתא אשיתא ואמתא אשיתא ופלגות אמתא תלתא</row>
		<row row_number="68" isdata="1">וארבעה י) לוחות היו בו שנים שלמים ושנים שבורים דכתיב אשר שברת ושמתם בארון</row>
		<row row_number="69" isdata="1">הלוחות היו כל אחד וא' ארכו ו' טפחים  רחבו (שלשה) ששה ותן ארכן של לוחות לאורכו של ארון נשתייר שם שלשה טפחים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>