<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:57.250930</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:57.250930</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="18">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק יג שופרות"/><ContGemara/>ומנורה בצפון והא תני השלחן א) היה נתון מחצי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הבית ולפנים משוך מן הכותל ב' אמות ומחצה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כלפי הצפון ומנורה כנגדו בדרום מזבח הזהב היה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נתון באמצע הבית חולק את הבית מחציו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולפנים  משוך קימעא כלפי (צפון) חוץ וכולהן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">היה ב) נתון משליש הבית ולפנים עשר מנורות עשה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שלמה שנאמר ויעש את מנורת הזהב עשר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כמשפטו ויתן בהיכל ה' מימין וה' משמאל אין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תימר חמש בצפון וחמש בדרום והלא אין המנורה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כשירה אלא בדרום שנאמר ואת המנורה נוכח</row>
		<row row_number="11" isdata="1">השלחן על ירך המשכן תימנה מה ת"ל חמש מימין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וחמש משמאל אלא חמש מימין מנורתו של משה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וחמש משמאלה אעפ"כ ג) לא היה מבעיר אלא של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משה בלבד שנאמר ומנורת הזהב ונרותיה לבער</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בערב בערב ר' יוסה בי ר' יהודה אומר על כולן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היה מבעיר שנא' ואת המנורות ונרותיהם לבערם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כמשפט לפני הדביר זהב סגור והפרח והנרות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והמלקחים זהב הוא מכלות זהב הן ד) כילו זהבו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">של משה תני רב יהודה בשם אסי היה שלמה נוטל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אלף ככרי זהב ומכניסן לכור ומוציאן עד שהוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מעמידן על א' לקיים מה שנאמר ככר זהב טהור</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עשה אותה וגו' תניא ה) אמר רבי יוסי בי רבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יהודה מעשה במנורת זהב שעשה משה במדבר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והיתה יתירה דינר זהב והכניסוה לכור שמונים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פעם ולא חסרה כלום ויאות עד דלא יקום על</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברריה הוה חסר סגין מן דו קיים על ברריה לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חסר כלום</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הלכה ד מתני' שלשה ו) עשר שופרות היו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">במקדש וכתוב עליהן תקלין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חדתין ותקלין עתיקין קנין וגוזלי עולה עצים לבונה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זהב לכפורת ששה ז) לנדבה תקלין חדתין שבכל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנה ושנה ועתיקין מי (ב) שלא הביא אשתקד שוקל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לשנה הבאה קנין הן תורין וגוזלי עולה הן בני יונה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כולן עולות דברי ר' יהודה וחכ"א קנין אחד חטאת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וא' עולה גוזלי עולה כולן עולות האומר ח) הרי עלי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עצים לא יפחות משני גזירין לבונה לא יפחות מקומץ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זהב לא יפחות מדינר זהב ששה לנדבה נדבה מה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היו עושין בה לוקחים בה עולות הבשר לשם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ועורות לכהנים זה ט) מדרש דרש יהוידע כהן גדול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אשם הוא אשום אשם לה' זה הכלל כל שהוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בא משום חטאת ומשום אשמה ילקח בהן עולות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הבשר לשם והעורות לכהנים נמצאו שני כתובין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קיימין אשם לה' ואשם לכהן ואומר כסף אשם וכסף</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חטאת לא יובא בית ה' לכהנים יהיו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תניא י)</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר ר' יהודה לא היה שופר של קינין בירושלם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מפני התערובות שמא תמות אחת ונמצאו דמי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חטאות מיתות מעורבות בהן והתניא כ) האשה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שאמרה הרי עלי קן מביאה דמי קן ונותנתו בשופר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>