<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:20.177955</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:20.177955</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="31">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת העדות"/><ContGemara/>קולר תלוי בצואר עדים תלמוד לומר מדבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שקר תרחק (סימן תלת"א תלמי"ד ותל"ת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בעל"י חו"ב סמרטו"ט שומ"ע ומטעי"ם)</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מנין לתלמיד שיושב לפני רבו ורואה זכות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לעני וחוב לעשיר מנין שלא ישתוק תלמוד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לומר מדבר שקר תרחק מנין לתלמיד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שרואה את רבו שטועה בדין שלא יאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמתין לו עד שיגמרנו ואסתרנו ואבננו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משלי כדי שיקרא הדין על שמי ת"ל מדבר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שקר תרחק מנין לתלמיד שאמר לו רבו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יודע אתה בי שאם נותנין לי מאה מנה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">איני מבדה מנה יש לי אצל פלוני ואין לי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עליו אלא עד אחד מנין שלא יצטרף עמו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תלמוד לומר מדבר שקר תרחק האי מדבר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שקר תרחק נפקא הא ודאי שקורי קא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">משקר ורחמנא אמר לא תענה ברעך עד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שקר אלא כגון דאמר ליה ודאי חד סהדא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אית לי ותא אתה קום התם ולא תימא ולא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מידי דהא לא מפקת מפומך שקרא אפי' הכי אסור משום שנאמר מדבר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שקר תרחק מנין לנושה בחבירו מנה שלא יאמר אטעננו במאתים כדי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שיודה לי במנה ויתחייב לי שבועה ואגלגל עליו שבועה ממקום אחר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תלמוד לומר מדבר שקר תרחק מנין לנושה בחבירו מנה וטענו מאתים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שלא יאמר אכפרנו בב"ד ואודה לו חוץ לבית דין כדי שלא אתחייב לו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבועה ולא יגלגל עלי שבועה ממקום אחר תלמוד לומר מדבר שקר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תרחק מנין לשלשה שנושין מנה באחד שלא יהא אחד בעל דין ושנים עדים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כדי שיוציאו מנה ויחלוקו ת"ל מדבר שקר תרחק מנין לשנים שבאו לדין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחד לבוש סמרטוטין ואחד לבוש איצטלית בת מאה מנה שאומרין לו לבוש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כמותו או הלבישהו כמותך ת"ל מדבר שקר תרחק כי הוו אתו לקמיה דרבא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בר רב הונא אמר להו שלופו פוזמוקייכו וחותו לדינא מנין לדיין שלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישמע דברי בעל דין (חבירו) קודם שיבא בעל דין חבירו ת"ל מדבר שקר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תרחק מנין לבעל דין שלא יטעים דבריו לדיין קודם שיבא בעל דין חבירו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ת"ל מדבר שקר תרחק רב כהנא מתני מלא תשא לא תשיא ואשר לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טוב עשה בתוך עמיו רב אמר זה הבא בהרשאה ושמואל אמר זה הלוקח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שדה שיש עליה עסיקין: אינה נוהגת אלא בראוין להעיד כו': לאפוקי מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רב פפא לאפוקי מלך ורב אחא בר יעקב אמר לאפוקי משחק בקוביא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מ"ד משחק בקוביא כל שכן מלך ומ"ד מלך אבל משחק בקוביא מדאורייתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מחזא חזי ורבנן הוא דפסלוהו: בפני בית דין ושלא בפני ב"ד כו': במאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קמיפלגי אמרוה רבנן קמיה דרב פפא בדון מינה ומינה בדון מינה ואוקי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">באתרה קא מיפלגי ר' מאיר סבר דון מינה ומינה מפקדון מה פקדון מושבע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מפי עצמו חייב אף עדות מושבע מפי עצמו חייב ומינה מה פקדון בין בבית</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דין ובין שלא בבית דין אף עדות בין בבית דין ובין שלא בבית דין ורבנן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">סברי דון מינה ואוקי באתרה מה פקדון מושבע מפי עצמו חייב אף עדות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מושבע מפי עצמו חייב ואוקי באתרה מה מושבע מפי אחרים בבית דין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אין שלא בבית דין לא אף מושבע מפי עצמו בבית דין אין שלא בבית דין לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>