<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:49.163497</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:49.163497</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="35">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת העדות"/><ContGemara/>להכי כתבה רחמנא לעדות גבי שבועת ביטוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וגבי טומאת מקדש וקדשיו דבכולן נאמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בהן ונעלם וכאן לא נאמר בהן ונעלם לחייב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">על המזיד כשוגג<EndGemara/><StartMishna/>מתני' משביע אני עליכם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אם לא תבואו ותעידוני שאמר איש פלוני ליתן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לי מאתים זוז ולא נתן הרי אלו פטורים שאין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חייבין אלא על תביעת ממון כפקדון משביע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אני עליכם כשתדעו לי עדות שתבואו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ותעידוני הרי אלו פטורים מפני שקדמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שבועה לעדות עמד בבית הכנסת ואמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משביע אני עליכם שאם אתם יודעין לי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עדות שתבואו ותעידוני הרי אלו פטורין (עד שיהא מתכוין להם) אמר לשנים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משביע אני עליכם איש פלוני ופלוני שאם אתם יודעין לי עדות שתבואו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ותעידוני שבועה שאין אנו יודעין לך עדות והם יודעין לו עדות עד מפי עד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">או שהיה אחד מהן קרוב או פסול הרי אלו פטורין שלח ביד עבדו או</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שאמר להן הנתבע משביע אני עליכם שאם אתם יודעין לו עדות שתבואו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ותעידוהו הרי אלו פטורין עד שישמעו מפי התובע:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר משביעני עליכם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אם לא תבואו ותעידוני שאמר איש פלוני ליתן לי מאתים זוז ולא נתן יכול יהו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חייבין ת"ל תחטא תחטא לגזירה שוה נאמר כאן תחטא ונאמר להלן תחטא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מה להלן בתביעת ממון ויש לו אף כאן בתביעת ממון ויש לו: משביע אני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עליכם כשתדעו לי עדות כו': ת"ר משביע אני עליכם כשתדעו לי עדות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שתבואו ותעידוני יכול יהו חייבין ת"ל ושמעה קול אלה והוא עד או ראה או</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ידע מי שקדמה עדות לשבועה ולא שקדמה שבועה לעדות: עמד בבית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הכנסת ואמר משביעני עליכם: אמר שמואל אפילו עדיו ביניהן פשיטא לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צריכא דקאי עילויהו מהו דתימא כמאן דאמר להו דמי קמ"ל תניא נמי הכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ראה סיעה של בני אדם עומדין ועדיו ביניהן ואמר להן משביעני עליכם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אם אתם יודעין לי עדות שתבואו ותעידוני יכול יהו חייבין ת"ל והוא עד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והרי לא ייחד עדיו יכול אפילו אמר כל העומדין כאן תלמוד לומר והוא עד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והרי ייחד עדיו: אמר לשנים משביע אני עליכם: ת"ר אמר לשנים משביע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אני עליכם פלוני ופלוני אם אתם יודעין לי עדות שתבואו ותעידוני והן יודעין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לו עדות עד מפי עד או שהיה אחד מהן קרוב או פסול יכול יהו חייבין ת"ל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אם לא יגיד ונשא עונו בראוין להגדה הכתוב מדבר: שלח ביד עבדו וכו':</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ת"ר שלח ביד עבדו או שאמר להן הנתבע משביעני עליכם שאם אתם יודעין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לו עדות שתבואו ותעידוהו יכול יהו חייבין ת"ל אם לא יגיד ונשא עונו מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תלמודא אמר ר"א אם לוא יגיד כתיב אם לו לא יגיד ונשא עונו ואם לאחר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא יגיד פטור<EndGemara/><StartMishna/>מתני' משביעני (אני) עליכם מצוה אני עליכם אוסרכם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אני הרי אלו חייבין בשמים ובארץ הרי אלו פטורין באלף דלת ביוד הי בשדי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בצבאות בחנון ורחום בארך אפים ברב חסד ובכל הכנויין הרי אלו חייבין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">המקלל בכולן חייב דברי ר"מ וחכמים פוטרין המקלל אביו ואמו בכולן חייב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דברי ר"מ וחכמים פוטרין המקלל עצמו וחבירו בכולן עובר בלא תעשה יככה ה' אלהים וכן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יככה אלהים זו היא אלה הכתובה בתורה אל יכך ויברכך וייטיב לך ר"מ מחייב וחכמים פוטרין:</row>
		<row row_number="42" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' משביעני עליכם מאי קאמר אמר רב יהודה הכי קאמר משביע אני עליכם בשבועה האמורה בתורה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מצוה אני עליכם בצוואה האמורה בתורה אוסרכם אני באיסור האמור בתורה אמר ליה אביי אלא הא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דתני רבי חייא כובלכם אני הרי אלו חייבין כובל באורייתא מי כתיב אלא אמר אביי ה"ק משביע</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אני עליכם בשבועה מצוה אני עליכם בשבועה אוסרכם אני בשבועה כובלכם אני בשבועה: באלף דלת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ביוד הי בשדי בצבאות בחנון ורחום בארך אפים ברב חסד: למימרא דחנון ורחום שמות נינהו ורמינהי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יש שמות שנמחקין ויש שמות שאין נמחקין אלו הן שמות שאין נמחקין כגון אל אלהיך אלהים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אלהיכם אהיה אשר אהיה אלף דלת ויוד הי שדי צבאות הרי אלו אין נמחקין אבל הגדול הגבור הנורא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">האדיר והחזק והאמיץ העזוז חנון ורחום ארך אפים ורב חסד הרי אלו נמחקין אמר אביי מתניתין במי שהוא חנון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>