<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:49.183466</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:49.183466</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="35">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת העדות"/><ContGemara/>במי שהוא רחום קאמר א"ל רבא אי הכי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשמים ובארץ נמי במי שהשמים והארץ</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שלו קאמר הכי השתא התם כיון דליכא מידי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחרינא דאיקרי רחום וחנון ודאי במי שהוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חנון ודאי במי שהוא רחום קאמר הכא כיון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאיכא שמים וארץ בשמים ובארץ קאמר ת"ר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כתב אלף למד מאלהים יה מיי' ה"ז אינו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נמחק שין דלת משדי אלף דלת מאדני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צדי בית מצבאות ה"ז נמחק רבי יוסי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומר צבאות כולו נמחק שלא נקרא צבאות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלא על שם ישראל שנאמר והוצאתי את</row>
		<row row_number="12" isdata="1">צבאותי את עמי בני ישראל מארץ מצרים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר שמואל אין הלכה כרבי יוסי ת"ר כל הטפל לשם בין מלפניו ובין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מלאחריו ה"ז נמחק לפניו כיצד ליי' ל' נמחק ביי' ב' נמחק ויי' ו' נמחק מיי'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מ' נמחק שיי' ש' נמחק היי' ה' נמחק כיי' כ' נמחק לאחריו כיצד אלהינו נ"ו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נמחק אלהיהם ה"ם נמחק אלהיכם כ"ם נמחק אחרים אומרים לאחריו אינו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נמחק שכבר קדשו השם אמר רב הונא הלכה כאחרים (אברהם דלטיא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לנבות בגבעת בנימן שלמה דניאל סימן) כל שמות האמורים בתורה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">באברהם קדש חוץ מזה שהוא חול שנאמר ויאמר יי' אם נא מצאתי חן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעיניך חנינא בן אחי רבי יהושע ורבי אלעזר בן עזריה משום רבי אלעזר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">המודעי אמרו אף זה קדש כמאן אזלא הא דאמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גדולה הכנסת אורחין יותר מהקבלת פני שכינה כמאן כאותו הזוג כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמות האמורים בלוט חול חוץ מזה שהוא קדש שנאמר ויאמר לוט</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אליהם אל נא אדני הנה נא מצא עבדך חן בעיניך וגו' מי שיש בידו להמית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולהחיות זה הקדוש ברוך הוא כל שמות האמורים בנבות קדש במיכה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חול ר"א אומר בנבות קדש במיכה יש מהן חול ויש מהן קדש אלף למד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חול יוד הי קדש חוץ מזה שאלף למד והוא קדש כל ימי היות בית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">האלהים בשילה כל שמות האמורים בגבעת בנימין ר"א אומר חול רבי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יהושע אומר קדש אמר לו ר"א וכי מבטיח ואינו עושה אמר לו ר' יהושע מה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שהבטיח עשה והם לא ביחנו אם לנצוח אם לנצח באחרונה שביחנו הסכימו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">על ידן שנאמר ופנחס בן אלעזר בן אהרן (הכהן) עומד לפניו בימים ההם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאמר האוסיף עוד לצאת למלחמה עם [בני] בנימין אחי אם אחדל וגו'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כל שלמה האמורין בשה"ש קדש שיר למי שהשלום שלו חוץ מזה כרמי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שלי לפני האלף לך שלמה שלמה לדידיה ומאתים לנוטרים את פריו רבנן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וי"א אף זה חול הנה מטתו שלשלמה ששים אף זה ולא מיבעי האיך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלא הא דאמר שמואל מלכותא דקטלא חד משיתא בעלמא לא מיענשא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר כרמי שלי לפני האלף לך שלמה למלכותא דרקיעא ומאתים לנוטרים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">את פריו למלכותא דארעא שמואל לא כת"ק ולא כי"א אלא ה"ק וי"א זה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קדש וזה הוא חול דמטתו ושמואל דאמר כי"א כל מלכיא האמורים בדניאל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חול חוץ מזה שהוא קדש אנת מלכא [מלך] מלכיא די אלה שמיא מלכותא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חסנא ותקפא ויקרא יהב לך וי"א אף זה קדש שנאמר מרי חלמא לשנאך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ופשרה לערך למאן קאמר אי סלקא דעתך לנבוכד נצר קאמר ליה שנאותיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאי נינהו ישראל מילט קא לייט להו לישראל ות"ק סבר שונאי ישראל איכא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שונאי עובדי כוכבים ליכא: ובכל כנויין הרי אלו חייבין כו': ורמינהי יתן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ה' אותך לאלה ולשבועה מה ת"ל והלא כבר נאמר והשביע הכהן את האשה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בשבועת האלה לפי שנא' ושמעה קול אלה נאמר כאן אלה ונאמר להלן אלה מה להלן שבועה אף כאן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שבועה מה להלן בשם אף כאן בשם אמר אביי לא קשיא הא רבי חנינא בר אידי הא רבנן דתניא רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חנינא בר אידי אומר הואיל ואמרה תורה השבע ואל תשבע קלל ואל תקלל מה השבע בשם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אף לא תשבע בשם מה קלל בשם אף לא תקלל בשם ורבנן אי גמירי גזירה שוה ניבעי שם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">המיוחד אי לא גמירי גזירה שוה אלה דשבועה היא מנא להו נפקא להו מדתניא אלה אין אלה אלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לשון שבועה וכן הוא אומר והשביע הכהן את האשה בשבועת האלה התם שבועת האלה כתיב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכי קאמר אלה אין אלה אלא בשבועה וכן הוא אומר והשביע הכהן את האשה בשבועת האלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>