<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:28.379292</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:28.379292</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="37">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת הפקדון"/><ContGemara/>הא קיימא שניה אמר רבינא הכא במאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עסקינן כגון שהיתה שניה בשעת כפירת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הראשונה קרובין בנשותיהן ונשותיהן גוססות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מהו דתימא רוב גוססין למיתה קמ"ל השתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מיהת חיי נינהו ולא שכיבי תא שמע בעל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הבית שטען טענת גנב בפקדון ונשבע והודה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ובאו עדים אם עד שלא באו עדים הודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משלם קרן וחומש ואשם אם משבאו עדים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הודה משלם תשלומי כפל ואשם הכא נמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כדרבינא אמר ליה רבינא לרב אשי תא שמע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חמורה ממנה שבועת הפקדון שחייבין על</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זדונה מכות ועל שגגתה אשם בכסף שקלים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מדקאמר לוקה מכלל דאיכא עדים וקאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">על שגגתה אשם בכסף שקלים אמר להו רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מרדכי בר מינה דההיא דהאמר להו רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כהנא אנא תנינא לה והכי תנינא לה אחד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זדונה ואחד שגגתה אשם בכסף שקלים תא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שמע לא אם אמרת בנזיר טמא שכן לוקה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תאמר בשבועת הפקדון שאינו לוקה היכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דמי אי דליכא עדים אמאי לוקה אלא פשיטא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דאיכא עדים וקתני תאמר בשבועת הפקדון</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאינו לוקה מלקא הוא דלא לקי אבל קרבן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מייתי תיובתא דרבה תיובתא רבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הכופר בממון שיש עליו עדים חייב בשטר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פטור אמר רב פפא מאי טעמיה דרבי יוחנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עדים עבידי דמייתי שטר הא מנח אמר ליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב הונא בריה דרב יהושע לרב פפא שטרא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נמי עביד דמרכס אלא אמר רב הונא בריה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דרב יהושע היינו טעמיה דרבי יוחנן משום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דהוה שטר שעבוד קרקעות ואין מביאין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קרבן על כפירת שעבוד קרקעות איתמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משביע עדי קרקע פליגי רבי יוחנן ור"א</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חד אמר חייב וחד אמר פטור תסתיים דרבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יוחנן דאמר פטור מדאמר רבי יוחנן הכופר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בממון שיש עליו עדים חייב שטר פטור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וכדרב הונא בריה דרב יהושע תסתיים א"ל רבי ירמיה לר' אבהו לימא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבי יוחנן ורבי אלעזר בפלוגתא דרבי אליעזר ורבנן קא מיפלגי דתנן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הגוזל שדה מחבירו ושטפה נהר חייב להעמיד לו שדה דברי רבי אליעזר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וחכ"א אומר לו הרי שלך לפניך ואמרינן במאי קמיפלגי רבי אליעזר דריש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבויי ומיעוטי ורבנן דרשי כללי ופרטי רבי אליעזר דריש רבויי ומיעוטי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וכחש בעמיתו ריבה בפקדון או בתשומת יד מיעט או מכל אשר ישבע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חזר וריבה ריבה ומיעט וריבה ריבה הכל מאי ריבה ריבה כל מילי ומאי מיעט</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מיעט שטרות ורבנן דרשי כללי ופרטי וכחש בעמיתו כלל בפקדון או בתשומת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יד או בגזל פרט או מכל אשר ישבע עליו חזר וכלל כלל ופרט וכלל אי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אתה דן אלא כעין הפרט מה הפרט מפורש דבר המטלטל וגופו ממון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אף כל דבר המטלטל וגופו ממון יצאו קרקעות שאין מטלטל יצאו עבדים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שהוקשו לקרקעות יצאו שטרות שאף על פי שמטלטלין אין גופן ממון</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מאן דמחייב כרבי אליעזר ומאן דפטר כרבנן אמר ליה לא מאן דמחייב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כרבי אליעזר ומאן דפטר אמר לך בהא אפילו רבי אליעזר מודה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דרחמנא אמר מכל ולא הכל אמר רב פפא משמיה דרבא מתניתין נמי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דיקא דקתני גנבת את שורי והוא אומר לא גנבתי משביעך אני ואמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמן חייב ואילו גנבת את עבדי לא קתני מ"ט לאו משום דעבד איתקש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לקרקעות ואין מביאין קרבן על כפירת שעבוד קרקעות אמר רב פפי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">משמיה דרבא אימא סיפא זה הכלל כל המשלם על פי עצמו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">חייב ושאינו משלם על פי עצמו פטור זה הכלל לאתויי מאי לאו לאתויי גנבת את עבדי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>