<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:28.388250</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:28.388250</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="38">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת הפקדון"/><ContGemara/>אלא מהא ליכא למשמע מינה שבועת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הפקדון כיצד תן לי פקדון שיש לי בידך כו'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תנו רבנן כלל אינו חייב אלא אחת פרט</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חייב על כל אחת ואחת דברי ר"מ ר' יהודה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר שבועה לא לך ולא לך ולא לך חייב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על כל אחת ואחת רבי אליעזר אומר לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לך ולא לך ולא לך שבועה חייב על כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אחת ואחת ר"ש אומר עד שיאמר שבועה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לכל אחת ואחת אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כללו של רבי מאיר פרטו של רבי יהודה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כללו של רבי יהודה פרטו של רבי מאיר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ור' יוחנן אמר הכל מודים בולא לך שהוא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פרט לא נחלקו אלא בלא לך שרבי מאיר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומר פרט ורבי יהודה אומר כלל ואיזהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כללו של ר' מאיר שבועה שאין לכם בידי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">במאי קמיפלגי שמואל דייק מברייתא ור'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוחנן דייק ממתניתין שמואל דייק מברייתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מדקאמר רבי יהודה ולא לך פרטא הוי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מכלל דשמעיה לר' מאיר דאמר כללא הוי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואמר ליה ר' יהודה פרטא הוי ור' יוחנן אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תרוייהו לר' מאיר פרטא הוי ואמר ליה רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה בולא לך מודינא לך בלא לך פליגנא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עלך ושמואל עד דאודי ליה אודויי לפלוג</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עליה איפלוגי ורבי יוחנן דייק ממתניתין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מדקאמר ר' מאיר שבועה שאין לכם בידי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כללא הוי מכלל דולא לך פרטא הוי דאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סלקא דעתך ולא לך כללא הוה אדמשמע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לן שבועה שאין לכם בידי נשמעינן שבועה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא לך ולא לך ולא לך כל שכן שבועה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שאין לכם בידי ושמואל אמר כל האומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא לך כאומר שבועה שאין לכם בידי דמי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תנן לא לך ולא לך ולא לך תני לא לך ת"ש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תן לי פקדון ותשומת יד וגזל ואבידה תני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תשומת יד גזל אבידה ת"ש תן לי חטין ושעורין וכוסמין תני שעורין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כוסמין והאי תנא כל הכי שביש תני ואזיל אלא הא מני רבי היא דאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא שנא כזית כזית ולא שנא כזית וכזית פרטא הוי תא שמע מדידיה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ר' מאיר אומר אפילו חטה ושעורה וכוסמת חייב על כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תני חטה שעורה כוסמת מאי אפילו אמר רב אחא בריה דרב איקא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אפילו חטה בכלל חטין ושעורה בכלל שעורין וכוסמת בכלל כוסמין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תן לי פקדון ותשומת יד גזל ואבידה שיש לי בידך כו' תן לי חטין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ושעורין א"ר יוחנן פרוטה מכולם מצטרפת פליגי בה רב אחא ורבינא חד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר אפרטי מיחייב אכללי לא מיחייב וחד אמר אכללי נמי מיחייב והתני ר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חייא הרי כאן חמש עשרה חטאות ואם איתא עשרים הויין האי תנא דפרטי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קא חשיב דכללי לא קא חשיב והא תני רבי חייא הרי כאן עשרים חטאות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ההיא אפקדון ותשומת יד וגזל ואבידה בעא מיניה רבא מרב נחמן היו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חמשה תובעין אותו ואמרו לו תן לנו פקדון תשומת יד וגזל ואבידה שיש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לנו בידך אמר לאחד מהן שבועה שאין לך בידי פקדון תשומת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יד גזל ואבידה ולא לך ולא לך ולא לך ולא לך מהו אחדא מיחייב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>