<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:20.953482</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:20.953482</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="39">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת הדיינין"/><ContGemara/>שכל העולם כולו נזדעזע בשעה שאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הקב"ה בסיני לא תשא את שם ה' אלהיך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לשוא וכל עבירות שבתורה נאמר בהן ונקה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וכאן נאמר לא ינקה וכל עבירות שבתורה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נפרעין ממנו וכאן ממנו וממשפחתו שנאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אל תתן את פיך לחטיא את בשרך ואין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשרו אלא קרובו שנאמר ומבשרך לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תתעלם וכל עבירות שבתורה נפרעין ממנו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וכאן ממנו ומכל העולם כולו שנאמר אלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וכחש ואימא עד דעביד להו לכולהו לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ס"ד דכתיב מפני אלה אבלה הארץ וכתיב על כן תאבל הארץ ואומלל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כל יושב בה וכל עבירות שבתורה אם יש לו זכות תולין לו שנים ושלשה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דורות וכאן נפרעין ממנו לאלתר שנאמר הוצאתיה נאם ה' צבאות ובאה אל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בית הגנב ואל בית הנשבע בשמי לשקר ולנה בתוך ביתו וכלתו ואת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עציו ואת אבניו הוצאתיה לאלתר ובאה אל בית הגנב זה הגונב דעת הבריות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שאין לו ממון אצל חבירו וטוענו ומשביעו ואל בית הנשבע בשמי לשקר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כמשמעו ולנה בתוך ביתו וכלתו ואת עציו ואת אבניו הא למדת דברים שאין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אש ומים מכלין אותן שבועת שקר מכלה אותן אם אמר איני נשבע פוטרין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אותו מיד ואם אמר הריני נשבע העומדין שם אומרים זה לזה סורו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נא מעל אהלי האנשים הרשעים האלה וגו' וכשמשביעין אותו אומרים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לו הוי יודע שלא על דעתך אנו משביעין אותך אלא על דעת המקום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ועל דעת ב"ד שכן מצינו במשה רבינו כשהשביע את ישראל אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להן דעו שלא על דעתכם אני משביע אתכם אלא על דעת המקום</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ועל דעתי שנאמר ולא אתכם לבדכם וגו' כי את אשר ישנו פה אין לי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא אותן העומדין על הר סיני דורות הבאים וגרים העתידין להתגייר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנין ת"ל ואת אשר איננו ואין לי אלא מצוה שקיבלו עליהם מהר סיני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מצות העתידות להתחדש כגון מקרא מגילה מנין ת"ל קימו וקבלו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קיימו מה שקבלו כבר מאי אף היא בלשונה נאמרה כדתנן אלו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נאמרין בכל לשון פרשת סוטה וידוי מעשר קריאת שמע ותפלה וברכת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המזון ושבועת העדות ושבועת הפקדון וקאמר נמי שבועת הדיינין אף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">היא בלשונה נאמרה אמר מר אומרין לו הוי יודע שכל העולם כולו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נזדעזע בשעה שאמר הקב"ה לא תשא את שם ה' אלהיך לשוא מ"ט</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אילימא משום דאתיהב בסיני עשר דברות נמי אתיהב ואלא משום דחמירא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומי חמירא והתנן אלו הן קלות עשה ולא תעשה חוץ מלא תשא חמורות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זו כריתות ומיתות ב"ד ולא תשא עמהן אלא כדקתני טעמא וכל עבירות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שבתורה נאמר בהן ונקה וכאן נאמר לא ינקה וכל עבירות שבתורה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא נאמר בהן לא ינקה והכתיב ונקה לא ינקה ההוא מיבעי ליה לכדרבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלעזר דתניא רבי אלעזר אומר אי אפשר לומר ונקה שכבר נאמר לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ינקה א"א לומר לא ינקה שכבר נאמר ונקה הא כיצד מנקה הוא לשבים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואינו מנקה לשאינן שבים כל עבירות שבתורה נפרעין ממנו וכאן ממנו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וממשפחתו וכל עבירות שבתורה ממשפחתו לא והכתיב ושמתי אני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">את פני באיש ההוא ובמשפחתו ותניא אמר ר"ש אם הוא חטא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">משפחתו מה חטאת לומר לך אין לך משפחה שיש בה מוכס שאין כולה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מוכסין ושיש בה לסטים שאין כולה לסטים מפני שמחפין עליו התם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בדינא אחרינא הכא בדינא דידיה כדתניא רבי אומר והכרתי אותו מה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ת"ל לפי שנאמר ושמתי אני את פני יכול כל המשפחה כולה בהיכרת ת"ל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אותו אותו בהיכרת ולא כל המשפחה כולה בהיכרת וכל עבירות שבתורה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נפרעין ממנו וכאן ממנו ומכל העולם כולו (שנאמר אלה וכחש וכתיב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">על כן תאבל הארץ ואימא עד דעביד להו לכולהו לא ס"ד דכתיב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מפני אלה אבלה הארץ) וכל עבירות שבתורה מכל העולם לא והכתיב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וכשלו איש באחיו איש בעון אחיו מלמד שכל ישראל ערבים זה בזה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>