<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:49.583629</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:49.583629</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="45">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הנשבעין"/><ContGemara/>אי הכי אפילו קצץ נמי אלמה תניא אומן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אומר שתים קצצת לי והלה אומר לא קצצתי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לך אלא אחת המוציא מחבירו עליו הראיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קציצה ודאי מידכר דכיר ליה אי הכי אפי'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עבר זמנו נמי אלמה תניא עבר זמנו ולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נתן לו הרי זה אינו נשבע ונוטל חזקה אין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בעל הבית עובר בבל תלין והאמרת בעל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הבית טרוד בפועליו הוא הני מילי מקמי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דלימטי זמן חיובא הוא כי מטי זמן חיובא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רמי אנפשיה ומידכר וכי שכיר עובר משום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בל תגזול גבי בעל הבית איכא תרי חזקי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חדא דאין בעל הבית עובר בבל תלין וחדא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאין שכיר משהא שכרו אמר רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמואל לא שנו אלא ששכרו בעדים אבל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שכרו שלא בעדים מתוך שיכול לומר לו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא שכרתיך מעולם יכול לומר לו שכרתיך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ונתתי לך שכרך א"ל רבי יצחק יישר וכן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רבי יוחנן מכלל דפליג עליה ר"ל איכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאמרי מישתא הוה שתי ליה ושתיק ליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואיכא דאמרי מישהא הוה שהי ליה ושתיק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה איתמר נמי אמר רב מנשיא בר זביד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רב לא שנו אלא ששכרו בעדים אבל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שכרו שלא בעדים מתוך שיכול לומר לו לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שכרתיך מעולם יכול לומר לו שכרתיך ונתתי לך שכרך אמר רמי בר חמא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כמה מעליא הא שמעתא אמר ליה רבא מאי מעליותא א"כ שבועת שומרין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דחייב רחמנא היכי משכחת לה מתוך שיכול לומר לו לא היו דברים מעולם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יכול לומר לו נאנסו דאפקיד ליה בעדים מתוך שיכול לומר לו החזרתיו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לך יכול לומר לו נאנסו דאפקיד ליה בשטרא מכלל דתרוייהו סבירא להו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">המפקיד אצל חבירו בעדים אין צריך להחזיר לו בעדים בשטר צריך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להחזיר לו בעדים קרי רמי בר חמא עליה דרב ששת וישם דוד את הדברים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">האלה בלבו דאשכחיה רב ששת לרבה בר שמואל אמר ליה תני מר מידי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בשכיר אמר ליה אין תנינא שכיר בזמנו נשבע ונוטל כיצד בזמן שאמר לו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שכרתני ולא נתת לי שכרי והלה אומר שכרתיך ונתתי לך שכרך אבל אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לו שתים קצצת לי והלה אומר לא קצצתי לך אלא אחת המוציא מחבירו עליו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הראיה הא מדסיפא בראיה הוי רישא בלא ראיה אמר רב נחמן בר יצחק</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>