<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:42.149918</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:42.149918</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="48">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הנשבעין"/><ContGemara/>שהבן גובה בין בשבועה ובין שלא בשבועה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והאב אינו גובה אלא בשבועה היכי דמי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דמת לוה בחיי מלוה וקתני שהבן גובה בין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בשבועה ובין שלא בשבועה בשבועה שבועת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יורשין שלא בשבועה כרשב"ג אמר רב יוסף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הא מני בית שמאי היא דאמרי שטר העומד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לגבות כגבוי דמי איקלע רב נחמן לסורא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עול לגביה רב חסדא ורבה בר רב הונא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמרו ליה ליתי מר נעקרא להא דרב ושמואל אמר להו איכפלי ואתאי כל הני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פרסי למעקרא להא דרב ושמואל אלא הבו דלא לוסיף עלה כגון מאי דאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב פפא הפוגם את שטרו ומת יורשין נשבעין שבועת יורשין ונוטלין ההוא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דשכיב ושבק ערבא סבר רב פפא למימר הא נמי דלא לוסיף עלה הוא אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליה רב הונא בריה דרב יהושע לרב פפא אטו ערבא לאו בתר יתמי אזיל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ההוא דשכיב ושבק אחא סבר רמי בר חמא למימר הא נמי דלא לוסיף עלה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הוא אמר ליה רבא מה לי שלא פקדני אבא ומה לי שלא פקדני אחי אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רב חמא השתא דלא איתמר הלכתא לא כרב ושמואל ולא כרבי אלעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">האי דיינא דעבד כרב ושמואל עבד דעבד כרבי אלעזר עבד אמר רב פפא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">האי שטרא דיתמי לא מקרע קרעינן ליה ולא אגבויי מגבינן ביה אגבויי לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מגבינן ביה דלמא סבירא לן כרב ושמואל ומקרע לא קרעינן ליה דהאי דיינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דעבד כרבי אלעזר עבד ההוא דיינא דעבד כרבי אלעזר הוה צורבא מרבנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">במתיה אמר ליה אייתינה איגרתא ממערבא דלית הלכתא כרבי אלעזר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר ליה לכי תייתי אתא לקמיה דרב חמא א"ל האי דיינא דעבד כרבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלעזר עבד ואלו נשבעין אטו בשופטני עסקינן הכי קאמר ואלו נשבעין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שלא בטענת ברי אלא בטענת שמא השותפין והאריסין תנא בן בית שאמרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא שנכנס ויוצא ברגליו אלא מכניס לו פועלין ומוציא לו פועלין מכניס לו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פירות ומוציא לו פירות ומאי שנא הני משום דמורו בה התירא אמר רב יוסף</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בר מניומי אמר רב נחמן והוא שיש טענה בינייהו שתי כסף כמאן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כשמואל והתני רבי חייא לסיועיה לרב אימא כפירת טענה כרב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חלקו השותפין והאריסין איבעיא להו מהו לגלגל בדרבנן ת"ש לוה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הימנו ערב שביעית ולמוצאי שביעית נעשה לו שותף או אריס אין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מגלגלין טעמא דלוה הימנו ערב שביעית דאתיא שביעית אפקעתיה הא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאר שני שבוע מגלגלין לא תימא הא שאר שני שבוע מגלגלין אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אימא נעשה לו שותף או אריס ערב שביעית ולמוצאי שביעית לוה הימנו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מגלגלין הא בהדיא קתני לה נעשה לו שותף או אריס ערב שביעית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ולמוצאי שביעית לוה הימנו מגלגלין ש"מ מגלגלין בדרבנן ש"מ אמר רב הונא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>