<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:28.603247</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:28.603247</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="49">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה שומרין "/><ContMishna/>מת והוא שנשבר או נשבה או נגנב או אבד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נשבר והוא שמת או נשבה או נגנב או אבד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נשבה והוא שמת או נשבר או נגנב או אבד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נגנב והוא שמת או נשבר או נשבה או אבד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אבד והוא שמת או נשבר או נשבה או נגנב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משביעך אני ואמר אמן פטור היכן שורי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר לו איני יודע מה אתה סח והוא שמת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">או נשבר או נשבה או נגנב או נאבד משביעך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אני ואמר אמן חייב אמר לנושא שכר והשוכר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היכן שורי א"ל מת והוא שנשבר או נשבה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נשבר והוא שמת או נשבה נשבה והוא שמת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">או נשבר נגנב והוא שאבד אבד והוא שנגנב משביעך אני ואמר אמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פטור מת או נשבר או נשבה והוא שנגנב או אבד משביעך אני ואמר אמן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חייב אבד או נגנב והוא שמת או נשבר או נשבה משביעך אני ואמר אמן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פטור זה הכלל כל המשנה מחובה לחובה ומפטור לפטור ומפטור לחובה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פטור מחובה לפטור חייב זה הכלל כל הנשבע להקל על עצמו חייב להחמיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על עצמו פטור<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאן תנא ארבעה שומרין אמר רב נחמן אמר רבה בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אבוה ר' מאיר היא אמר ליה רבא לרב נחמן מי איכא תנא דלית ליה ארבעה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שומרין אמר ליה הכי קאמינא לך מאן תנא דאמר שוכר כנושא שכר דמי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">(אמר רב נחמן) אמר רבה בר אבוה רבי מאיר היא והא רבי מאיר איפכא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמעינן ליה דתנן שוכר כיצד משלם ר' מאיר אומר כשומר חנם ר' יהודה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומר כנושא שכר רבה בר אבוה איפכא תני הני ארבעה הוו שלשה הוו אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב נחמן בר יצחק ארבעה שומרין ודיניהן שלשה אמר לשומר חנם כו'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היכן שורי כו' אמר לאחד בשוק כו' אמר לשומר כו' היכן שורי אמר לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">איני יודע מה אתה סח כו' אמר רב וכולן פטורין משבועת שומרין וחייבין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משום שבועת ביטוי ושמואל אמר אף פטורין משום שבועת ביטוי במאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמפלגי שמואל סבר ליתא בלהבא ורב סבר איתיה בלאו והן והא איפליגו בה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חדא זימנא דאתמר שבועה שזרק פלוני צרור לים שבועה שלא זרק רב אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חייב ושמואל אמר פטור רב אמר חייב דאיתא בלאו והן ושמואל אמר פטור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דליתא בלהבא צריכא דאי אשמעינן בהא בהא קאמר רב משום דמנפשיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קמישתבע אבל בהך דבי דינא משבעי ליה אימא מודי ליה לשמואל כדרבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמי דאמר רבי אמי כל שבועה שהדיינים משביעין אותה אין חייבין עליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משום שבועת ביטוי ואי איתמר בהא בהא קאמר שמואל אבל בהך אימא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מודה ליה לרב צריכא גופא אמר ר' אמי כל שבועה שהדיינין משביעין אותה אין בה משום שבועת ביטוי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנאמר או נפש כי תשבע לבטא בשפתים מעצמו כדר"ל דאמר ר"ל כי משתמש בארבע לשונות אי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דלמא אלא דהא ר"א אומר כולן פטורין משבועת שומרין וחייבין משום שבועת ביטוי חוץ מאיני יודע</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מה אתה סח דשואל וגניבה ואבידה דנושא שכר ושבשוכר שהוא חייב שהרי כפרו ממון<EndChapter name = "ארבעה שומרין "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="38" isdata="0">הדרן עלך ארבעה שומרין וסליקא לה מסכת שבועות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>