<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:40.965150</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:40.965150</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="35">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">אלא מעלה הכא נמי מעלה אמר רב שימי בר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אשי אף אנן נמי תנינא טבל ועלה אוכל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">במעשר העריב שמשו אוכל בתרומה בתרומה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אין בקדשים לא אמאי טהור הוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלא מעלה ה"נ מעלה אמר רב אשי אף אנן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נמי תנינא והבשר לרבות את העצים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולבונה עצים ולבונה בני איטמויי נינהו אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מעלה הכא נמי מעלה<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' אלו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דברים שאדם יוצא בהן ידי חובתו בפסח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בחטים בשעורים בכוסמין ובשיפון ובשיבולת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שועל ויוצאין בדמאי ובמעשר ראשון שנטלה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תרומתו ובמעשר שני והקדש שנפדו והכהנים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחלה ובתרומה אבל לא בטבל ולא במעשר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ראשון שלא נטלה תרומתו ולא במעשר שני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והקדש שלא נפדו חלות התודה ורקיקי נזיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עשאן לעצמו אין יוצא בהן עשאן למכור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בשוק יוצאין בהן: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא כוסמין מין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חיטין שיבולת שועל ושיפון מין שעורין כוסמין גולבא שיפון דישרא שיבולת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שועל שבילי תעלא הני אין אורז ודוחן לא מנהני מילי אמר רבי שמעון</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בן לקיש וכן תנא דבי רבי ישמעאל וכן תנא דבי ר' אליעזר בן יעקב אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קרא לא תאכל עליו חמץ שבעת ימים תאכל עליו מצות דברים הבאים לידי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חימוץ אדם יוצא בהן ידי חובתו במצה יצאו אלו שאין באין לידי חימוץ אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לידי סירחון מתניתין דלא כרבי יוחנן בן נורי דאמר אורז מין דגן הוא וחייבין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על חימוצו כרת דתניא רבי יוחנן בן נורי אוסר באורז ודוחן מפני שקרוב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להחמיץ איבעיא להו שקרוב להחמיץ דקדים ומחמיץ או דילמא קרוב להחמיץ</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוי חמץ גמור לא הוי תא שמע דתניא אמר רבי יוחנן בן נורי אורז מין דגן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הוא וחייבין על חימוצו כרת ואדם יוצא בו ידי חובתו בפסח וכן היה רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוחנן בן נורי אומר קרמית חייבת בחלה מאי קרמית אמר אביי שיצניתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאי שיצניתא אמר רב פפא שיצניתא דמשתכחא ביני כלניתא אמר רבה בר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בר חנה אמר ריש לקיש עיסה שנילושה ביין ושמן ודבש אין חייבין על</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חימוצה כרת יתיב רב פפא ורב הונא בריה דרב יהושע קמיה דרב אידי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בר אבין ויתיב רב אידי בר אבין וקא מנמנם א"ל רב הונא בריה דרב יהושע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לרב פפא מאי טעמא דריש לקיש א"ל דאמר קרא לא תאכל עליו חמץ [וגו']</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דברים שאדם יוצא בהן ידי חובתו במצה חייבין על חימוצו כרת והא הואיל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואין אדם יוצא בה ידי חובתו דהויא ליה מצה עשירה אין חייבין על חימוצה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כרת איתיביה רב הונא בריה דרב יהושע לרב פפא המחהו וגמעו אם חמץ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוא ענוש כרת ואם מצה הוא אין אדם יוצא ידי חובתו בפסח והא הכא דאין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אדם יוצא ידי חובתו במצה וחייבין על חימוצו כרת איתער בהו רב אידי בר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אבין אמר להו דרדקי היינו טעמא דריש לקיש משום דהוו להו מי פירות</row>
		<row row_number="40" isdata="0">ומי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>