<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:41.166161</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:41.166161</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">תרי חיטי בהדי הדדי דילמא אזלא חדא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויתבה בציריא דחברתה ולא סליק להו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דיקולא דמיא מארבע רוחתא ואתי לידי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חימוץ ואמר אביי לא ליחרוך איניש תרי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שבולי בהדי הדדי דילמא נפקי מיא מהאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ובלע אידך ואתיא לידי חימוץ אמר לי' רבא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">א"ה אפילו חדא נמי דילמא נפיק מהאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רישא ובלע אידך רישא אלא אמר רבא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מי פירות נינהו ומי פירות אינן מחמיצין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והדר ביה אביי מההיא דכל אגב מדלייהו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא מחמצי דאמר אביי האי חצבא דאבישנ'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סחיפא שרי זקיפא אסור רבא אמר אפילו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זקיפא נמי שרי מי פירות נינהו ומי פירות אינן מחמיצין ת"ר אין לותתין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שעורין בפסח ואם לתת נתבקעו אסורות לא נתבקעו מותרות ר' יוסי אומר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שורן בחומץ וחומץ צומתן אמר שמואל אין הלכה כר' יוסי א"ר חסדא אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מר עוקבא לא נתבקעו ממש אלא כל שאילו מניחן על פי חבית והן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נתבקעות מאיליהן ושמואל אמר נתבקעו ממש עבד שמואל עובדא בדורא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דבי בר חשו נתבקעו ממש אמר רבה בעל נפש לא ילתות מאי איריא בעל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נפש אפילו כולי עלמא נמי דהא תניא אין לותתין שעורין בפסח הכי קאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעל נפש אפי' חיטין דשרירי לא ילתות א"ל ר"נ מאן דציית ליה לאבא אכיל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נהמא דעיפושא דהא בי רב הונא לתתי ובי רבא בר אבין לתתי ורבא אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אסור ללתות אלא הא דתניא אין לותתין שעורין בפסח שעורין הוא דלא הא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חיטי שרי לא מיבעי' קאמר לא מיבעיא חיטין כיון דאית ביה ציריא עיילי בהו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מיא אבל שערי דשיעי אימא שפיר דמי קמ"ל הדר אמר רבא מותר ללתות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דתניא יוצאין בפת נקיה והדראה ואי אפשר נקיה בלא לתיתה איתיביה רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פפא לרבא הקמחין והסלתות של נכרים של כפרים טהורים ושל כרכין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טמאין דכפרים מ"ט לאו משום דלא לתתי וקא קרי ליה סולת תרגומא אקמחא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בתר דנפיק אמר מ"ט לא אימא ליה מהא דאמר רבי זירא אמר רב ירמיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר שמואל חיטין של מנחות אין לותתין אותם וקא קרי להו סולת הדר אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבא מצוה ללתות שנאמר ושמרתם את המצות אי לא דבעי לתיתה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שימור למאי אי שימור דלישה שימור דלישה לאו שימור הוא דאמר רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הונא בצקות של נכרים אדם ממלא כריסו מהן ובלבד שיאכל כזית</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מצה באחרונה באחרונה אין בראשונה לא מ"ט משום דלא עבד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בהו שימור ולעביד ליה שימור מאפייה ואילך אלא לאו שמע מינה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שימור מעיקרא בעינן וממאי דילמא שאני התם דבעידנא דנחית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לשימור לא עבד לה שימור אבל היכא דבעידנא דנחית לשימור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עביד לה שימור הכי נמי דשימור דלישה הוי שימור ואפ"ה לא הדר ביה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבא דאמר להו להנהו דמהפכי כיפי כי מהפכיתו הפיכו לשום מצוה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלמא קסבר שימור מעיקרא מתחלתו ועד סופו בעינן מר בריה דרבינא</row>
		<row row_number="40" isdata="0">מנקטא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>