<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:41.552184</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:41.552184</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="49">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ואינו מתקבל: תנו רבנן לעולם ימכור אדם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כל מה שיש לו וישא בת תלמיד חכם לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מצא בת תלמיד חכם ישא בת גדולי הדור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא מצא בת גדולי הדור ישא בת ראשי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כנסיות לא מצא בת ראשי כנסיות ישא בת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">גבאי צדקה לא מצא בת גבאי צדקה ישא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בת מלמדי תינוקות ולא ישא בת עמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הארץ מפני שהן שקץ ונשותיהן שרץ ועל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בנותיהן הוא אומר ארור שוכב עם כל בהמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תניא ר' אומר עם הארץ אסור לאכול בשר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">(בהמה) שנאמר זאת תורת הבהמה והעוף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כל העוסק בתורה מותר לאכול בשר בהמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ועוף וכל שאינו עוסק בתורה אסור לאכול</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשר בהמה ועוף: אמר רבי אלעזר עם הארץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מותר לנוחרו ביום הכיפורים שחל להיות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשבת אמרו לו תלמידיו ר' אמור לשוחטו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר להן זה טעון ברכה וזה אינו טעון ברכה:</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רבי אלעזר עם הארץ אסור להתלוות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עמו בדרך שנאמר כי היא חייך ואורך ימיך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">על חייו לא חס על חיי חבירו לא כל שכן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר רבי שמואל בר נחמני אמר רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יוחנן עם הארץ מותר לקורעו כדג אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבי שמואל בר יצחק ומגבו: תניא אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רבי עקיבא כשהייתי עם הארץ אמרתי מי יתן לי תלמיד חכם ואנשכנו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כחמור אמרו לו תלמידיו רבי אמור ככלב אמר להן זה נושך ושובר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עצם וזה נושך ואינו שובר עצם: תניא היה רבי מאיר אומר כל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">המשיא בתו לעם הארץ כאילו כופתה ומניחה לפני ארי מה ארי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דורס ואוכל ואין לו בושת פנים אף עם הארץ מכה ובועל ואין לו בושת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פנים: תניא רבי אליעזר אומר אילמלא אנו צריכין להם למשא ומתן היו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הורגין אותנו תנא רבי חייא כל העוסק בתורה לפני עם הארץ כאילו בועל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ארוסתו בפניו שנאמר תורה צוה לנו משה מורשה אל תקרי מורשה אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאורסה גדולה שנאה ששונאין עמי הארץ לתלמיד חכם יותר משנאה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ששונאין עובדי כוכבים את ישראל ונשותיהן יותר מהן: תנא שנה ופירש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יותר מכולן תנו רבנן ששה דברים נאמרו בעמי הארץ אין מוסרין להן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עדות ואין מקבלין ממנו עדות ואין מגלין להן סוד ואין ממנין אותן אפוטרופוס</row>
		<row row_number="36" isdata="1">על היתומים ואין ממנין אותן אפוטרופוס על קופה של צדקה ואין מתלוין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עמהן בדרך ויש אומרים אף אין מכריזין על אבידתו ותנא קמא זמנין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דנפיק מיניה זרעא מעליא ואכיל ליה שנאמר יכין וצדיק ילבש: וכן מי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שיצא וכו': למימרא דרבי מאיר סבר כביצה הוא דחשיב ורבי יהודה סבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כזית נמי חשיב ורמינהי עד כמה הן מזמנין עד כזית ורבי יהודה אומר עד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כביצה אמר רבי יוחנן מוחלפת השיטה אביי אמר לעולם לא תיפוך התם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בקראי פליגי הכא בסברא פליגי התם בקראי פליגי רבי מאיר סבר ואכלת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זו אכילה ושבעת זו שתיה ואכילה בכזית ורבי יהודה סבר ואכלת ושבעת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אכילה שיש בה שביעה ואיזו זו בכביצה הכא בסברא פליגי דרבי מאיר סבר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חזרתו כטומאתו מה טומאתו בכביצה אף חזרתו בכביצה ור' יהודה סבר חזרתו</row>
		<row row_number="46" isdata="0">כאיסורו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>