<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:41.805198</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:41.805198</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="55">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">גומרה בארבעה עשר אימתי בזמן שהתחיל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בה קודם ארבעה עשר אבל לא התחיל בה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קודם ארבעה עשר לא יתחיל בה בארבעה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עשר אפילו צילצול קטן אפילו שבכה קטנה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לצורך המועד אין שלא לצורך המועד לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הוא הדין דאפילו שלא לצורך נמי גמרינן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והא קמ"ל דאפי' לצורך המועד מיגמר אין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אתחולי לא ת"ש ר' מאיר אומר כל מלאכה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שהיא לצורך המועד גומרה בארבעה עשר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושאינה לצורך המועד אסור ועושין מלאכה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בערבי פסחים עד חצות במקום שנהגו מקום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנהגו אין לא נהגו לא וש"מ לצורך המועד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אין שלא לצורך המועד לא ש"מ: וחכמים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומרים שלש אומניות: תנא החייטין שכן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הדיוט תופר כדרכו בחולו של מועד הספרין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והכובסין שכן הבא ממדינת הים והיוצא מבית האסורין מספרין ומכבסין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בחולו של מועד רבי יוסי ברבי יהודה אומר אף הרצענין שכן עולי רגלים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מתקנין מנעליהן בחולו של מועד במאי קמיפלגי מר סבר למידין תחילת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מלאכה מסוף מלאכה ומר סבר אין למידין תחילת מלאכה מסוף מלאכה:</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתני' מושיבין שובכין לתרנגולים בי"ד ותרנגולת שברחה מחזירין אותה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">למקומה ואם מתה מושיבין אחרת תחתיה גורפין מתחת רגלי בהמה בי"ד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ובמועד מסלקין לצדדין מוליכין כלים ומביאין מבית האומן אע"פ שאינם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לצורך המועד: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' השתא אותובי מותבינן אהדורי מיבעיא אמר אביי סיפא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אתאן לחולו של מועד אמר רב הונא לא שנו אלא תוך שלשה למרדה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאכתי לא פרח צימרא מינה ואחר שלשה לישיבתה דפסדא לה ביעי לגמרי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אבל לאחר שלשה למרדה דפרח לה צימרא מינה ותוך שלשה לישיבתה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דאכתי לא פסידי ביעי לגמרי לא מהדרינן רבי אמי אמר אפילו תוך שלשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לישיבתה מהדרינן במאי קמיפלגי מר סבר להפסד מרובה חששו להפסד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מועט לא חששו ומר סבר להפסד מועט נמי חששו: גורפין מתחת: ת"ר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הזבל שבחצר מסלקין אותו לצדדין שברפת ושבחצר מוציאין אותו לאשפה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא גופא קשיא אמרת זבל שבחצר מסלקין אותו לצדדין והדר תני שברפת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ושבחצר מוציאין אותו לאשפה אמר אביי לא קשיא כאן בי"ד כאן בחולו של</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מועד רבא אמר הא והא בחולו של מועד והכי קאמר אם נעשה חצר כרפת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מוציאין אותו לאשפה: מוליכין כלים ומביאין מבית האומן: א"ר פפא בדיק לן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רבא תנן מוליכין ומביאין כלים מבית האומן אע"פ שאינן לצורך המועד ורמינהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אין מביאין כלים מבית האומן ואם חושש להן שמא יגנבו מפנן לחצר אחרת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומשנינן לא קשיא כאן בארבעה עשר כאן בחולו של מועד ואיבעית אימא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הא והא בחולו של מועד ולא קשיא כאן במאמינו כאן בשאינו מאמינו והתניא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מביאין כלים מבית האומן כגון הכד מבית הכדר והכוס מבית הזגג אבל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא צמר מבית הצבע ולא כלים מבית האומן ואם אין לו מה יאכל נותן לו שכרו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ומניחו אצלו ואם אינו מאמינו מניחן בבית הסמוך לו ואם חושש שמא יגנבו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מביאן בצינעה בתוך ביתו תרצת מביאין מוליכין קשיא דקתני אין מביאין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וכ"ש דאין מוליכין אלא מחוורתא כדשנינן מעיקרא<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' ששה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דברים עשו אנשי יריחו על שלשה מיחו בידם ועל שלשה לא מיחו בידם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואלו הן שלא מיחו בידם מרכיבין דקלים כל היום וכורכין את שמע</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וקוצרין וגודשין לפני העומר ואלו שמיחו בידם מתירין גמזיות של הקדש</row>
		<row row_number="47" isdata="0">ואוכלין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>