<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:42.741252</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:42.741252</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="77">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">והני תרי קראי למה לי חד בעולה וחד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשלמים וצריכא דאי כתב רחמנא בעולה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה אמינא עולה היא דחמירא שכן כליל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אבל שלמים דלא חמירי אימא לא ואי כתב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רחמנא שלמים הוה אמינא אדרבה דאית</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהו שתי אכילות אבל עולה דלית בה שתי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אכילות אימא לא קמ"ל ור' אליעזר נמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכתיב והבשר תאכל אמר לך ההוא מיבעי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה שאין הבשר מותר באכילה עד שיזרק</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הדם אי הכי אימא כוליה להכי הוא דאתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דם אע"פ שאין שם בשר מנלן אמר לך אם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כן נכתוב רחמנא הבשר תאכל והדר ודם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זבחיך ישפך כדכתיב ברישא ועשית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עולותיך הבשר והדם מאי שנא דאקדמיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לדם זבחיך שמע מינה דם אע"פ שאין בשר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ושמע מינה שאין הבשר מותר באכילה עד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שיזרק הדם ור' יהושע אין הבשר מותר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">באכילה עד שיזרק הדם קל וחומר הוא ומה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אימורין דכי ליתנהו לא מעכבי כי איתנהו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעכבי דם דכי ליתיה מעכב כי איתיה לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כל שכן דמעכב ורבי אליעזר מילתא דאתיא בקל וחומר טרח וכתב לה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קרא ור' יהושע כל היכא דאיכא למדרש דרשינן השתא לימא מתני' דלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כרבי יהושע דכיון דאמר בעינן תרתי וציץ אאכילות לא מרצה היכי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אתי בטומאה אפילו תימא רבי יהושע אלא קסבר רבי יהושע הציץ מרצה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">על העולין הא תינח זבחים דאיכא עולין אלא עומר ושתי הלחם דליכא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עולין מאי איכא למימר אמרי כי אמר רבי יהושע נמי דבעינן תרתי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בזבחים במנחות לא אמר ובמנחות לא אמר והתנן נטמאו שיריה אבדו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שיריה כמדת רבי אליעזר כשירה כמדת רבי יהושע פסולה כמדת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולא כמדת כמדת רבי יהושע דבעינן תרתי ולא כמדת רבי יהושע דאילו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבי יהושע בזבחים אמר במנחות לא אמר ואילו האי תנא סבר אפילו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">במנחות ומנו האי תנא דקאי כוותיה ומחמיר טפי מיניה ועוד תניא א"ר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יוסי רואה אני את דברי רבי אליעזר במנחות ובזבחים ודברי רבי יהושע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בזבחים ובמנחות דברי רבי אליעזר בזבחים שהיה אומר דם אף על פי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שאין שם בשר ודברי רבי יהושע בזבחים שהיה אומר אם אין דם אין בשר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אם אין בשר אין דם דברי רבי אליעזר במנחות שהיה אומר קומץ אף על פי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שאין שירים דברי רבי יהושע במנחות שהיה אומר אם אין קומץ אין שירים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אם אין שירים אין קומץ אלא קסבר רבי יהושע הציץ מרצה על [העולין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ועל] האכילות אי הכי אמאי כמדת רבי יהושע פסולה אאבוד ושרוף אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נטמא למאן קתני לרבי אליעזר פשיטא השתא יש לומר אבוד ושרוף</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דליתנהו מכשיר רבי אליעזר נטמא דאיתיה מיבעיא אלא פשיטא לרבי יהושע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וקתני פסולה ועוד תניא רבי יהושע אומר כל זבחים שבתורה בין שנטמא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בשר וחלב קיים ובין שנטמא חלב ובשר קיים זורק את הדם אבל נטמאו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תרווייהו לא אלמא קסבר רבי יהושע אין הציץ מרצה על העולין ולא על</row>
		<row row_number="44" isdata="1">האכילות אלא לעולם רבי יהושע היא מתני' ולא קשיא כאן לכתחלה כאן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דיעבד כי אמר רבי יהושע לכתחלה דיעבד לא ומנא תימרא דשני ליה לרבי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יהושע בין לכתחלה לדיעבד דתניא נטמא בשר או שנפסל או שיצא חוץ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לקלעים ר"א אומר יזרק ר' יהושע אומר לא יזרק ומודה ר' יהושע שאם זרק</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הורצה חדא דפסולה דיעבד משמע ועוד חמשה דברים באין לכתחלה משמע</row>
		<row row_number="49" isdata="0">אלא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>