<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:43.086271</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:43.086271</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="86">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מאי לאו דאכלי באיגרא ואמרי באיגרא לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאכלי בארעא ואמרי באיגרא איני והתנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אין מפטירין אחר הפסח אפיקומן ואמר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שלא יעקרו מחבורה לחבורה לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשעת אכילה כאן שלא בשעת אכילה ת"ש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבא שאול אומר עליית בית קדשי הקדשים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חמורה מבית קדשי הקדשים שבית קדשי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הקדשים כהן גדול נכנס לו פעם אחת בשנה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ועליית בית קדשי הקדשים אין נכנסין לה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלא פעם אחת בשבוע ואמרי לה פעמים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשבוע ואמרי לה פעם אחת ביובל לידע מה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היא צריכה אמר רב יוסף מהיכל ניקום וניתיב איניש שאני היכל דכתיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ויתן דוד לשלמה בנו את תבנית האולם ואת בתיו ואת גנזכיו ועליותיו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וחדריו הפנימים ובית הכפורת וכתיב הכל בכתב מיד ה' עלי השכיל ת"ש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הלשכות הבנויות בקודש ופתוחות לחול תוכן חול וגגותיהן קודש תרגמא רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חסדא בשגגותיהן שוין לקרקע עזרה אי הכי אימא סיפא בנויות בחול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ופתוחות לקודש תוכן קודש וגגותיהן חול ואי ס"ד בשגגותיהן שוין לקרקע</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עזרה הויא לה מחילות וא"ר יוחנן מחילות לא נתקדשו כי קאמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בפתוחות להר הבית כי תניא ההיא בפתוחות לעזרה והתני' ר"י אומר מחילות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתחת ההיכל חול כי תניא ההיא שפתוחות לחול ת"ש וגגו קודש ותסברא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והא קתני גגין הללו אין אוכלין שם קדשי קדשים ואין שוחטין שם קדשים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קלים ואלא קשיא גגו קדש אמר רב חמא בר גוריא לאותן ב' אמות דתנן ב'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמות היה בשושן הבירה אחת על קרן מזרחית צפונית ואחת על קרן מזרחית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דרומית זו שעל קרן מזרחית צפונית היתה יתירה על של משה חצי אצבע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וזו שעל קרן מזרחית דרומית היתה יתירה עליה חצי אצבע נמצאת יתירה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על של משה אצבע ולמה היו אחת גדולה ואחת קטנה שיהיו האומנין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נוטלין בקטנה ומחזירין בגדולה כדי שלא יבואו לידי מעילה ותרתי למה לי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחת לכספא ודהבא ואחת לבנינא תנן החלונות ועובי החומה כלפנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בשלמא החלונות משכחת לה דשויה לקרקע עזרה אלא עובי החומה היכי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משכחת לה משכחת לה בבר שורא דכתיב ויאבל חיל וחומה ואמר רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחא ואיתימא רבי חנינא שורא ובר שורא<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' שתי חבורות שהיו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אוכלין בבית אחד אלו הופכין את פניהם הילך ואוכלין ואלו הופכין את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פניהם הילך ואוכלין והמיחם באמצע כשהשמש עומד למזוג קופץ את</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פיו ומחזיר את פניו עד שמגיע אצל חבורתו ואוכל והכלה הופכת את</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פניה ואוכלת: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' מתני' מני רבי יהודה היא דתניא על הבתים אשר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יאכלו אותו בהם מלמד שהפסח נאכל בשתי חבורות יכול יהא האוכל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אוכל בשתי מקומות תלמוד לומר בבית אחד יאכל מכאן אמרו השמש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שאכל כזית בצד התנור אי פקח הוא ממלא כריסו ממנו ואם רצו בני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חבורה לעשות עמו טובה באין ויושבין בצדו דברי רבי יהודה רבי שמעון</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אומר על הבתים אשר יאכלו אותו בהם מלמד שהאוכל אוכל בשתי מקומות</row>
		<row row_number="41" isdata="0">יכול</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>