<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:24.661833</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:24.661833</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="6">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכל ממירין"/><ContGemara/>אבק רבית אינה יוצאה בדיינין ור' יוחנן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר אפי' רבית קצוצה אינה יוצאה בדיינין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">א"ל התם בסברא פליגי התם בקראי פליגי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דא"ר יצחק מ"ט דרבי יוחנן אמר קרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בנשך נתן ותרבית לקח וחי לא יחיה לחיים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ניתן ולא להישבון רב אחא בר אדא אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מהכא ויראת מאלהיך אני ה' למורא נתתיו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולא להישבון רבא אמר מהכא התועבות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">האל עשה מות יומת דמיו בו [יהיה] והוליד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בן פריץ שופך דם הוקשו מלוי רבית לשופכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דמים מה שופכי דמים לא ניתנו להישבון אף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלוי רבית לא ניתנו להישבון ואמר רב נחמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בר יצחק מ"ט דרבי אלעזר דאמר קרא וחי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אחיך עמך אהדר ליה כי היכי דניחי עמך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואלא במאי קמיפלגי אביי ורבא בשינוי קונה:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ל"א בהני שינויי דשנינן (לישנא אחרינא)</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ברבית קצוצה לאביי לא מהדר רבית לרבא מהדר רבית והא אביי נמי סבר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מפקינן ריבית קצוצה בדיינין דאמר אביי  הדין דמסיק בחבריה ארבע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">(מאה) זוזי בריביתא ויהביה ליה למלוה בחנותיה גלימא דשוי חמשא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בארבעה כי מפקינן מיניה ד' מפקינן מיניה והאי זוזא במתנה הוא דיהב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה ורבא אמר חמשא מפקינן מיניה מ"ט כולה בתורת ריביתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קאתי לידיה אלא כי קא מיפלגי אביי ורבא בשינוי קונה: ת"ר כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשר בו מום לא תקריבו מה ת"ל אם בלא תשחטו הרי כבר אמור למטה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלא מה ת"ל בל תקריבו בל תקדישו מכאן אמרו המקדיש בעלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מומין לגבי מזבח עובר משום חמשה שמות משום בל תקריבו בל תקדישו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בל תשחטו ומשום בל תזרקו ומשום בל תקטירו כולו ומשום בל תקטירו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מקצתו משום ר' יוסי בר' יהודה אמרו אף קבלת הדם: אמר מר אם בל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תשחטו הרי אמור למטה היכן אמור דתניא עורת או שבור או חרוץ או</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יבלת לא תקריבו מה ת"ל אם בל תקדישו הרי כבר אמור למעלה אלא מה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ת"ל בל תקריבו בל תשחטו ואשה לא תתנו מהם אלו אשים אין לי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלא כולן מקצתן מנין ת"ל מהם זריקת דמים מנין ת"ל על המזבח לה' לרבות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שעיר המשתלח ולה' לרבות הוא והתניא אי קרבן שומע אני אף קדשי בדק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הבית שנקראו קרבן כענין שנאמר ונקרב את קרבן ה' ת"ל ואל פתח אהל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מועד וגו' הראוי לפתח אהל מועד חייבין עליו משום שוחטי חוץ שאין ראוי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לפתח אהל מועד אין חייבין עליו משום שוחטי חוץ אוציא אני את אלו ולא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אוציא פרת חטאת ושעיר המשתלח שהן ראויין לפתח אהל מועד ת"ל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לה' מי שמיוחדין לה' יצאו אלו שאין מיוחדין לה' אמר רבא התם מעניינא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דקרא ואל פתח לרבות לה' להוציא הכא דאשה להוציא לה' לרבות טעמא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דכתב קרא לה' הוא דלא מייתי שעיר המשתלח הא לא רבי קרא לה' הוה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמינא שעיר המשתלח בעל מום שפיר דמי מכדי אין הגורל קבוע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלא בדבר הראוי אמר רב יוסף הא מני חנן המצרי היא דאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אפילו דם בכוס מביא חבירו ומזווג ליה נהי דשמעת ליה לחנן המצרי דלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הוי דיחוי דלא צריך הגרלה מי שמעת ליה דילמא מייתי ומגריל אלא אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב יוסף הא מני ר"ש היא דתניא מת אחד מהן מביא חבירו בלא הגרלה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דברי ר"ש רבא אמר לא נצרכא כגון שהומם בו ביום וחיללו על חבירו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>