<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:40.068017</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:40.068017</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="8">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכל ממירין"/><ContGemara/>איתיביה בבכור נאמר לא תפדה ונמכר הוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">במאי עסקינן אילימא בזמן הזה אימא סיפא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואת דמם תזרוק על המזבח בזמן הזה מי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">איכא מזבח אלא פשיטא בזמן שבית המקדש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קיים ובמאי אילימא בבעל מום אימא סיפא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואת דמם תזרוק על המזבח ואת חלבם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תקטיר מי חזי להקרבה אלא לאו בתם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וקתני נמכר הוא (אלמא אית להו לכהן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זכייה בגויה) מידי איריא רישא בבעל מום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סיפא בתם מתיב רב משרשיא כהנת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנתערבה ולדה בולד שפחתה הגדילו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">התערובות משחררין זה את זה ושניהם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אוכלין בתרומה וחולקין חלק אחד על הגורן בכורן ירעו עד שיסתאבו ויאכלו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במומן במאי עסקינן אילימא בזמן הזה מאי שנא דידן ומאי שנא דידהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דידן נמי מומין בעינן אלא לאו בזמן שבית המקדש קיים אי אמרת בשלמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אית להו לכהן זכייה בגוויה שפיר אלא אי אמרת לית ליה ליתי גזבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ולישקלא לעולם בזמן הזה ודקא קשיא לך מאי שנא דידן ומאי שנא דידהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אנן יהבינן ליה לכהן במומייהו אינהו כיון דאיכא בהו מקצת כהן מפקע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה לכהנים ל"א בזמן הזה מאי איריא בכורות דהלין ספיקות אפילו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דידן נמי ירעו אלא פשיטא בזמן שבית המקדש קיים ואי בבעל מום ירעו עד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שיסתאבו הא מסואבין וקיימין אלא פשיטא בתמין (והכי הוא דלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מזבני) ודאי לעולם בזמן הזה מאי קשיא לך אפי' דילן נמי ירעו לא מצינו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מדחית ליה לכהן דלא אית כאן ספק כהונה הני ספיקות מדחו לכהן כל חד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחד א"ל לכהן דאנא כהן ואנא כהן מיתיבי ר"ש אומר בהמתה פרט</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לבהמת בכור ומעשר שבה שללה פרט לכסף מעשר שני שבה במאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עסקינן אילימא בזמן הזה מי איכא עיר הנדחת והתנן אין עושין עיר הנדחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא בב"ד של שבעים ואחד אלא פשיטא בזמן שבית המקדש קיים ובמאי אי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נימא בבעל מום היינו בהמתה אלא פשיטא בתם ואי אמרת בשלמא אית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליה זכייה בגוויה שפיר אלא אי אמרת לית ליה למה לי מבהמה תיפוק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ליה משללה ולא שלל שמים לעולם בבעל מום ודקא קשיא לך היינו בהמתה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מי שנאכל בתורת בהמתה יצאו בכור ומעשר שאינו בכלל בהמתה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דתנן כל פסולי המוקדשין נמכרין באיטליז (ונשחטין באיטליז) ונשקלין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בליטרא חוץ מן הבכור ומן המעשר שהנאתן לבעלים מיתיבי ומעלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מעל בה' לרבות קדשים קלים שהן ממון בעלים דברי רבי יוסי הגלילי בן עזאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אומר לרבות שלמים אבא יוסי בן דוסאי אומר לא אמר בן עזאי אלא בבכור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בלבד במאי עסקינן אילימא בזמן הזה הא דומיא דשלמים קתני אלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פשיטא בזמן שבית המקדש קיים ובמאי עסקינן אילימא בבעל מום הא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דומיא דשלמים קתני אלא לאו בתם וש"מ אית ליה לכהן זכייה בגוויה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>