<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:15.378892</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:15.378892</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכל ממירין"/><ContGemara/>תנו רבנן יכול האומר רגלה של זו עולה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תהא כולה עולה ת"ל כל אשר יתן ממנו לה'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יהיה קדש ממנו לה' ולא כולו לה' יכול תצא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לחולין ת"ל יהיה קדש הא כיצד תמכר לצרכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עולות ודמיה חולין חוץ מדמי אבר שבה דברי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי מאיר ורבי יהודה ור' יוסי ור'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמעון אומר מנין לאומר רגלה של זו עולה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שכולה עולה שנאמר כל אשר יתן ממנו לה'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כשהוא אומר יהיה קדש לרבות את כולה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר מר תמכר לצרכי עולות והא קמייתי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהמה מחוסרת אבר אמר רבא באומר הרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עלי עולה בחייה אמר רב חסדא מודה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רבי יהודה בדבר שעושה אותה טרפה רבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר בדבר שעושה אותה נבילה ורב ששת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר בדבר שהיא מתה מאי איכא בין רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חסדא לרבא איכא בינייהו טרפה חיה רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חסדא סבר לה כמאן דאמר טרפה אינה חיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ורבא סבר לה כמ"ד טרפה חיה ומאי איכא בין רבא לרב ששת איכא בינייהו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דרבי אלעזר דאמר רבי אלעזר ניטלה ירך וחלל שלה נבילה רבא סבר לה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כרבי אלעזר רב ששת לא סבר לה כר' אלעזר מיתיבי אמר רבי נראין דברי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבי יהודה בדבר שאין הנשמה תלויה בו ודברי רבי יוסי בדבר שהנשמה תלויה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בו לאו מכלל דפליג עליה דרבי יהודה בשלמא נראין דברי רבי יהודה בדבר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שאין הנשמה תלויה בו מכלל דפליג עליה דר' יוסי אלא נראין דברי רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוסי בדבר שהנשמה תלויה בו לאו מכלל דפליג עליה דרבי יהודה ותיובתא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דכולהו לא חסורי מיחסרא והכי קתני נראין דברי רבי יוסי לר' יהודה בדבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שהנשמה תלויה בו שאף רבי יהודה לא נחלק עליו אלא בדבר שאין הנשמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תלויה בו אבל בדבר שהנשמה תלויה בו מודי ליה בעי רבא בעוף מהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בהמה אמר רחמנא והא לאו בהמה היא או דלמא קרבן אמר רחמנא והאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נמי קרבן הוא תיקו בעי רבא הקדיש אבר לדמיו מהו דתיחות ליה קדושת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הגוף מי אמר כיון דנחתא ליה קדושת דמים נחתא ליה נמי קדושת הגוף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומדאקדשיה לחד אבר אקדשיה לכולה או דלמא חד מגו אמר תרי מגו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לא אמר תפשוט ליה מדידיה דהאמר רבא הקדיש זכר לדמיו קדוש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קדושת הגוף התם דאקדשיה לכוליה הכא דאקדשיה חד אבר מאי תיקו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בעי מיניה מרבא הקדיש חד אבר מהו בגיזה תפשוט לך מהא דתניא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא תגוז בכור צאנך אבל אתה גוזז בשלך ושל אחרים התם לא נחתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה קדושה כלל הכא נחתא ליה קדושה לישנא אחרינא התם אין בידו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">להקדישו הכא בידו להקדישו בעא מיניה אביי מרבא הקדיש עורה מהו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בעבודה תא שמע האומר מה שבמעיה של זו עולה מותרת בגיזה ואסורה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בעבודה מפני כחוש עובר שבה אמר ליה כי קתני אסורה בעבודה מדרבנן אי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכי אפילו בגיזה נמי תיתסר אמר ליה עבודה דמיכחשא גזרי בה רבנן גיזה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לא גזרי בה רבנן בעא מיניה אביי מרב יוסף היא שלמי' וולדה חולין ושחטה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בפנים מהו למ"ד ולדי קדשים בהוייתן הן קדושין מי הוי חולין בעזרה או לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>