<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:36.748225</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:36.748225</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><StartChapter name = "יש בקרבנות"/><StartMishna/><ContChapter name = "יש בקרבנות"/><ContMishna/>יש בקרבנות יחיד שאין בקרבנות הציבור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויש בקרבנות הציבור שאין בקרבנות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">היחיד שקרבנות היחיד עושין תמורה ואין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קרבנות הציבור עושין תמורה קרבנות היחיד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נוהגות בין בזכרים בין בנקבות וקרבנות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הציבור אין נוהגין אלא בזכרים קרבנות היחיד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חייבין באחריותן ובאחריות נסכיהם וקרבנות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הציבור אין חייבין באחריותן ולא באחריות נסכיהן אבל חייבין באחריות נסכיהן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משקרב הזבח יש בקרבנות הציבור מה שאין בקרבנות יחיד שקרבנות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הציבור דוחין את השבת ואת הטומאה וקרבנות יחיד אינן דוחות לא את השבת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא את הטומאה א"ר מאיר והלא חביתי כ"ג ופר של יוה"כ קרבנות היחיד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הן ודוחין את השבת ואת הטומאה אלא שזמנו קבוע<EndMishna/><StartGemara/>גמ' קרבן יחיד עושה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תמורה כו' וכללא הוא והרי עופות דקרבן יחיד ואין עושה תמורה כי קתני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בבהמה קתני והרי ולד דקרבן יחיד הוא ואין עושה תמורה הא מני רבי יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היא דאמר הולד עושה תמורה והרי תמורה עצמה דקרבן יחיד היא ואין תמורה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עושה תמורה כי קתני בעיקר זיבחא קתני השתא דאתית להכי אפילו תימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבנן בעיקר זיבחא קתני קרבנות היחיד נוהגות בין בזכרים בין בנקבות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וכללא הוא והרי עולה דקרבן יחיד וזכר אתיא נקבה לא אתיא האיכא עולת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">העוף דתניא תמות וזכרות בבהמה ואין תמות וזכרות בעופות והרי חטאת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דקרבן יחיד היא ונקבה אתיא זכר לא אתיא האיכא שעיר נשיא דמייתי זכר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והאיכא אשם יחיד דזכר אתי נקבה לא אתי כי קאמרי רבנן קרבן דשוי בין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביחיד בין בציבור אשם ביחיד איתיה בצבור ליתיה ואיבעית אימא מי קתני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל קרבנות יש בקרבנות קתני ומאי ניהו שלמים ואי בעי נקבה מייתי ואי בעי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זכר מייתי  קרבנות יחיד חייבין באחריותן [כו'] מנא ה"מ דת"ר דבר יום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">[ביומו] מלמד שכל היום כשר למוספין ביומו מלמד שאם עבר היום ולא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הביאן אינו חייב באחריותן יכול לא יהא חייב באחריות נסכיהם ואע"פ שקרב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הזבח ת"ל מנחתם ונסכיהם בלילה מנחתם ונסכיהם למחר ר"ל אמר מהכא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מלבד שבתות ה' וצריכא דאי כתב רחמנא מלבד שבתות ה' הוה אמינא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ביום אין ובלילה לא אמר קרא ומנחתם ונסכיהם ואי כתב רחמנא מנחתם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונסכיהם ולא כתב מלבד שבתות ה' הוה אמינא בלילה אין ביממא לא ומאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנא משום דבקדשים לילה הולך אחר היום צריכי ונסכים מי קרבי בלילה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">והתנן אין לי אלא דברים שדרכן ליקרב בלילה כגון אברים ופדרים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמקריבין מבוא השמש ומתעכלין והולכין כל הלילה כולו דברים שדרכן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליקרב ביום כגון הקומץ הלבונה ומנחת נסכים שמעלן מבוא השמש מבוא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">השמש סלקא דעתך והאמרת דברים שדרכן ליקרב ביום נינהו אלא עם בא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">השמש שמתעכלין והולכין כל הלילה מנין תלמוד לומר זאת תורת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">העולה ריבה קתני מיהא נסכים ביום אמר רמי בר חמא לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליקדש כאן ליקרב אמר ליה רבא אי מיקדש קדשי קרובי מיקרבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והא תניא זה הכלל כל הקרב ביום אין קדוש אלא ביום וכל הקרב בלילה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קדוש בלילה בין ביום בין בלילה קדוש בין ביום בין בלילה אלא אמר רב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יוסף סמי מנחת נסכים מהא מתניתא כי סליק רב דימי אשכחיה לרב ירמיה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דיתיב וקאמר משמיה דרבי יהושע בן לוי מנין לנסכים הבאים עם הזבח</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שאין קריבין אלא ביום ת"ל ולנסכיכם ולשלמיכם מה שלמים ביום אף נסכים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ביום אמר אי אשכחיה דכתיב איגרתא שלחי ליה לרב יוסף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>