<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:40.159018</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:40.159018</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="14">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בקרבנות"/><ContGemara/>ולא תיסמי מנחת נסכים ממתני' ולא קשיא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כאן בנסכים הבאין עם הזבח כאן בנסכים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הבאין בפני עצמן ואי הוה ליה איגרתא מי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אפשר למישלחא והא אמר רבי אבא בריה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרבי חייא בר אבא א"ר יוחנן כותבי הלכות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כשורף התורה והלמד מהן אינו נוטל שכר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרש ר' יהודה בר נחמני מתורגמניה דר"ל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כתוב אחד אומר כתוב לך את הדברים האלה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וכתוב אחד אומר כי על פי הדברים האלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לומר לך דברים שעל פה אי אתה רשאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לאומרן בכתב ושבכתב אי אתה רשאי לאומרן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על פה ותנא דבי רבי ישמעאל כתוב לך את</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הדברים האלה אלה אתה כותב אבל אין אתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כותב הלכות אמרי דלמא מילתא חדתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שאני דהא רבי יוחנן ור"ל מעייני בסיפרא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דאגדתא בשבתא ודרשי הכי עת לעשות לה'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הפרו תורתך אמרי מוטב תיעקר תורה ואל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תשתכח תורה מישראל אמר רב פפא השתא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאמרת נסכים הבאין בפני עצמן קריבין אפי'</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בלילה נזדמנו נסכים בלילה מקדישין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בלילה ומקריבין אמר ליה רב יוסף בריה דרב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמעיה לרב פפא תניא דמסייע לך זה הכלל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל הקרב ביום אינו קדוש אלא ביום וכל הקרב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בלילה קדוש (בין ביום בין) בלילה אמר רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אדא בר אהבה ועלות השחר פוסלת בהן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כאברין כי אתא רב דימי א"ר יוחנן משום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ר"ש בן יהוצדק אלה תעשו לה' במועדיכם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלו חובות הבאות חובה ברגל לבד מנדריכם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונדבותיכם לימד על נדרים ונדבות שקרבין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בחולו של מועד ולעולותיכם במה הכתוב מדבר אי בעולת נדר הרי כבר אמור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נדריכם ואי בעולת נדבה הרי כבר אמור ונדבותיכם הא אינו מדבר אלא בעולת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יולדת ועולת מצורע ולמנחותיכם במה הכתוב מדבר אי במנחת נדר הרי כבר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמור אי במנחת נדבה הרי כבר אמור הא אינו מדבר אלא במנחת סוטה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ובמנחת קנאות ולנסכיכם ולשלמיכם מקיש נסכים לשלמים מה שלמים ביום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אף נסכים ביום ולשלמיכם לרבות שלמי נזיר א"ל אביי ולימא מר שלמי פסח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דאי שלמי נזיר נידר ונידב הוא דהתניא זה הכלל כל שהוא נידב ונידר קרב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בבמת יחיד ושאינו נידב ונידר אינו קרב בבמת יחיד ותנן המנחות והנזירות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קריבין בבמת יחיד דברי ר"מ סמי מכאן נזירות מי איכא למ"ד דנזיר לאו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נידר ונידב הוא והכתיב מקץ ארבעים שנה ויאמר אבשלום אל המלך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלכה נא ואשלם את נדרי אשר נדרתי לה' בחברון כי נדר נדר עבדך וגו' מאי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לאו אקרבן לא אעיקר נדרו אמר עיקר נדרו בחברון הוה והלא בגשור הוה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רב אחא ואיתימא רבה בר רב חנן לא הלך אבשלום אלא להביא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כבשים מחברון ה"נ מסתברא דאי תימא לאקרובי הוא דאזיל שביק ירושלים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואזיל ומקריב בחברון ואלא מאי להביא כבשים מחברון האי אשר נדרתי לה'</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בחברון מחברון מיבעי ליה אלא לעולם לאקרובי ודקא קשיא לך אמאי שבק</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ירושלים ומקריב בחברון תיקשי לך גבעון דמקום קדוש הוא אלא כיון</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שהותרו הבמות כל היכא דבעי מקריב ארבעים שנה למאן תניא רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נהוראי אומר משום רבי יהושע מקץ ארבעים שנה ששאלו להם מלך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דתניא אותה שנה ששאלו להם מלך אותה שנה עשירית של שמואל היתה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>