<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:36.982230</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:36.982230</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בקרבנות"/><ContGemara/>אמר רב יוסף דופי של סמיכה קתני והא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוסף בן יועזר גופיה מיפליג פליג בסמיכה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כי איפליג בה בסוף שניה דבצר ליבא גופא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל שלשת אלפים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הלכות נשתכחו בימי אבלו של משה אמרו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לו ליהושע שאל א"ל לא בשמים היא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמרו לו לשמואל שאל אמר להם אלה המצות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שאין הנביא רשאי לחדש דבר מעתה אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ר' יצחק נפחא אף חטאת שמתו בעליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נשתכחה בימי אבלו של משה אמרו לפנחס</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאל אמר ליה לא בשמים היא א"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאלעזר שאל אמר להם אלה המצות שאין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נביא רשאי לחדש דבר מעתה אמר רב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהודה אמר רב בשעה שנפטר משה רבינו לגן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עדן אמר לו ליהושע שאל ממני כל ספיקות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שיש לך אמר לו רבי כלום הנחתיך שעה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחת והלכתי למקום אחר לא כך כתבת בי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ומשרתו יהושע בן נון נער לא ימיש מתוך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האהל מיד תשש כחו של יהושע ונשתכחו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ממנו שלש מאות הלכות ונולדו לו שבע מאות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ספיקות ועמדו כל ישראל להרגו אמר לו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הקב"ה לומר לך אי אפשר לך וטורדן במלחמה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאמר ויהי אחרי מות משה עבד ה' ויאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ה' וגו' במתניתין תנא אלף ושבע מאות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קלין וחמורין וגזירות שוות ודקדוקי סופרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נשתכחו בימי אבלו של משה אמר רבי אבהו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אעפ"כ החזירן עתניאל בן קנז מתוך פלפולו שנאמר וילכדה עתניאל בן קנז אחי כלב (הקטן ממנו) [ויתן לו את</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עכסה בתו לאשה] ולמה נקרא שמה עכסה שכל הרואה אותה כועס על אשתו ויהי בבואה ותסיתהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לשאל מאת אביה שדה ותצנח מעל החמור מאי ותצנח אמר רבא א"ר יצחק אמרה לו מה חמור זה כיון שאין לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מאכל באבוסו מיד צועק כך אשה כיון שאין לה תבואה בתוך ביתה מיד צועקת ותאמר תנה לי ברכה כי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ארץ הנגב נתתני בית שמנוגב מכל טובה ונתתה לי גולות מים אדם שאין בו אלא תורה בלבד ויתן לה כלב את</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גולות עליות ואת גולות תחתיות אמר לה מי שדר עליונים ותחתונים יבקש ממנו מזונות וכלב בן קנז הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והלא כלב בן יפונה הוא מאי יפונה שפנה מעצת מרגלים ואכתי בן קנז הוא בן חצרון הוא דכתיב וכלב בן חצרון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוליד את עזובה אמר רבא חורגיה דקנז הוא תנא הוא עתניאל הוא יעבץ ומה שמו יהודה אחי שמעון</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמו עתניאל שענאו אל יעבץ שיעץ וריבץ תורה בישראל ומנלן שענאו אל דכתיב ויקרא יעבץ לאלהי ישראל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לאמור אם ברך תברכני והרבית את גבולי והיתה ידך (עמדי ועשה מרעתי) לבלתי עצבי ויבא אלהים את</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אשר שאל אם ברך תברכני בתורה והרבית את גבולי בתלמידים והיתה ידך עמדי שלא ישתכח תלמודי מלבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ועשה מרעתי שיזדמנו לי ריעים כמותי לבלתי עצבי שלא ישגבני יצה"ר מלשנות אם אתה עושה כן מוטב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואם לאו הריני הולך לנסיסי לשאול מיד ויבא אלהים את אשר שאל כיוצא בדבר אתה אומר רש ואיש תככים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נפגשו מאיר עיני שניהם ה' בשעה שהתלמיד הולך אצל רבו ואומר לו למדני תורה אם מלמדו מאיר עיני שניהם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ה' ואם לאו עשיר ורש נפגשו עושה כולם ה' מי שעשאו חכם לזה עושה אותו טיפש טיפש לזה עושה אותו חכם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">זו משנת ר' נתן ר' יהודה הנשיא אומר אם ברך תברכני בפריה ורביה והרבית את גבולי בבנים ובבנות והיתה ידך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עמדי במשא ובמתן ועשית מרעתי שלא יהא בי מיחוש ראש ומיחוש אזנים ומיחוש עינים לבלתי עצבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שלא ישגבני יצה"ר מלשנות אם אתה עושה כן מוטב ואם לאו הריני הולך בנסיסי לשאול ויבא לו אלהים את</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אשר שאל כיוצא בדבר אתה אומר רש ואיש תככים נפגשו מאיר עיני שניהם ה' בשעה שעני הולך אצל בעל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הבית ואמר פרנסני אם מפרנסו מוטב ואם לאו עשיר ורש נפגשו עושה כולם ה' מי שעשאו עשיר לזה עושה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אותו עני עני לזה עושה אותו עשיר אר"ש מה מצינו כו' ת"ר רבי שמעון אומר חמש חטאות מתות ולד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חטאת ותמורת חטאת וחטאת שמתו בעליה וחטאת שכפרו בעליה וחטאת שעיברה שנתה אי אתה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יכול לומר ולד חטאת בציבור לפי שאין חטאת נקבה בציבור ואי אתה יכול לומר תמורת חטאת בציבור לפי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שאין ציבור עושין תמורה ואי אתה יכול לומר חטאת שמתו בעליה בציבור לפי שאין הציבור מתים שכיפרו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בעליה ושעיברה שנתה לא מצינו יכול יהו נוהגות בין ביחיד בין בציבור אמרת ילמד (אדם) סתום ממפורש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מה מפורש ביחיד ולא בצבור אף בשכיפרו בעליה ושעיברה שנתה ביחיד דברים אמורים ולא בציבור</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>