<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:38.655440</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:38.655440</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="34">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בקדשי מזבח "/><ContGemara/>אשם תלוי ישרף רבי יהודה אומר יקבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חטאת העוף הבאה על הספק תשרף</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ר' יהודה אומר יטילנה לאמה כל הנקברין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא ישרפו וכל הנשרפין לא יקברו ר' יהודה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר אם רצה להחמיר על עצמו לשרוף את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הנקברין רשאי אמרו לו אינו מותר לשנות</row>
		<row row_number="7" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' שער הנזיר יקבר רמי ליה טבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לרב נחמן תנן שער הנזיר יקבר ורמינהו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">האורג מלא הסיט מצמר בכור [בבגד]</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ידלק הבגד משער הנזיר ופטר חמור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשק ידלק השק א"ל כאן בנזיר טמא כאן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בנזיר טהור אמר ליה שנית נזיר אנזיר פטר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חמור אפטר חמור קשיא אישתיק ולא אמר ליה ולא מידי אמר ליה מידי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמיע לך בהא אמר ליה הכי אמר רב ששת כאן בשק כאן בשער</row>
		<row row_number="15" isdata="1">איתמר נמי אמר רבי יוסי ברבי חנינא כאן בשק כאן בשער רבי אלעזר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר כאן בנזיר טהור כאן בנזיר טמא א"ל ליבטל שק ברובא אמר רב פפא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בציפורתא ציפורתא לישלופינהו א"ר ירמיה הא מני ר' יהודה היא דאמר אם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רצה להחמיר על עצמו לשרוף את הנקברים רשאי אמר ליה קא קשיא לן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לשלופינהו ואת מוקמת לה כר' יהודה הכי קאמינא אם אפשר לשלופינהו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מוטב ואם לאו אוקמה כר' יהודה דאמר אם רצה להחמיר על עצמו לשרוף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">את הנקברין רשאי  ואלו הן הנשרפין אמר מר חמץ בפסח ישרף סתם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לן תנא כר' יהודה דאמר אין ביעור חמץ אלא שרפה תרומה טמאה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והערלה כו' הא כיצד אוכלין בשרפה משקין בקבורה  חטאת העוף כו'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תניא א"ר יהודה חטאת העוף הבאה על הספק יטילנה לאמה ומנתחה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אבר אבר וזורקן לאמה ומתגלגלת והולכת לנחל קדרון כל הנקברין לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ישרפו כו'  מ"ט משום דנקברין אפרן אסור ונשרפין אפרן מותר ונקברין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אפרן אסור והתניא דם הנדה ובשר המת שנפרכו טהורין מאי לאו טהורין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומותרין לא טהורין ואסורין מתיב רב פנחס עולת העוף שנתמצה דמה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מוראתה ונוצה שלה יצאו מידי מעילה מאי לאו יצאו מידי מעילה ומותרין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא יצאו מידי מעילה ואסורין ונשרפין דהקדש אפרן מותר והא תניא כל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הנשרפין אפרם מותר חוץ מאפר אשירה ואפר דהקדש לעולם אסור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומיערב הוא דלא קעריב להו ותני להו משום דאשירה יש לה בטילה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בעובד כוכבים הקדש אין לו בטילה עולמית קתני מיהא אפר הקדש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לעולם אסור אמר רמי בר חמא כגון דנפלה דליקה בעצי הקדש מאליה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כיון דלא ידיע מאן דלא הוי איניש דלמעול דליפוק אפרן לחולין רב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמעיה אמר כי תניא הא מתניתא בתרומת הדשן תניא דלעולם אסור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דתניא ושמו בנחת ושמו כולו ושמו שלא יפזר<EndChapter name = "יש בקדשי מזבח "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="38" isdata="0">הדרן עלך יש בקדשי מזבח וסליקא לה מסכת תמורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>