<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:54.265286</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:54.265286</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="6">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אור לארבעה עשר"/><ContGemara/>היינו דאיצטריך לא ימצא אלא למאן דאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כממון דמי לא ימצא למה לי איצטריך סלקא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דעתך אמינא הואיל וכי איתיה הדר בעיניה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לאו ברשותיה קאי קמשמע לן בעו מיניה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מרבא בהמת ארנונא חייבת בבכורה או</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אין חייבת בבכורה כל היכא דמצי מסלק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ליה בזוזי לא קא מיבעיא לן דחייב כי קא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מיבעיא לן היכא דלא מצי מסלק ליה בזוזי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מאי אמר להו פטורה והתניא חייבת התם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דמצי מסלק ליה איכא דאמרי אמר רבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהמת ארנונא פטורה מן הבכורה ואע"ג</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דמצי מסלק ליה עיסת ארנונא חייבת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחלה ואע"ג דלא מצי מסלק ליה מאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טעמא בהמה אית לה קלא עיסה לית לה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קלא תנו רבנן נכרי שנכנס לחצירו של</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ישראל ובציקו בידו אין זקוק לבער הפקידו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אצלו זקוק לבער יחד לו בית אין זקוק</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לבער שנא' לא ימצא מאי קאמר אמר רב פפא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ארישא קאי והכי קאמר הפקידו אצלו זקוק</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לבער שנאמר לא ימצא רב אשי אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לעולם אסיפא קאי והכי קאמר יחד לו בית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אין זקוק לבער שנאמר לא ימצא בבתיכם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והא לאו דידיה הוא דנכרי כי קא מעייל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לביתא דנפשיה קא מעייל למימרא דשכירות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קניא והתנן אף במקום שאמרו להשכיר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא לבית דירה אמרו מפני שמכניסין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לתוכו ע"ג ואי סלקא דעתך דשכירות קניא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כי קא מעייל לביתיה דנפשיה קא מעייל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שאני הכא דאפקיה רחמנא בלשון לא ימצא מי שמצוי בידך יצא זה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שאינו מצוי בידך אמר רב יהודה אמר רב המוצא חמץ בביתו ביום טוב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כופה עליו את הכלי אמר רבא אם של הקדש הוא אינו צריך מאי טעמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיבדל בדילי מיניה ואמר רב יהודה אמר רב חמצו של נכרי עושה לו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מחיצה עשרה טפחים משום היכר ואם של הקדש הוא אינו צריך מאי טעמא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיבדל בדילי אינשי מיניה ואמר רב יהודה אמר רב המפרש והיוצא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשיירא קודם שלשים יום אין זקוק לבער תוך שלשים יום זקוק לבער</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר אביי הא דאמרת תוך שלשים יום זקוק לבער לא אמרן אלא שדעתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לחזור אבל אין דעתו לחזור אין זקוק לבער אמר ליה רבא ואי דעתו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לחזור אפילו מראש השנה נמי אלא אמר רבא הא דאמרת קודם שלשים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יום אין זקוק לבער לא אמרן אלא שאין דעתו לחזור אבל דעתו לחזור</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אפילו מראש השנה זקוק לבער ואזדא רבא לטעמיה דאמר רבא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">העושה ביתו אוצר קודם שלשים יום אין זקוק לבער תוך שלשים יום זקוק</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לבער וקודם שלשים נמי לא אמרן אלא שאין דעתו לפנותו אבל דעתו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לפנותו אפילו קודם שלשים יום נמי זקוק לבער הני שלשים יום מאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עבידתייהו כדתניא שואלין ודורשין בהלכות הפסח קודם הפסח שלשים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יום ר' שמעון בן גמליאל אומר שתי שבתות מאי טעמא דתנא קמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>