<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:05.437416</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:05.437416</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="24">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל שעה"/><ContGemara/>ואם אינו ענין לאכילה תנהו ענין לאיסור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הנאה אי מה כאן בשריפה אף כל איסורין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבתורה בשריפה אמר קרא בקדש באש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תשרף בקדש בשריפה ואין כל איסורין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שבתורה בשריפה והאי בקדש באש תשרף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להכי הוא דאתא האי מיבעי ליה לכדרבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמעון דתניא רבי שמעון אומר בקדש באש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תשרף לימד על חטאת ששורפין אותה בקדש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואין לי אלא זו בלבד פסולי קדשי קדשים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואמורי קדשים קלים מנין תלמוד לומר (וכל)</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בקדש באש תשרף אמר ליה רבי יונתן רבך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מהאי קרא קאמר לה ואם יותר מבשר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המלואים ומן הלחם עד הבקר וגו' שאין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תלמוד לומר לא יאכל ומה תלמוד לומר לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יאכל אם אינו ענין לגופיה דהא כתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ושרפת את הנותר באש תנהו ענין לשאר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">איסורין שבתורה ואם אינו ענין לאכילה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תנהו ענין לאיסור הנאה אי מה כאן בשריפה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אף כל איסורין שבתורה בשריפה אמר קרא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושרפת את הנותר נותר בשריפה ואין כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">איסורין שבתורה בשריפה והאי לא יאכל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להכי הוא דאתא האי מיבעי ליה לכדרבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלעזר דאמר ר' אלעזר לא יאכל כי קדש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הוא כל שבקדש פסול בא הכתוב ליתן לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תעשה על אכילתו אמר אביי לעולם מקרא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קמא ואיפוך דליכתוב באש תשרף ולא בעי לא תאכל מה תלמוד לומר לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תאכל אם אינו ענין לגופו דנפקא ליה מדרבי אלעזר תנהו ענין לכל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">איסורין שבתורה ואם אינו ענין לאכילה תנהו ענין לאיסור הנאה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אי מה כאן בשריפה אף כל איסורין שבתורה בשריפה אמר קרא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הנותר הנותר בשריפה ואין כל איסורין שבתורה בשריפה אמר ליה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רב פפא לאביי ואימא ליחודי ליה לאו לגופיה הוא דאתא דאי מדרבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אלעזר אין לוקין על לאו שבכללות אלא אמר רב פפא מהכא והבשר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אשר יגע בכל טמא לא יאכל באש ישרף שאין תלמוד לומר לא יאכל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מה תלמוד לומר לא יאכל אם אינו ענין לגופו דהא נפקא ליה מקל וחומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממעשר הקל ומה מעשר הקל אמרה תורה לא בערתי ממנו בטמא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בשר קדש חמור לא כל שכן וכי תימא אין מזהירין מן הדין הקישא הוא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דכתיב לא תוכל לאכול בשעריך מעשר דגנך תירושך ויצהרך ובכורות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בקרך וגו' מה תלמוד לומר לא יאכל אם אינו ענין לגופו תנהו ענין לכל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איסורין שבתורה ואם אינו ענין לאכילה תנהו ענין להנאה אי מה כאן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשריפה אף כל איסורין שבתורה בשריפה אמר קרא הנותר הנותר בשריפה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואין כל איסורין שבתורה בשריפה אמר לי' רבינא לרב אשי ואימא לעבור עליו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בשני לאוין לאו מי אמר אביי אכל פוטיתא לוקה ארבע נמלה לוקה חמש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>