<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:28.546249</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:28.546249</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="39">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל שעה"/><ContMishna/>מתני' ואלו ירקות שאדם יוצא בהן ידי<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">חובתו בפסח בחזרת בתמכא ובחרחבינא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ובעולשין ובמרור יוצאין בהן בין לחין בין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יבשין אבל לא כבושין ולא שלוקין ולא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מבושלין ומצטרפין לכזית ויוצאין בקלח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שלהן ובדמאי ובמעשר ראשון שנטלה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תרומתו ומעשר שני והקדש שנפדו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חזרת חסא עולשין הינדבי תמכא אמר רבה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בר בר חנה תמכתא שמה חרחבינא אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רשב"ל אצוותא דדיקלא ובמרור מרירתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תני בר קפרא אלו ירקות שאדם יוצא בהן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ידי חובתו בפסח בעולשין ובתמכא בחרחלין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחרחבינין ובחזרין רב יהודה אומר אף עולשי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שדה ועולשי גינה וחזרת עולשי גינה וחזרת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הא תנא לה רישא הכי קאמר אף עולשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שדה כעולשי גינה וחזרת רבי מאיר אומר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אף עסווס וטורא ומר ירואר א"ל ר' יוסי עסווס וטורא אחד הוא ומר זה הוא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ירואר תני דבי (ר') שמואל אלו ירקות שאדם יוצא בהן ידי חובתו בפסח בחזרת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בעולשין ובתמכא ובחרבינין ובחרגינין ובהרדופנין ר' יהודה אומר אף חזרת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יולין וחזרת גלין כיוצא בהן ר' אילעא אומר משום ר"א אף ערקבלים וחזרתי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על כל תלמידיו ובקשתי לי חבר ולא מצאתי וכשבאתי לפני ר"א בן יעקב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הודה לדברי ר' יהודה אומר כל שיש לו שרף ר' יוחנן בן ברוקה אומר כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שפניו מכסיפין אחרים אומרים [כל] ירק מר יש לו שרף ופניו מכסיפין א"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוחנן מדברי כולן נלמד ירק מר יש לו שרף ופניו מכסיפין אמר רב הונא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הלכה כאחרים רבינא אשכחיה לרב אחא בריה דרבא דהוה מהדר אמרירתא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">א"ל מאי דעתיך דמרירין טפי והא חזרת תנן ותנא דבי שמואל חזרת וא"ר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אושעיא מצוה בחזרת ואמר רבא מאי חזרת חסא מאי חסא דחס רחמנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עילוון ואמר ר' שמואל בר נחמני א"ר יונתן למה נמשלו מצריים כמרור לומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לך מה מרור זה שתחילתו רך וסופו קשה אף מצריים תחילתן רכה וסופן קשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">א"ל הדרי בי א"ל רב רחומי לאביי ממאי דהאי מרור מין ירק הוא אימא מרירתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דכופיא דומיא דמצה מה מצה גידולי קרקע אף מרור גידולי קרקע ואימא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הירדוף דומיא דמצה מה מצה מין זרעים אף מרור מין זרעים ואימא הרזיפו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דומיא דמצה מה מצה שניקחת בכסף מעשר אף מרור שניקח בכסף מעשר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">א"ל רבה בר רב חנין לאביי אימא מרור חד מרורים כתיב ואימא מרורים תרי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דומיא דמצה מה מצה מינין הרבה אף מרור מינין הרבה אמר רבה בר רב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הונא אמר רב ירקות שאמרו חכמים שאדם יוצא בהן ידי חובתו בפסח כולן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נזרעין בערוגה אחת למימרא דלית בהו משום כלאים מתיב רבא חזרת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וחזרת גלין עולשין ועולשי שדה כרישין וכרישי שדה כוסבר וכוסבר שדה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חרדל וחרדל מצרי ודלעת המצרי והרמוצה אינם כלאים זה בזה חזרת וחזרת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גלין אין חזרת ועולשין לא וכי תימא כולהו בהדדי קתני להו והא אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רב זוגות זוגות קתני מאי נזרעין דאמר רב נזרעין כהלכתן כהלכתן תנינא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>