<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:08.461418</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:08.461418</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מקום שנהגו"/><ContGemara/>משיגריעו והזיתים משיניצו ושאר כל האילנות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משיוציאו ואמר רב אסי הוא בוסר הוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גירוע הוא פול הלבן פול הלבן סלקא דעתך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא אימא שיעורו כפול הלבן ומאן שמעת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליה דאמר בוסר אין סמדר לא רבנן וקתני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאר כל האילנות משיוציאו אלא רבי אילעאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בדניסחני קץ תנו רבנן אוכלין בענבים עד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שיכלו דליות של אוכל אם יש מאוחרות מהן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אוכלין עליהן אוכלים בזיתים עד שיכלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחרון שבתקוע ר' אליעזר אומר עד שיכלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחרון של גוש חלב כדי שיהא עני יוצא ואינו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מוצא לא בנופו ולא בעיקרו רובע אוכלין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בגרוגרות עד שיכלו פגי בית היני אמר רבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהודה לא הוזכרו פגי בית היני אלא לענין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעשר (דתנן) פגי בית היני ואהיני דטובינא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חייבין במעשר אוכלין בתמרים עד שיכלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">האחרון שבצוער רשב"ג אומר אוכלין על של</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בין הכיפין ואין אוכלין על של בין השיצין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ורמינהי אוכלין בענבים עד הפסח בזיתים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עד העצרת בגרוגרות עד החנוכה בתמרים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עד הפורים ואמר רב ביבי ר' יוחנן תרתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתרייתא מחליף אידי ואידי חד שיעורא הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואי בעית אימא הא קתני בהדיא אם יש מאוחרות מהן אוכלין עליהן תניא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רבן שמעון בן גמליאל אומר סימן להרים מילין סימן לעמקים דקלים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סימן לנחלים קנים סימן לשפלה שקמה ואף על פי שאין ראיה לדבר זכר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לדבר שנאמר ויתן המלך את הכסף בירושלים כאבנים ואת הארזים נתן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כשקמים אשר בשפלה לרוב סימן להרים מילין סימן לעמקים דקלים נפקא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מינה לבכורים דתנן אין מביאין בכורים אלא משבעת המינין ולא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מדקלים שבהרים ולא מפירות שבעמקים סימן לנחלים קנים נפקא מינה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לנחל איתן סימן לשפלה שקמה נפקא מינה למקח וממכר השתא דאתית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">להכי כולהו נמי למקח וממכרמתני' מקום שנהגו למכור בהמה דקה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לנכרים מוכרין מקום שלא נהגו למכור אין מוכרין ובכל מקום אין מוכרין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להם בהמה גסה עגלים וסייחין שלמין ושבורין ר' יהודה מתיר בשבורה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בן בתירא מתיר בסוס מקום שנהגו לאכול צלי בלילי פסחים אוכלין מקום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנהגו שלא לאכול אין אוכלין<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה אמר רב אסור לו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לאדם שיאמר בשר זה לפסח הוא מפני שנראה כמקדיש בהמתו ואוכל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קדשים בחוץ אמר רב פפא דוקא בשר אבל חיטי לא דמינטר לפסחא קאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ובשר לא מיתיבי אמר ר' יוסי תודוס איש רומי הנהיג את בני רומי לאכול</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גדיים מקולסין בלילי פסחים שלחו לו אלמלא תודוס אתה גזרנו עליך נדוי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שאתה מאכיל את ישראל קדשים בחוץ קדשים סלקא דעתך אלא אימא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>