<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:31.449736</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:31.449736</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="66">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו דברים"/><ContGemara/>והא קא עביד עבודה בקדשים כהלל דתניא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמרו עליו על הלל מימיו לא מעל אדם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בעולתו אלא מביאה חולין לעזרה ומקדישה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וסומך ידו עליה ושוחטה פסח בשבת היכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מצי מקדיש ליה והתנן אין מקדישין ואין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מעריכין ואין מחרימין ואין מגביהין תרומה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומעשרות כל אלו ביום טוב אמרו קל וחומר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשבת הני מילי בחובות שאין קבוע להן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זמן אבל בחובות שקבוע להן זמן מקדישין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאמר רבי יוחנן מקדיש אדם את פסחו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשבת וחגיגתו ביו"ט והלא מחמר מחמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כלאחר יד מחמר כלאחר יד נמי נהי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאיסורא דאורייתא ליכא איסורא מדרבנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מיהא איכא היינו דקא בעי מיניה דבר שיש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לו היתר מן התורה ודבר שבות עומד לפניו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לעקרו כלאחר יד במקום מצוה מאי אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">להן הלכה זו שמעתי ושכחתי אלא הניחו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להן לישראל אם אין נביאים הן בני נביאים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הן: אמר רב יהודה אמר רב כל המתיהר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אם חכם הוא חכמתו מסתלקת ממנו אם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נביא הוא נבואתו מסתלקת ממנו אם חכם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הוא חכמתו מסתלקת ממנו מהלל דאמר מר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">התחיל מקנטרן בדברים וקאמר להו הלכה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זו שמעתי ושכחתי אם נביא הוא נבואתו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מסתלקת ממנו מדבורה דכתיב חדלו פרזון</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בישראל חדלו עד שקמתי דבורה שקמתי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אם בישראל וגו' וכתיב עורי עורי דבורה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עורי עורי דברי שיר וגו' ר"ל אמר כל אדם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שכועס אם חכם הוא חכמתו מסתלקת ממנו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אם נביא הוא נבואתו מסתלקת ממנו אם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חכם הוא חכמתו מסתלקת ממנו ממשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דכתיב ויקצוף משה על פקודי החיל וגו'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וכתיב ויאמר אלעזר הכהן אל אנשי הצבא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבאים למלחמה זאת חוקת התורה אשר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צוה ה' את משה וגו' מכלל דמשה איעלם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיניה אם נביא הוא נבואתו מסתלקת ממנו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מאלישע דכתיב לולי פני יהושפט מלך יהודה אני נושא אם אביט אליך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואם אראך וגו' וכתיב ועתה קחו לי מנגן והיה כנגן המנגן ותהי עליו יד ה'</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וגו' אמר רבי מני בר פטיש כל שכועס אפילו פוסקין עליו גדולה מן השמים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מורידין אותו מנלן מאליאב שנאמר ויחר אף אליאב בדוד ויאמר למה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">[זה] ירדת ועל מי נטשת מעט הצאן ההנה במדבר אני ידעתי את זדונך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואת רוע לבבך כי למען ראות המלחמה ירדת וכי אזל שמואל לממשחינהו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בכלהו כתיב לא בזה בחר ה' ובאליאב כתיב ויאמר ה' אל שמואל אל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תביט אל מראהו ואל גבה קומתו כי מאסתיהו מכלל דהוה רחים ליה עד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">האידנא: אשכחן תמיד ופסח דדחו שבת דדחו טומאה מנא לן אמרי כי היכי דיליף פסח מתמיד לענין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שבת הכי נמי יליף תמיד מפסח לענין טומאה ופסח גופיה מנא לן אמר רבי יוחנן דאמר קרא איש איש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כי יהיה טמא לנפש איש נדחה לפסח שני ואין ציבור נידחין לפסח שני אלא עבדי בטומאה אמר ליה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ר"ש בן לקיש לרבי יוחנן אימא איש נדחה לפסח שני ציבור לית להו תקנתא לא בפסח ראשון ולא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בפסח שני אלא אמר רבי שמעון בן לקיש מהכא וישלחו מן המחנה כל צרוע וכל זב וכל טמא לנפש יאמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">טמאי מתים ואל יאמר זבין ומצורעין ואני אומר אם טמאי מתים משתלחין זבין ומצורעין לא כל שכן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>