<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:55.826652</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:55.826652</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="73">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו דברים"/><ContGemara/>ותני עלה בחול כי האי גונא ישרף מיד אי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמרת בשלמא בעי עקירה האי פסח הוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכיון דלית ליה בעלים הוה ליה פסולו בגופו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמטו להכי ישרף מיד אלא אי אמרת לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בעי עקירה מרישא הוה ליה שלמים פסולו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משום מאי משום דבר אחר דקא שחיט ליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחר תמיד של בין הערבים עיבור צורה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בעי דתניא זה הכלל כל שפסולו בגופו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ישרף מיד בדם ובבעלים תעובר צורתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ויצא לבית השריפה אלא לא תימא שחטו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סתם כשר לשום עולה אלא אימא שחטו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לשום עולה כשר אלמא בעי עקירה ולרבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חייא בר גמדא דאמר נזרקה מפי חבורה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואמרי כגון שהיו בעלים טמאי מתים ונדחין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לפסח שני האי הוא דבעי עקירה הא בעלמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא בעי עקירה מאי איכא למימר אלא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רב הונא בריה דרב יהושע הכא במאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עסקינן כגון שהפרישו קודם חצות ומתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בעלים אחר חצות דהוה ליה נראה ונדחה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וכל הנראה ונדחה שוב אינו חוזר ונראה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מידי הוא טעמא אלא לרב הא אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בעלי חיים אינם נדחים אלא אמר רב פפא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הא מני ר' אליעזר היא דאמר וכן השוחט</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחרים לשם פסח פסול דהוה ליה פסולו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בגופו ואי רבי אליעזר היא חטאת נמי מחייב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דהא לית ליה לר"א טועה בדבר מצוה פטור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא תרגמא רב יוסף בריה דרב סלא חסידא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קמיה דרב פפא הא מני יוסף בן חונאי היא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דתנן יוסף בן חונאי אומר הנשחטים לשם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פסח ולשם חטאת פסולים אלמא פסולו בגופו היא ומשום הכי ישרף מיד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ובפטורי סבר לה כר' יהושע רב אשי אמר רב דאמר כר' ישמעאל בנו של</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבי יוחנן בן ברוקה דתניא ר' ישמעאל בנו של רבי יוחנן בן ברוקה אומר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אם יש שהות ביום לידע אם משכו בעלים את ידיהם או שמתו או שנטמאו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חייב ותעובר צורתו ויוצא לבית השרפה מאי טעמא לאו משום דלא בעי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עקירה ממאי דילמא משום דסבר לה כתנא דבי רבה בר אבוה דאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אפילו פיגול נמי בעי עיבור צורה דיליף עון עון מנותר דאי לא תימא הכי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נטמאו בעלים מאי איכא למימר הא ודאי בעי עקירה דאמר רבי חייא בר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גמדא נזרקה מפי חבורה כגון שהיו בעלים טמאי מת ונדחו לפסח שני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא מחוורתא כדשני מעיקרא יוסף בן חונאי היא<EndChapter name = "אלו דברים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="40" isdata="0">הדרן עלך אלו דברים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>