<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:32.730964</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:32.730964</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="79">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד צולין"/><ContGemara/>ואיבעית אימא רב דאמר כר' יהושע דתניא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבי יהושע אומר כל הזבחים שבתורה בין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שנטמא בשר וחלב קיים בין שנטמא חלב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ובשר קיים זורק את הדם נזיר ועושה פסח</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נטמא חלב ובשר קיים זורק את הדם נטמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בשר וחלב קיים אין זורק את הדם ואם זרק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הורצה נטמאו הבעלים במת לא יזרוק ואם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זרק לא הורצה: במוקדשין אינו כן וכו':</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מתניתין מני רבי יהושע היא דתניא רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יהושע אומר כל הזבחים שבתורה שנשתייר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מהן כזית בשר או כזית חלב זורק את הדם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כחצי זית בשר וכחצי זית חלב אין זורק את</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הדם ובעולה אפילו כחצי זית בשר וכחצי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זית חלב זורק את הדם מפני שכולה כליל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ובמנחה אע"פ שכולה קיימת לא יזרוק</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מנחה מאי עבידתה אמר רב פפא מנחת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נסכים סלקא דעתך אמינא כיון דקא אתיא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מכח זבח כגופיה דזבח דמי קמ"ל חלב מנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לן אמר ר' יוחנן משום ר' ישמעאל ומטו בה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משום רבי יהושע בן חנניה דאמר קרא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והקטיר החלב לריח ניחוח לה' חלב אע"פ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאין בשר אשכחן חלב יותרת הכבד ושתי כליות מנא לן היכא אמרינן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דזרקינן מדקתני ובמנחה אע"פ שכולה קיימת לא יזרוק מנחה הוא דלא אבל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יותרת הכבד ושתי הכליות שפיר דמי מנא לן רבי יוחנן דידיה אמר אמר קרא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לריח ניחוח כל שאתה מעלה לריח ניחוח ואיצטריך למכתב חלב ואיצטריך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">למכתב ריח ניחוח דאי כתב רחמנא חלב הוה אמינא חלב אין יותרת הכבד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושתי הכליות לא כתב רחמנא לריח ניחוח ואי כתב רחמנא לריח ניחוח הוה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמינא כל העולין לריח ניחוח ואפי' מנחה כתב רחמנא חלב<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נטמא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קהל או רובו או שהיו הכהנים טמאים והקהל טהורים יעשו בטומאה נטמא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מיעוט הקהל הטהורין עושין את הראשון והטמאין עושין את השני:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הרי שהיו ישראל טמאין וכהנים וכלי שרת טהורין או שהיו ישראל טהורין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וכהנים וכלי שרת טמאין ואפילו ישראל וכהנים טהורין וכלי שרת טמאין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יעשו בטומאה שאין קרבן ציבור חלוק אמר רב חסדא לא שנו אלא שנטמא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הסכין בטמא מת דרחמנא אמר בחלל חרב חרב הרי הוא כחלל וקא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מטמא לגברא דמעיקרא כי מיתעביד בטומאת הגוף דכרת קא מיתעביד אבל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נטמא הסכין בטומאת שרץ דבשר הוא דמטמיא ליה לגברא לא מטמיא ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טהורין עביד טמאין לא עביד מוטב יאכל בטומאת בשר בלאו ואל יאכל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשר בטומאת הגוף שהוא בכרת אלמא קסבר רב חסדא טומאה דחויה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">היא בציבור וכן אמר ר' יצחק טומאה דחויה היא בציבור ורבא אמר אפילו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">טמאין נמי עבדי מאי טעמא דכתיב והבשר אשר יגע בכל טמא לא יאכל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">באש ישרף והבשר כל טהור יאכל בשר כל היכא דלא קרינן ביה והבשר אשר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יגע בכל טמא לא יאכל לא קרינן ביה והבשר כל טהור יאכל בשר כל היכא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דקרינן ביה והבשר אשר יגע בכל טמא לא יאכל קרינן ביה והבשר כל טהור</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יאכל בשר איתמר הרי שהיו ישראל מחצה טהורין ומחצה טמאין רב אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מחצה על מחצה כרוב ורב כהנא אמר מחצה על מחצה אינו כרוב רב אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מחצה על מחצה כרוב הללו עושין לעצמן והללו עושין לעצמן ור"כ אמר מחצה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">על מחצה אינו כרוב טהורין עושין את הראשון וטמאין עושין את השני איכא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאמרי אמר רב כהנא מחצה על מחצה אינו כרוב טהורין עושין את הראשון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>