<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:56.054189</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:56.054189</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="84">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד צולין"/><ContGemara/>האי פסול למ"ד ראוי לאכילה האי נמי ראוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאכילה הוא רב יוסף אמר כי האי גוונא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דכולי עלמא אין בו משום שבירת העצם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דר' לאקולי קא אתי והאי הא פסול הוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלא היתה לו שעת הכושר ונפסל איכא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בינייהו למ"ד כשר הא כשר הוא למ"ד ראוי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לאכילה הא השתא לאו ראוי לאכילה הוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אביי אמר כ"ע כל כי האי גוונא אין בו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משום שבירת העצם מאי טעמא השתא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיהת הא פסול הוא אלא שבירת העצם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מבעוד יום איכא בינייהו למ"ד כשר הא כשר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוא למ"ד ראוי לאכילה השתא לאו בר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אכילה הוא מיתיבי רבי אומר נמנין על מוח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבראש ואין נמנין על מוח שבקולית על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מוח שבראש מ"ט הואיל ויכול לגוררו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולהוציאו ואי ס"ד שבירת העצם מבעוד יום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שפיר דמי קולית נמי נתבריה מבעוד יום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונפקוה למוח דידיה ונמנו עליה אמר לך אביי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ולטעמיך משחשיכה נמי נייתי גומרתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וניחות עליה ונקלה ונפקה למוח דידיה ונימני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עליה דהא תניא אבל השורף בעצמות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והמחתך בגידין אין בו משום שבירת העצם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא מאי אית לך למימר אביי אמר משום</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פקע רבא אמר משום הפסד קדשים דקא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מפסיד ליה בידים דילמא אכיל נורא ממוח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דידיה מבעוד יום נמי גזירה מבעוד יום אטו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">משחשיכה רב פפא אמר כל כי האי גונא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כ"ע יש בו משום שבירת העצם מאי טעמא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאורתא מיחזי לאכילה אלא באבר שיצא מקצתו קמיפלגי מ"ד כשר הא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כשר הוא ומ"ד ראוי לאכילה האי לאו בר אכילה הוא כדתניא ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בנו של ר' יוחנן בן ברוקה אומר אבר שיצא מקצתו ושברו אין בו משום</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שבירת העצם רב ששת בריה דרב אידי אמר כל כה"ג דכולי עלמא אין בו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משום שבירת העצם דהאי אבר הא פסול הוא אלא שבירת העצם בנא איכא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בינייהו מ"ד כשר הא כשר הוא ומ"ד ראוי לאכילה השתא אינו ראוי לאכילה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב נחמן בר יצחק אמר כל כי האי גוונא יש בו משום שבירת העצם מאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">טעמא דהא חזי לאכילה דמטוי ליה ואכיל ליה אלא שבירת האליה איכא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בינייהו למ"ד כשר הא כשר הוא למ"ד ראוי לאכילה האי אינו ראוי לאכילה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דאליה לגבוה סלקא רב אשי אמר כל כי האי גוונא ודאי אין בו משום</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שבירת העצם דהא ודאי אינו ראוי לאכילה כלל אלא אבר שאין עליו כזית בשר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">איכא בינייהו למ"ד כשר הא כשר הוא למ"ד ראוי לאכילה בעינן שיעור אכילה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וליכא רבינא אמר כל כי האי גוונא לית ביה משום שבירת העצם דבעינן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שיעור אכילה אלא אבר שאין עליו כזית בשר במקום זה ויש עליו כזית בשר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">במקום אחר איכא בינייהו למ"ד כשר הא כשר הוא למ"ד ראוי לאכילה בעינן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שיעור אכילה במקום שבירה והא ליכא תניא כארבעה מינייהו דתניא ר' אומר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בבית אחד יאכל ועצם לא תשברו בו על הכשר הוא חייב ואינו חייב על הפסול היתה לו שעת הכושר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ונפסל בשעת אכילה אין בו משום שבירת עצם יש בו שיעור אכילה יש בו משום שבירת עצם אין בו שיעור</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אכילה אין בו משום שבירת עצם הראוי למזבח אין בו משום שבירת העצם בשעת אכילה יש בו משום</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שבירת עצם שלא בשעת אכילה אין בו משום שבירת עצם איתמר אבר שאין עליו כזית בשר במקום</row>
		<row row_number="49" isdata="1">זה ויש עליו כזית בשר במקום אחר רבי יוחנן אמר יש בו משום שבירת העצם רבי שמעון בן לקיש</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר אין בו משום שבירת עצם איתיביה רבי יוחנן לרבי שמעון בן לקיש ועצם לא תשברו בו אחד</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עצם שיש עליו כזית בשר ואחד עצם שאין עליו כזית בשר מאי אין עליו כזית בשר אילימא דאין עליו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">כזית בשר כלל אמאי יש בו משום שבירת העצם אלא לאו הכי קאמר אחד עצם שיש עליו כזית בשר במקום</row>
		<row row_number="53" isdata="1">זה ואחד שאין עליו כזית בשר במקום זה ויש עליו כזית בשר במקום אחר (קשיא לרבי שמעון בן לקיש) א"ל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>