<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:13.813408</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:13.813408</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="87">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה"/><ContGemara/>דבלים דבה רעה בת דבה רעה ושמואל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר שמתוקה בפי הכל כדבלה ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר שהכל דשין בה כדבלה דבר אחר גומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רבי יהודה שבקשו לגמר ממונן של</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישראל בימיה רבי יוחנן אמר בזזו וגמרו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנאמר כי אבדם מלך ארם וישימם כעפר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לדוש ותהר ותלד לו בן ויאמר ה' אליו קרא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמו יזרעאל כי עוד מעט ופקדתי את דמי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יזרעאל על בית יהוא והשבתי ממלכות בית ישראל ותהר עוד ותלד בת ויאמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לו קרא שמה לא רוחמה כי לא אוסיף עוד ארחם את בית ישראל כי נשא אשא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">להם ותהר ותלד בן ויאמר (ה' אליו) קרא שמו לא עמי כי אתם לא עמי ואנכי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא אהיה לכם לאחר שנולדו [לו] שני בנים ובת אחת אמר לו הקב"ה להושע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא היה לך ללמוד ממשה רבך שכיון שדברתי עמו פירש מן האשה אף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אתה בדול עצמך ממנה אמר לו רבש"ע יש לי בנים ממנה ואין אני יכול</row>
		<row row_number="15" isdata="1">להוציאה ולא לגרשה א"ל הקב"ה ומה אתה שאשתך זונה ובניך [בני] זנונים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואין אתה יודע אם שלך הן אם של אחרים הן כך ישראל שהן בני בני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בחוני בני אברהם יצחק ויעקב אחד מארבעה קנינין שקניתי בעולמי תורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קנין אחד דכתיב ה' קנני ראשית דרכו שמים וארץ קנין אחד דכתיב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קונה שמים וארץ בית המקדש קנין אחד דכתיב הר זה קנתה ימינו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישראל קנין אחד דכתיב עם זו קנית ואתה אמרת העבירם באומה אחרת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כיון שידע שחטא עמד לבקש רחמים על עצמו אמר לו הקב"ה עד שאתה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מבקש רחמים על עצמך בקש רחמים על ישראל שגזרתי עליהם שלש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גזירות בעבורך עמד ובקש רחמים ובטל גזירה והתחיל לברכן שנאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והיה מספר בני ישראל כחול הים וגו' והיה במקום אשר יאמר להם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא עמי אתם יאמר להם בני אל חי ונקבצו בני יהודה ובני ישראל יחדו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וגו' וזרעתיה לי בארץ ורחמתי את לא רוחמה ואמרתי ללא עמי עמי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אתה אמר רבי יוחנן אוי לה לרבנות שמקברת את בעליה שאין לך כל נביא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ונביא שלא קיפח ארבעה מלכים בימיו שנאמר חזון ישעיהו בן אמוץ אשר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חזה על יהודה וירושלים וגו' אמר ר' יוחנן מפני מה זכה ירבעם בן יואש מלך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישראל להמנות עם מלכי יהודה מפני שלא קבל לשון הרע על עמוס</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מנלן דאימני דכתיב דבר ה' אשר היה אל הושע בן בארי בימי עוזיה יותם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחז יחזקיה מלכי יהודה ובימי ירבעם בן יואש מלך ישראל ומנלן דלא קיבל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לשון הרע דכתיב וישלח אמציה כהן בית אל אל ירבעם מלך ישראל לאמר קשר עליך וגו' וכתיב כי כה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר עמוס בחרב ימות ירבעם וגו' אמר חס ושלום אמר אותו צדיק כך ואם אמר מה אעשה לו שכינה אמרה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לו אמר ר"א אפילו בשעת כעסו של הקב"ה זוכר את הרחמים שנאמר כי לא אוסיף עוד ארחם את בית ישראל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ר' יוסי בר ר' חנינא אמר מהכא כי נשא אשא להם ואמר ר"א לא הגלה הקדוש ברוך הוא את ישראל לבין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">האומות אלא כדי שיתוספו עליהם גרים שנאמר וזרעתיה לי בארץ כלום אדם זורע סאה אלא להכניס כמה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כורין ור' יוחנן אמר מהכא ורחמתי את לא רוחמה אמר רבי יוחנן משום ר' שמעון בן יוחי מאי דכתיב אל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תלשן עבד אל אדוניו פן יקללך ואשמת וכתיב דור אביו יקלל ואת אמו לא יברך משום דאביו יקלל ואת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמו לא יברך אל תלשן אלא אפילו דור שאביו יקלל ואת אמו לא יברך אל תלשן עבד אל אדוניו מנלן מהושע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">א"ר אושעיא מאי דכתיב צדקת פרזונו בישראל צדקה עשה הקב"ה בישראל שפזרן לבין האומות והיינו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דא"ל ההוא מינא לר' חנינא אנן מעלינן מינייכו כתיב בכו כי ששת חדשים ישב שם וגו' ואלו אנן איתינכו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גבן כמה שני ולא קא עבדינן לכו מידי אמר לו רצונך יטפל לך תלמיד א' נטפל ליה ר' אושעיא א"ל משום</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דלא ידעיתו היכי תעבדו תכלינן כולהו ליתנהו גבייכו מאי דאיכא גבייכו קרי לכו מלכותא קטיעתא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר ליה גפא דרומאי בהא נחתינן ובהא סלקינן תני רבי חייא מאי דכתיב אלהים הבין דרכה והוא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ידע את מקומה יודע הקדוש ברוך הוא את ישראל שאינן יכולין לקבל גזירות אכזריות אדום</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לפיכך הגלה אותם לבבל ואמר רבי אלעזר לא הגלה הקדוש ברוך הוא את ישראל לבבל אלא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מפני שעמוקה כשאול שנאמר מיד שאול אפדם ממות אגאלם רבי חנינא אמר מפני שקרוב לשונם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ללשון תורה רבי יוחנן אמר מפני ששיגרן לבית אמן משל לאדם שכעס על אשתו להיכן משגרה לבית אמה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">והיינו דרבי אלכסנדרי דאמר שלשה חזרו למטעתן אלו הן ישראל כסף מצרים וכתב לוחות ישראל הא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דאמרן כסף מצרים דכתיב ויהי בשנה החמישית למלך רחבעם עלה שישק מלך מצרים על ירושלים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וגו' כתב הלוחות דכתיב ואשברם לעיניכם תנא לוחות נשברו ואותיות פורחות עולא אמר כדי שיאכלו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>