<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:14.215415</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:14.215415</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="90">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה"/><ContGemara/>אמר אביי אי לאו דאוקמיה רבי אושעיא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לההיא בממנה זונה על פסחו ורבי היא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה מוקמינא לה לההיא בקדשים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קלים ואליבא דרבי יוסי הגלילי דאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קדשים קלים ממון בעלים הוא אבל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בפסח לא משייר איניש במעות ודאי משייר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איניש דמעיקרא כי מפריש להו אדעתא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דהכי מפריש להו והא רבי היא ומשום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכי מעות שבידו חולין (דבפסח לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משייר איניש) ובמעות ודאי משייר איניש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וההיא דקא מוקי לה רבי אושעיא כרבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא מוקמינא ליה אנא כרבי דבפסח לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משייר איניש (ובמעות משייר איניש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דמעיקרא כי מפריש להו אדעתא דהכי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מפריש להו) והא ליכא לאוקמי כרבי יוסי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דהא תני בה והמוכר עולתו ושלמיו לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עשה ולא כלום והשתא דאוקמיה רבי אושעיא לההיא בממנה זונה על פסחו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ורבי היא ש"מ דסבירא לי' אפילו בפסחו משייר איניש מאי היא דרבי אושעיא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דתנן נתן לה מוקדשין באתננה הרי אלו מותרין עופות דחולין הרי אלו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אסורין שהיה בדין ומה אם מוקדשים שהמום פוסל בהן אין אתנן ומחיר חל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עליהן עופות שאין המום פוסל בהן אינו דין שאין אתנן ומחיר חל עליהן ת"ל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לכל נדר לרבות את העופות ק"ו למוקדשין מעתה מה עופות שאין המום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פוסל בהן אתנן ומחיר חל עליהן מוקדשין שהמום פוסל בהן אינו דין שאתנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ומחיר חל עליהן ת"ל לכל נדר פרט לנדור אלא טעמא דכתב רחמנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נדר הא לאו הכי הוה אמינא מוקדשים חל איסור אתנן עליהן והא אין אדם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אוסר דבר שאינו שלו א"ר אושעיא בממנה זונה על פסחו ורבי היא מאי רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דתניא אם ימעט הבית מהיות משה החייהו משה מכדי אכילה ולא מכדי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מקח רבי אומר אף מכדי מקח שאם אין לו ממנה אחר עמו על פסחו ועל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חגיגתו ומעות שבידו חולין שעל מנת כן הקדישו ישראל את פסחיהן רבה ורבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זירא חד אמר בעצים לצלייתו כולי עלמא לא פליגי דכיון דתקנתא דפסח</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הוא כגופא דפסח דמי כי פליגי במצה ומרור רבנן סברי הא אכילה אחריתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היא ורבי סבר כיון דהכשירו דפסח הוא כגופא דפסח דמי וחד אמר במצה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומרור נמי כולי עלמא לא פליגי דכתיב על מצות ומרורים יאכלוהו דכיון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דמכשירין דפסח נינהו כפסח דמי כי פליגי ליקח בו חלוק ליקח בו טלית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רבנן סברי מהיות משה אמר רחמנא החייהו לשה ורבי סבר החיה עצמך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">משה ולאביי דאמר אי לאו דאוקמה רבי אושעיא לההיא בממנה זונה על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פסחו ורבי היא הוי מוקמינן לה בקדשים קלים ואליבא דר"י הגלילי דאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קדשים [קלים] ממון בעלים הוא אבל בפסח לא משייר איניש הא קתני בהדיא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שעל מנת כן הקדישו ישראל את פסחיהן אימא שעל מנת כן הקדישו ישראל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מעות פסחיהןמתני' זב שראה שתי ראיות שוחטין עליו בשביעי ראה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שלש שוחטין עליו בשמיני שלו שומרת יום כנגד יום שוחטין עליה בשני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שלה ראתה שני ימים שוחטין עליה בשלישי והזבה שוחטין עליה בשמיני</row>
		<row row_number="43" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה אמר רב שוחטין וזורקין על טבול יום ומחוסר כפורים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>