<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:56.647152</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:56.647152</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="110">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>מצוה באפי נפשה הוא לא יעשה צרכיו תרי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמאי נמלך הוא אמר אביי הכי קאמר לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יאכל תרי וישתה תרי ולא יעשה צרכיו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אפילו פעם אחת דילמא חליש ומיתרע ת"ר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שותה כפלים דמו בראשו אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אימתי בזמן שלא ראה פני השוק אבל ראה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פני השוק הרשות בידו אמר רב אשי חזינא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה לרב חנניא בר ביבי דאכל כסא הוה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נפיק וחזי אפי שוקא ולא אמרן אלא לצאת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לדרך אבל בביתו לא אמר ר' זירא ולישן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כלצאת לדרך דמי אמר רב פפא ולצאת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לבית הכסא כלצאת לדרך דמי ובביתו לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והא רבא מני כשורי ואביי כי שתי חד כסא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מנקיט ליה אימיה תרי כסי בתרי ידיה ורב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נחמן בר יצחק כי הוה שתי תרי כסי מנקיט</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה שמעיה חד כסא חד כסא מנקיט ליה תרי כסי בתרי ידיה אדם חשוב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שאני אמר עולא עשרה כוסות אין בהם משום זוגות עולא לטעמיה דאמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עולא ואמרי לה במתניתא תנא עשרה כוסות תיקנו חכמים בבית האבל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואי ס"ד עשרה כוסות יש בהן משום זוגות היכי קיימי רבנן ותקנו מילתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דאתי לידי סכנה אבל תמניא יש בהן משום זוגות רב חסדא ורבה בר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הונא דאמרי תרוייהו שלום לטובה מצטרף לרעה לא מצטרף אבל שיתא יש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בהן משום זוגות רבה ורב יוסף דאמרי תרוייהו ויחונך לטובה מצטרף לרעה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא מצטרף אבל ארבעה יש בהן משום זוגות אביי ורבא דאמרי תרוייהו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וישמרך לטובה מצטרף לרעה לא מצטרף ואזדא רבא לטעמיה דרבא אפקינהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לרבנן בארבעה כוסות אע"ג דאיתזק רבא בר ליואי לא חש לה למילתא דאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ההוא משום דאותבן בפירקא הוה אמר רב יוסף אמר לי יוסף שידא אשמדאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מלכא דשידי ממונה הוא אכולהו זוגי ומלכא לא איקרי מזיק איכא דאמרי לה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להאי גיסא אדרבה מלכא [רתחנא הוא] מאי דבעי עביד שהמלך פורץ גדר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לעשות לו דרך ואין מוחין בידו אמר רב פפא אמר לי יוסף שידא בתרי קטלינן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בארבעה לא קטלינן בארבעה מזקינן בתרי בין בשוגג בין במזיד בארבעה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">במזיד אין בשוגג לא ואי אישתלי ואיקרי ונפק מאי תקנתיה לינקוט זקפא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דידיה דימיניה בידא דשמאליה וזקפא דשמאליה בידא דימיניה ונימא הכי אתון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואנא הא תלתא ואי שמיע ליה דאמר אתון ואנא הא ארבעה נימא ליה אתון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואנא הא חמשה ואי שמיע ליה דאמר אתון ואנא הא שיתא נימא ליה אתון ואנא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הא שבעה הוה עובדא עד מאה וחד ופקע שידא אמר אמימר אמרה לי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רישתינהי דנשים כשפניות האי מאן דפגע בהו בנשים כשפניות נימא הכי חרי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חמימי בדיקולא בזייא לפומייכו נשי דחרשייא קרח קרחייכי פרח פרחייכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>