<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:36.010173</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:36.010173</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="112">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>דמסוכר ולא משי ידיה מפחיד שבעה יומי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דשקיל מזייה ולא משי ידיה מפחיד תלתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יומי דשקיל טופריה ולא משי ידיה מפחיד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חד יומא ולא ידע מאי קא מפחיד ידא אאוסיא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרגא לפחדא ידא אפותא דרגא לשינתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנא אוכלין ומשקין תחת המטה  אפילו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מחופין בכלי ברזל רוח רעה שורה עליהן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ת"ר לא ישתה אדם מים לא בלילי רביעיות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ולא בלילי שבתות ואם שתה דמו בראשו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מפני סכנה מאי סכנה רוח רעה ואם צחי מאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תקנתיה (נימא) שבעה קולות שאמר דוד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על המים והדר נישתי שנאמר קול ה' על</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המים אל הכבוד הרעים ה' על מים רבים קול</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ה' בכח קול ה' בהדר קול ה' שובר ארזים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וישבר ה' את ארזי הלבנון קול ה' חוצב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להבות אש קול ה' יחיל מדבר יחיל ה' מדבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קדש קול ה' יחולל אילות ויחשוף יערות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובהיכלו כולו אומר כבוד ואי לא (נימא) הכי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לול שפן אניגרון אנירדפין בין כוכבי יתיבנא בין בליעי שמיני אזילנא ואי לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אי איכא איניש בהדיה ניתעריה ולימא ליה פלניא בר פלנתא צחינא מיא והדר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נישתי ואי לא מקרקש נכתמא אחצבא והדר נישתי ואי לא נישדי בה מידי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והדר נישתי ת"ר לא ישתה אדם מים לא מן הנהרות ולא מן האגמים בלילה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואם שתה דמו בראשו מפני הסכנה מאי סכנה סכנת שברירי ואי צחי מאי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תקנתיה אי איכא איניש בהדיה לימא ליה פלניא בר פלנתא צחינא מיא ואי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא (נימא) איהו לנפשיה פלניא אמרה לי אימי איזדהר משברירי שברירי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברירי רירי ירי רי צחינא מיא בכסי חיורי: ואפילו מן התמחוי וכו': פשיטא לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נצרכא אלא אפילו לר"ע דאמר עשה שבתך חול ואל תצטרך לבריות הכא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">משום פרסומי ניסא (מודי) תנא דבי אליהו אע"פ שאמר ר"ע עשה שבתך חול</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואל תצטרך לבריות אבל עושה הוא דבר מועט בתוך ביתו מאי נינהו אמר רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פפא כסא דהרסנא כדתנן ר' יהודה בן תימא אומר הוי עז כנמר וקל כנשר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רץ כצבי וגבור כארי לעשות רצון אביך שבשמים ת"ר שבעה דברים צוה ר"ע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">את רבי יהושע בנו בני אל תשב בגובהה של עיר ותשנה ואל תדור בעיר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שראשיה תלמידי חכמים ואל תכנס לביתך פתאום כ"ש לבית חבירך ואל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תמנע מנעלים מרגליך השכם ואכול בקיץ מפני החמה ובחורף מפני הצינה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ועשה שבתך חול ואל תצטרך לבריות והוי משתדל עם אדם שהשעה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">משחקת לו אמר רב פפא לא למיזבן מיניה ולא לזבוני ליה אלא למעבד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שותפות בהדיה והשתא דאמר רב שמואל בר יצחק מאי דכתיב מעשה ידיו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ברכת כל הנוטל פרוטה מאיוב מתברך אפילו למיזבן מיניה ולזבוני ליה שפיר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דמי חמשה דברים צוה ר"ע את רבי שמעון בן יוחי כשהיה חבוש בבית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">האסורין אמר לו רבי למדני תורה אמר איני מלמדך אמר לו אם אין אתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מלמדני אני אומר ליוחי אבא ומוסרך למלכות אמר לו בני יותר ממה שהעגל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רוצה לינק פרה רוצה להניק אמר לו ומי בסכנה והלא עגל בסכנה אמר לו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אם בקשת ליחנק היתלה באילן גדול וכשאתה מלמד את בנך למדהו בספר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מוגה מאי היא אמר רבא ואיתימא רב משרשיא בחדתא שבשתא כיון דעל על</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא תבשל בקדירה שבישל בה חבירך מאי ניהו גרושה בחיי בעלה דאמר מר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">גרוש שנשא גרושה ארבע דעות במטה ואי בעית אימא אפילו באלמנה לפי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>