<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:17.672404</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:17.672404</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="117">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>מאי לאו בהא קמיפלגי למ"ד עד אם הבנים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שמחה סבר הללויה ריש פירקא ומאן דאמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עד בצאת ישראל סבר הללויה סוף פירקא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רב חסדא מתרץ לטעמיה דכולי עלמא סברי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הללויה סוף פירקא מ"ד עד בצאת ישראל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שפיר ומאן דאמר עד אם הבנים שמחה עד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ועד בכלל ונימא עד הללויה וכי תימא דלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ידעינן הי הללויה ונימא הללויה של אם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הבנים שמחה קשיא רבה בר רב הונא מתרץ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לטעמיה דכולי עלמא הללויה ריש פירקא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מאן דאמר עד אם הבנים שמחה שפיר ומאן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמר עד בצאת ישראל סבר עד ולא עד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בכלל ונימא עד הללויה וכי תימא דלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ידעינן הי הללויה ונימא עד הללויה שבצאת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ישראל קשיא וחותם בגאולה אמר רבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ק"ש והלל גאל ישראל דצלותא גואל ישראל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מ"ט דרחמי נינהו אמר רבי זירא דקידושא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אשר קדשנו במצותיו וצונו דצלותא קדשנו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">במצותיך מ"ט דרחמי נינהו אמר רב אחא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בר יעקב וצריך שיזכיר יציאת מצרים בקידוש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היום כתיב הכא למען תזכור את יום וכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">התם זכור את יום השבת לקדשו אמר רבה בר שילא דצלותא מצמיח קרן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישועה דאפטרתא מגן דוד ועשיתי לך שם גדול כשם הגדולים תני רב יוסף</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זהו שאומרים מגן דוד א"ר שמעון בן לקיש ואעשך לגוי גדול זהו שאומרים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלהי אברהם ואברכך זהו שאומרים אלהי יצחק ואגדלה שמך זהו שאומרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלהי יעקב יכול יהו חותמין בכולן ת"ל והיה ברכה בך חותמין ואין חותמין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בכולן אמר רבא אשכחתינא לסבי דפומבדיתא דיתבי וקאמרי בשבתא בין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בצלותא בין בקידושא מקדש השבת ביומא טבא בין בצלותא ובין בקידושא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מקדש ישראל והזמנים ואמינא להו אנא אדרבה דצלותא בין בשבתא בין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ביומא טבא מקדש ישראל בקידושא דשבתא מקדש השבת ביומא טבא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מקדש ישראל והזמנים ואנא אמינא טעמא דידי וטעמא דידכו טעמא דידכו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שבת דקביעא וקיימא בין בצלותא ובין בקידושא מקדש השבת יומא טבא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דישראל הוא דקבעי ליה דקמעברי ירחי וקבעי לשני מקדש ישראל והזמנים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">טעמא דידי צלותא דברבים איתא מקדש ישראל קידוש דביחיד איתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשבת מקדש השבת ביום טוב מקדש ישראל והזמנים ולא היא צלותא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ביחיד מי ליתיה וקידושא ברבים מי ליתיה ורבא סבר זיל בתר עיקר עולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בר רב נחית קמיה דרבא אמר כסבי דפומבדיתא ולא א"ל ולא מידי אלמא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הדר ביה רבא רב נתן אבוה דרב הונא בריה דרב נתן נחית קמיה דרב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פפא אמר כסבי דפומבדיתא ושבחיה רב פפא אמר רבינא אנא איקלע לסורא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קמיה דמרימר ונחית קמיה שלוחא דציבורא ואמר כסבי דפומבדיתא והוו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">משתקי ליה כולי עלמא אמר להו שבקוהו הילכתא כסבי דפומבדיתא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ולא הוו משתקו ליהמתני' מזגו לו כוס שלישי מברך על מזונו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רביעי גומר עליו את הלל ואומר עליו ברכת השיר בין הכוסות הללו אם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רוצה לשתות ישתה בין שלישי לרביעי לא ישתה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ל רב חנן לרבא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ש"מ ברכת המזון טעונה כוס א"ל ארבע כסי תיקנו רבנן דרך חירות כל חד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וחד נעביד ביה מצוה רביעי גומר עליו את ההלל ואומר עליו ברכת השיר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>