<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:17.778402</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:17.778402</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="118">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>ואקדיח מבחוץ ואעשה נס בתוך נס אמר לו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הקב"ה רד באותה שעה פתח גבריאל ואמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואמת ה' לעולם ר' נתן אומר ואמת ה' לעולם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דגים שבים אמרוהו כדרב הונא דאמר רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הונא ישראל שבאותו הדור מקטני אמנה היו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וכדדרש רבה בר מרי מאי דכתיב וימרו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">על ים בים סוף מלמד שהמרו ישראל באותה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שעה ואמרו כשם שאנו עולין מצד אחד כך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מצריים עולים מצד אחר אמר לו הקב"ה לשר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">של ים פלוט אותן ליבשה אמר לפניו רבש"ע כלום יש עבד שנותן לו רבו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מתנה וחוזר ונוטל ממנו אמר לו אתן לך אחד ומחצה שבהן אמר לו רבש"ע יש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עבד שתובע את רבו אמר לו נחל קישון יהא לי ערב מיד פלט אותן ליבשה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ובאו ישראל וראו אותן שנאמר וירא ישראל את מצרים מת על שפת הים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מאי אחד ומחצה שבהן דאילו בפרעה כתיב שש מאות רכב בחור ואילו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בסיסרא כתיב תשע מאות רכב ברזל כי אתא סיסרא [אתא עלייהו בדקרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דפרזלא הוציא הקב"ה עליהם כוכבים ממסילותם דכתיב] מן שמים נלחמו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכוכבים כיון דנחיתו כוכבי שמים עלייהו אקדירו הני דקרי דפרזלא נחיתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לאקרורי למיסחי נפשייהו בנחל קישון אמר לו הקב"ה לנחל קישון לך והשלם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ערבונך מיד גרפם נחל קישון והשליכן לים שנאמר נחל קישון גרפם נחל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קדומים מאי נחל קדומים נחל שנעשה ערב מקדם באותה שעה פתחו דגים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">של ים ואמרו ואמת ה' לעולם אמר רבי שמעון בן לקיש מאי דכתיב מושיבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עקרת הבית אמרה כנסת ישראל לפני הקב"ה רבש"ע שמוני בניך כחולדה זו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הדרה בעיקרי בתים דרש רבא מאי דכתיב אהבתי כי ישמע ה' אמרה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כנסת ישראל רבש"ע אימת אני אהובה לפניך בזמן שתשמע קול תחנוני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דלותי ולי יהושיע אמרה כנסת ישראל לפני הקב"ה רבש"ע אע"פ שדלה אני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במצות לך אני ולי נאה להושיע אמר רב כהנא כשחלה רבי ישמעאל בר' יוסי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שלח לו ר' אמור לנו שנים ושלשה דברים שאמרת לנו משום אביך שלח לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כך אמר אבא מאי דכתיב הללו את ה' כל גוים אומות העולם מאי עבידתייהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ה"ק הללו את ה' כל גוים אגבורות ונפלאות דעביד בהדייהו כל שכן אנו דגבר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עלינו חסדו (אמר לו) ועוד (חדא) עתידה מצרים שתביא דורון למשיח כסבור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אינו מקבל מהם אמר לו הקב"ה למשיח קבל מהם אכסניא עשו לבניי במצרים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיד יאתיו חשמנים מני מצרים נשאה כוש ק"ו בעצמה ומה הללו שנשתעבדו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בהן כך אני שלא נשתעבדתי בהן לא כ"ש אמר לו הקב"ה קבל מהם מיד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כוש תריץ ידיו לאלהים נשאה מלכות [רומי] הרשעה ק"ו בעצמה ומה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הללו שאין אחיהן כך אנו שאנו אחיהן לא כ"ש אמר לו הקדוש ברוך הוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לגבריאל גער חית קנה געור חיה וקנה לך עדה דבר אחר געור חית קנה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שדרה בין הקנים דכתיב יכרסמנה חזיר מיער וזיז שדי ירענה אמר רבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חייא בר אבא אמר רבי יוחנן געור בחיה שכל מעשיה נכתבין בקולמוס אחד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עדת אבירים בעגלי עמים ששחטו אבירים כעגלים שאין להם בעלים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מתרפס ברצי כסף שפושטין יד לקבל ממון ואין עושין רצון בעלים פיזר עמים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קרבות יחפצון מי גרם להם לישראל שיתפזרו לבין אומות העולם קריבות שהיו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חפצין בהן ועוד שלח לו ג' מאות וששים וחמשה שווקים בכרך גדול של רומי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וכל אחד ואחד היו בו שלש מאות וששים וחמשה בירניות וכל בירנית ובירנית</row>
		<row row_number="44" isdata="1">היו בו שלש מאות וששים וחמשה מעלות וכל מעלה ומעלה היו בו כדי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לזון את כל העולם כולו אמר רבי (ישמעאל) לרבי ואמרי לה (לר' ישמעאל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בר יוסי) הני למן לך ולחברך ולחברותך שנאמר סחרה ואתננה קודש לה'</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא יאצר ולא יחסן כי ליושבים לפני ה' יהיה וגו' מאי לא יאצר תני רב יוסף</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לא יאצר זה בית אוצר ולא יחסן זה בית גניזה מאי כי ליושבים לפני ה' אר"א</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>