<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:13.585016</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:13.585016</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="36">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">לא כדרך שחלוקין בחומש הפקודים חלוקין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">באבני אפוד אלא כדרך שחלוקין בחומש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שני כיצד בני לאה כסידרן בני רחל אחד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מכאן ואחד מכאן ובני שפחות באמצע ואלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאי אני מקיים כתולדותם כשמותן שקרא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להן אביהן ולא כשמות שקרא להן משה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ראובן ולא ראובני שמעון ולא שמעוני דן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולא הדני גד ולא הגדי תיובתא דרב כהנא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תיובתא ואלא מאי והחציו תנא חציו של מול</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הר גריזים מרובה מחציו של הר עיבל מפני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלוי למטה אדרבה מפני שלוי למטה בצרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להו הכי קאמר אף על פי שלוי למטה בני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יוסף עמהם שנאמר וידברו בני יוסף את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהושע לאמר מדוע נתתה לי נחלה גורל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחד וחבל אחד ואני עם רב ויאמר אליהם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יהושע אם עם רב אתה עלה לך היערה אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">להן לכו והחבאו עצמכם ביערים שלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תשלוט בכם עין הרע אמרו ליה זרעיה דיוסף לא שלטא ביה עינא בישא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דכתיב בן פורת יוסף בן פורת עלי עין ואמר ר' אבהו אל תהי קורא עלי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עין אלא עולי עין רבי יוסי בר' חנינא אמר מהכא וידגו לרוב בקרב הארץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מה דגים שבים מים מכסין עליהן ואין העין שולטת בהן אף זרעו של יוסף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אין העין שולטת בהן הני חמשים אותיות חמשים נכי חדא הויין א"ר יצחק</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יוסף הוסיפו לו אות אחת שנאמר עדות ביהוסף שמו בצאתו על ארץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מצרים מתקיף לה רב נחמן בר יצחק כתולדותם בעינן אלא כל התורה כולה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בנימן כתיב והכא בנימין שלם כדכתיב ואביו קרא לו בנימין אמר רב חנא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר ביזנא א"ר שמעון חסידא יוסף שקידש שם שמים בסתר הוסיפו עליו אות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחת משמו של הקב"ה יהודה שקידש שם שמים בפרהסיא נקרא כולו על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמו של הקב"ה יוסף מאי היא דכתיב ויהי כהיום הזה ויבא הביתה לעשות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מלאכתו א"ר יוחנן מלמד ששניהם לדבר עבירה נתכוונו ויבא הביתה לעשות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מלאכתו רב ושמואל חד אמר לעשות מלאכתו ממש וחד אמר לעשות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">צרכיו נכנס ואין איש מאנשי הבית וגו' אפשר בית גדול כביתו של אותו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רשע לא היה בו איש תנא דבי ר' ישמעאל אותו היום יום חגם היה והלכו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כולן לבית עבודת כוכבים שלהם והיא אמרה להן חולה היא אמרה אין לי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יום שניזקק לי יוסף כיום הזה ותתפשהו בבגדו לאמר וגו' באותה שעה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">באתה דיוקנו של אביו ונראתה לו בחלון אמר לו יוסף עתידין אחיך שיכתבו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">על אבני אפוד ואתה ביניהם רצונך שימחה שמך מביניהם ותקרא רועה זונות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דכתיב ורועה זונות יאבד הון מיד ותשב באיתן קשתו א"ר יוחנן משום ר'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאיר ששבה קשתו לאיתנו ויפוזו זרועי ידיו נעץ ידיו בקרקע ויצאה שכבת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זרעו מבין ציפורני ידיו מידי אביר יעקב מי גרם לו שיחקק על אבני אפוד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא אביר יעקב משם רועה אבן ישראל משם זכה ונעשה רועה שנאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רועה ישראל האזינה נוהג כצאן יוסף תניא היה ראוי יוסף לצאת ממנו י"ב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שבטים כדרך שיצאו מיעקב אביו שנאמר אלה תולדות יעקב יוסף אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שיצא שכבת זרעו מבין ציפורני ידיו ואעפ"כ יצאו מבנימין אחיו וכולן נקראו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">על שמו שנאמר ובני בנימין בלע ובכר ואשבל וגו' בלע שנבלע בין האומות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ובכר בכור לאמו היה ואשבל ששבאו אל גרא שגר באכסניות ונעמן שנעים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ביותר אחי וראש אחי הוא וראשי הוא מופים וחופים הוא לא ראה בחופתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואני לא ראיתי בחופתו וארד שירד לבין אומות העולם א"ד וארד שפניו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דומין לוורד א"ר חייא בר אבא אמר רבי יוחנן בשעה שאמר לו פרעה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ליוסף ובלעדיך לא ירים איש את ידו וגו' אמרו איצטגניני פרעה עבד שלקחו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבו בעשרים כסף תמשילהו עלינו אמר להן גנוני מלכות אני רואה בו אמרו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לו א"כ יהא יודע בשבעים לשון בא גבריאל ולימדו שבעים לשון לא הוה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">קגמר הוסיף לו אות אחת משמו של הקב"ה ולמד שנאמר עדות ביהוסף</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שמו בצאתו על ארץ מצרים (שפת לא ידעתי אשמע) ולמחר כל לישנא דאישתעי פרעה בהדיה אהדר ליה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אישתעי איהו בלשון הקדש לא הוה קא ידע מאי הוה אמר א"ל אגמרי אגמריה ולא גמר אמר ליה אישתבע לי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">דלא מגלית אישתבע לו כי א"ל אבי השביעני לאמור א"ל זיל איתשיל אשבועתך אמר ליה ואיתשלי נמי אדידך</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ואע"ג דלא ניחא ליה א"ל עלה וקבור את אביך כאשר השביעך יהודה מאי היא דתניא היה ר"מ אומר כשעמדו</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ישראל על הים היו שבטים מנצחים זה עם זה זה אומר אני יורד תחלה לים וזה אומר אני יורד תחלה לים קפץ</row>
		<row row_number="58" isdata="0">שבטו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>