<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:14.046042</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:14.046042</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="49">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אזלא ודלדלה ואין שואל ואין מבקש על מי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יש להשען על אבינו שבשמים בעקבות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">משיחא חוצפא יסגא ויוקר יאמיר הגפן תתן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פריה והיין ביוקר ומלכות תהפך למינות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואין תוכחת בית וועד יהיה לזנות והגליל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יחרב והגבלן ישום ואנשי הגבול יסובבו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מעיר לעיר ולא יחוננו וחכמות סופרים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תסרח ויראי חטא ימאסו והאמת תהא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נעדרת נערים פני זקנים ילבינו זקנים יעמדו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מפני קטנים בן מנוול אב בת קמה באמה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כלה בחמותה אויבי איש אנשי ביתו פני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הדור כפני הכלב הבן אינו מתבייש מאביו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ועל מה יש לנו להשען על אבינו שבשמים*:</row>
		<row row_number="14" isdata="1">(<EndMishna/><StartGemara/>גמ') אמר רב לא שנו אלא של מלח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וגפרית אבל של הדס ושל וורד מותר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ושמואל אומר אף של הדס ושל וורד אסור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של קנים ושל חילת מותר ולוי אמר אף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">של קנים ושל חילת אסור וכן תני לוי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">במתניתיה אף של קנים ושל חילת אסור:</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועל האירוס: מאי אירוס א"ר אלעזר טבלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דחד פומא רבה בר רב הונא עבד ליה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לבריה טנבורא אתא אבוה תבריה אמר ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מיחלף בטבלא דחד פומא זיל עביד ליה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אפומא דחצבא או אפומא דקפיזא: בפולמוס</row>
		<row row_number="25" isdata="1">של טיטוס גזרו על עטרות כלות וכו': מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עטרות כלות אמר רבה בר בר חנה אמר ר'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוחנן עיר של זהב תניא נמי הכי איזהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עטרות כלות עיר של זהב אבל עושה אותה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כיפה של מילת תנא אף על חופת חתנים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">גזרו מאי חופת חתנים זהורית המוזהבות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תניא נמי הכי אלו הן חופת חתנים זהורית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">המוזהבות אבל עושה פפירית ותולה בה כל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מה שירצה: ושלא ילמד את בנו יוונית:</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ת"ר כשצרו מלכי בית חשמונאי זה על זה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היה הורקנוס מבחוץ ואריסטובלוס מבפנים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בכל יום ויום היו משלשלין דינרים בקופה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומעלין להן תמידים היה שם זקן אחד שהיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מכיר בחכמת יוונית לעז להם בחכמת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יוונית אמר להן כל זמן שעוסקים בעבודה אין נמסרין בידכם למחר שלשלו להם דינרים בקופה והעלו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">להם חזיר כיון שהגיע לחצי חומה נעץ צפרניו נזדעזעה א"י ארבע מאות פרסה אותה שעה אמרו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ארור אדם שיגדל חזירים וארור אדם שילמד לבנו חכמת יוונית ועל אותה שנה שנינו מעשה ובא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עומר מגגות צריפים ושתי הלחם מבקעת עין סוכר איני והאמר רבי בא"י לשון סורסי למה אלא אי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לשון הקודש אי לשון יוונית ואמר רב יוסף בבבל לשון ארמי למה אלא או לשון הקודש או לשון פרסי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לשון יוונית לחוד וחכמת יוונית לחוד וחכמת יוונית מי אסירא והאמר רב יהודה אמר שמואל משום</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רשב"ג מאי דכתיב עיני עוללה לנפשי מכל בנות עירי אלף ילדים היו בבית אבא חמש מאות למדו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תורה וחמש מאות למדו חכמת יוונית ולא נשתייר מהן אלא אני כאן ובן אחי אבא בעסיא שאני של</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בית ר"ג דקרובין למלכות הוו דתניא מספר קומי הרי זה מדרכי האמורי אבטולוס בן ראובן התירו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לספר קומי שהוא קרוב למלכות של בית רבן גמליאל התירו להן חכמת יוונית מפני שקרובין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למלכות: בפולמוס האחרון גזרו שלא תצא כלה באפריון וכו': מ"ט משום צניעותא: משמת רבן יוחנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בטלה החכמה: ת"ר משמת רבי אליעזר נגנז ס"ת משמת רבי יהושע בטלה עצה ומחשבה משמת</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ר"ע בטלו זרועי תורה ונסתתמו מעיינות החכמה משמת רבי אלעזר בן עזריה בטלו עטרות חכמה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שעטרת חכמים עשרם משמת רבי חנינא בן דוסא בטלו אנשי מעשה משמת אבא יוסי בן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קטונתא בטלו חסידים ולמה נקרא שמו אבא יוסי בן קטונתא שהיה מקטני חסידים משמת בן עזאי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בטלו השקדנין משמת בן זומא בטלו הדרשנין משמת רשב"ג עלה גובאי ורבו צרות משמת רבי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">הוכפלו צרות: משמת רבי בטלה ענוה ויראת חטא: אמר ליה רב יוסף לתנא לא תיתני ענוה דאיכא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אנא אמר ליה רב נחמן לתנא לא תיתני יראת חטא דאיכא אנא:<EndChapter name = "עגלה ערופה "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="57" isdata="0">הדרן עלך עגלה ערופה וסליקא לה מסכת סוטה</row>
		<row row_number="58" isdata="1">* יש נוסחאות כתוב במשנה מאמר זה (אכן התי"ט האריך להוכיח דליתא במשנה אלא בברייתא בע"ז דף כ:)</row>
		<row row_number="59" isdata="1">רבי פנחס בן יאיר אומר (ס"א זהירות מביא לידי זריזות) וזריזות מביא לידי נקיות ונקיות מביאה לידי טהרה וטהרה מביאה לידי</row>
		<row row_number="60" isdata="1">פרישות ופרישות מביאה לידי קדושה וקדושה מביאה לידי ענוה וענוה מביאה לידי יראת חטא ויראת חטא מביאה לידי חסידות וחסידות</row>
		<row row_number="61" isdata="0">מביאה לידי רוח הקודש ורוח הקודש מביאה לידי תחיית המתים ותחיית המתים בא ע"י אליהו הנביא ז"ל במהרה בימינו יבא ויגאלנו כיר"א:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>