<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:21.192591</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:21.192591</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה אבות"/><ContGemara/>אי דבלאו איהו לא אזלא פשיטא אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דבלאו איהו אזלא מאי קא עביד מתקיף לה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב פפא והא איכא הא דתניא ה' שישבו על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ספסל אחד ולא שברוהו ובא אחד וישב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עליו ושברו האחרון חייב ואמר רב פפא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כגון פפא בר אבא היכי דמי אילימא דבלאו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איהו לא איתבר פשיטא אלא דבלאו איהו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נמי איתבר מאי קעביד סוף סוף מתניתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היכא מתרצא לא צריכא דבלאו איהו הוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיתבר בתרי שעי והשתא איתבר בחדא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שעה דאמרי ליה אי לאו את הוי יתבינן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טפי פורתא וקיימין ולימא להו אי לאו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אתון בדידי לא הוה מיתבר לא צריכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דבהדי דסמיך בהו תבר פשיטא מהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דתימא כחו לאו כגופו דמי קמ"ל דכחו כגופו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דמי דכל היכא דגופו תבר כחו נמי תבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ותו ליכא והא איכא הא דתניא הכוהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עשרה בני אדם בעשר מקלות בין בבת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחת בין בזה אחר זה ומת כולן פטורין רבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יהודה בן בתירא אומר בזה אחר זה האחרון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חייב מפני שקירב את מיתתו בקטלא לא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קמיירי ואיבעית אימא בפלוגתא לא קמיירי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא והא אוקימנן דלא כרבי דלא כר' וכרבנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מוקמינן כר' יהודה בן בתירא ולא כרבנן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא מוקמינן: חבתי בתשלומי נזקו: חבתי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בנזקו לא קתני אלא בתשלומי נזקו תנינא להא דתנו רבנן תשלומי נזק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מלמד שהבעלים מטפלין בנבילה מנא הני מילי אמר ר' אמי דאמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קרא מכה נפש בהמה ישלמנה אל תקרי ישלמנה אלא ישלימנה רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כהנא אמר מהכא אם טרף יטרף יביאהו עד הטרפה לא ישלם עד טרפה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישלם טרפה עצמה לא ישלם חזקיה אמר מהכא והמת יהיה לו לניזק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכן תנא דבי חזקיה והמת יהיה לו לניזק אתה אומר לניזק או אינו אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למזיק אמרת לא כך היה מאי לא כך היה אמר אביי אי ס"ד נבילה דמזיק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הויא ליכתוב רחמנא שור תחת השור ולישתוק והמת יהיה לו למה לי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ש"מ לניזק וצריכא דאי כתב רחמנא מכה בהמה ישלמנה משום דלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שכיחא אבל טרפה דשכיחא אימא לא צריכא ואי אשמועינן טרפה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">משום דממילא אבל מכה בהמה דבידים אימא לא ואי אשמועינן הני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תרתי הא משום דלא שכיחא והא משום דממילא אבל והמת יהיה לו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דשכיחא ובידים אימא לא ואי אשמועינן המת יהיה לו משום דממונא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קא מזיק אבל הכא דבגופא מזיק אימא לא צריכא א"ל רב כהנא לרב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא טעמא דכתב רחמנא והמת יהיה לו הא לאו הכי הוה אמינא נבילה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמזיק הויא השתא אי אית ליה לדידיה כמה טריפות יהיב ליה דאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מר ישיב לרבות שוה כסף ואפילו סובין דידיה מבעיא לא נצרכא אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לפחת נבילה לימא פחת נבילה תנאי היא דתניא אם טרף יטרף יביאהו עד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>