<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:15.991443</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:15.991443</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="35">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המניח"/><ContGemara/>שניהם פטורים אם היו שניהם של איש אחד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שניהם חייבים היה אחד גדול ואחד קטן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הניזק אומר גדול הזיק והמזיק אומר לא כי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא קטן הזיק אחד תם ואחד מועד הניזק</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר מועד הזיק והמזיק אומר לא כי אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תם הזיק המוציא מחבירו עליו הראיה היו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הניזקין שנים אחד גדול ואחד קטן והמזיקין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנים אחד גדול ואחד קטן הניזק אומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גדול הזיק את הגדול וקטן את הקטן והמזיק</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומר לא כי אלא קטן את הגדול וגדול את</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הקטן אחד תם ואחד מועד הניזק אומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מועד הזיק את הגדול ותם את הקטן והמזיק</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומר לא כי אלא תם את הגדול ומועד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">את הקטן המוציא מחבירו עליו הראיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבי חייא בר אבא [זאת אומרת]</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חלוקים עליו חביריו על סומכוס דאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ממון המוטל בספק חולקין א"ל ר' אבא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בר ממל לר' חייא בר אבא אמר סומכוס</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אפילו ברי וברי א"ל אין אמר סומכוס אפילו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ברי וברי וממאי דמתני' בברי וברי הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דקתני זה אומר שורך הזיק וזה אומר לא כי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מתקיף לה רב פפא מדרישא ברי וברי סיפא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נמי ברי וברי אימא סיפא היה אחד גדול</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואחד קטן ניזק אומר גדול הזיק ומזיק אומר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא כי אלא קטן הזיק אחד תם ואחד מועד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ניזק אומר מועד הזיק והמזיק אומר לא כי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא תם הזיק המוציא מחבירו עליו הראיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הא לא מייתי ראיה שקיל כדאמר מזיק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נימא תהוי תיובתא דרבה בר נתן דאמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טענו חטים והודה לו בשעורים פטור אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בברי ושמא דקאמר ברי מאן דקאמר שמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאן אי נימא דקאמר ניזק ברי וקאמר מזיק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמא אכתי לימא תהוי תיובתא דרבה בר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נתן אלא דקאמר ניזק שמא וקאמר מזיק</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ברי ומדסיפא ניזק שמא ומזיק ברי רישא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נמי ניזק שמא ומזיק ברי ואמר סומכוס אפי' בהא דאיצטריך לאשמועינן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דלא לא סיפא ניזק שמא ומזיק ברי רישא ניזק ברי ומזיק שמא והא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דמיא רישא לסיפא אמרי ברי ושמא שמא וברי חד מילתא היא ברי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וברי שמא וברי תרי מילי נינהו גופא אמר רבה בר נתן טענו חטין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והודה לו בשעורין פטור מאי קמ"ל תנינא טענו חטין והודה לו בשעורין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פטור אי מהתם הוה אמינא פטור מדמי חטין וחייב בדמי שעורין קמ"ל דפטור</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לגמרי תנן היו הניזקין שנים אחד גדול ואחד קטן וכו' הא לא מייתי ראיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שקיל כדקאמר מזיק אמאי חטים ושעורים נינהו ראוי ליטול ואין לו והתניא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הרי זה משתלם על הקטן מן הגדול ולגדול מן הקטן דתפס תנן היה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחד תם ואחד מועד הניזק אומר מועד הזיק את הגדול ותם את הקטן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והמזיק אומר לא כי אלא תם את הגדול ומועד את הקטן המוציא מחבירו עליו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הראיה הא לא מייתי ראיה שקיל כדקאמר מזיק ואמאי חטין ושעורין נינהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>