<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:16.304438</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:16.304438</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="51">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שור שנגח את הפרה"/><ContGemara/>לא משום דלית ביה הבלא אי הכי הוזק בו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חייב הא לית ביה הבלא אמר ליה אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הבל למיתה ויש הבל לנזקין איתיביה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בית הסקילה היה גבוה שתי קומות ותני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עלה וקומה שלו הרי כאן שלש ואי סלקא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דעתך יש חבטה בפחות מי' למה לי כולי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">האי ולטעמיך נעביד עשרה אלא כר"נ</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאמר ר"נ אמר רבה בר אבוה אמר קרא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואהבת לרעך כמוך ברור לו מיתה יפה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אי הכי נגבה טפי משום דמינוול איתיביה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כי יפול הנופל ממנו ממנו ולא בתוכו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כיצד היתה רה"ר גבוה ממנו עשרה טפחים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ונפל מתוכה לתוכו פטור עמוקה ממנו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עשרה טפחים ונפל מתוכו לתוכה חייב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואי ס"ד יש חבטה בפחות מי' למה לי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עשרה א"ל שאני בית דכל פחות מעשרה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לאו בית הוא אי הכי השתא נמי דהוי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאבראי עשרה דל מיניה תקרה ומעזיבה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מגואי לא הוי עשרה א"ל כגון דחק מגואי אי הכי כי לא הוי נמי מאבראי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עשרה משכחת לה דהוי מגואי עשרה כגון דחק בה טפי אלא היינו טעמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דר"נ סבר מכריסא דתורא לארעא כמה הוי ארבעה אריתא דדלאי כמה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הוי שיתא הא עשרה אישתכח דכי קא מחבט מעשרה הוא דקא מחבט</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא מתני' דקתני מה בור שהוא כדי להמית י' טפחים אף כל שיש בו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כדי להמית י' טפחים בשיתא נמי סגיא אמרי מתני' דאיגנדר לבור</row>
		<row row_number="25" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' בור של שני שותפין עבר עליו הראשון ולא כסהו והשני ולא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כסהו השני חייב<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמרי בור של שני שותפין היכי משכחת לה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הניחא אי סבירא לן כר"ע דאמר בור ברשותו חייב משכחת לה בחצר של</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שניהם ובור של שניהם והפקירו רשותן ולא הפקירו בורן אלא אי סבירא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לן בור ברשותו פטור היכי משכחת לה דחייב עליה ברה"ר וברה"ר בור של</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שני שותפין היכי משכחת לה אי דשוו שליח תרוייהו ואמרי ליה זיל כרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לן ואזל כרה להו אין שליח לדבר עבירה ואי דכרה האי חמשה והאי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חמשה נסתלקו להו מעשה ראשון הניחא לרבי ולנזקין משכחת לה אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לרבי ולמיתה ולרבנן בין למיתה בין לנזקין היכי משכחת לה אמר רבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יוחנן כגון שעקרו שניהן חוליא בבת אחת והשלימו לעשרה מאי רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומאי רבנן דתניא אחד החופר בור תשעה ובא אחר והשלימה לעשרה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">האחרון חייב רבי אומר אחר אחרון למיתה ואחר שניהם לנזקין מאי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טעמא דרבנן דאמר קרא כי יפתח וכי יכרה אם על פתיחה חייב על כרייה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא כל שכן אלא להביא כורה אחר כורה שסילק מעשה ראשון ורבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר לך הנהו מיצרך צריכי כדאמרינן ורבנן נמי מיצרך צריכי אלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">היינו טעמא דרבנן אמר קרא כי יכרה איש בור אחד ולא שנים ורבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ההוא מיבעי ליה כי יכרה איש בור ולא שור בור ורבנן תרי איש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בור כתיבי ורבי איידי דכתב האי כתב האי וממאי דלחיובי בתרא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דלמא לחיובי קמא לא סלקא דעתך דאמר קרא והמת יהיה לו ההוא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דקא עביד מיתה והאי והמת יהיה לו מבעי ליה לכדרבא דאמר רבא שור</row>
		<row row_number="45" isdata="1">פסולי המוקדשין שנפל לבור פטור שנאמר והמת יהיה לו במי שהמת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלו אמרי ולאו ממילא שמעת מינה דבההוא דעבד מיתה עסקינן ת"ר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אחד החופר בור עשרה ובא אחר והשלימה לכ' ובא אחר והשלימה לשלשים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כולן חייבין ורמינהו אחד החופר בור עשרה ובא אחר וסייד וכייד האחרון חייב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>