<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:47.384776</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:47.384776</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="51">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שור שנגח את הפרה"/><ContGemara/>לימא הא רבי הא רבנן אמר רב זביד הא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והא רבנן עד כאן לא קאמרי רבנן אחרון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חייב אלא היכא דלא עבד קמא שיעור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מיתה אבל היכא דעבד קמא שיעור מיתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אפילו רבנן מודו דכולן חייבין והא סייד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וכייד דקא עבד קמא שיעור מיתה וקתני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחרון חייב אמרי התם שלא היה בו הבל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למיתה ובא אחר והוסיף בה הבל למיתה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">איכא דאמרי אמר רב זביד הא והא רבי הך</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דקתני כולן חייבין שפיר הא דקתני אחרון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חייב כגון שלא היה בו הבל לא למיתה ולא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לנזקין ובא אחר והוסיף בו הבל בין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">למיתה בין לנזקין אמר רבא הניח אבן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ע"פ הבור והשלימה לעשרה באנו למחלוקת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי ורבנן פשיטא מהו דתימא למטה הוא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דהבלא דידיה קא קטיל ליה אבל למעלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דלא הבלא דידיה קא קטיל אימא לא קמ"ל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בעי רבא טם טפח וסילק אבניו מהו מי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמרינן מאי דעבד שקליה או דלמא נסתלקו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעשה ראשון וקמה ליה כוליה ברשותיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תיקו אמר רבה בר בר חנה אמר שמואל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בר מרתא בור שמונה ומהן שני טפחים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מים חייב מ"ט כל טפח דמיא כתרי דיבשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דמי איבעיא להו בור תשעה ומהן טפח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחד מים מהו מי אמרינן כיון דלא נפישי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מיא לית ביה הבלא או דלמא כיון דעמיק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טפי אית ביה הבלא בור שבעה ומהן שלשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טפחים מים מהו מי אמרינן כיון דנפישי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מים טפי אית ביה הבלא או דלמא כיון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דלא עמקא לית ביה הבלא תיקו בעא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיניה רב שיזבי מרבה הרחיבה מהו א"ל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הרי מיעט הבלא א"ל אדרבה הרי קירב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הזיקא אלא אמר רב אשי ניחזי אנן אי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בהבלא מיית הרי מיעט הבלא אי בחבטה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מיית הרי קירב הזיקא איכא דאמרי אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רב אשי ניחזי אנן אי מההיא גיסא נפל הרי קירב הזיקא ואי מאידך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גיסא נפל הרי מיעט הבלא איתמר בור שעומקה כרחבה רבה ורב יוסף</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דאמרי תרוייהו משמיה דרבה בר בר חנה דאמר משמיה דרבי מני חד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר לעולם יש בה הבל עד שיהא רחבה יתר על עומקה וחד אמר לעולם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין בה הבל עד שיהא עומקה יתר על רחבה עבר עליו הראשון ולא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כסהו וראשון מאימת מיפטר רבה ורב יוסף דאמרי תרוייהו משמיה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דרבה בר בר חנה דאמר משמיה דרבי מני חד אמר משמניחו משתמש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וחד אמר משימסור לו דליו כתנאי המדלה מים מן הבור ובא חבירו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואמר לו הנח לי ואני אדלה מים כיון שהניחו משתמש פטור רבי אליעזר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בן יעקב אומר משימסור לו דליו במאי קמיפלגי רבי אליעזר בן יעקב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">סבר יש ברירה האי מדידיה קא ממלא והאי מדידיה קא ממלא ורבנן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">סברי אין ברירה אמר רבינא ואזדו לטעמייהו דתנן השותפין שנדרו הנאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זה מזה אסורין ליכנס לחצר ר"א בן יעקב אומר זה נכנס לתוך שלו וזה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נכנס לתוך שלו במאי קמיפלגי ר"א בן יעקב סבר יש ברירה האי לדנפשיה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עייל והאי לדנפשיה עייל ורבנן סברי אין ברירה א"ר אלעזר המוכר בור</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לחבירו כיון שמסר לו דליו קנה היכי דמי אי בכספא ליקני בכספא אי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בחזקה ליקני בחזקה לעולם בחזקה ובעי למימר ליה לך חזק וקני וכיון שמסר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לו דליו כמאן דאמ' ליה לך חזק וקני דמי א"ר יהושע בן לוי המוכר בית לחבירו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>