<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:48.359772</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:48.359772</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="63">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מרובה"/><ContGemara/>באבידה משלם תשלומי כפל שנאמר על</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כל אבידה אשר יאמר תנן התם היכן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פקדוני אמר ליה אבד משביעך אני ואמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמן והעדים מעידים אותו שאכלו משלם את</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הקרן הודה על פי עצמו משלם קרן וחומש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואשם היכן פקדוני אמר לו נגנב משביעך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אני ואמר אמן והעדים מעידים אותו שגנבו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משלם תשלומי כפל הודה מעצמו משלם קרן וחומש ואשם קתני מיהא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בטוען טענת גנב דמשלם תשלומי כפל אבל בטוען טענת אבד לא משלם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תשלומי כפל ואפי' טוען טענת גנב בשבועה הוא דמשלם תשלומי כפל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבל שלא בשבועה אינו משלם תשלומי כפל מנהני מילי דתנו רבנן אם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ימצא הגנב בטוען טענת גנב הכתוב מדבר אתה אומר בטוען טענת גנב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">או אינו אלא בגנב עצמו כשהוא אומר אם לא ימצא הגנב בטוען טענת גנב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הכתוב מדבר תניא אידך אם ימצא הגנב בגנב עצמו הכתוב מדבר אתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אומר בגנב עצמו או אינו אלא בטוען טענת גנב כשהוא אומר אם לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ימצא הגנב הרי טוען טענת גנב אמור הא מה אני מקיים אם ימצא הגנב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בגנב עצמו הכתוב מדבר דכולי עלמא מיהת אם לא ימצא הגנב בטוען</row>
		<row row_number="18" isdata="1">טענת גנב כתיב מאי משמע אמר רבא אם לא ימצא כמה שאמר אלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהוא עצמו גנבו ישלם שנים ומנלן דבשבועה דתניא ונקרב בעל הבית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אל האלהים לשבועה אתה אומר לשבועה או אינו אלא לדין נאמר שליחות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יד למטה ונאמר שליחות יד למעלה מה להלן לשבועה אף כאן לשבועה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשלמא למאן דאמר חד בגנב וחד בטוען טענת גנב היינו דכתיבי תרי קראי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא למאן דאמר תרוייהו בטוען טענת גנב תרי קראי למה לי אמרי חד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למעוטי טענת אבד ולמאן דאמר חד בגנב וחד בטוען טענת גנב דלא מייתר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">למעוטי טענת אבד מנא ליה מגנב הגנב ולמאן דאמר תרוייהו בטוען טענת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גנב דמיעט ליה טוען טענת אבד גנב הגנב מאי דריש ביה אמר לך מבעי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ליה לכדרבי חייא בר אבא אמר רבי יוחנן דאמר רבי חייא בר אבא אמר רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוחנן הטוען טענת גנב בפקדון משלם תשלומי כפל טבח ומכר משלם תשלומי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ארבעה וחמשה למאן דאמר חד בגנב וחד בטוען טענת גנב דהאי גנב הגנב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אפקיה למעוטי טענת אבד דר' חייא בר אבא מנא ליה אמר לך הקישא הוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואין משיבין על הקישא בשלמא למאן דאמר חד בגנב וחד בטוען טענת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גנב שפיר אלא למאן דאמר תרוייהו בטוען טענת גנב גנב עצמו מנא ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וכי תימא ליתי בק"ו מטוען טענת גנב דיו לבא מן הדין להיות כנדון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מה להלן בשבועה אף כאן בשבועה נפקא ליה מדתנא דבי חזקיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דתנא דבי חזקיה יאמר שור וגניבה והכל בכלל אילו כך הייתי אומר מה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הפרט מפורש קרב לגבי מזבח אף כל קרב לגבי מזבח מה יש לך להביא שה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>