<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:16.971445</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:16.971445</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="80">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מרובה"/><ContGemara/>שמואל לא עייל קמיה דרב אסי רב אסי לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עייל קמיה דרב אמרי מאן נתרח נתרח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמואל וניתי רב ורב אסי ונתרח רב או</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רב אסי רב מילתא בעלמא הוא דעבד ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשמואל משום ההוא מעשה דלטייה אדבריה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב עליה אדהכי והכי אתא שונרא קטעיה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לידא דינוקא נפק רב ודרש חתול מותר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להורגו ואסור לקיימו ואין בו משום גזל ואין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בו משום השב אבידה לבעלים וכיון דאמרת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מותר להורגו מאי ניהו תו אסור לקיימו מהו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דתימא מותר להורגו איסורא ליכא קמ"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמרי וכיון דאמרת אין בו משום גזל מאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ניהו תו אין בו משום השב אבידה לבעלים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר רבינא לעורו מיתיבי רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלעזר אומר מגדלין כלבים כופרין וחתולין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וקופין וחולדות סנאים מפני שעשויין לנקר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">את הבית לא קשיא הא באוכמא הא בחיורא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והא מעשה דרב אוכמא הוה התם אוכמא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בר חיורא הוה והא מבעיא בעיא ליה רבינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דבעי רבינא אוכמא בר חיורא מהו כי קמבעיא ליה לרבינא באוכמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בר חיורא בר אוכמא מעשה דרב באוכמא בר חיורא בר חיורא הוה (חב"ד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בי"ח בח"ן סימן) אמר רבי אחא בר פפא משום רבי אבא בר פפא משום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבי אדא בר פפא ואמרי לה אמר ר' אבא בר פפא משום רבי חייא בר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פפא משום רבי אחא בר פפא ואמרי לה אמר ר' אבא בר פפא משום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רבי אחא בר פפא משום רבי חנינא בר פפא מתריעין על החיכוך בשבת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ודלת הננעלת לא במהרה תפתח והלוקח בית בארץ ישראל כותבין עליו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אונו אפילו בשבת מיתיבי ושאר פורעניות המתרגשות ובאות על הצבור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כגון חיכוך חגב זבוב צירעה ויתוש ושילוח נחשים ועקרבים לא היו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מתריעין אלא צועקים לא קשיא כאן בלח כאן ביבש דאמר רבי יהושע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בן לוי שחין שהביא הקב"ה על המצרים לח מבחוץ ויבש מבפנים שנאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ויהי שחין אבעבועות פורח באדם ובבהמה ודלת הננעלת לא במהרה תפתח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאי היא מר זוטרא אמר סמיכה רב אשי אמר כל המריעין לו לא במהרה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מטיבין לו רב אחא מדיפתי אמר לעולם אין מטיבין לו ולא היא רב אחא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מדיפתי מילתא דנפשיה הוא דאמר והלוקח בית בארץ ישראל כותבין עליו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אונו אפילו בשבת בשבת סלקא דעתך אלא כדאמר רבא התם אומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לנכרי ועושה ה"נ אומר לנכרי ועושה ואע"ג דאמירה לנכרי שבות היא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">משום ישוב ארץ ישראל לא גזרו ביה רבנן אמר רבי שמואל בר נחמני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר רבי יונתן הלוקח עיר בארץ ישראל כופין אותו ליקח לה דרך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מארבע רוחותיה משום ישוב ארץ ישראל ת"ר עשרה תנאין התנה יהושע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>