<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:50.229514</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:50.229514</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="81">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מרובה"/><ContGemara/>ולא ממקום שהוא רואה את החמה שנאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וממגד תבואות שמש ומעין היוצא תחילה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בני העיר מסתפקין ממנו אמר רבה בר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הונא ונותן לו דמים ולית הלכתא כוותיה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ומחכין בימה של טבריא ובלבד שלא יפרוס</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קלע ויעמיד את הספינה אבל צד הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ברשתות ובמכמרות ת"ר בראשונה התנו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שבטים זה עם זה שלא יפרוס קליעה ויעמיד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את הספינה אבל צד הוא ברשתות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ובמכמרות תנו רבנן ימה של טבריא בחלקו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של נפתלי היתה ולא עוד אלא שנטל מלא חבל חרם בדרומה לקיים מה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנאמר ים ודרום ירשה תניא רבי שמעון בן אלעזר אומר תלושין שבהרים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחזקת כל השבטים הן עומדים ומחוברים בחזקת אותו השבט ואין לך כל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבט ושבט מישראל שאין לו בהר ובשפלה ובנגב ובעמק שנאמר פנו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וסעו לכם ובאו הר האמורי ואל כל שכניו בערבה בהר בשפלה ובנגב ובחוף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הים וגו' וכן אתה מוצא בכנענים ובפריזים ובאמוריים שלפניהם שנאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואל כל שכניו אלמא שכניו הכי הוו ונפנין לאחורי הגדר ואפילו בשדה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שהיא מלאה כרכום אמר רב אחא בר יעקב לא נצרכה אלא ליטול הימנו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צרור אמר רב חסדא ואפילו בשבת מר זוטרא חסידא שקיל ומהדר וא"ל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לשמעיה (למחר) זיל שירקיה ומהלכין בשבילי הרשות עד שתרד רביעה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שניה אמר רב פפא והאי דידן אפילו טל קשי לה ומסלקין לצידי הדרכים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מפני יתידות הדרכים שמואל ורב יהודה הוו שקלי ואזלי באורחא הוה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מסתלק שמואל לצידי הדרכים א"ל רב יהודה תנאין שהתנה יהושע אפילו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בבבל א"ל שאני אומר אפילו בחוצה לארץ רבי ורבי חייא הוו שקלי ואזלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">באורחא אסתלקו לצידי הדרכים הוה קא מפסיע ואזיל ר' יהודה בן קנוסא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קמייהו א"ל רבי לרבי חייא מי הוא זה שמראה גדולה בפנינו א"ל ר' חייא שמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ר' יהודה בן קנוסא תלמידי הוא וכל מעשיו לשם שמים כי מטו לגביה חזייה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">א"ל אי לאו יהודה בן קנוסא את גזרתינהו לשקך בגיזרא דפרזלא התועה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בין הכרמים מפסיג ויורד מפסיג ועולה ת"ר הרואה חבירו תועה בין הכרמים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מפסיג ועולה מפסיג ויורד עד שמעלהו לעיר או לדרך וכן הוא שתועה בין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הכרמים מפסיג ועולה מפסיג ויורד עד שיעלה לעיר או לדרך מאי וכן מהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דתימא חבירו הוא דידע להיכא מסלק דניפסוג אבל הוא דלא ידע להיכא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קא סליק לא ניפסוג נהדריה נהדר בי מיצרי קמ"ל הא דאורייתא הוא דתניא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">השבת גופו מניין ת"ל והשבותו דאורייתא הוא דקאי בי מיצרי אתא הוא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תקין דמפסיג ועולה מפסיג ויורד ומת מצוה קנה מקומו ורמינהי המוצא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מת מוטל באיסרטיא מפנהו לימין איסרטיא או לשמאל איסרטיא שדה בור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ושדה ניר מפנהו לשדה בור שדה ניר ושדה זרע מפנהו לשדה ניר היו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שתיהן בורות שתיהן נירות שתיהן זרועות מפנהו למקום שירצה אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רב ביבי במוטל על המיצר מתוך שניתן לפנותו מפנהו לכל מקום שירצה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמרי עשרה הני חד סרי הויין מהלכין בשבילי הרשות שלמה אמרה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כדתניא הרי שכלו פירותיו מן השדה ואינו מניח בני אדם ליכנס בתוך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שדהו מה הבריות אומרות עליו מה הנאה יש לפלוני ומה הבריות מזיקות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לו עליו הכתוב אומר מהיות טוב אל תקרי רע ומי כתיב מהיות טוב אל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תקרי רע אין כתיב כי האי גוונא אל תמנע טוב מבעליו בהיות לאל ידך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לעשות  ותו ליכא והא איכא דרבי יהודה דתניא רבי יהודה אומר בשעת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הוצאת זבלים אדם מוציא זבלו לרה"ר וצוברו כל שלשים כדי שיהא נישוף ברגלי אדם וברגלי בהמה שעל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מנת כן הנחיל יהושע לישראל את הארץ והא איכא דר' ישמעאל בנו של ר' יוחנן בן ברוקה דתניא רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ישמעאל בנו של ר' יוחנן בן ברוקה אומר תנאי ב"ד הוא שיהא זה יורד לתוך שדה חבירו וקוצץ שוכו של</row>
		<row row_number="49" isdata="1">חבירו להציל נחיל שלו ונותן לו דמי שוכו של חבירו ותנאי ב"ד הוא שיהא זה שופך יינו ומציל דובשנו של חבירו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ונוטל דמי יינו מתוך דובשנו של חבירו ותנאי ב"ד הוא שיהא זה מפרק את עציו וטוען פשתנו של חבירו ונוטל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דמי עציו מתוך פשתנו של חבירו שעל מנת כן הנחיל יהושע לישראל את הארץ  ביחידאי לא קאמרינן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>