<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:21.183548</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:21.183548</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="87">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החובל"/><ContGemara/>אמר ליה לא זכתה התורה לאב אלא שבח</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נעורים בלבד איתיביה החובל בעבד עברי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חייב בכולן חוץ מן השבת בזמן שהוא שלו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר אביי מודה רב בשבת דמעשה ידיה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עד שעת בגרות דאבוה הוי איתיביה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">החובל בבנו גדול יתן לו מיד בבנו קטן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יעשה לו סגולה החובל בבתו קטנה פטור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולא עוד אלא אחרים שחבלו בה חייבין ליתן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאביה ה"נ בשבת: ובבנו גדול יתן לו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיד ורמינהו החובל בבניו ובבנותיו של</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחרים גדולים יתן להם מיד קטנים יעשה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להם סגולה בבניו ובבנותיו שלו פטור</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרי לא קשיא כאן כשסמוכים על שלחנו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כאן כשאין סמוכין על שלחנו במאי אוקימתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לקמייתא בשאין סמוכין על שלחנו אי הכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אימא סיפא החובל בבתו הקטנה פטור ולא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עוד אלא אחרים שחבלו בה חייבין ליתן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לאביה לדידה בעי למיתב לה דבעיא מזוני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואפי' למ"ד יכול הרב לומר לעבד עשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עמי ואיני זנך הני מילי בעבד כנעני דאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה עביד עבידתא כולי יומא ולאורתא זיל סחר ואכול אבל עבד עברי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דכתיב כי טוב לו עמך עמך במאכל עמך במשתה לא כל שכן בתו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כדאמר רבא בריה דרב עולא לא נצרכה אלא להעדפה ה"נ לא נצרכה אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להעדפה במאי אוקימתא לבתרייתא בסמוכין על שלחנו גדולים יתן להם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מיד קטנים יעשה להם סגולה אמאי לאביהם בעי למיתבי אמרי כי קא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קפיד במידי דקא חסר במידי דאתא מעלמא לא קפיד והא מציאה דמעלמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קאתי להו וקא קפיד אמרי רווחא דקאתי להו מעלמא ולית להו צערא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דגופייהו בגווה קפיד אבל חבלה דאית להו צערא דגופייהו ומעלמא קאתי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להו לא קפיד והא התם דאית לה צערא דגופא ומעלמא קאתי לה וקא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קפיד דקתני ולא עוד אלא (אפילו) אחרים שחבלו בה חייבין ליתן לאביה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמרי התם דגברא קפדנא הוא דהא אין סמוכין על שלחנו אפילו במידי דאתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">להו מעלמא קפיד הכא דלאו גברא קפדנא הוא דהא סמוכין על שלחנו כי קא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קפיד במידי דקא חסר ליה במידי דאתי להו מעלמא לא קפיד מאי סגולה רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חסדא אמר ספר תורה רבה בר רב הונא אמר דיקלא דאכיל מיניה תמרי וכן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ריש לקיש לא זכתה תורה לאב אלא שבח נעורים בלבד ורבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אפילו פציעה פציעה ס"ד אפילו רבי אלעזר לא קמיבעיא ליה אלא חבלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>