<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:28.455983</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:28.455983</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="88">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החובל"/><ContGemara/>דאפחתה מכספה אבל פציעה דלא אפחתה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מכספה לא קמיבעיא ליה א"ר יוסי בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חנינא שפצעה בפניה ואפחתה מכספה:</row>
		<row row_number="4" isdata="1">החובל בעבד כנעני של אחרים חייב וכו':</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאי טעמא דרבי יהודה אמר קרא כי ינצו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אנשים יחדיו איש ואחיו במי שיש לו אחוה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצא עבד שאין לו אחוה ורבנן אחיו הוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במצות אלא מעתה לר' יהודה זוממי עבד לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יהרוגו דכתיב ועשיתם לו כאשר זמם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לעשות לאחיו אמר רבא אמר רב ששת אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קרא ובערת הרע מקרבך מכל מקום אלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מעתה לרבנן עבד יהא כשר למלכות אמרי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולטעמיך תיקשי לך גר לדברי הכל אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר קרא מקרב אחיך ממובחר שבאחיך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלא מעתה לרבנן יהא עבד כשר לעדות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דכתיב והנה עד שקר העד שקר ענה באחיו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר עולא עדות לא מצית אמרת אתיא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עדות בקל וחומר מאשה ומה אשה שהיא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ראויה לבא בקהל פסולה לעדות עבד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שאינו ראוי לבא בקהל אינו דין שפסול</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לעדות מה לאשה שכן אינה ראויה למילה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תאמר בעבד שהוא ראוי למילה קטן יוכיח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שישנו במילה ופסול לעדות מה לקטן שאינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במצות תאמר בעבד שהוא במצות אשה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תוכיח שישנה במצות ופסולה לעדות וחזר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הדין לא ראי זה כראי זה ולא ראי זה כראי זה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הצד השוה שבהן שכן אינן בכל המצות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ופסולין להעיד אף אני אביא את העבד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שאינו בכל המצות ופסול להעיד מה להצד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">השוה שבהם שכן אינו איש תאמר בעבד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שהוא איש אלא תיתי מגזלן מה לגזלן שכן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מעשיו גרמו לו תאמר בעבד שאין מעשיו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">גרמו לו אלא תיתי מגזלן ומחד מהנך מר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בריה דרבינא אמר אמר קרא לא יומתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אבות על בנים לא יומתו על פי אבות שאין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להם חייס בנים דאי ס"ד כדאמרינן לא יומתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אבות על בנים בעדות בנים לכתוב רחמנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא יומתו אבות על בניהם מאי בנים ש"מ</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דלא יומתו ע"פ אבות שאין להם חייס בנים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא מעתה ובנים לא יומתו על אבות ה"נ לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יומתו ע"פ בנים שאין להם חייס אבות אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">גר ה"נ דפסול לעדות אמרי הכי השתא גר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נהי דאין לו חייס למעלה למטה יש לו חייס</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לאפוקי עבד דאין לו חייס לא למעלה ולא למטה דאי סלקא דעתך גר פסול</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לעדות לכתוב רחמנא לא יומתו אבות על בניהם לכדאמרינן לא יומתו בעדות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בנים ונכתוב רחמנא ובנים לא יומתו על אבות דשמעת מינה תרי חדא לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יומתו בנים בעדות אבות ואידך לא יומתו על פי בנים שאין להם חייס אבות ועבד נפקא ליה בקל וחומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מגר ומה גר דלמעלה הוא דאין לו חייס אבל למטה יש לו חייס פסול לעדות עבד שאין לו חייס לא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למעלה ולא למטה אינו דין שיהא פסול לעדות אלא מדכתב רחמנא לא יומתו אבות על בנים דמשמע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לא יומתו על פי אבות שאין לו חייס בנים שמע מינה עבד שאין לו חייס לא למעלה ולא למטה הוא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דפסול לעדות אבל גר כיון דיש לו חייס למטה כשר לעדות וכ"ת לכתוב רחמנא ובנים לא יומתו על אבותיהם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">למה לי דכתב רחמנא ובנים לא יומתו על אבות דמשמע לא יומתו על פי בנים שאין להם חייס אבות איידי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דכתב לא יומתו אבות על בנים כתב נמי ובנים לא יומתו על אבות: חרש שוטה וקטן פגיעתן רעה: אימיה דרב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שמואל בר אבא מהגרוניא הות נסיבא ליה לר' אבא כתבתינהו לנכסי לרב שמואל בר אבא ברה בתר דשכיבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>