<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:51.773513</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:51.773513</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="92">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החובל"/><ContGemara/>וטמא טמא יקרא א"ל רבא לרבה בר מרי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מנא הא מילתא דאמור רבנן השכם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואכול בקיץ מפני החמה ובחורף מפני הצינה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואמרי אינשי שיתין רהוטי רהוט ולא מטו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לגברא דמצפרא כרך דכתיב לא ירעבו ולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יצמאו ולא יכם שרב ושמש א"ל את אמרת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מהתם ואנא אמינא מהכא ועבדתם את ה'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלהיכם זו קרית שמע ותפלה וברך [את]</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לחמך ואת מימיך זו פת במלח וקיתון של מים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכאן ואילך והסירותי מחלה מקרבך ותניא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מחלה זו מרה ולמה נקרא שמה מחלה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ששמונים ושלשה חלאין יש בה מחלה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בגימטריא הכי הוו וכולן פת במלח שחרית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וקיתון של מים מבטלן א"ל רבא לרבה בר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מרי מנא הא מילתא דאמור רבנן חברך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קרייך חמרא אוכפא לגביך מוש א"ל דכתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ויאמר הגר שפחת שרי אי מזה באת ואנה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תלכי ותאמר מפני שרי גברתי אנכי בורחת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דאמרי אינשי מילתא גנאה דאית ביך קדים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמרה א"ל דכתיב ויאמר עבד אברהם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אנכי א"ל רבא לרבה בר מרי מנא הא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מילתא דאמרי אינשי שפיל ואזיל בר אווזא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ועיניה מטייפי אמר ליה דכתיב והטיב ה'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאדני וזכרת [את] אמתך אמר ליה רבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמרי אינשי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שיתין תכלי מטייה לככא דקל חבריה שמע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ולא אכל אמר ליה דכתיב ולי אני עבדך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולצדוק הכהן ולבניהו בן יהוידע ולשלמה עבדך לא קרא א"ל את אמרת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מהתם ואנא אמינא מהכא ויבאה יצחק האהלה שרה אמו ויקח את</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבקה ותהי לו לאשה ויאהבה וינחם יצחק אחרי אמו וכתיב בתריה ויוסף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אברהם ויקח אשה ושמה קטורה אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא הא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מילתא דאמרי אינשי חמרא למריה טיבותא לשקייה אמר ליה דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וסמכת את ידך עליו למען ישמעון ויראון כל עדת בני ישראל וכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויהושע בן נון מלא רוח חכמה כי סמך משה את ידיו עליו וישמעו אליו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כל בני ישראל וגו' אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמרי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אינשי כלבא בכפניה גללי מבלע דכתיב נפש שבעה תבוס נופת ונפש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רעבה כל מר מתוק א"ל רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמרי אינשי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מטייל ואזיל דיקלא בישא גבי קינא דשרכי אמר ליה דבר זה כתוב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בתורה שנוי בנביאים ומשולש בכתובים ותנן במתניתין ותנינא בברייתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כתוב בתורה דכתיב וילך עשו אל ישמעאל שנוי בנביאים דכתיב ויתלקטו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אל יפתח אנשים רקים ויהיו עמו ומשולש בכתובים דכתיב כל עוף למינו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישכון ובני אדם לדומה לו תנן במתני' כל המחובר לטמא טמא כל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">המחובר לטהור טהור ותנינא בברייתא רבי אליעזר אומר לא לחנם הלך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זרזיר אצל עורב אלא מפני שהוא מינו אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הא מילתא דאמרי אינשי קרית חברך ולא ענך רמי גודא רבה שדי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ביה א"ל יען טהרתיך ולא טהרת מטומאתך לא תטהרי עוד אמר ליה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמרי אינשי בירא דשתית מיניה לא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תשדי ביה קלא א"ל דכתיב לא תתעב אדומי כי אחיך הוא ולא תתעב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מצרי כי גר היית בארצו אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דאמרי אינשי אי דלית דורא דלינא ואי לא לא דלינא אמר ליה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דכתיב ויאמר אליה ברק אם תלכי עמי והלכתי ואם לא תלכי עמי לא אלך</row>
		<row row_number="53" isdata="1">א"ל רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמרי אינשי כד הוינן זוטרי לגברי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">השתא דקשישנא לדרדקי אמר ליה מעיקרא כתיב וה' הולך לפניהם יומם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בעמוד ענן לנחותם הדרך ולילה בעמוד אש להאיר להם ולבסוף כתיב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>