<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:29.581639</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:29.581639</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="99">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל עצים"/><ContGemara/>בא אמר דכ"ע ישנה לשכירות מתחילה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ועד סוף ודכולי עלמא המקדש במלוה אינה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מקודשת ודכולי עלמא אין אומן קונה בשבח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כלי אלא הכא במאי עסקינן כגון שהוסיף לה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נופך משלו רבי מאיר סבר מלוה ופרוטה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דעתה אפרוטה ורבנן סברי מלוה ופרוטה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דעתה אמלוה ובפלוגתא דהני תנאי דתניא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשכר שעשיתי עמך אינה מקודשת בשכר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאעשה עמך מקודשת רבי נתן אומר בשכר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שאעשה עמך אינה מקודשת וכל שכן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשכר שעשיתי עמך ורבי יהודה הנשיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר באמת אמרו בין בשכר שעשיתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עמך ובין בשכר שאעשה עמך אינה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מקודשת ואם הוסיף לה נופך משלו מקודשת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">(מאי איכא) בין ת"ק לרבי נתן איכא בינייהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שכירות בין רבי נתן לר' יהודה הנשיא איכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בינייהו מלוה ופרוטה אמר שמואל טבח</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אומן שקלקל חייב לשלם מזיק הוא פושע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוא נעשה כאומר לו שחוט לי מכאן ושחט</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לו מכאן למה ליה למימר מזיק הוא פושע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוא אי אמר מזיק הוא הוה אמינא הני מילי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היכא דקא עביד בשכר אבל היכא דקא עביד בחנם לא קמ"ל פושע הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">איתיביה רב חמא בר גוריא לשמואל הנותן בהמה לטבח וניבלה אומן פטור</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הדיוט חייב ואם נותן שכר בין הדיוט בין אומן חייב אמר ליה לעכר מוחך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אתא ההוא מרבנן קא מותיב ליה א"ל השתא שקלת מאי דשקל חברך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קאמינא לכו אנא רבי מאיר וקאמריתו לי רבנן אמאי לא דייקת מילי שאני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אומר מזיק הוא פושע הוא נעשה כאומר לו שחוט לי מכאן ושחט לו מכאן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מאן אית ליה האי סברא רבי מאיר דאמר מבעי ליה למירמי אנפשיה הי רבי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאיר אילימא [הא] רבי מאיר (קל"ן סימן) דתנן קשרו בעליו במוסירה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונעל בפניו כראוי ויצא והזיק בין תם בין מועד חייב דברי רבי מאיר התם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בקראי פליגי אלא הא רבי מאיר דתנן לצבוע לו אדום וצבעו שחור שחור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וצבעו אדום רבי מאיר אומר נותן לו דמי צמרו התם בידים קלאו מיניה אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הא רבי מאיר דתנן נשברה כדו ולא סילקה נפלה גמלו ולא העמידה רבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאיר אומר חייב בנזקן וחכמים אומרים פטור מדיני אדם וחייב בדיני שמים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וקיימא לן דבנתקל פושע הוא פליגי אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">טבח אומן שקלקל חייב ואפילו הוא אומן כטבחי ציפורי ומי אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הכי והאמר רבה בר בר חנה עובדא הוה קמיה דרבי יוחנן בכנישתא דמעון</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואמר ליה זיל אייתי ראיה דממחית לתרנגולים ואפטרך לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בחנם כאן בשכר כי הא דאמר רבי זירא הרוצה שיתחייב לו טבח יקדים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לו דינר מיתיבי המוליך חטים לטחון ולא לתתן ועשאן סובין או מורסן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קמח לנחתום ועשאו פת ניפולין בהמה לטבח וניבלה חייב מפני שהוא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כנושא שכר אימא מפני שהוא נושא שכר ההוא מגרומתא דאתאי לקמיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דרב טרפיה ופטריה לטבח מלשלומי דמי פגעו ביה רב כהנא ורב אסי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בההוא גברא אמרו ליה עביד בך רב תרתי מאי תרתי אילימא תרתי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לגריעותא דאיבעי ליה לאכשורי כר' יוסי בר' יהודה וטרפה כרבנן ואי נמי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כרבנן דאיבעי ליה חיובא לטבחא ומי שרי למימר כי האי גונא והתניא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לכשיצא לא יאמר אני מזכה וחבירי מחייבין אבל מה אעשה שחבירי רבו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עלי ועל זה נאמר הולך רכיל מגלה סוד אלא תרתי למעליותא דלא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אוכלך ספק איסורא ומנעך מספק גזילה איתמר המראה דינר לשולחני</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ונמצא רע תני חדא אומן פטור הדיוט חייב ותניא אידך בין אומן בין הדיוט</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חייב אמר רב פפא כי תניא אומן פטור כגון דנכו ואיסור דלא צריכי למיגמר כלל אלא במאי טעו טעו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בסיכתא חדתא דההיא שעתא דנפק מתותי סיכתא ההיא איתתא דאחזיא דינרא לרבי חייא אמר לה מעליא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הוא למחר אתאי לקמיה ואמרה ליה אחזיתיה ואמרו לי בישא הוא ולא קא נפיק לי אמר ליה לרב זיל חלפיה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ניהלה וכתוב אפנקסי דין עסק ביש ומאי שנא דנכו ואיסור דפטירי משום דלא צריכי למיגמר רבי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">חייא נמי לאו למיגמר קא בעי רבי חייא לפנים משורת הדין הוא דעבד כדתני רב יוסף והודעת להם זה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>