<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:30.148213</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:30.148213</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="105">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל עצים"/><ContMishna/>נשבע עליו מהו מי אמרינן כיון דאי מיגנב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בעי שלומי ליה ממונא קא כפר ליה או</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דלמא השתא מיהת הא מנח ועפרא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעלמא הוא ולא כפר ליה ממונא מילתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דאיבעיא ליה לרבא פשיטא ליה לרבה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאמר רבה שורי גנבת והוא אומר לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גנבתי מה טיבו אצלך שומר חנם אני עליו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חייב שהרי פטר עצמו מגניבה ואבידה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שומר שכר אני עליו חייב שהרי פטר עצמו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משבורה ומתה שואל אני עליו חייב שהרי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פטר עצמו ממתה מחמת מלאכה אלמא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אע"ג דהא קאים כיון דאי מיגניב ממונא קא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כפר השתא נמי ממונא קא כפר הכא נמי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אף על גב דעפרא בעלמא הוא כיון דאי מיגניב בעי שלומי ליה ממונא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעליא השתא נמי ממונא קא כפר ליה יתיב רבא וקאמר להא שמעתא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">איתיביה רב עמרם לרבא וכחש בה פרט למודה בעיקר כיצד שורי גנבת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והוא אומר לא גנבתי מה טיבו אצלך אתה מכרתו לי אתה נתתו לי במתנה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אביך מכרו לי אביך נתנו לי במתנה אחר פרתי רץ מאליו בא אצלי תועה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בדרך מצאתיו שומר חנם אני עליו שומר שכר אני עליו שואל אני עליו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ונשבע והודה יכול יהא חייב תלמוד לומר וכחש בה פרט למודה בעיקר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">א"ל תדורא כי תניא ההיא דקאמר ליה הילך כי קאמינא דקיימא באגם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אתה מכרתו לי מאי מודה בעיקר איכא לא צריכא דא"ל לא נתתי לך דמי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שקיל תורך וזיל אתה נתתו לי אביך נתנו לי מאי מודה בעיקר איכא דאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליה על מנת דעבידנא לך נייח דנפשא ולא עבדי לך שקיל תורך וזיל תועה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בדרך מצאתיו לימא איבעי לך לאהדוריה לי אמר אבוה דשמואל באומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שבועה אבידה מצאתי ולא הייתי יודע שהיא שלך שאחזירנה לך תניא אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בן עזאי ג' שבועות הן הכיר בה ולא במוצאה במוצאה ולא בה לא בה ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במוצאה לא בה ולא במוצאה קושטא אשתבע אימא בה ובמוצאה למאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הלכתא רב אמי אמר רבי חנינא לפטור ושמואל אמר לחיוב ובפלוגתא דהני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תנאי דתניא המשביע עד אחד פטור ורבי אלעזר בר' שמעון מחייב במאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קא מיפלגי מר סבר דבר הגורם לממון כממון דמי ומר סבר לאו כממון</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דמי אמר רב ששת הכופר בפקדון נעשה עליו גזלן וחייב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">באונסין ותנא תונא וכחש בה למדנו עונש אזהרה מנין תלמוד לומר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא תכחשו מאי לאו לעונש ממון לא לעונש שבועה הא מדקתני סיפא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואישתבע מכלל דרישא דלא אישתבע דקתני סיפא ונשבע על שקר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למדנו עונש אזהרה מנין ת"ל לא תשקרו ומדסיפא דאישתבע רישא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דלא אישתבע אמרי אידי ואידי דאישתבע כאן שהודה כאן שבאו עדים אתו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עדים חייב באונסין אודויי אודי חייב בקרן וחומש ואשם: מתיב רמי בר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חמא ושכנגדו חשוד על השבועה כיצד אחד שבועת העדות ואחד שבועת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הפקדון ואפילו שבועת שוא ואם איתא בכפירה הוא דאיפסיל ליה אמרי הכא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">במאי עסקינן דקאי באגם דלאו כפירה הוא דסבר אשתמיטנא ליה אדאזילנא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ומייתינא ליה תדע דאמר רב אידי בר אבין הכופר במלוה כשר לעדות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>