<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:54.305635</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:54.305635</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="117">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל בתרא "/><ContGemara/>הדרא ליה עכנא א"ל עכנא עכנא פתח פומיך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויכנס הרב אצל תלמיד ולא פתח יכנס חבר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אצל חבר ולא פתח יכנס תלמיד אצל הרב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פתח ליה בעא רחמי ואוקמיה א"ל אי הוה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ידענא דדרכיה דמר הכי לא חלשא דעתי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">השתא ליתי מר בהדן א"ל אי מצית למיבעי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רחמי דתו לא שכיבנא אזילנא ואי לא לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אזילנא הואיל וחליף שעתא חליף תייריה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אוקמיה שייליה כל ספיקא דהוה ליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ופשטינהו ניהליה היינו דאמר ר' יוחנן דילכון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרי דילהון היא ההוא דאחוי אמטכסא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דר' אבא יתיב ר' אבהו ור' חנינא בר פפי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ור' יצחק נפחא ויתיב ר' אילעא גבייהו סבור</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לחיוביה מהא דתנן דן את הדין זיכה את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">החייב וחייב את הזכאי טימא את הטהור</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וטיהר את הטמא מה שעשה עשוי וישלם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מביתו א"ל ר' אילעא הכי אמר רב והוא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנשא ונתן ביד אמרי ליה זיל לגבי דר"ש בן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אליקים ורבי אלעזר בן פדת דדייני דינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דגרמי אזל לגבייהו חייבי' ממתני' אם מחמת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הגזלן חייב להעמיד לו שדה אחר ואוקימנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאחוי אחוויי ההוא גברא דהוה מפקיד ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כסא דכספא סליקו גנבי עילויה שקלה יהבה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להו אתא לקמיה דרבה פטריה א"ל אביי האי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מציל עצמו בממון חבירו הוא אלא אמר רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אשי חזינן אי איניש אמיד הוא אדעתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דידיה אתו ואי לא אדעתא דכספא אתו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ההוא גברא דהוה מפקיד גביה ארנקא דפדיון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שבויים סליקו גנבי עילויה שקלה יהבה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ניהלייהו אתא לקמיה דרבא פטריה א"ל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אביי והא מציל עצמו בממון חבירו הוא א"ל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אין לך פדיון שבויים גדול מזה ההוא גברא דאקדים ואסיק חמרא למברא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קמי דסליקו אינשי במברא בעי לאטבועי אתא ההוא גברא מלח ליה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לחמרא דההוא גברא ושדייה לנהרא וטבע אתא לקמיה דרבה פטריה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ליה אביי והא מציל עצמו בממון חבירו הוא א"ל האי מעיקרא רודף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוה רבה לטעמיה דאמר רבה רודף שהיה רודף אחר חבירו להורגו ושיבר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">את הכלים בין של נרדף בין של כל אדם פטור שהרי מתחייב בנפשו ונרדף</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ששיבר את הכלים של רודף פטור שלא יהא ממונו חביב עליו מגופו אבל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">של כל אדם חייב דאסור להציל עצמו בממון חבירו ורודף שהיה רודף</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אחר רודף להציל ושבר כלים בין של נרדף בין של כל אדם פטור ולא מן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הדין אלא שאם אי אתה אומר כן אין לך אדם שמציל את חבירו מן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הרודףמתני' שטפה נהר אומר לו הרי שלך לפניך<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר הגוזל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שדה מחבירו ושטפה נהר חייב להעמיד לו שדה אחר דברי ר' אלעזר וחכ"א</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומר לו הרי שלך לפניך במאי קא מיפלגי ר"א דרש ריבויי ומיעוטי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וכחש בעמיתו ריבוי בפקדון מיעט כל אשר ישבע עליו לשקר חזר וריבה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ריבה ומיעט וריבה ריבה הכל ומאי רבי רבי כל מילי ומאי מיעט מיעט</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שטרות ורבנן דרשי כללי ופרטי וכחש כלל בפקדון פרט או מכל חזר וכלל כלל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ופרט וכלל אי אתה דן אלא כעין הפרט מה הפרט דבר המיטלטל וגופו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ממון אף כל דבר המיטלטל וגופו ממון יצאו קרקעות שאין מטלטלין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יצאו עבדים שהוקשו לקרקעות יצאו שטרות שאע"פ שמטלטלין אין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גופן ממון והדתניא הגוזל את הפרה ושטפה נהר חייב להעמיד לו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">פרה דברי ר' אלעזר וחכמים אומרים אומר לו הרי שלך לפניך התם במאי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קמיפלגי אמר רב פפא התם במאי עסקינן כגון שגזל שדה מחבירו והיתה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>