<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:31.423505</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:31.423505</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="118">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל בתרא "/><ContGemara/>מ"ט דרב חסדא הואיל ואנקטה נגרי ברייתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ומי אמר רבא הכי והאמר רבא האי מאן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דחזייה לחבריה דאגבה אימרא מעדרא דידיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ורמא ביה קלא ושדייה ולא ידע אי הדריה אי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא הדריה ומת או נגנב חייב באחריותו מאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לאו אע"ג דמני לא דלא מני ומי אמר רב הכי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והאמר רב החזירו לעדר שבמדבר יצא אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רב חנן בר אבא מודה רב ברקועתא לימא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כתנאי הגונב טלה מן העדר וסלע מן הכיס</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למקום שגנב יחזיר דברי רבי ישמעאל ר"ע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אומר צריך דעת בעלים סברוה דכולי עלמא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אית להו דרבי יצחק דאמר רבי יצחק אדם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עשוי למשמש בכיסו בכל שעה מאי לאו בסלע לדעת ובפלוגתא דרב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושמואל (לא) בטלה שלא לדעת ובפלוגתא דרב חסדא ור' יוחנן אמר רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זביד משמיה דרבא בשומר שגנב מרשות בעלים כ"ע לא פליגי כדרב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חסדא והכא בשומר שגנב מרשותו שיחזיר למקום שגנב קמיפלגי ר"ע סבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כלתה לו שמירתו ור' ישמעאל סבר לא כלתה לו שמירתו לימא מנין פוטר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תנאי היא דתניא הגוזל את חבירו והבליע לו בחשבון תני חדא יצא ותניא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אידך לא יצא סברוה דכ"ע אית להו דר' יצחק דאמר אדם עשוי למשמש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בכיסו בכל שעה ושעה מאי לאו בהא קמיפלגי דמ"ד יצא סבר מנין פוטר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומאן דאמר לא יצא סבר מנין אינו פוטר אמרי אי סבירא לן כר' יצחק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כ"ע לא פליגי דמנין פוטר אלא בדרבי יצחק קמיפלגי מר אית ליה דר'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יצחק ומר לית ליה דר' יצחק ואי בעית אימא דכ"ע אית להו דר' יצחק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ולא קשיא הא דמני ורמא ליה בכיסיה והא דמני ורמא לידיה ואיבעית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אימא אידי ואידי דמני ורמא בכיסיה הא דאית ליה זוזי אחריני בכיסיה הא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דלית ליה זוזי אחריני בכיסיה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין לוקחין מן הרועים צמר וחלב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וגדיים ולא משומרי פירות עצים ופירות אבל לוקחין מן הנשים כלי צמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ביהודה וכלי פשתן בגליל ועגלים בשרון וכולן שאמרו להטמין אסור</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולוקחין ביצים ותרנגולין מכל מקום:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר אין לוקחין מן הרועים לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עזים ולא גדיים ולא גיזין ולא תלושין של צמר אבל לוקחין מהן תפורין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפני שהן שלהן ולוקחין מהן חלב וגבינה במדבר ולא בישוב ולוקחין מהן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ד' וה' צאן ד' וה' גיזין אבל לא שתי צאן ולא שתי גיזין ר"י אומר בייתות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לוקחין מהן מדבריות אין לוקחין מהן כללו של דבר כל שהרועה מוכר ובעל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבית מרגיש בו לוקחין מהן אין מרגיש בו אין לוקחין מהן אמר מר לוקחין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מהן ד' וה' צאן ד' וה' גיזין השתא יש לומר ארבעה זבנינן חמשה מיבעיא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">א"ר חסדא ארבעה מתוך חמשה ואיכא דאמרי א"ר חסדא ארבעה מעדר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קטן וחמש מעדר גדול הא גופא קשיא אמרת ד' וה' צאן ד' וה' גיזין ד'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וה' אין אבל שלש לא אימא סיפא אבל לא שתי צאן הא שלש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זבנינן לא קשיא הא בברייתא הא בכחישתא: ר"י אומר בייתות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לוקחין מהן מדבריות אין לוקחין מהן כו': איבעיא להו ר"י ארישא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קאי ולחומרא או דלמא אסיפא קאי ולקולא ארישא קאי ולחומרא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאמר לוקחין מהן ארבעה וחמשה צאן הני מילי בייתות אבל מדבריות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אפילו ארבעה וחמשה לא או דלמא אסיפא קאי ולקולא דאמר אבל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לא שתי צאן ולא שתי גיזין הני מילי מדבריות אבל בייתות שתים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נמי לוקחין ת"ש דתניא ר"י אומר לוקחין בייתות מהן ואין לוקחין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מהן מדבריות ובכל מקום לוקחין מהן ארבעה וחמשה צאן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>