<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:15.806262</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:15.806262</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="5">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד העדים"/><ContGemara/>אי איסטטית היא זו אפי' כת ראשונה נמי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא אמר ר' אבהו שקדמו והרגו מאי דהוה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה אלא אמר רבא הכי קאמר אם אינה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא כת אחת נהרגת אי איכא טפי אין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נהרגין הא בלבד קאמר קשיא ההיא איתתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאתאי סהדי ואישתקור אייתי סהדי ואישתקור</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אזלה אייתי סהדי אחריני דלא אישתקור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר ריש לקיש הוחזקה זו א"ל ר' אלעזר אם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היא הוחזקה כל ישראל מי הוחזקו זימנין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הוו יתבי קמיה דרבי יוחנן אתא כי האי מעשה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לקמייהו אמר ריש לקיש הוחזקה זו א"ל רבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יוחנן אם הוחזקה זו כל ישראל מי הוחזקו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הדר חזיה לרבי אלעזר בישות אמר ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמעת מילי מבר נפחא ולא אמרת לי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משמיה לימא ריש לקיש דאמר כרבי יהודה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ורבי יוחנן דאמר כרבנן אמר לך ריש לקיש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אנא דאמרי לך אפי' לרבנן עד כאן לא קא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמרי רבנן התם דליכא דקא מהדר אבל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכא איכא הא דקא מהדרא ורבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לך אנא דאמרי אפי' לרבי יהודה עד כאן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא קאמר רבי יהודה התם דאמרינן אטו כולי עלמא גבי הני הוו קיימי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבל הכא הני ידעי בסהדותא והני לא ידעי בסהדותא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">העדים זוממין נהרגין עד שיגמר הדין שהרי הצדוקין אומרים עד שיהרג</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנאמר נפש תחת נפש אמרו להם חכמים והלא כבר נאמר ועשיתם לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כאשר זמם לעשות לאחיו והרי אחיו קיים ואם כן למה נאמר נפש תחת נפש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יכול משעה שקבלו עדותן יהרגו תלמוד לומר נפש תחת נפש הא אינן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נהרגין עד שיגמר הדין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא בריבי אומר לא הרגו נהרגין הרגו אין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נהרגין אמר אביו בני לאו קל וחומר הוא אמר לו לימדתנו רבינו שאין עונשין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מן הדין דתניא איש אשר יקח [את] אחותו בת אביו או בת אמו אין לי אלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בת אביו שלא בת אמו ובת אמו שלא בת אביו בת אמו ובת אביו מנין ת"ל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ערות אחותו גילה עד שלא יאמר יש לי בדין אם ענש על בת אביו שלא בת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמו ובת אמו שלא בת אביו בת אביו ובת אמו לא כל שכן הא למדת שאין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עונשין מן הדין עונש שמענו אזהרה מנין תלמוד לומר ערות אחותך בת אביך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">או בת אמך אין לי אלא בת אביו שלא בת אמו ובת אמו שלא בת אביו בת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אביו ובת אמו מנין תלמוד לומר ערות בת אשת אביך מולדת אביך אחותך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היא עד שלא יאמר יש לי מן הדין מה אם הוזהר על בת אמו שלא בת אביו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ובת אביו שלא בת אמו בת אביו ובת אמו לא כל שכן הא למדת שאין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מזהירין מן הדין חייבי מלקיות מנין תלמוד לומר רשע רשע חייבי גליות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מנין אתיא רוצח רוצח תניא אמר רבי יהודה בן טבאי אראה בנחמה אם לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הרגתי עד זומם להוציא מלבן של צדוקים שהיו אומרים אין העדים זוממין נהרגין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עד שיהרג הנדון אמר לו שמעון בן שטח אראה בנחמה אם לא שפכת דם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נקי שהרי אמרו חכמים אין העדים זוממין נהרגין עד שיזומו שניהם ואין לוקין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עד שיזומו שניהם מיד קבל עליו ר' יהודה בן טבאי שאינו מורה הוראה אלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לפני שמעון בן שטח וכל ימיו של ר' יהודה בן טבאי היה משתטח על קברו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">של אותו העד והיה קולו נשמע וכסבורין העם לומר קולו של הרוג אמר קולי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלי הוא תדעו למחר הוא מת אין קולו נשמע אמר ליה רב אחא בריה דרבא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לרב אשי דלמא בדינא קם בהדיה אי נמי פיוסי פייסיה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' על פי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנים עדים או שלשה עדים יומת המת אם מתקיימת העדות בשנים למה פרט</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הכתוב בשלשה אלא להקיש (שלשה לשנים) מה שלשה מזימין את השנים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אף השנים יזומו את הג' ומנין אפי' מאה ת"ל עדים ר' שמעון אומר מה שנים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אינן נהרגין עד שיהיו שניהם זוממין אף שלשה אינן נהרגין עד שיהיו שלשתן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">זוממין ומנין אפי' מאה ת"ל עדים רבי עקיבא אומר לא בא השלישי להקל אלא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">להחמיר עליו ולעשות דינו כיוצא באלו ואם כן ענש הכתוב לנטפל לעוברי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">עבירה כעוברי עבירה על אחת כמה וכמה ישלם שכר לנטפל לעושי מצוה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כעושי מצוה ומה שנים נמצא אחד מהן קרוב או פסול עדותן בטלה אף</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שלשה נמצא אחד מהן קרוב או פסול עדותן בטלה מנין אפי' מאה ת"ל עדים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>