<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.486180</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.486180</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="6">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד העדים"/><ContMishna/>מתני' היו שנים רואין אותו מחלון זה<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושנים רואין אותו מחלון זה ואחד מתרה בו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">באמצע בזמן שמקצתן רואין אלו את אלו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הרי אלו עדות אחת ואם לאו הרי אלו שתי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עדיות לפיכך אם נמצאת אחת מהן זוממת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הוא והן נהרגין והשניה פטורה רבי יוסי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אומר לעולם אין נהרגין עד שיהו שני עדיו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מתרין בו שנאמר על פי שנים עדים דבר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחר על פי שנים עדים שלא תהא סנהדרין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שומעת מפי התורגמן<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב זוטרא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בר טוביא אמר רב מנין לעדות מיוחדת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שהיא פסולה שנאמר לא יומת על פי עד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחד מאי אחד אילימא עד אחד ממש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מרישא שמעינן לה על פי שנים עדים אלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאי אחד אחד אחד תניא נמי הכי לא יומת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">על פי עד אחד להביא שנים שרואים אותו אחד מחלון זה ואחד מחלון זה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואין רואין זה את זה שאין מצטרפין ולא עוד אלא אפילו בזה אחר זה בחלון</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחד אין מצטרפין אמר ליה רב פפא לאביי השתא ומה אחד מחלון זה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואחד מחלון זה דהאי קא חזי כולו מעשה והאי קא חזי כולו מעשה אמרת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא מצטרפי בזה אחר זה דהאי חזי פלגא דמעשה והאי חזי פלגא דמעשה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיבעיא א"ל לא נצרכא אלא לבועל את הערוה אמר רבא אם היו רואין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">את המתרה או המתרה רואה אותן מצטרפין ואמר רבא מתרה שאמרו אפילו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מפי עצמו ואפילו מפי השד אמר רב נחמן עדות מיוחדת כשירה בדיני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ממונות דכתיב לא יומת על פי עד אחד בדיני נפשות הוא דאין כשירה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אבל בדיני ממונות כשירה מתקיף לה רב זוטרא אלא מעתה בדיני נפשות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תציל אלמה תנן הוא והן נהרגין קשיא רבי יוסי אומר וכו' א"ל רב פפא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאביי ומי אית ליה לרבי יוסי האי סברא והתנן רבי יוסי אומר השונא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נהרג מפני שהוא כמועד ומותרה א"ל ההוא רבי יוסי בר יהודה היא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דתניא רבי יוסי בר יהודה אומר חבר אין צריך התראה לפי שלא ניתנה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">התראה אלא להבחין בין שוגג למזיד דבר אחר ע"פ שנים עדים שלא תהא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סנהדרין שומעת מפי התורגמן הנהו לעוזי דאתו לקמיה דרבא אוקי רבא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תורגמן בינייהו והיכי עביד הכי והתנן שלא תהא סנהדרין שומעת מפי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">התורגמן רבא מידע הוה ידע מה דהוו אמרי ואהדורי הוא דלא הוה ידע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>