<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:17.396755</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:17.396755</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="23">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הלוקין "/><ContGemara/>גמ' מ"ט משום נקלה אמר רב ששת משום<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבי אלעזר בן עזריה מנין לרצועה שהיא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">של עגל דכתיב ארבעים יכנו וסמיך ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא תחסום שור בדישו ואמר רב ששת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משום רבי אלעזר בן עזריה מנין ליבמה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנפלה לפני מוכה שחין שאין חוסמין אותה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דכתיב לא תחסום שור בדישו וסמיך ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כי ישבו אחים יחדו וגו' ואמר רב ששת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משום ר' אלעזר בן עזריה כל המבזה את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">המועדים כאילו עובד עכו"ם דכתיב אלהי מסכה לא תעשה לך וסמיך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליה את חג המצות תשמור ואמר רב ששת משום ר' אלעזר בן עזריה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כל המספר לשון הרע וכל המקבל לשון הרע וכל המעיד עדות שקר ראוי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">להשליכו לכלבים דכתיב לכלב תשליכון אותו וסמיך ליה לא תשא שמע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שוא וגו' קרי ביה נמי לא תשיא: ושתי רצועות וכו': תנא של חמור כדדריש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ההוא גלילאה עליה דרב חסדא ידע שור קונהו וחמור אבוס בעליו ישראל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא ידע וגו' אמר הקב"ה יבא מי שמכיר אבוס בעליו ויפרע ממי שאינו מכיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אבוס בעליו: ידה טפח וכו': אמר אביי שמע מינה כל חד וחד לפום גביה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עבדינן ליה אמר ליה רבא אם כן נפיש להו רצועות טובא אלא אמר רבא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבקתא אית ליה כי בעי מיקטר ביה כי בעי מרפה בה: מלקין אותו וכו':</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מנא הני מילי אמר רב כהנא דאמר קרא והפילו השופט והכהו לפניו כדי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רשעתו במספר רשעה אחת מלפניו שתי רשעיות מאחריו: אין מלקין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אותו וכו': אמר רב חסדא אמר רבי יוחנן מנין לרצועה שהיא מוכפלת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאמר והפילו והא מיבעי ליה לגופיה א"כ לכתוב קרא יטיהו מאי הפילו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ש"מ תרתי: המכה מכה בידו: תנו רבנן אין מעמידין חזנין אלא חסירי כח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ויתירי מדע רבי יהודה אומר אפילו חסירי מדע ויתירי כח אמר רבא כוותיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דרבי יהודה מסתברא דכתיב לא יוסיף פן יוסיף אי אמרת בשלמא חסירי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מדע היינו דצריך לאזהורי אלא אי אמרת יתירי מדע מי צריך לאזהורי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ורבנן אין מזרזין אלא למזרז תנא כשהוא מגביה מגביה בשתי ידיו וכשהוא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מכה מכה בידו אחת כי היכי דליתה מדידיה: והקורא קורא כו': תנו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבנן הגדול שבדיינין קורא השני מונה והשלישי אומר הכהו בזמן שמכה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מרובה מאריך בזמן שמכה מועטת מקצר והא אנן תנן חוזר לתחלת המקרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מצוה לצמצם ואי לא צמצם חוזר לתחלת המקרא תנו רבנן מכה רבה אין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לי אלא מכה רבה מכה מועטת מנין ת"ל לא יוסיף אם כן מה תלמוד לומר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מכה רבה לימד על הראשונות שהן מכה רבה: נתקלקל וכו': תנו רבנן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחד האיש ואחד האשה בריעי ולא במים דברי רבי מאיר רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">האיש בריעי והאשה במים וחכ"א אחד האיש ואחד האשה בין בריעי בין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">במים והתניא רבי יהודה אומר אחד האיש ואחד האשה בריעי אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בר יצחק שניהם שוין בריעי אמר שמואל כפתוהו ורץ מבית דין פטור</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מיתיבי קלה בין בראשונה בין בשניה פוטרין אותו נפסקה רצועה בשניה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פוטרין אותו בראשונה אין פוטרין אותו אמאי להוי כרץ התם רץ הכא לא רץ</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ת"ר אמדוהו לכשילקה קלה פוטרין אותו לכשיצא מבית דין קלה מלקין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אותו ולא עוד אלא אפילו קלה בתחלה מלקין אותו שנאמר והכהו [וגו'] ונקלה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולא שלקה כבר בבית דין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כל חייבי כריתות שלקו נפטרו ידי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כריתתם שנאמר ונקלה אחיך לעיניך כשלקה הרי הוא כאחיך דברי רבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חנניה בן גמליאל ואמר רבי חנניה בן גמליאל מה אם העובר עבירה אחת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נוטל נפשו עליה העושה מצוה אחת על אחת כמה וכמה שתנתן לו נפשו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ר"ש אומר ממקומו הוא למד שנאמר ונכרתו הנפשות העושות וגו' ואומר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>