<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:17.484460</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:17.484460</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="24">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הלוקין "/><ContGemara/>שית מאה וחד סרי הוי אנכי ולא יהיה לך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מפי הגבורה שמענום (סימן דמשמ"ק ס"ק):</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בא דוד והעמידן על אחת עשרה דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מזמור לדוד [ה'] מי יגור באהלך מי ישכון בהר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קדשך הולך תמים ופועל צדק ודובר אמת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בלבבו לא רגל על לשונו לא עשה לרעהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רעה וחרפה לא נשא על קרובו נבזה בעיניו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נמאס ואת יראי ה' יכבד נשבע להרע ולא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ימיר כספו לא נתן בנשך ושוחד על נקי לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לקח עושה אלה לא ימוט לעולם הולך תמים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זה אברהם דכתיב התהלך לפני והיה תמים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פועל צדק כגון אבא חלקיהו ודובר אמת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בלבבו כגון רב ספרא לא רגל על לשונו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זה יעקב אבינו דכתיב אולי ימושני אבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והייתי בעיניו כמתעתע לא עשה לרעהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רעה שלא ירד לאומנות חבירו וחרפה לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נשא על קרובו זה המקרב את קרוביו נבזה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בעיניו נמאס זה חזקיהו המלך שגירר עצמות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אביו במטה של חבלים ואת יראי ה' יכבד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">זה יהושפט מלך יהודה שבשעה שהיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רואה תלמיד חכם היה עומד מכסאו ומחבקו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומנשקו וקורא לו (אבי אבי) רבי רבי מרי מרי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נשבע להרע ולא ימיר כר' יוחנן דא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אהא בתענית עד שאבא לביתי כספו לא נתן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בנשך אפילו ברבית עובד כוכבים ושוחד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על נקי לא לקח כגון ר' ישמעאל בר' יוסי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כתיב עושה אלה לא ימוט לעולם כשהיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ר"ג מגיע למקרא הזה היה בוכה אמר מאן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דעביד להו לכולהו הוא דלא ימוט הא חדא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מינייהו ימוט אמרו ליה מי כתיב עושה כל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלה עושה אלה כתיב אפילו בחדא מינייהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דאי לא תימא הכי כתיב קרא אחרינא אל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תטמאו בכל אלה התם נמי הנוגע בכל אלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוא דמטמא בחדא מינייהו לא אלא לאו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">באחת מכל אלה הכא נמי באחת מכל אלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בא ישעיהו והעמידן על שש דכתיב הולך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">צדקות ודובר מישרים מואס בבצע מעשקות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נוער כפיו מתמוך בשוחד אוטם אזנו משמוע דמים ועוצם עיניו מראות ברע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הולך צדקות זה אברהם אבינו דכתיב כי ידעתיו למען אשר יצוה וגו' ודובר מישרים זה שאינו מקניט פני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חבירו ברבים מואס בבצע מעשקות כגון ר' ישמעאל בן אלישע נוער כפיו מתמוך בשוחד כגון ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בר' יוסי אוטם אזנו משמוע דמים דלא שמע בזילותא דצורבא מרבנן ושתיק כגון ר"א ברבי שמעון ועוצם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עיניו מראות ברע כדרבי חייא בר אבא דאמר ר' חייא בר אבא זה שאינו מסתכל בנשים בשעה שעומדות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">על הכביסה וכתיב הוא מרומים ישכון [וגו'] בא מיכה והעמידן על שלש דכתיב הגיד לך אדם מה טוב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ומה ה' דורש ממך כי אם עשות משפט ואהבת חסד והצנע לכת עם (ה') אלהיך עשות משפט זה הדין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אהבת חסד זה גמילות חסדים והצנע לכת זה הוצאת המת והכנסת כלה והלא דברים קל וחומר ומה דברים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שאין דרכן לעשותן בצנעא אמרה תורה והצנע לכת דברים שדרכן לעשותן בצנעא על אחת כמה וכמה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חזר ישעיהו והעמידן על שתים שנאמר כה אמר ה' שמרו משפט ועשו צדקה בא עמוס והעמידן על אחת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנאמר כה אמר ה' לבית ישראל דרשוני וחיו מתקיף לה רב נחמן בר יצחק אימא דרשוני בכל התורה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כולה אלא בא חבקוק והעמידן על אחת שנאמר וצדיק באמונתו יחיה אמר ר' יוסי בר חנינא ארבע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">גזירות גזר משה רבינו על ישראל באו ארבעה נביאים וביטלום משה אמר וישכון ישראל בטח בדד עין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יעקב בא עמוס וביטלה [שנאמר] חדל נא מי יקום יעקב וגו' וכתיב ניחם ה' על זאת [וגו'] משה אמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ובגוים ההם לא תרגיע בא ירמיה ואמר הלוך להרגיעו ישראל משה אמר פוקד עון אבות על בנים בא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">יחזקאל וביטלה הנפש החוטאת היא תמות משה אמר ואבדתם בגוים בא ישעיהו ואמר והיה ביום ההוא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">יתקע בשופר גדול וגו' אמר רב מסתפינא מהאי קרא ואבדתם בגוים מתקיף לה רב פפא דלמא כאבידה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">המתבקשת דכתיב תעיתי כשה אובד בקש עבדך אלא מסיפא [דקרא] ואכלה אתכם ארץ אויביכם מתקיף</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לה מר זוטרא דלמא כאכילת קישואין ודילועין וכבר היה ר"ג ורבי אלעזר בן עזריה ורבי יהושע ורבי</row>
		<row row_number="57" isdata="1">עקיבא מהלכין בדרך ושמעו קול המונה של רומי מפלטה [ברחוק] מאה ועשרים מיל והתחילו בוכין ורבי</row>
		<row row_number="58" isdata="1">עקיבא משחק אמרו לו מפני מה אתה משחק אמר להם ואתם מפני מה אתם בוכים אמרו לו הללו כושיים</row>
		<row row_number="59" isdata="1">שמשתחוים לעצבים ומקטרים לעבודת כוכבים יושבין בטח והשקט ואנו בית הדום רגלי אלהינו שרוף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>