<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:39.713510</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:39.713510</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="22">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">נעוריך אמר לו כגון מאן אמר לו כגון אמך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">איני והא מקרי ליה רב יהודה לרב יצחק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בריה ומוצא אני מר ממות את האשה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אשר היא מצודים וחרמים ואמר לו כגון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאן וא"ל כגון אמך מיתקף תקיפא עיבורי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מעברא במלה אמר רב שמואל בר אוניא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">משמיה דרב אשה גולם היא ואינה כורתת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ברית אלא למי שעשאה כלי שנאמר כי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בועליך עושיך ה' צבאות שמו תנא אין איש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מת אלא לאשתו ואין אשה מתה אלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לבעלה אין איש מת אלא לאשתו שנאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וימת אלימלך איש נעמי ואין אשה מתה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא לבעלה שנאמר ואני בבאי מפדן מתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עלי רחל: אין רואין אותו כו': ת"ר מלך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מסתפר בכל יום כהן גדול מערב שבת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לערב שבת כהן הדיוט אחד לשלשים יום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מלך מסתפר בכל יום שנאמר מלך ביפיו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תחזינה עיניך: כהן גדול מע"ש: אמר רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמואל בר נחמן א"ר יוחנן הואיל ומשמרות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתחדשות כהן הדיוט אחד לשלשים יום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דכתיב וראשם לא יגלחו ופרע לא ישלחו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כסום יכסמו את ראשיהם ויליף פרע פרע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מנזיר כתיב הכא פרע לא ישלחו וכתיב התם גדל פרע שער ראשו מה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להלן שלשים אף כאן שלשים ותנן נמי סתם נזירות שלשים יום והתם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מנא לן אמר רב מתנה דאמר קרא קדש יהיה בגימטריא תלתין הוו אמר ליה רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פפא לאביי אימא לא לירבו כלל אמר ליה אי כתיב לא ישלחו פרע כדקאמרת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">השתא דכתיב ופרע פרע ליהוי שלוחי לא לישלחו אי הכי האידנא נמי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דומיא דיין מה יין בזמן ביאה הוא דאסור שלא בזמן ביאה שרי אף פרועי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ראש בזמן ביאה אסור שלא בזמן ביאה שרי ויין שלא בזמן ביאה שרי והתניא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבי אומר אומר אני כהנים אסורין לשתות יין לעולם אבל מה אעשה שתקנתו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קלקלתו ואמר אביי כמאן שתי כהני חמרא האידנא כרבי מכלל דרבנן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אסרי התם היינו טעמא מהרה יבנה בית המקדש ובעינן כהן הראוי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לעבודה וליכא ה"נ בעינא כהן הראוי לעבודה וליכא הכא אפשר דמספר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ועייל התם נמי אפשר דניים פורתא ועייל דאמר רב אחא דרך מיל ושינה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כל שהוא מפיגין את היין ולאו איתמר עלה אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא שנו אלא ששתה כדי רביעית אבל יותר מכדי רביעית כ"ש דדרך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טורדתו ושינה משכרתו רב אשי אמר שתויי יין דמחלי עבודה גזרו בהו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבנן פרועי ראש דלא מחלי עבודה לא גזרו בהו רבנן מיתיבי ואלו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שבמיתה פרועי ראש ושתויי יין בשלמא שתויי יין דכתיב יין ושכר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אל תשת אתה ובניך ולא תמותו אלא פרועי ראש מנא לן דאיתקש שתויי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יין לפרועי ראש כתיב וראשם לא יגלחו ופרע לא ישלחו (וכתיב) ויין לא ישתו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וגו' מה שתויי יין במיתה אף פרועי ראש במיתה ומינה מה שתויי יין דמחלי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עבודה אף פרועי ראש דמחלי עבודה קשיא אמר ליה רבינא לרב אשי האי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עד דלא אתא יחזקאל מאן אמרה וליטעמיך הא דאמר רב חסדא דבר זה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מתורת משה רבינו לא למדנו עד שבא יחזקאל ולימדנו כל בן נכר ערל לב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וערל בשר לא יבא אל מקדשי לשרתני עד דלא בא יחזקאל מאן אמרה אלא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">גמרא גמירי לה ואתא יחזקאל ואסמכה אקרא ה"נ גמרא גמירי לה ואתא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יחזקאל ואסמכה אקרא (וכי גמרי הלכה למיתה לאחולי עבודה לא גמירי)</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מאי כסום יכסמו את ראשיהם תנא כמין תספורת לוליינית מאי תספורת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לוליינית אמר רב יהודה אמר שמואל תספורתא יחידאה ה"ד אמר רב אשי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ראשו של זה בצד עיקרו של זה שאלו את רבי איזהו תספורת של כ"ג אמר להן צאו וראו מתספורת של בן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלעשה תניא רבי אומר לא על חנם פיזר בן אלעשה את מעותיו אלא כדי להראות בו תספורת של כהן גדול:<EndChapter name = "כהן גדול"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="53" isdata="0">הדרן עלך כהן גדול</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>