<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:40.290543</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:40.290543</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="37">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">ושלש שורות של תלמידי חכמים יושבין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לפניהן כל אחד ואחד מכיר את מקומו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוצרכו לסמוך סומכין מן הראשונה אחד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מן השניה בא לו לראשונה אחד מן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">השלישית בא לו לשניה בוררים להן עוד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחד מן הקהל ומושיבין אותו בשלישית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולא היה יושב במקומו של ראשון אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יושב במקום הראוי לו: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא הני מילי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">א"ר אחא בר חנינא דאמר קרא שררך</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אגן הסהר אל יחסר המזג וגו' שררך זו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סנהדרין למה נקרא שמה שררך שהיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יושבת בטיבורו של עולם אגן שהיא מגינה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על כל העולם כולו הסהר שהיא דומה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לסהר אל יחסר המזג שאם הוצרך אחד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מהם לצאת רואין אם יש עשרים ושלשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כנגד סנהדרי קטנה יוצא ואם לאו אינו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוצא: בטנך ערימת חטים מה ערימת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חטים הכל נהנין ממנה אף סנהדרין הכל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נהנין מטעמיהן: סוגה בשושנים שאפילו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כסוגה של שושנים לא יפרצו בהן פרצות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והיינו דאמר ליה ההוא מינא לרב כהנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמריתו נדה שרי לייחודי בהדי גברא אפשר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אש בנעורת ואינה מהבהבת אמר ליה התורה העידה עלינו סוגה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשושנים שאפילו כסוגה בשושנים לא יפרצו בהן פרצות ריש לקיש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר מהכא כפלח הרמון רקתך אפילו ריקנין שבך מלאין מצות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כרמון ר' זירא אמר מהכא וירח את ריח בגדיו אל תיקרי בגדיו אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בוגדיו הנהו בריוני דהוה בשיבבותיה דר' זירא דהוה מקרב להו כי היכי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דניהדרו להו בתיובתא והוו קפדי רבנן כי נח נפשיה דר' זירא אמרי עד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האידנא הוה חריכא קטין שקיה דהוה בעי עלן רחמי השתא מאן בעי עלן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רחמי הרהרו בלבייהו ועבדו תשובה: שלש שורות כו': אמר אביי ש"מ כי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ניידי כולהו ניידי ולימא להו עד האידנא הוה יתיבנא ברישא השתא מותביתו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לי בדנבי אמר אביי דאמרי ליה הכי הוי זנב לאריות ואל תהי ראש לשועלים:</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מתני' כיצד מאיימין את העדים על עידי נפשות היו מכניסין אותן ומאיימין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליהן שמא תאמרו מאומד ומשמועה עד מפי עד ומפי אדם נאמן שמא אי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אתם יודעין שסופנו לבדוק אתכם בדרישה ובחקירה הוו יודעין שלא כדיני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ממונות דיני נפשות דיני ממונות אדם נותן ממון ומתכפר לו דיני נפשות דמו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ודם זרעותיו תלויין בו עד סוף העולם שכן מצינו בקין שהרג את אחיו שנאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דמי אחיך צועקים אינו אומר דם אחיך אלא דמי אחיך דמו ודם זרעותיו דבר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אחר דמי אחיך שהיה דמו מושלך על העצים ועל האבנים לפיכך נברא אדם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יחידי ללמדך שכל המאבד נפש אחת מישראל מעלה עליו הכתוב כאילו איבד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עולם מלא וכל המקיים נפש אחת מישראל מעלה עליו הכתוב כאילו קיים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עולם מלא ומפני שלום הבריות שלא יאמר אדם לחבירו אבא גדול מאביך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ושלא יהו המינים אומרים הרבה רשויות בשמים ולהגיד גדולתו של הקב"ה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שאדם טובע כמה מטבעות בחותם אחד כולן דומין זה לזה ומלך מלכי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">המלכים הקב"ה טבע כל אדם בחותמו של אדם הראשון ואין אחד מהן דומה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לחבירו לפיכך כל אחד ואחד חייב לומר בשבילי נברא העולם ושמא תאמרו</row>
		<row row_number="47" isdata="0">מה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>