<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:41.174594</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:41.174594</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="58">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אביו דומיא דאמו ואמו דומיא דאביו לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משכחת לה אלא באחווה ורבי עקיבא מוטב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאוקמיה באשת אביו דאיקרי ערות אביו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לאפוקי אחות אביו דשאר אביו איקרי ערות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אביו לא איקרי ת"ש ויקח עמרם את יוכבד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דודתו מאי לאו דודתו מן האם לא דודתו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מן האב ת"ש וגם אמנה אחותי בת אבי היא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אך לא בת אמי מכלל דבת האם אסורה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ותסברא אחותו הואי בת אחיו הואי וכיון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דהכי הוא לא שנא מן האב ולא שנא מן האם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שריא אלא התם הכי קאמר ליה קורבא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאחות אית לי בהדה מאבא ולא מאמא ת"ש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מפני מה לא נשא אדם את בתו כדי שישא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קין את אחותו שנאמר כי אמרתי עולם חסד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יבנה הא לאו הכי אסירא כיון דאשתרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשתרי אמר רב הונא כותי מותר בבתו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וא"ת מפני מה לא נשא אדם את בתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כדי שישא קין את אחותו משום עולם חסד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יבנה ואיכא דאמרי אמר רב הונא כותי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אסור בבתו תדע שלא נשא אדם את בתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ולא היא התם היינו טעמא כדי שישא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קין את אחותו משום דעולם חסד יבנה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר רב חסדא עבד מותר באמו ומותר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בבתו יצא מכלל כותי ולכלל ישראל לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בא כי אתא רב דימי אמר ר' אלעזר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר ר' חנינא בן נח שייחד שפחה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לעבדו ובא עליה נהרג עליה מאימת אמר רב נחמן מדקראו לה רביתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דפלניא מאימת התרתה אמר רב הונא משפרעה ראשה בשוק א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">א"ר חנינא בן נח שבא על אשתו שלא כדרכה חייב שנאמר ודבק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולא שלא כדרכה אמר רבא מי איכא מידי דישראל לא מיחייב וכותי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיחייב אלא אמר רבא בן נח שבא על אשת חבירו שלא כדרכה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פטור מאי טעמא באשתו ולא באשת חבירו ודבק ולא שלא כדרכה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ר חנינא עובד כוכבים שהכה את ישראל חייב מיתה שנאמר ויפן כה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וכה וירא כי אין איש [ויך את המצרי] וגו' וא"ר חנינא הסוטר לועו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">של ישראל כאילו סוטר לועו של שכינה שנאמר מוקש אדם ילע קודש:</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מגביה עבדו שבת סימן: אמר ריש לקיש המגביה ידו על חבירו אע"פ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שלא הכהו נקרא רשע שנאמר ויאמר לרשע למה תכה רעך למה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הכית לא נאמר אלא למה תכה אף על פי שלא הכהו נקרא רשע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">(אמר) זעירי א"ר חנינא נקרא חוטא שנאמר ואם לא לקחתי בחזקה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וכתיב ותהי חטאת הנערים גדולה מאד רב הונא אמר תיקצץ ידו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שנאמר וזרוע רמה תשבר רב הונא קץ ידא ר"א אומר אין לו תקנה אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קבורה שנאמר ואיש זרוע לו הארץ וא"ר אלעזר לא נתנה קרקע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלא לבעלי זרועות שנאמר ואיש זרוע לו הארץ ואר"ל מאי דכתיב עובד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אדמתו ישבע לחם אם עושה אדם עצמו כעבד לאדמה ישבע לחם ואם לאו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא ישבע לחם ואר"ל עובד כוכבים ששבת חייב מיתה שנא' ויום ולילה לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ישבותו ואמר מר אזהרה שלהן זו היא מיתתן אמר רבינא אפי' שני בשבת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וליחשבה גבי ז' מצות כי קא חשיב שב ואל תעשה קום עשה לא קא חשיב</row>
		<row row_number="48" isdata="0">והא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>