<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:41.315602</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:41.315602</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="62">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">ואי לא קבליה עליה באלוה לא כלום הוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא לאו מאהבה ומיראה ורבא אמר לך לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">באומר מותר אומר מותר היינו העלם דבר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">באומר מותר לגמרי העלם דבר קיום מקצת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וביטול מקצת תני רבי זכאי קמיה דרבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוחנן זיבח וקיטר וניסך והשתחוה בהעלם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחד אינו חייב אלא אחת אמר ליה פוק</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תני לברא אמר רבי אבא הא דאמר ר' זכאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מחלוקת ר' יוסי ורבי נתן דתניא הבערה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ללאו יצאה דברי רבי יוסי ורבי נתן אומר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לחלק יצאה למאן דאמר הבערה ללאו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יצאה השתחואה נמי ללאו יצאה למ"ד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הבערה לחלק יצאה השתחואה נמי לחלק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יצאה מתקיף לה רב יוסף דילמא עד כאן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא קאמר רבי יוסי התם הבערה ללאו יצאה דנפקא ליה חילוק מלאכות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאחת מהנה דתניא ר' יוסי אומר ועשה מאחת מהנה פעמים שחייב אחת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על כולן פעמים שחייב על כל אחת ואחת וא"ר יונתן מאי טעמא דרבי יוסי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דכתיב ועשה מאחת מהנה אחת מאחת הנה מהנה אחת שהיא הנה והנה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהיא אחת אחת שמעון מאחת שם משמעון הנה אבות מהנה תולדות אחת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהיא הנה זדון שבת ושגגות מלאכות הנה שהיא אחת שגגת שבת וזדון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלאכות אבל הכא דלא נפקא ליה חילוק מלאכות מדוכתא אחריתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דכולי עלמא השתחואה לחלק יצאה חילוק מלאכות דעבודת כוכבים נמי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תיפוק ליה מאחת מהנה אחת זביחה מאחת סימן אחד הנה אבות זיבוח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קיטור ניסוך והשתחואה מהנה תולדות שבר מקל לפניה אחת שהיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הנה זדון עבודת כוכבים ושגגת עבודות הנה שהיא אחת שגגת עבודת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כוכבים וזדון עבודות האי שגגת עבודת כוכבים היכי דמי אי קסבר בית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הכנסת הוא והשתחוה לו הרי לבו לשמים אלא דחזא אנדרטא וסגיד ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אי קבליה עליה מזיד הוא אי לא קבליה עליה לא כלום הוא אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאהבה ומיראה הניחא לאביי דאמר חייב אלא לרבא דאמר פטור מאי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איכא למימר אלא באומר מותר תפשוט דבעא מיניה רבא מרב נחמן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">העלם זה וזה בידו מהו תיפשוט דאינו חייב אלא אחת הא לא קשיא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ותפשוט ומי מצית מוקמת להני קראי בעבודת כוכבים דאילו הכא כתיב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במשיח פר ובנשיא שעיר וביחיד כשבה ושעירה ואילו בעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תנן ושוין שבשעירה כיחיד ותו לא מידי כי אתא רב שמואל בר יהודה אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="0">הכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>