<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:42.439666</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:42.439666</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="88">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">לפריחה בבגדים שהיא טהורה נאמרה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קרחת וגבחת באדם ונאמרה קרחת וגבחת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בבגדים מה להלן פרח בכולו טהור אף כאן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פרח בכולו טהור דברי אלו הערכין והחרמים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">והקדישות הערכין בפלוגתא דר"מ ורבנן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דתנן המעריך פחות מבן חדש ר"מ אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נותן דמיו וחכמים אומרים לא אמר כלום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">החרמים בפלוגתא דרבי יהודה בן בתירה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ורבנן דתנן ר' יהודה בן בתירה אומר סתם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חרמים לבדק הבית שנאמר כל חרם קדש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קדשים הוא לה' וחכמים אומרים סתם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חרמים לכהן שנאמר כשדה החרם לכהן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תהיה אחוזתו אם כן מה תלמוד לומר קדש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קדשים הוא לה' שחל על קדשי קדשים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ועל קדשים קלים הקדשות בפלוגתא דרבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אליעזר בן יעקב ורבנן דתניא ר' אליעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בן יעקב אומר אפילו צינורא של הקדש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">צריכה עשרה בני אדם לפדותה ריבות זה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">השקאת סוטה ועריפת העגלה וטהרת מצורע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">השקאת סוטה בפלוגתא דרבי אליעזר ור' יהושע דתנן המקנא לאשתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ר"א אומר מקנא על פי שנים ומשקה על פי עד אחד או על פי עצמו ר'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהושע אומר מקנא על פי שנים ומשקה על פי שנים עריפת עגלה בפלוגתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דרבי אליעזר ורבי עקיבא דתנן מאין היו מודדין רבי אליעזר אומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מטיבורו ר' עקיבא אומר מחוטמו ר' אליעזר בן יעקב אומר ממקום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנעשה חלל מצוארו טהרת מצורע בפלוגתא דר' שמעון ורבנן דתנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אין לו בהן יד בהן רגל אוזן ימנית אין לו טהרה עולמית ר' אליעזר אומר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נותן לו על מקומו ויוצא רבי שמעון אומר נותן על של שמאל ויוצא בשעריך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זה לקט שכחה פיאה לקט דתנן שני שבלין לקט שלשה אינן לקט שכחה שני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עומרין שכחה שלשה אינן שכחה ועל כולן ב"ש אומרים שלש לעני וארבע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לבעל הבית פיאה בפלוגתא דר' ישמעאל ורבנן דתנן מצות פיאה להפריש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מן הקמה לא הפריש מן הקמה יפריש מן העומרין לא הפריש מן העומרין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יפריש מן הכרי עד שלא מירחו מירחו מעשר ונותן לו משום רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמרו אף מפריש מן העיסה: ג' בתי דינין וכו': אמר רב כהנא הוא אומר מפי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">השמועה והן אומרין מפי השמועה אינו נהרג הוא אומר כך הוא בעיני והן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אומרין כך הוא בעינינו אינו נהרג וכל שכן הוא אומר מפי השמועה והן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומרין כך הוא בעינינו אינו נהרג עד שיאמר כך הוא בעיני והן אומרים מפי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">השמועה תדע שהרי לא הרגו את עקביא בן מהללאל ור' אלעזר אומר אפילו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הוא אומר מפי השמועה והן אומרין כך הוא בעינינו נהרג כדי שלא ירבו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מחלוקות בישראל ואם תאמר מפני מה לא הרגו את עקביא בן מהללאל מפני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שלא הורה הלכה למעשה תנן כך דרשתי וכך דרשו חבירי כך למדתי וכך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">למדו חבירי מאי לאו דהוא אמר מפי השמועה והם אומרין כך הוא בעינינו לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הוא אומר כך הוא בעיני והם אומרים מפי השמועה ת"ש דאמר רבי יאשיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שלשה דברים סח לי זעירא מאנשי ירושלים בעל שמחל על קינויו קינויו מחול</row>
		<row row_number="44" isdata="0">בן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>