<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:42.556673</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:42.556673</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="91">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">אמרה ליה ברתיה שבקיה ואנא מהדרנא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ליה שני יוצרים יש בעירנו אחד יוצר מן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">המים ואחד יוצר מן הטיט איזה מהן משובח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">א"ל זה שיוצר מן המים א"ל מן המים צר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מן הטיט לא כל שכן דבי ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנא ק"ו מכלי זכוכית מה כלי זכוכית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעמלן ברוח בשר ודם נשברו יש להן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תקנה בשר ודם שברוחו של הקב"ה על</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחת כמה וכמה א"ל ההוא מינא לר'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמי אמריתו דשכבי חיי והא הוו עפרא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ועפרא מי קא חיי א"ל אמשול לך משל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למה הדבר דומה למלך בשר ודם שאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לעבדיו לכו ובנו לי פלטרין גדולים במקום</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שאין מים ועפר הלכו ובנו אותו לימים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נפלו אמר להם חזרו ובנו אותו במקום</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שיש עפר ומים אמרו לו אין אנו יכולין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כעס עליהם ואמר להן במקום שאין מים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ועפר בניתם עכשיו שיש מים ועפר על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחת כמה וכמה ואם אי אתה מאמין צא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לבקעה וראה עכבר שהיום חציו בשר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וחציו אדמה למחר השריץ ונעשה כלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשר שמא תאמר לזמן מרובה עלה להר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וראה שהיום אין בו אלא חלזון אחד למחר ירדו גשמים ונתמלא כולו חלזונות א"ל ההוא מינא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לגביהא בן פסיסא ווי לכון חייביא דאמריתון מיתי חיין דחיין מיתי דמיתי חיין א"ל ווי לכון חייביא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמריתון מיתי לא חיין דלא הוו חיי דהוי חיי לא כ"ש א"ל חייביא קרית לי אי קאימנא בעיטנא בך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ופשיטנא לעקמותך מינך א"ל אם אתה עושה כן רופא אומן תקרא ושכר הרבה תטול ת"ר בעשרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וארבעה בניסן איתנטילו דימוסנאי מיהודה ומירושלים כשבאו בני אפריקיא לדון עם ישראל לפני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלכסנדרוס מוקדון אמרו לו ארץ כנען שלנו היא דכתיב ארץ כנען לגבולותיה וכנען אבוהון דהנהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אינשי הוה אמר להו גביהא בן פסיסא לחכמים תנו לי רשות ואלך ואדון עמהן לפני אלכסנדרוס</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מוקדון אם ינצחוני אמרו הדיוט שבנו נצחתם ואם אני אנצח אותם אמרו להם תורת משה נצחתכם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נתנו לו רשות והלך ודן עמהם אמר להם מהיכן אתם מביאים ראייה אמרו לו מן התורה אמר להן אף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אני לא אביא לכם ראייה אלא מן התורה שנאמר ויאמר ארור כנען עבד עבדים יהיה לאחיו עבד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שקנה נכסים עבד למי ונכסים למי ולא עוד אלא שהרי כמה שנים שלא עבדתונו אמר להם אלכסנדרוס</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלכא החזירו לו תשובה אמרו לו תנו לנו זמן שלשה ימים נתן להם זמן בדקו ולא מצאו תשובה מיד ברחו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והניחו שדותיהן כשהן זרועות וכרמיהן כשהן נטועות ואותה שנה שביעית היתה שוב פעם אחת באו בני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מצרים לדון עם ישראל לפני אלכסנדרוס מוקדון אמרו לו הרי הוא אומר וה' נתן את חן העם בעיני מצרים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וישאילום תנו לנו כסף וזהב שנטלתם ממנו אמר גביהא בן פסיסא לחכמים תנו לי רשות ואלך ואדון עמהן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לפני אלכסנדרוס אם ינצחוני אמרו להם הדיוט שבנו נצחתם ואם אני אנצח אותם אמרו להם תורת משה רבינו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נצחתכם נתנו לו רשות והלך ודן עמהן אמר להן מהיכן אתם מביאין ראייה אמרו לו מן התורה אמר להן אף</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אני לא אביא לכם ראייה אלא מן התורה שנאמר ומושב בני ישראל אשר ישבו במצרים שלשים שנה וארבע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מאות שנה תנו לנו שכר עבודה של ששים ריבוא ששיעבדתם במצרים שלשים שנה וארבע מאות שנה אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להן אלכסנדרוס מוקדון החזירו לו תשובה אמרו לו תנו לנו זמן שלשה ימים נתן להם זמן בדקו ולא מצאו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תשובה מיד הניחו שדותיהן כשהן זרועות וכרמיהן כשהן נטועות וברחו ואותה שנה שביעית היתה ושוב פעם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אחת באו בני ישמעאל ובני קטורה לדון עם ישראל לפני אלכסנדרוס מוקדון אמרו לו ארץ כנען שלנו ושלכם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דכתיב ואלה תולדות ישמעאל בן אברהם וכתיב אלה תולדות יצחק בן אברהם אמר להן גביהא בן פסיסא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לחכמים תנו לי רשות ואלך ואדון עמהם לפני אלכסנדרוס מוקדון אם ינצחוני אמרו הדיוט שבנו נצחתם ואם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אני אנצח אותם אמרו להם תורת משה רבינו נצחתכם נתנו לו רשות הלך ודן עמהן אמר להם מהיכן אתם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מביאין ראייה אמרו לו מן התורה אמר להן אף אני לא אביא ראייה אלא מן התורה שנאמר ויתן אברהם את</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כל אשר לו ליצחק ולבני הפילגשים אשר לאברהם נתן אברהם מתנות אב שנתן אגטין לבניו בחייו ושיגר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">זה מעל זה כלום יש לזה על זה כלום מאי מתנות אמר ר' ירמיה בר אבא מלמד שמסר להם שם טומאה אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ליה אנטונינוס לרבי גוף ונשמה יכולין לפטור עצמן מן הדין כיצד גוף אומר נשמה חטאת שמיום שפירשה ממני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הריני מוטל כאבן דומם בקבר ונשמה אומרת גוף חטא שמיום שפירשתי ממנו הריני פורחת באויר כצפור</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אמר ליה אמשול לך משל למה הדבר דומה למלך בשר ודם שהיה לו פרדס נאה והיה בו</row>
		<row row_number="54" isdata="0">בכורות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>