<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:42.597675</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:42.597675</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="92">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">יקבוהו לאום ואין לאום אלא עוברין שנאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולאום מלאום יאמץ ואין קבה אלא קללה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שנאמר מה אקב לא קבה אל ואין בר אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תורה שנאמר נשקו בר פן יאנף עולא בר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישמעאל אומר מנקבין אותו ככברה כתיב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הכא יקבוהו לאום וכתיב התם ויקב חור</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בדלתו ואמר אביי כי אוכלא דקצרי ואם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למדו מה שכרו אמר רבא אמר רב ששת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זוכה לברכות כיוסף שנאמר וברכה לראש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משביר ואין משביר אלא יוסף שנאמר ויוסף</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוא [השליט על הארץ הוא] המשביר לכל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עם הארץ אמר רב ששת כל המלמד תורה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בעוה"ז זוכה ומלמדה לעולם הבא שנאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ומרוה גם הוא יורה אמר רבא מניין לתחיית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">המתים מן התורה שנאמר יחי ראובן ואל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ימות יחי ראובן בעולם הזה ואל ימות לעולם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הבא רבינא אמר מהכא ורבים מישני</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אדמת עפר יקיצו אלה לחיי עולם ואלה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לחרפות לדראון עולם רב אשי אמר מהכא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואתה לך [לקץ] ותנוח ותעמוד לגורלך לקץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הימין אמר רבי אלעזר כל פרנס שמנהיג את</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הצבור בנחת זוכה ומנהיגם לעוה"ב שנאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כי מרחמם ינהגם ועל מבועי מים ינהלם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וא"ר אלעזר גדולה דעה שניתנה בין שתי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אותיות שנאמר כי אל דעות ה' וא"ר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלעזר גדול מקדש שניתן בין שתי אותיות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שנאמר פעלת ה' מקדש ה' כוננו ידיך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מתקיף לה רב אדא קרחינאה אלא מעתה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">גדולה נקמה שניתנה בין שתי אותיות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דכתיב אל נקמות ה' אל נקמות הופיע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר ליה למילתיה הכי נמי כדעולא דאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עולא שתי הופעיות הללו למה אחת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">למדת טובה ואחת למדת פורענות ואמר ר' אלעזר כל אדם שיש בו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דעה כאילו נבנה בית המקדש בימיו שזה ניתן בין שתי אותיות וזה ניתן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בין שתי אותיות ואמר ר' אלעזר כל אדם שיש בו דעה לסוף מתעשר שנאמר ובדעת חדרים ימלאו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כל הון יקר ונעים ואמר ר' אלעזר כל אדם שאין בו דעה אסור לרחם עליו שנאמר כי לא עם בינות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוא על כן לא ירחמנו עושהו ויוצרו לא יחוננו וא"ר אלעזר כל הנותן פיתו למי שאין בו דעה יסורין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">באין עליו שנאמר לחמך ישימו מזור תחתיך אין תבונה בו ואין מזור אלא יסורין שנאמר וירא אפרים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">את חליו ויהודה את מזורו ואמר ר' אלעזר כל אדם שאין בו דעה לסוף גולה שנאמר לכן גלה עמי מבלי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דעת ואמר ר"א כל בית שאין דברי תורה נשמעים בו בלילה אש אוכלתו שנאמר כל חשך טמון לצפוניו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תאכלהו אש לא נופח ירע שריד באהלו אין שריד אלא ת"ח שנאמר ובשרידים אשר ה' קורא ואמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ר' אלעזר כל שאינו מהנה תלמידי חכמים מנכסיו אינו רואה סימן ברכה לעולם שנאמר אין שריד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לאכלו על כן לא יחיל טובו אין שריד אלא תלמידי חכמים שנאמר ובשרידים אשר ה' קורא ואמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבי אלעזר כל שאינו משייר פת על שלחנו אינו רואה סימן ברכה לעולם שנאמר אין שריד לאכלו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">על כן לא יחיל טובו והאמר רבי אלעזר כל המשייר פתיתים על שלחנו כאילו עובד ע"ז שנאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">העורכים לגד שלחן והממלאים למני ממסך לא קשיא הא דאיכא שלימה בהדיה הא דליכא שלימה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בהדיה ואמר רבי אלעזר כל המחליף בדבורו כאילו עובד ע"ז כתיב הכא והייתי בעיניו כמתעתע</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וכתיב התם הבל המה מעשה תעתועים ואמר רבי אלעזר כל המסתכל בערוה קשתו ננערת שנאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עריה תעור קשתך ואמר רבי אלעזר לעולם הוי קבל וקיים אמר רבי זירא אף אנן נמי תנינא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בית אפל אין פותחין לו חלונות לראות נגעו ש"מ אמר ר' טבי אמר רבי יאשיה מאי דכתיב שאול</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ועוצר רחם ארץ לא שבעה מים וכי מה ענין שאול אצל רחם אלא לומר לך מה רחם מכניס ומוציא אף</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שאול מכניס ומוציא והלא דברים קל וחומר ומה רחם שמכניסין בו בחשאי מוציאין ממנו בקולי קולות שאול</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שמכניסין בו בקולות אינו דין שמוציאין ממנו בקולי קולות מיכן תשובה לאומרין אין תחיית המתים מן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">התורה תנא דבי אליהו צדיקים שעתיד הקדוש ברוך הוא להחיותן אינן חוזרין לעפרן שנאמר והיה הנשאר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בציון והנותר בירושלים קדוש יאמר לו כל הכתוב לחיים בירושלים מה קדוש לעולם קיים אף הם לעולם קיימין</row>
		<row row_number="56" isdata="0">ואם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>