<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:42.674680</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:42.674680</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="94">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">אינהו עדיפי מיניה ואיהו עדיף מנייהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אינהו עדיפי מיניה דאינהו נביאי ואיהו לאו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נביא ואיהו עדיף מנייהו דאיהו חזא ואינהו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא חזו וכי מאחר דלא חזו מאי טעמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">איבעות אע"ג דאינהו לא חזו מידי מזלייהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חזי אמר רבינא ש"מ האי מאן דמבעית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אף על גב דאיהו לא חזי מזליה חזי מאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תקנתיה לינשוף מדוכתיה ארבעה גרמידי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אי נמי ליקרי קרית שמע ואי קאי במקום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הטנופת לימא הכי עיזא דבי טבחא שמינא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מינאי למרבה המשרה ולשלום אין קץ וגו'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">א"ר תנחום דרש בר קפרא בציפורי מפני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מה כל מ"ם שבאמצע תיבה פתוח וזה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">סתום ביקש הקב"ה לעשות חזקיהו משיח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וסנחריב גוג ומגוג אמרה מדת הדין לפני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הקב"ה רבש"ע ומה דוד מלך ישראל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שאמר כמה שירות ותשבחות לפניך לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עשיתו משיח חזקיה שעשית לו כל הנסים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הללו ולא אמר שירה לפניך תעשהו משיח</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לכך נסתתם מיד פתחה הארץ ואמרה לפניו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבש"ע אני אומרת לפניך שירה תחת צדיק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זה ועשהו משיח פתחה ואמרה שירה לפניו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאמר מכנף הארץ זמירות שמענו צבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לצדיק וגו' אמר שר העולם לפניו רבש"ע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צביונו עשה לצדיק זה יצאה בת קול ואמרה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רזי לי רזי לי אמר נביא אוי לי אוי לי עד מתי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יצאה בת קול ואמרה בוגדים בגדו ובגד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בוגדים בגדו ואמר רבא ואיתימא ר' יצחק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עד דאתו בזוזי ובזוזי דבזוזי משא דומה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלי קורא משעיר שומר מה מלילה שומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מה מליל וגו' א"ר יוחנן אותו מלאך הממונה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">על הרוחות דומה שמו נתקבצו כל הרוחות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אצל דומה אמרו לו שומר מה מלילה שומר מה מליל אמר שומר אתא בקר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגם לילה אם תבעיון בעיו שובו אתיו תנא משום רבי פפייס גנאי הוא לחזקיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וסייעתו שלא אמרו שירה עד שפתחה הארץ ואמרה שירה שנא' מכנף הארץ זמירות שמענו צבי לצדיק וגו'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כיוצא בדבר אתה אומר ויאמר יתרו ברוך ה' אשר הציל אתכם תנא משום רבי פפייס גנאי הוא למשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וששים ריבוא שלא אמרו ברוך עד שבא יתרו ואמר ברוך ה' ויחד יתרו רב ושמואל רב אמר שהעביר חרב חדה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">על בשרו ושמואל אמר שנעשה חדודים חדודים כל בשרו אמר רב היינו דאמרי אינשי גיורא עד עשרה דרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא תבזה ארמאי קמיה לכן ישלח האדון ה' צבאות במשמניו רזון מאי במשמניו רזון אמר הקב"ה יבא חזקיהו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שיש לו שמונה שמות ויפרע מסנחריב שיש לו שמונה שמות חזקיה דכתיב כי ילד יולד לנו בן ניתן לנו ותהי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">המשרה על שכמו ויקרא שמו פלא יועץ אל גבור אבי עד שר שלום והאיכא חזקיה שחזקו יה דבר אחר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חזקיה שחיזק את ישראל לאביהם שבשמים סנחריב דכתיב ביה תגלת פלאסר פלנאסר שלמנאסר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פול סרגון (סרגין) אסנפר רבא ויקירא והאיכא סנחריב שסיחתו ריב דבר אחר שסח וניחר דברים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כלפי מעלה א"ר יוחנן מפני מה זכה אותו רשע לקרותו אסנפר רבא ויקירא מפני שלא סיפר בגנותה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">של ארץ ישראל שנאמר עד בואי ולקחתי אתכם אל ארץ כארצכם רב ושמואל חד אמר מלך פקח</row>
		<row row_number="46" isdata="1">היה וחד אמר מלך טיפש היה למאן דאמר מלך פקח היה אי אמינא להו עדיפא מארעייכו אמרו קא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">משקרת ומאן דאמר מלך טיפש היה אם כן מאי רבותיה להיכא אגלי להו מר זוטרא אמר לאפריקי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ורבי חנינא אמר להרי סלוג אבל ישראל ספרו בגנותה של ארץ ישראל כי מטו שוש אמרי שויא כי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ארעין כי מטו עלמין אמרו כעלמין כי מטו שוש תרי אמרי על חד תרין ותחת כבודו [יקד] יקוד כיקוד</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אש א"ר יוחנן תחת כבודו ולא כבודו ממש כי הא דרבי יוחנן קרי ליה למאני מכבדותי רבי אלעזר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אמר תחת כבודו ממש כשריפת בני אהרן מה להלן שריפת נשמה וגוף קיים אף כאן שריפת נשמה וגוף</row>
		<row row_number="52" isdata="1">קיים תנא משמיה דרבי יהושע בן קרחה פרעה שחירף בעצמו נפרע הקב"ה ממנו בעצמו סנחריב שחירף</row>
		<row row_number="53" isdata="0">ע"י</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>