<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:42.732683</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:42.732683</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="95">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">דכתיב ויצא יעקב מבאר שבע וילך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חרנה וכתיב ויפגע במקום וילן שם כי בא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">השמש כי מטא לחרן אמר אפשר עברתי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">על מקום שהתפללו בו אבותי ואני לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">התפללתי בו בעי למיהדר כיון דהרהר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בדעתיה למיהדר קפצה ליה ארעא מיד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ויפגע במקום דבר אחר אין פגיעה אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תפלה שנאמר ואתה אל תתפלל בעד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">העם הזה ואל תשא בעדם רנה ותפלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואל תפגע בי וילן שם כי בא השמש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בתר דצלי בעי למיהדר אמר הקב"ה צדיק</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זה בא לבית מלוני יפטר בלא לינה מיד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בא השמש והיינו דכתיב ויזרח לו השמש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וכי לו בלבד זרחה והלא לכל העולם כולו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זרחה אלא א"ר יצחק שמש שבא בעבורו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זרחה בעבורו ומנלן דכלה זרעיה דדוד דכתי'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ועתליה אם אחזיהו ראתה כי מת בנה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ותקם ותאבד את כל זרע הממלכה והא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אשתייר ליה יואש התם נמי אשתייר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אביתר דכתיב וימלט בן אחד לאחימלך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בן אחיטוב ושמו אביתר אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רב אלמלא (לא) נשתייר אביתר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לאחימלך בן אחיטוב לא נשתייר מזרעו של</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דוד שריד ופליט אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בא עליהם סנחריב הרשע בארבעים וחמשה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלף איש בני מלכים יושבים בקרונות של</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זהב ועמהן שגלונות וזונות ובשמנים אלף</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גבורים לבושי שריון קליפה ובששים אלף אחוזי חרב רצים לפניו והשאר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פרשים וכן באו על אברהם וכן עתידין לבוא עם גוג ומגוג במתניתא תנא אורך מחנהו ארבע מאות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פרסי רחב צואר סוסיו ארבעים פרסי סך מחנהו מאתים וששים ריבוא אלפים חסר חד בעי אביי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חסר חד ריבויא או חסר חד אלפא או חסר מאה או חסר חד תיקו תנא ראשונים עברו בשחי שנאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וחלף ביהודה שטף ועבר אמצעיים עברו בקומה שנאמר עד צואר יגיע אחרונים העלו עפר ברגליהם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולא מצאו מים בנהר לשתות עד שהביאו מים ממקום אחר ושתו שנאמר אני קרתי ושתיתי מים וגו'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">והכתיב ויצא מלאך ה' ויכה במחנה אשור מאה ושמנים וחמשה אלף (ויקומו) [וישכימו] בבקר והנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כלם פגרים מתים אמר ר' אבהו הללו ראשי גייסות הן אמר רב אשי דיקא נמי דכתיב במשמניו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רזון בשמינים דאית בהו אמר רבינא דיקא נמי דכתיב וישלח ה' מלאך ויכחד כל גבור חיל ונגיד ושר במחנה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וגו' ויבא בית אלהיו ומיציאי מעיו שם הפילוהו בחרב שמע מינה במה הכם רבי אליעזר אומר ביד הכם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנאמר וירא ישראל את היד הגדולה היד שעתידה ליפרע מסנחריב רבי יהושע אומר באצבע הכם שנאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ויאמרו החרטמים אל פרעה אצבע אלהים היא היא אצבע שעתידה ליפרע מסנחריב ר' אליעזר בנו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">של ר' יוסי הגלילי אומר אמר לו הקב"ה לגבריאל מגלך נטושה אמר לפניו רבונו של עולם נטושה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ועומדת מששת ימי בראשית שנאמר מפני חרבות נדדו וגו' ר' שמעון בן יוחי אומר אותו הפרק</row>
		<row row_number="42" isdata="1">זמן בישול פירות היה אמר לו הקב"ה לגבריאל כשאתה יוצא לבשל פירות הזקק להם שנאמר מידי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עברו יקח אתכם כי בבקר בבקר יעבור ביום ובלילה והיה רק זועה הבין שמועה וגו' אמר רב פפא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">היינו דאמרי אינשי אגב אורחך לבעל דבבך אישתמע ויש אומרים בחוטמן נשף בהן ומתו שנאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וגם נשף בהם ויבשו ר' ירמיה בר אבא אמר כפיים ספק להם ומתו שנאמר וגם אני (הכתי) [אכה]</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כפי אל כפי והניחותי חמתי ר' יצחק נפחא אמר אזנים גלה להם ושמעו שירה מפי חיות ומתו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שנאמר מרוממתך נפצו גוים וכמה נשתייר מהם רב אמר עשרה שנאמר ושאר עץ יערו מספר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יהיו ונער יכתבם כמה נער יכול לכתוב עשרה ושמואל אמר תשעה שנאמר ונשאר בו עוללות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כנוקף זית שנים שלשה גרגרים בראש אמיר ארבעה חמשה בסעיפיה ר' יהושע בן לוי אמר ארבעה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עשר שנאמר שנים שלשה [וכו'] ארבעה וחמשה רבי יוחנן אמר חמשה סנחריב ושני בניו נבוכד נצר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ונבוזר אדן נבוזר אדן גמרא נבוכד נצר דכתיב ורוה דרביעאה דמי לבר אלהין ואי לאו דחזייה מנא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הוה ידע סנחריב ושני בניו דכתיב ויהי הוא משתחוה בית נסרוך אלהיו ואדרמלך ושראצר בניו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הכוהו בחרב אמר רבי אבהו אלמלא מקרא כתוב אי אפשר לאמרו דכתיב ביום ההוא יגלח ה'</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בתער השכירה בעברי נהר במלך אשור את הראש ושער הרגלים וגם את הזקן תספה אתא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">קודשא בריך הוא ואדמי ליה כגברא סבא א"ל כי אזלת לגבי מלכי מזרח ומערב דאייתיתינהו לבנייהו</row>
		<row row_number="56" isdata="1">וקטלתינהו מאי אמרת להו אמר להו ההוא גברא בההוא פחדא נמי יתיב אמר ליה היכי נעביד א"ל זיל</row>
		<row row_number="57" isdata="0">ושני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>