<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:43.126705</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:43.126705</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="105">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">כרע נפל שכב וגו' ויודע דעת עליון השתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דעת בהמתו לא הוה ידע דעת עליון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה ידע מאי דעת בהמתו דאמרי ליה מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">טעמא לא רכבת סוסיא אמר להו שדאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">להו ברטיבא אמרה ליה הלא אנכי אתונך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לטעינא בעלמא אשר רכבת עלי אקראי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בעלמא מעודך עד היום הזה ולא עוד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא שאני עושה [לך] מעשה אישות בלילה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כתיב הכא ההסכן הסכנתי וכתיב התם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ותהי לו סוכנת אלא מאי ויודע דעת עליון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהיה יודע לכוון אותה שעה שהקב"ה כועס</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בה והיינו דקאמר להו נביא לישראל עמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זכר נא מה יעץ בלק מלך מואב ומה ענה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אותו בלעם בן בעור מן השטים ועד הגלגל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למען דעת צדקות ה' מאי למען דעת צדקות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ה' אמר להן הקב"ה לישראל דעו נא כמה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">צדקות עשיתי עמכם שלא כעסתי כל אותן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הימים בימי בלעם הרשע שאילמלא כעסתי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כל אותן הימים לא נשתייר משונאיהן של</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישראל שריד ופליט היינו דקאמר ליה בלעם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לבלק מה אקב לא קבה אל (וגו' אותן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היום [הימים] לא זעם ה') אל זועם בכל יום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכמה זעמו רגע שנאמר כי רגע באפו חיים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ברצונו וגו' איבעית אימא לך עמי בא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בחדריך וסגור דלתיך בעדך חבי כמעט רגע</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עד יעבור זעם אימת רתח בתלת שעי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמייתא כי חוורא כרבלתא דתרנגולא כל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שעתא ושעתא נמי חוורא כל שעתא ושעתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אית ביה סוריקי סומקי ההיא שעתא לית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ביה סוריקי סומקי ההוא מינא דהוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בשיבבותיה דרבי יהושע בן לוי דהוה קא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מצער ליה יומא חד נקט תרנגולתא ואסר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליה בכרעיה ואותיב אמר כי מטא ההוא שעתא אילטייה כי מטא ההוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שעתא נמנם אמר שמע מינה לאו אורח ארעא דכתיב גם ענוש לצדיק לא טוב אפילו במיני לא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">איבעי ליה למימר הכי תנא משמיה דרבי מאיר בשעה שהחמה זורחת והמלכים מניחין כתריהן על</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ראשיהן ומשתחוים לחמה מיד כועס ויקם בלעם בבקר ויחבוש את אתונו תנא משום רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלעזר אהבה מבטלת שורה של גדולה מאברהם דכתיב וישכם אברהם בבקר שנאה מבטלת שורה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">של גדולה מבלעם שנאמר ויקם בלעם בבקר ויחבוש את אתונו אמר רב יהודה אמר רב לעולם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יעסוק אדם בתורה ובמצוה אפילו שלא לשמה שמתוך שלא לשמה בא לשמה שבשכר ארבעים ושתים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קרבנות שהקריב בלק זכה ויצאה ממנו רות א"ר יוסי בר הונא רות בתו של עגלון בן בנו של בלק</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מלך מואב היתה א"ל רבא לרבה בר מרי כתיב ייטב אלהים את שם שלמה משמך ויגדל [את] כסאו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מכסאך אורח ארעא למימרא ליה למלכא הכי א"ל מעין קאמרה ליה דאי לא תימא הכי תבורך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מנשים יעל אשת חבר הקיני מנשים באהל תבורך נשים באהל מאן נינהו שרה רבקה רחל ולאה אורח</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ארעא למימר הכי אלא מעין קאמר הכא נמי מעין קאמר ופליגא דרב יוסי בר חוני דאמר רב יוסי בר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חוני בכל אדם מתקנא חוץ מבנו ותלמידו בנו משלמה ותלמידו איבעית אימא ויהי נא פי שנים ברוחך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלי ואיבעית אימא ויסמוך את ידיו עליו ויצוהו וישם דבר בפי בלעם ר"א אומר מלאך ר' יונתן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר חכה א"ר יוחנן מברכתו של אותו רשע אתה למד מה היה בלבו ביקש לומר שלא יהו להם בתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כנסיות ובתי מדרשות מה טובו אהליך יעקב לא תשרה שכינה עליהם ומשכנותיך ישראל לא תהא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מלכותן נמשכת כנחלים נטיו לא יהא להם זיתים וכרמים כגנות עלי נהר לא יהא ריחן נודף כאהלים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נטע ה' לא יהיו להם מלכים בעלי קומה כארזים עלי מים לא יהיה להם מלך בן מלך יזל מים מדליו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לא תהא מלכותן שולטת באומות וזרעו במים רבים לא תהא עזה מלכותן וירם מאגג מלכו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">לא תהא אימת מלכותן ותנשא מלכותו אמר רבי אבא בר כהנא כולם חזרו לקללה חוץ מבתי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כנסיות ומבתי מדרשות שנאמר ויהפוך ה' אלהיך לך את הקללה לברכה כי אהבך ה' אלהיך קללה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ולא קללות א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן מאי דכתיב נאמנים פצעי אוהב ונעתרות נשיקות</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שונא טובה קללה שקילל אחיה השילוני את ישראל יותר מברכה שברכם בלעם הרשע אחיה השילוני קילל את</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ישראל בקנה שנאמר והכה ה' את ישראל כאשר ינוד הקנה במים וגו' מה קנה זה עומד במקום מים וגיזעו</row>
		<row row_number="57" isdata="0">מחליף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>