<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:43.146707</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:43.146707</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="106">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מחליף ושרשיו מרובין ואפילו כל רוחות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שבעולם באות ונושבות בו אין מזיזות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אותו ממקומו אלא הוא הולך ובא עמהן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כיון שדוממו הרוחות עמד קנה במקומו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אבל בלעם הרשע ברכן בארז מה ארז זה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אינו עומד במקום מים ושרשיו מועטין ואין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גזעו מחליף אפילו כל הרוחות שבעולם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">באות ונושבות בו אין מזיזות אותו ממקומו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כיון שנשבה בו רוח דרומית מיד עוקרתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והופכתו על פניו ולא עוד אלא שזכה קנה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליטול ממנו קולמוס לכתוב ממנו ס"ת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נביאים וכתובים וירא את הקיני וישא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משלו אמר לו בלעם ליתרו קיני לא היית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עמנו באותה עצה מי הושיבך אצל איתני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עולם והיינו דא"ר חייא בר אבא א"ר סימאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שלשה היו באותה עצה אלו הן בלעם איוב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ויתרו בלעם שיעץ נהרג איוב ששתק נידון</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ביסורין ויתרו שברח זכו בני בניו לישב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בלשכת הגזית שנאמר ומשפחות סופרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יושבי יעבץ תרעתים שמעתים סוכתים המה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הקינים הבאים מחמת אבי בית רכב וכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ובני קיני חותן משה עלו מעיר התמרים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וישא משלו ויאמר אוי מי יחיה משמו אל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">(אמר רשב"ל אוי מי שמחיה עצמו בשם אל)</row>
		<row row_number="25" isdata="1">א"ר יוחנן אוי לה לאומה שתמצא בשעה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שהקב"ה עושה פדיון לבניו מי מטיל כסותו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בין לביא ללביאה בשעה שנזקקין זה עם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זה וצים מיד כתים אמר רב ליבון אספיר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וענו אשור וענו עבר עד אשור קטלי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מיקטל מכאן ואילך משעבדי שיעבודי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הנני הולך לעמי לכה איעצך אשר יעשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">העם הזה לעמך עמך לעם הזה מיבעי ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ר אבא בר כהנא כאדם שמקלל את עצמו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ותולה קללתו באחרים אמר להם אלהיהם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">של אלו שונא זימה הוא והם מתאוים לכלי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">פשתן בוא ואשיאך עצה עשה להן קלעים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והושיב בהן זונות זקינה מבחוץ וילדה מבפנים וימכרו להן כלי פשתן עשה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להן קלעים מהר שלג עד בית הישימות והושיב בהן זונות זקינה מבחוץ וילדה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מבפנים ובשעה שישראל אוכלין ושותין ושמחין ויוצאין לטייל בשוק אומרת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לו הזקינה אי אתה מבקש כלי פשתן זקינה אומרת לו בשוה וילדה אומרת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לו בפחות שתים ושלש פעמים ואח"כ אומרת לו הרי את כבן בית שב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ברור לעצמך וצרצורי של יין עמוני מונח אצלה ועדיין לא נאסר (יין של עמוני ולא) יין של נכרים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמרה לו רצונך שתשתה כוס של יין כיון ששתה בער בו אמר לה השמיעי לי הוציאה יראתה מתוך חיקה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמרה לו עבוד לזה אמר לה הלא יהודי אני אמרה לו ומה איכפת לך כלום מבקשים ממך אלא פיעור [והוא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אינו יודע שעבודתה בכך] ולא עוד אלא שאיני מנחתך עד שתכפור בתורת משה רבך שנא' המה באו בעל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פעור וינזרו לבשת ויהיו שקוצים באהבם וישב ישראל בשטים ר"א אומר שטים שמה רבי יהושע אומר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שנתעסקו בדברי שטות ותקראן לעם לזבחי אלהיהן רבי אלעזר אומר ערומות פגעו בהן רבי יהושע אומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנעשו כולן בעלי קריין מאי לשון רפידים רבי אליעזר אומר רפידים שמה רבי יהושע אומר שריפו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עצמן מדברי תורה שנאמר לא הפנו אבות אל בנים מרפיון ידים אמר רבי יוחנן כל מקום שנאמר וישב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אינו אלא לשון צער שנא' וישב ישראל בשטים ויחל העם לזנות אל בנות מואב וישב יעקב בארץ מגורי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אביו בארץ כנען ויבא יוסף את דבתם רעה אל אביהם ונאמר וישב ישראל בארץ גשן ויקרבו ימי ישראל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">למות וישב יהודה וישראל לבטח איש תחת גפנו ותחת תאנתו ויקם ה' שטן לשלמה את הדד האדומי מזרע</row>
		<row row_number="53" isdata="1">המלך הוא באדום ואת מלכי מדין הרגו על חלליהם וגו' את בלעם בן בעור הרגו בחרב בלעם מאי בעי התם</row>
		<row row_number="54" isdata="1">א"ר יוחנן שהלך ליטול שכר עשרים וארבעה אלף [שהפיל מישראל] אמר מר זוטרא בר טוביה אמר רב היינו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">דאמרי אינשי גמלא אזלא למיבעי קרני אודני דהוו ליה גזיזן מיניה ואת בלעם בן בעור הקוסם קוסם נביא הוא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">א"ר יוחנן בתחלה נביא ולבסוף קוסם אמר רב פפא היינו דאמרי אינשי מסגני ושילטי הואי אייזן לגברי נגרי</row>
		<row row_number="57" isdata="0">הרגו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>