<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:13.796181</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:13.796181</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="29">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוחט"/><ContGemara/>כדי שחיטה אחרת וגמרה שחיטתו כשרה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואי אמרת מחצה על מחצה כרוב איטרפא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לה מי סברת בבהמה לא בעוף ממה נפשך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אי מחצה על מחצה כרוב הא עביד ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רובא אי מחצה על מחצה אינו כרוב לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עבד ולא כלום ת"ש הרי שהיה חצי קנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פגום והוסיף עליו כל שהוא וגמרו שחיטתו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כשרה ואי אמרת מחצה על מחצה כרוב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">טרפה הויא אמר רבא שאני לענין טרפה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דבעינן רוב הנראה לעינים א"ל אביי ולא כל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דכן הוא ומה טרפה דבמשהו מיטרפא היכא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דבעינן רובא בעינן רוב הנראה לעינים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שחיטה דעד דאיכא רובא לא מיתכשרא לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כ"ש דבעינן רוב הנראה לעינים אלא דכולי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עלמא מחצה על מחצה אינו כרוב וכי איתמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דרב ודרב כהנא לענין פסח אתמר הרי שהיו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ישראל מחצה טהורים ומחצה טמאים רב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר מחצה על מחצה כרוב ורב כהנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר מחצה על מחצה אינו כרוב והתם מ"ט</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דרב דכתיב איש איש כי יהיה טמא לנפש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">איש נדחה ואין ציבור נדחין רוב אחד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בעוף תנינא חדא זימנא רובו של אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כמוהו (הכש פשח סימן) אמר רב הושעיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חדא בחולין וחדא בקדשים וצריכא דאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשמועינן חולין התם הוא דסגי ליה ברובא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משום דלאו לדם הוא צריך אבל קדשים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דלדם הוא צריך אימא לא תיסגי ליה ברובא עד דאיכא כוליה ואי אשמועינן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קדשים משום דלדם הוא צריך אבל חולין דלדם לא צריך אימא בפלגא סגי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליה קמ"ל הי בחולין והי בקדשים אמר רב כהנא מיסתברא רישא בחולין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וסיפא בקדשים ממאי מדקתני השוחט ואי סלקא דעתך רישא בקדשים המולק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיבעי ליה אלא מאי סיפא בקדשים שחיטתו כשרה מליקתו כשרה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיבעי ליה הא ל"ק איידי דסליק מבהמה תנא נמי שחיטתו כשרה אלא רישא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מכדי על עוף קאי אי ס"ד בקדשים המולק מיבעי ליה רב שימי בר אשי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר רישא בחולין מהכא דקתני אחד בעוף ואי ס"ד בקדשים הא איכא עולת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">העוף דבעי שני סימנים אלא מאי סיפא בקדשים רוב אחד בעוף הא איכא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עולת העוף דבעי שני סימנין מאי רוב אחד רוב כל אחד ואחד ובדין הוא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דליתני רוב שנים כיון דאיכא חטאת דסגי ליה בחד סימן מש"ה לא פסיקא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה רב פפא אמר רישא בחולין מהכא דקתני רבי יהודה אומר עד שישחוט</row>
		<row row_number="39" isdata="1">את הורידין ופליגי רבנן עליה אי אמרת בשלמא בחולין שפיר אלא אי אמרת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בקדשים אמאי פליגי רבנן עליה הוא עצמו לדם הוא צריך רב אשי אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">סיפא בקדשים מהכא דקתני השוחט שני ראשין כאחד שחיטתו כשרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">השוחט דיעבד אין לכתחלה לא אי אמרת בשלמא בקדשים היינו דלכתחלה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לא משום דתני רב יוסף תזבח שלא יהא שנים שוחטים זבח אחד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תזבחהו שלא יהא אחד שוחט שני זבחים ואמר רב כהנא תזבחהו כתיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלא אי אמרת בחולין אפילו לכתחלה נמי ואף רשב"ל סבר רישא בחולין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וסיפא בקדשים דאמר רשב"ל מאחר ששנינו רובו של אחד כמוהו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">למה שנינו רוב אחד בעוף ורוב שנים בבהמה לפי ששנינו הביאו לו את</row>
		<row row_number="48" isdata="1">התמיד קרצו ומירק אחר שחיטתו על ידו יכול לא מירק יהא פסול לכך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שנינו רוב אחד בעוף ורוב שנים בבהמה אמר מר יכול לא מירק יהא פסול</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>