<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:55.472436</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:55.472436</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="45">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>אתייקורי הוא דמתייקרו בי אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר רב ניקבה כנפה מצטרפים לרובא מתיב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב ירמיה ובגולגולת שיש בה נקב אחד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ארוך אפילו יש בה נקבים הרבה מצטרפים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למלא מקדח אלמא כיון דשיעורה מלא מקדח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למלא מקדח מצטרפין ה"נ כיון דשיעוריה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כאיסר לכאיסר מצטרפין אישתמיטתיה הא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאמר רבי חלבו אמר רב חמא בר גוריא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רב נקבים שיש בהן חסרון מצטרפין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לכאיסר ושאין בהן חסרון מצטרפין לרובא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר רבה בר בר חנה א"ר יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ניטלה הימנה רצועה מצטרפת לכאיסר בעא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מיניה רבי יצחק בר נחמני מרבי יהושע בן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לוי ניקבה כנפה מהו אמר ליה הרי אמרו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נקבים שיש בהן חסרון מצטרפין לכאיסר ושאין בהן חסרון מצטרפין לרובא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בעופא מאי אמר רבי יצחק בר נחמני לדידי מפרשא לי מיניה דרבי אלעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מקפלו ומניחו על פי הקנה אם חופה את רוב הקנה טרפה ואם לאו כשרה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב פפא וסימניך נפיא נפחתה כדלת אמר רב נחמן כדי שיכנס איסר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לרחבו נסדקה אמר רב אפילו לא נשתייר בה אלא חוליא אחת למעלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וחוליא אחת למטה כשרה אמרוה קמיה דרבי יוחנן אמר מה חוליא ומה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חוליא דקאמר רב אלא אימא אפילו לא נשתייר בה אלא משהו למעלה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומשהו למטה כשרה אמרוה קמיה דרבי יוחנן משמיה דרבי יונתן הכי אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להו ידעין חברין בבלאי לפרושי כי האי טעמא תנא רבי חייא בר יוסף קמיה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דרבי יוחנן כל הצואר כולו כשר לשחיטה מטבעת הגדולה עד כנפי ריאה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">התחתונה אמר רבא תחתונה שהיא עליונה שאני אומר כל שפושטת צוארה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ורועה ובלבד שלא תאנס בעי רב חנינא ואיתימא רב חנניה אנסה עצמה מהו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תיקו יתיב רבי יוחנן ורשב"ל נפק מילתא מבינייהו אנס בסימנים ושחט</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פסולה ניקב הקנה למטה מן החזה נידון כריאה תנו רבנן איזהו חזה זה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הרואה את הקרקע למטה עד הצואר למעלה עד הכרס חותך שתי צלעות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משתי דפנות אילך ואילך וזהו חזה הניתן לכהנים: ניקב קרום של מוח: רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ושמואל דאמרי תרוייהו קרמא עילאה אע"ג דלא אינקיב תתאה ואמרי לה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עד דאינקיב תתאה אמר רבי שמואל בר נחמני וסימניך חייתא דמתנח ביה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מוחא אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יהושע בן לוי כנגדו בביצים ניכר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">א"ר שמעון בן פזי אמר ריב"ל משום בר קפרא מוח כל מה שבקדירה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נדון כמוח התחיל למשוך נדון כחוט השדרה ומהיכן מתחיל לימשך אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבי יצחק בר נחמני לדידי מיפרשא לי מיניה דרבי יהושע בן לוי כמין שני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>