<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:36.174341</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:36.174341</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="45">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>פולין יש מונחין על פי הקדרה מן הפולין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולפנים כלפנים מן הפולין ולחוץ כלחוץ ופולין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עצמן איני יודע ומסתברא כלפנים רבי ירמיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בדק בעופא ואשכח כמין שני פולין מונחין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">על פי הקדרה ניקב הלב לבית חללו בעי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי זירא לבית חלל קטן או לבית חלל גדול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">א"ל אביי מאי תיבעי לך מי לא תנן ר"ש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומר עד שתנקב לבית הסמפונות ואמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבה בר תחליפא אמר רבי ירמיה בר אבא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר רב עד שתנקב לסמפון גדול הכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">השתא התם לבית הסמפונות קתני להיכא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דשפכי סמפונות כולהו והכא לבית חללו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קתני מה לי חלל גדול מה לי חלל קטן קנה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הלב רב אמר במשהו ושמואל אמר ברובו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הי ניהו קנה הלב אמר רבה בר יצחק אמר רב חלב שעל גבי דפנות דפנות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">סלקא דעתך אלא שעל גבי דופני ריאה אמר אמימר משמיה דרב נחמן תלתא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קני הוו חד פריש לליבא וחד פריש לריאה וחד פריש לכבדא דריאה כריאה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דכבדא ככבדא דליבא פליגי מר בר חייא מתני איפכא דריאה ככבדא דכבדא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כריאה דליבא פליגי אזל רבי חייא בר יוסף אמרה לשמעתא דרב קמיה דשמואל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">א"ל אי הכי אמר אבא לא ידע בטרפות ולא כלום נשבר השדרה ת"ר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חוט השדרה שנפסק ברובו דברי רבי רבי יעקב אומר אפילו ניקב הורה רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כרבי יעקב אמר רב הונא אין הלכה כרבי יעקב וכמה רובו רב אמר רוב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עורו ואמרי לה רוב מוחו מאן דאמר רוב מוחו כ"ש רוב עורו למאן דאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רוב עורו רוב מוחו מאי ת"ש דאמר ניולי אמר רב הונא רובו שאמרו רוב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עורו מוח זה לא מעלה ולא מוריד רב נתן בר אבין הוה יתיב קמיה דרב בדק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברוב עורו וקא בדיק ברוב מוחו א"ל אם רוב עורו קיים מוח זה אינו מעלה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואינו מוריד אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יהושע בן לוי נתמרך פסול</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נתמסמס פסול איזוהי המרכה ואיזוהי המסמסה המרכה כל שנשפך כקיתון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מסמסה כל שאינו יכול לעמוד בעי רבי ירמיה אינו יכול לעמוד מפני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כבדו מאי תיקו בי רב אמרי נתמסמס פסול נתמזמז כשר מיתיבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רשב"א אומר בהמה שנתמזמז מוחה טרפה ההיא נתמסמס איתמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">איני והא לוי הוה יתיב בי מסותא חזייא לההוא גברא דטרייה לרישיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר נתמזמז מוחיה דדין לאו דלא חיי אמר אביי לא לומר שאינו מוליד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עד היכן חוט השדרה אמר רב יהודה אמר שמואל עד בין הפרשות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב דימי בר יצחק הוה קא בעי למיזל לבי חוזאי אתא לקמיה דרבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהודה אמר ליה ליחוי לי מר בין הפרשות היכא א"ל זיל אייתי לי גדי ואחוי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לך אייתי ליה גדי שמינה א"ל בליעה טפי ולא ידיע אייתי ליה כחוש א"ל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בליטן טפי ולא ידיע א"ל תא אגמרך גמרא הכי אמר שמואל עד אחת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">טרפה שלישית כשרה שניה איני יודע בעי רב הונא בריה דרב יהושע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>