<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:56.168981</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:56.168981</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="52">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>חול הדק לא חיישינן חול הגס חיישינן אבק</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דרכים חיישינן תיבנא ועביד בזגא חיישינן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא עביד בזגא לא חיישינן חיטי וכל דמינייהו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חיישינן שערי וכל דמינייהו חיישינן כל מיני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קטניות אין בהם משום ריסוקי אברים לבר מן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רוביא חימצי אין בו משום ריסוק אברים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חפצי יש בו משום ריסוק אברים כללא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דמלתא כל מידי דמשריק אין בו משום ריסוק</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אברים לא משריק יש בו משום ריסוק אברים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דבוק רב אשי שרי אמימר אסר בחד גפא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דכולי עלמא לא פליגי דשרי כי פליגי בתרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גפי מאן דאסר אמר לך היכי ניקום ומאן דשרי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר לך אפשר דניקום אעיקבי דגפי ואיכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאמרי בתרי גפי כ"ע לא פליגי דאסיר כי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פליגי בחד גפא מאן דשרי אמר לך אפשר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דפרח בחד גפא ומאן דאסר כיון דבהאי לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מצי פרח בהאי נמי לא מצי פרח והילכתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בתרי גפי אסיר בחד גפא שרי: נשתברו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רוב צלעותיה: תנו רבנן אלו הן רוב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">צלעות שש מכאן ושש מכאן או אחת עשרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מכאן ואחת מכאן אמר זעירי ומחציין כלפי שדרה אמר רבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רבי יוחנן ובצלעות גדולות שיש בהן מוח אמר עולא בן זכאי אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נעקרו ברוב צד אחד נשתברו ברוב שני צדדין רבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בין נעקרו בין נשתברו ברוב שני צדדין אמר רב נעקרה צלע וחוליא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עמה טרפה אמרי ליה רב כהנא ורב אסי לרב נעקרה צלע מכאן וצלע מכאן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וחוליא קיימת מהו אמר להו גיסטרא קאמריתו והא רב נמי גיסטרא קאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כי קאמר רב צלע בלא חוליא והא צלע וחוליא קאמר צלע וחצי חוליא מכלל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרב כהנא ורב אסי צלע בלא חוליא אמרי ואמר להו גיסטרא קאמריתו והאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עולא בן זכאי אמר נעקרו ברוב צד אחד נשתברו ברוב שני צדדין אמר לך התם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זה שלא כנגד זה הכא זה כנגד זה והאמר רבי יוחנן ברוב שני צדדין וברוב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שני צדדין אי אפשר דלא קיימא חד מינייהו זה כנגד זה התם בוכנא בלא אסיתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הכא בוכנא ואסיתא אי הכי היינו דרב לא שמיע להו דרב וליבעו מיניה כדרב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סברי ליבעי מיניה חדא דפריש לן תרתי דאי בעינן מיניה חדא הניחא אי אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לן טרפה כל שכן תרתי אי אמר לן כשרה אכתי תרתי קא מיבעיא לן אי הכי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">השתא נמי דקא בעי מיניה תרתי הניחא אי אמר להו כשרה כל שכן חדא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואי אמר להו טרפה אכתי חדא מיבעיא להו סברי אם כן מירתח קא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רתח חדא טרפה תרתי מיבעיא והא קא אמרי ליה ולא רתח כיון דקאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להו גיסטרא קאמריתו היינו ריתחיה אמר רבה בר רב שילא אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רב מתנא אמר שמואל נעקרה צלע מעיקרה וגולגולת שנחבסה ברובה ובשר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">החופה את רוב הכרס ברובו טרפה נעקרה צלע מעיקרה טרפה ורמינהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>