<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:56.216119</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:56.216119</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="52">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>כמה חסרון בשדרה בית שמאי אומרים שתי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חוליות ובית הלל אומרים חוליא אחת ואמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב יהודה אמר שמואל וכן לטרפה הכא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">צלע בלא חוליא התם חוליא בלא צלע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשלמא צלע בלא חוליא משכחת לה אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חוליא בלא צלע היכי משכחת לה בשילהי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כפלי מתקיף לה רב אושעיא ולתנייה גבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קולי בית שמאי וחומרי בית הלל אמר ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב כי איתשיל לענין טומאה איתשיל דהוו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להו בית שמאי לחומרא: וגולגולת שנחבסה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ברובה: בעי רבי ירמיה רוב גובהה או רוב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היקיפה תיקו: ובשר החופה רוב הכרס</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברובו: בעי רב אשי ברוב קרוע או ברוב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נטול תפשוט ליה מדתנן כרס הפנימית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שניקבה או שנקרע רוב החיצונה ואמרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">במערבא משמיה דרבי יוסי בר' חנינא כל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכרס כולו זו היא כרס הפנימי ואי זהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כרס החיצונה בשר החופה את רוב הכרס</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מידי הוא טעמא אלא לשמואל (הכי אמר)</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי יעקב בר נחמני אמר שמואל מקום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שאין בו מילת: ודרוסת הזאב: אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה אמר רב בבהמה מן הזאב ולמעלה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ובעופות מן הנץ ולמעלה למעוטי מאי אילימא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למעוטי חתול תנינא ודרוסת הזאב וכי תימא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הא קא משמע לן דזאב בגסה נמי דריס והא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תנן רבי יהודה אומר דרוסת הזאב בדקה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ודרוסת ארי בגסה וכי תימא רבי יהודה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מפלג פליג והאמר רבי בנימין בר יפת אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבי אלעא לא בא רבי יהודה אלא לפרש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דברי חכמים גברא אגברא קא רמית איבעית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אימא לעולם למעוטי חתול מהו דתימא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אורחא דמלתא קתני קא משמע לן אמר רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עמרם אמר רב חסדא דרוסת חתול ונמייה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בגדיים וטלאים דרוסת חולדה בעופות מיתיבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דרוסת חתול נץ ונמייה עד שתינקב לחלל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אבל דרוסה לית להו ותסברא נץ לא דריס והתנן ודרוסת הנץ הא לא קשיא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כאן בעופות כאן בגדיים וטלאים מכל מקום לרב חסדא קשיא הוא דאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כי האי תנא דתניא בריבי אומר לא אמרו אין דרוסה אלא במקום</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שאין מצילין אבל במקום שיש מצילין יש דרוסה ובמקום שאין מצילין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין דרוסה והא ההיא תרנגולת דהואי בי רב כהנא דרהט חתול בתרה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ועל לאידרונא ואיתחיד דשא באפיה ומחייה לדשא בסיחופיה ואשתכח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עלה חמשה קורטי דמא הצלת עצמה נמי כהצלת אחרים דמי ורבנן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זיהרא אית ליה ולא קלי זיהריה איכא דאמרי הא מני בריבי היא דתניא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בריבי אומר לא אמרו יש דרוסה אלא במקום שיש מצילין אבל במקום</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שאין מצילין אין דרוסה ובמקום שאין מצילין אין דרוסה והא ההיא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תרנגולת דהואי בי רב כהנא דרהט חתול בתרה ועל לאידרונא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואיתחיד דשא באפיה ומחייה לדשא בסיחופיה ואישתכח עליה חמשה קורטי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דמא הצלת עצמה נמי כהצלת אחרים דמיא בעא מיניה רב כהנא מרב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>