<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:56.810866</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:56.810866</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="58">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>הני תמרי דכדא לבתר תריסר ירחי שתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שריין אמר רב לית בקא בר יומא ולית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דידבא בת שתא אמר ליה רב פפא לאביי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והא אמרי אינשי שב שני אימרא בקתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מבקא דאמרה ליה חזיתיה לבר מחוזא דסחא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">במיא וסליק ואיכרך בסדינין ואותיבת עליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומצת מיניה ולא הודעת לי א"ל וליטעמיך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הא דאמרי אינשי שיתין מני פרזלא תלו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה לבקא בקורנסיה מי איכא איהו גופיה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כמה הוי אלא במני דידהו הכא נמי בשני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דידהו תנן התם בהמה בעלת ה' רגלים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">או שאין לה אלא שלש ה"ז מום אמר רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הונא לא שנו אלא שחסר ויתר ביד אבל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חסר ויתר ברגל טרפה נמי הויא מאי טעמא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כל יתר כנטול דמי ההיא חיותא דהוה לה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תרתי סניא דיבי אייתוה לרבינא וטרפה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מדרב הונא ואי שפכן להדדי כשרה ההיא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גובתא דהוה נפקא מבי כסי להובלילא סבר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב אשי למיטרפה א"ל רב הונא מר בר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חייא לרב אשי כל הני חיוי ברייתא הכי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אית להו ההוא גובתא דהוה מעברא מבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כסי לכרסא סבר מר בר רב אשי לאכשורה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר ליה רב אושעיא אטו כולהו בחדא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מחיתא מחתינהו היכא דאתמר אתמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">היכא דלא אתמר לא אתמר העיד נתן בר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שילא רב טבחיא דציפורי לפני רבי על שני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בני מעים היוצאין מן הבהמה כאחד שהיא טרפה וכנגדן בעוף כשרה במה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דברים אמורים שיוצאין בשני מקומות אבל יוצאין במקום אחד וכלין עד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כאצבע כשרה פליגי בה רב אמי ורב אסי חד אמר הוא דהדרי וערבי וחד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר אע"ג דלא הדרי וערבי בשלמא למאן דאמר הוא דהדרי וערבי היינו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דקתני עד כאצבע אלא למאן דאמר אע"ג דלא הדרי וערבי מאי עד כאצבע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עד כאצבע מלמטה: ר' יהודה אומר אם ניטלה הנוצה פסולה: אמר רבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוחנן ר' יהודה ור' ישמעאל אמרו דבר אחד ר' יהודה הא דאמרן ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דתנן רבי ישמעאל אומר הנוצה מצטרפת אמר רבא דילמא לא היא עד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כאן לא קאמר ר' יהודה הכא אלא לענין טרפה דליכא מידי דמגין עליה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אבל לענין איפגולי כרבנן סבירא ליה ועד כאן לא קאמר רבי ישמעאל התם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלא לענין איפגולי אבל לענין טרפה אגוני לא מגין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אחוזת הדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והמעושנת והמצוננת ושאכלה הרדופני ושאכלה צואת תרנגולים או</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ששתת מים הרעים כשרה אכלה סם המות או שהכישה נחש מותרת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משום טרפה ואסורה משום סכנת נפשות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר שמואל הלעיטה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חלתית טרפה מ"ט דמינקבה להו למעיינה מתיב רב שיזבי אחוזת הדם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והמעושנת ושאכלה הרדופני ושאכלה צואת תרנגולים ושתת מים הרעים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הלעיטה תיעה חלתית ופלפלין אכלה סם המות כשרה הכישה נחש או שנשכה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כלב שוטה מותרת משום טרפה ואסורה משום סכנת נפשות קשיא חלתית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחלתית קשיא סם המות אסם המות חלתית אחלתית לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בעלין כאן בקרטין סם המות אסם המות לא קשיא הא דידה הא דאדם סם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">המות דבהמה היינו הרדופני תרי גווני סם המות מאי תיעה אמר רב יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>