<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:37.326576</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:37.326576</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="92">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "גיד הנשה"/><ContGemara/>ברוך אופנים הוא דאמרי ליה ואיבעית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אימא כיון דאתיהיב רשותא אתיהיב וישר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אל מלאך ויוכל בכה ויתחנן לו איני יודע מי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נעשה שר למי כשהוא אומר כי שרית עם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלהים הוי אומר יעקב נעשה שר למלאך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בכה ויתחנן לו איני יודע מי בכה למי כשהוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אומר ויאמר שלחני הוי אומר מלאך בכה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליעקב כי שרית [עם אלהים ועם אנשים]</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רבה רמז רמז לו שעתידים שני שרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לצאת ממנו ראש גולה שבבבל ונשיא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שבארץ ישראל מכאן רמז לו גלות ובגפן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שלשה שריגים אמר רב חייא בר אבא אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רב אלו ג' שרי גאים היוצאים מישראל בכל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דור ודור פעמים ששנים כאן ואחד בארץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ישראל פעמים ששנים בארץ ישראל ואחד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כאן יהיבו רבנן עינייהו ברבנא עוקבא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ורבנא נחמיה בני ברתיה דרב רבא אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלו שלשה שרי גוים שמלמדים זכות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">על ישראל בכל דור ודור תניא רבי אליעזר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומר גפן זה העולם שלשה שריגים זה אברהם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יצחק ויעקב והיא כפורחת עלתה נצה אלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">האמהות הבשילו אשכלותיה ענבים אלו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">השבטים אמר לו רבי יהושע וכי מראין לו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לאדם מה שהיה והלא אין מראין לו לאדם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא מה שעתיד להיות אלא גפן זה תורה שלשה שריגים אלו משה ואהרן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומרים והיא כפורחת עלתה נצה אלו סנהדרין הבשילו אשכלותיה ענבים אלו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הצדיקים שבכל דור ודור אמר ר"ג עדיין צריכין אנו למודעי דמוקים ליה כוליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בחד מקום רבי אלעזר המודעי אומר גפן זה ירושלים שלשה שריגים זה מקדש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מלך וכהן גדול והיא כפורחת עלתה נצה אלו פרחי כהונה הבשילו אשכלותיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ענבים אלו נסכים רבי יהושע בן לוי מוקים לה במתנות דאמר ר' יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">גפן זו תורה שלשה שריגים זה באר עמוד ענן ומן והיא כפורחת עלתה נצה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אלו הבכורים הבשילו אשכלותיה ענבים אלו נסכים רבי ירמיה בר אבא אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">גפן אלו ישראל וכן הוא אומר גפן ממצרים תסיע שלשה שריגים אלו שלשה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רגלים שישראל עולין בהן בכל שנה ושנה והיא כפורחת עלתה נצה הגיע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זמנן של ישראל לפרות ולרבות וכן הוא אומר ובני ישראל פרו וישרצו עלתה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נצה הגיע זמנן של ישראל ליגאל וכן הוא אומר ויז נצחם על בגדי וכל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מלבושי אגאלתי הבשילו אשכלותיה ענבים הגיע זמנה של מצרים לשתות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כוס התרעלה והיינו דאמר רבא שלשה כוסות האמורות במצרים למה אחד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ששתה בימי משה ואחד ששתה בימי פרעה נכה ואחד שעתידה לשתות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עם כל העובדי כוכבים אמר ליה רבי אבא לרבי ירמיה בר אבא כי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דריש להו רב להני קראי באגדתא כוותך דריש להו אמר רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לקיש אומה זו כגפן נמשלה זמורות שבה אלו בעלי בתים אשכולות שבה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלו תלמידי חכמים עלין שבה אלו עמי הארץ קנוקנות שבה אלו ריקנים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שבישראל והיינו דשלחו מתם ליבעי רחמים איתכליא על עליא דאילמלא עליא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא מתקיימין איתכליא ואכרה לי בחמשה עשר כסף א"ר יוחנן משום ר' שמעון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בן יהוצדק אין כירה אלא לשון מכירה שנאמר בקברי אשר כריתי לי בחמשה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עשר זה ט"ו בניסן שבו נגאלו ישראל ממצרים כסף אלו צדיקים וכן הוא אומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">צרור הכסף לקח בידו חומר שעורים ולתך שעורים אלו מ"ה צדיקים שהעולם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מתקיים בהם ואיני יודע אם שלשים כאן וט"ו בארץ ישראל ואם שלשים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בארץ ישראל וט"ו כאן כשהוא אומר ואקחה שלשים הכסף ואשליך אותו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בית ה' אל היוצר הוי אומר שלשים בארץ ישראל וט"ו כאן אמר אביי ורובייהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">משתכחי בבי כנישתא דתותי אפתא והיינו דכתיב ואומר אליהם אם טוב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בעיניכם הבו שכרי ואם לא חדלו וישקלו את שכרי שלשים כסף רבי יהודה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אומר אלו שלשים צדיקי אומות העולם שאומות העולם מתקיימים עליהם עולא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אמר אלו שלשים מצות שקבלו עליהם בני נח ואין מקיימין אלא שלשה אחת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>