<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:27.672817</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:27.672817</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="141">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שילוח הקן "/><ContGemara/>ליתני רובדי אילן וכ"ש מעופפת מעופפת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">איצטריך ליה דאפי' כנפיה נוגעות בקן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פטור מלשלח והאנן תנן בזמן שכנפיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נוגעות בקן חייב לשלח אמר רב יהודה כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קתני מתניתין בנוגע מן הצד אין שם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אפרוח וכו' א"ל ההוא מרבנן לרבא אימא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איפכא אין שם אפרוח אלא אחד או ביצה אחת פטור מלשלח דבעינן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אפרוחים או ביצים וליכא היו שם אפרוחים מפריחים או ביצים מוזרות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חייב לשלח שנאמר קן קן מכל מקום אם כן נכתוב קרא והאם רובצת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עליהם מאי והאם רובצת על האפרוחים או על הביצים לאקושי אפרוחים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לביצים וביצים לאפרוחיםמתני' שלחה וחזרה אפי' ארבעה וחמשה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פעמים חייב שנאמר שלח תשלח את האם אמר הריני נוטל את האם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומשלח את הבנים חייב שנאמר שלח תשלח את האם נטל את הבנים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והחזירן לה ואח"כ חזרה האם עליהן פטור מלשלח<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ל ההוא מרבנן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לרבא ואימא שלח חדא זימנא תשלח תרי זימנין א"ל שלח אפילו מאה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פעמים תשלח אין לי אלא לדבר הרשות לדבר מצוה מנין ת"ל תשלח מכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מקום א"ל ר' אבא בריה דרב יוסף בר רבא לרב כהנא אלא טעמא דכתב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רחמנא תשלח הא לאו הכי הוה אמינא לדבר מצוה לא עשה ולא תעשה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוא ואין עשה דוחה לא תעשה ועשה לא צריכא דעבר ושקלה לאם דלאו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עבריה עשה הוא דאיכא ליתי עשה ולידחי עשה קמ"ל הניחא למאן דתני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קיימו ולא קיימו אלא למאן דתני בטלו ולא בטלו כמה דלא שחטה לא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עבריה ללאו ותו לר' יהודה דאמר שלח מעיקרא משמע אפי' עשה נמי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליכא אלא אמר מר בר רב אשי כגון שנטלה על מנת לשלח דלאו ליכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עשה הוא דאיכא וליתי עשה ולידחי עשה מאי אולמיה דהאי עשה מהאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עשה סלקא דעתך הואיל ואמר מר גדול שלום שבין איש לאשתו שהרי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמרה תורה שמו של הקב"ה שנכתב בקדושה ימחה על המים והאי מצורע</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כיון דכמה דלא מטהר אסור בתשמיש המטה דכתיב וישב מחוץ לאהלו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שבעת ימים אהלו זו אשתו מכאן שאסור בתשמיש המטה מהו דתימא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כיון דאסור בתשמיש המטה ליתי עשה דידיה ולידחי עשה דשלוח הקן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קמ"למתני' הנוטל אם על הבנים ר' יהודה אומר לוקה ואינו משלח</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וחכמים אומרים משלח ואינו לוקה זה הכלל כל מצות לא תעשה שיש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בה קום עשה אין לוקין עליה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בעי רבי אבא בר ממל טעמא דרבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יהודה משום דסבר לאו שניתק לעשה לוקין עליו או דלמא בעלמא סבר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאו שניתק לעשה אין לוקין עליו והכא היינו טעמא משום דקסבר שלח</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מעיקרא משמע תא שמע גנב וגזלן ישנן בכלל מלקות דברי רבי יהודה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והא הכא דלאו שניתק לעשה הוא דרחמנא אמר לא תגזול והשיב את</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הגזלה שמע מינה טעמא דר' יהודה משום דקסבר לאו שניתק לעשה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לוקין עליו אמר ליה ר' זירא לאו אמינא לכו כל מתניתא דלא תניא בי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>