<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:27.758829</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:27.758829</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="142">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שילוח הקן "/><ContGemara/>בעומד ואומר זה וזה אני נוטל סגיא הנהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פירי חדתי הוו דלוי בר סימון גופיה לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה קני להו והכי קאמר ליה זיל וטריף</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אקן דליתגבהו וניקנינהו לוי בר סימון והדר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליקנינהו ניהלך בסודרמתני' לא יטול</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אדם אם על בנים אפי' לטהר את המצורע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומה אם מצוה קלה שהיא כאיסר אמרה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תורה למען ייטב לך והארכת ימים ק"ו על</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מצות חמורות שבתורה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תניא דבי ר' יעקב אומר אין לך כל מצוה ומצוה שבתורה שמתן שכרה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בצדה שאין תחיית המתים תלויה בה בכבוד אב ואם כתיב למען יאריכון ימיך ולמען ייטב לך בשילוח</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הקן כתיב למען ייטב לך והארכת ימים הרי שאמר לו אביו עלה לבירה והבא לי גוזלות ועלה ושלח את</row>
		<row row_number="12" isdata="1">האם ולקח את הבנים ובחזרתו נפל ומת היכן אריכות ימיו של זה והיכן טובתו של זה אלא למען יאריכון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ימיך בעולם שכולו ארוך ולמען ייטב לך לעולם שכולו טוב ודלמא לא הוה הכי ר' יעקב מעשה חזא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ודלמא מהרהר בעבירה הוה מחשבה רעה אין הקב"ה מצרפה למעשה ודלמא מהרהר בעבודה זרה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הוה דכתיב למען תפוש את בית ישראל בלבם ואמר רב אחא בר יעקב זו מחשבת עבודה זרה הכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קאמר אם איתא דאיכא שכר מצות בהאי עלמא תהני ליה ותגן עליה דלא ליתי לידי הרהור וליתזק</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא שכר מצות בהאי עלמא ליכא והאמר ר' אלעזר שלוחי מצוה אינן נזוקים בחזרתם שאני והאמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבי אלעזר שלוחי מצוה אינן נזוקים לא בהליכתן ולא בחזרתן סולם רעוע הוה ומקום דקבוע היזקא שאני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דכתיב ויאמר שמואל איך אלך ושמע שאול והרגני אמר רב יוסף אלמלא דרשיה אחר להאי קרא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כרבי יעקב בר ברתיה לא חטא מאי חזא איכא דאמרי כי האי מעשה חזא ואיכא דאמרי לישנא דרבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חוצפית המתורגמן חזא דהוה מוטלת באשפה אמר פה שהפיק מרגליות ילחוך עפר והוא לא ידע למען</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ייטב לך בעולם שכולו טוב ולמען יאריכון ימיך בעולם שכולו ארוך<EndChapter name = "שילוח הקן "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="23" isdata="0">הדרן עלך שילוח הקן וסליקא לה מסכת חולין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>