<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:04.738387</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:04.738387</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="6">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>נגמר הדין אי אתה רשאי לבצוע: סרמ"ש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בנק"ש סימן: ר"א בנו של רבי יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר אסור לבצוע וכל הבוצע ה"ז חוטא וכל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המברך את הבוצע הרי זה מנאץ ועל זה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נאמר בוצע ברך נאץ ה' אלא יקוב הדין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את ההר שנאמר כי המשפט לאלהים הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וכן משה היה אומר יקוב הדין את ההר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אבל אהרן אוהב שלום ורודף שלום ומשים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלום בין אדם לחבירו שנאמר תורת אמת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היתה בפיהו ועולה לא נמצא בשפתיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשלום ובמישור הלך אתי ורבים השיב מעון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ר' אליעזר אומר הרי שגזל סאה של חטים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וטחנה ואפאה והפריש ממנה חלה כיצד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מברך אין זה מברך אלא מנאץ ועל זה נאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ובוצע ברך נאץ ה' רבי מאיר אומר לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נאמר בוצע אלא כנגד יהודה שנאמר ויאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יהודה אל אחיו מה בצע כי נהרוג את אחינו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וכל המברך את יהודה הרי זה מנאץ ועל זה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נאמר ובוצע ברך נאץ ה' רבי יהושע בן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קרחה אומר מצוה לבצוע שנאמר אמת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומשפט שלום שפטו בשעריכם והלא במקום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שיש משפט אין שלום ובמקום שיש שלום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אין משפט אלא איזהו משפט שיש בו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שלום הוי אומר זה ביצוע וכן בדוד הוא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אומר ויהי דוד עושה משפט וצדקה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והלא כל מקום שיש משפט אין צדקה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וצדקה אין משפט אלא איזהו משפט שיש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בו צדקה הוי אומר זה ביצוע אתאן לת"ק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דן את הדין זיכה את הזכאי וחייב את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">החייב וראה שנתחייב עני ממון ושלם לו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתוך ביתו זה משפט וצדקה משפט לזה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וצדקה לזה משפט לזה שהחזיר לו ממון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וצדקה לזה ששילם לו מתוך ביתו (וכן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בדוד הוא אומר ויהי דוד עושה משפט</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וצדקה לכל עמו משפט לזה שהחזיר לו את</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ממונו וצדקה לזה ששילם לו מתוך ביתו)</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קשיא ליה לרבי האי לכל עמו לעניים מיבעי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה אלא (רבי אומר) אע"פ שלא שילם מתוך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ביתו זהו משפט וצדקה משפט לזה וצדקה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לזה משפט לזה שהחזיר לו ממונו וצדקה לזה שהוציא גזילה מתחת ידו רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמעון בן מנסיא אומר שנים שבאו לפניך לדין עד שלא תשמע דבריהן או</row>
		<row row_number="42" isdata="1">משתשמע דבריהן ואי אתה יודע להיכן דין נוטה אתה רשאי לומר להן צאו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ובצעו משתשמע דבריהן ואתה יודע להיכן הדין נוטה אי אתה רשאי לומר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להן צאו ובצעו שנאמר פוטר מים ראשית מדון ולפני התגלע הריב נטוש קודם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שנתגלע הריב אתה יכול לנטשו משנתגלע הריב אי אתה יכול לנטשו (וריש לקיש) אמר שנים שבאו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לדין אחד רך ואחד קשה עד שלא תשמע דבריהן או משתשמע דבריהן ואי אתה יודע להיכן דין נוטה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אתה רשאי לומר להם אין אני נזקק לכם שמא נתחייב חזק ונמצא חזק רודפו משתשמע דבריהן ואתה יודע</row>
		<row row_number="48" isdata="1">להיכן הדין נוטה אי אתה יכול לומר להן איני נזקק לכם שנא' לא תגורו מפני איש ר' יהושע בן קרחה אומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מניין לתלמיד שיושב לפני רבו וראה זכות לעני וחובה לעשיר מניין שלא ישתוק שנאמר לא תגורו מפני</row>
		<row row_number="50" isdata="1">איש רבי חנין אומר לא תכניס דבריך מפני איש ויהו עדים יודעים את מי הן מעידין ולפני מי הן מעידין ומי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עתיד ליפרע מהן שנא' ועמדו שני האנשים אשר להם הריב לפני ה' ויהו הדיינין יודעין את מי הן דנין ולפני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מי הן דנין ומי עתיד ליפרע מהן שנא' אלהים נצב בעדת אל וכן ביהושפט הוא אומר ויאמר אל השופטים</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ראו מה אתם עושים כי לא לאדם תשפטו כי (אם) לה' שמא יאמר הדיין מה לי בצער הזה ת"ל עמכם בדבר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">משפט אין לו לדיין אלא מה שעיניו רואות היכי דמי גמר דין אמר רב יהודה אמר רב איש פלוני אתה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">חייב איש פלוני אתה זכאי אמר רב הלכה כרבי יהושע בן קרחה איני והא רב הונא תלמידיה דרב הוה כי הוה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אתו לקמיה דרב הונא אמר להו אי דינא בעיתו אי פשרה בעיתו מאי מצוה נמי דקאמר רבי יהושע בן קרחה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>