<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:24.996009</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:24.996009</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>שנאמר הנה מטתו שלשלמה ששים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גבורים סביב לה מגבורי ישראל כולם אחוזי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חרב מלומדי מלחמה איש חרבו על יריכו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מפחד בלילות מפחדה של גיהנם שדומה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ללילה דרש ר' יאשיה ואיתימא רב נחמן בר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יצחק מאי דכתיב בית דוד כה אמר ה' דינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לבקר משפט והצילו גזול מיד עושק וכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בבקר דנין וכל היום אין דנין אלא אם ברור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לך הדבר כבקר אמרהו ואם לאו אל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תאמרהו ר' חייא בר אבא א"ר יונתן מהכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמור לחכמה אחותי את אם ברור לך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הדבר כאחותך שהיא אסורה לך אומרהו ואם לאו אל תאמרהו אמר ר' יהושע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן לוי עשרה שיושבין בדין קולר תלוי בצואר כולן פשיטא לא צריכא אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לתלמיד היושב לפני רבו רב הונא כי הוה אתי דינא לקמיה מיכניף ומייתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשרה רבנן מבי רב אמר כי היכי דלימטיי' שיבא מכשורא רב אשי כי הוה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אתי טריפתא לקמיה מכניף ומייתי להו לכולהו טבחי דמתא מחסיא אמר כי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היכי דלימטיין שיבא מכשורא כי אתא רב דימי אמר דרש רב נחמן בר כהן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי דכתיב מלך במשפט יעמיד ארץ ואיש תרומות יהרסנה אם דיין דומה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למלך שאינו צריך לכלום יעמיד ארץ ואם דומה לכהן שמחזר בבית הגרנות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יהרסנה דבי נשיאה אוקמו דיינא דלא הוה גמיר א"ל ליהודה בר נחמני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מתורגמניה דריש לקיש קום עליה באמורא קם גחין עליה ולא א"ל ולא מידי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פתח ואמר הוי אומר לעץ הקיצה עורי לאבן דומם הוא יורה הנה הוא תפוש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זהב וכסף וכל רוח אין בקרבו ועתיד הקב"ה ליפרע ממעמידין שנאמר וה'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בהיכל קדשו הס מפניו כל הארץ אמר ריש לקיש כל המעמיד דיין (על</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הציבור) שאינו הגון כאילו נוטע אשירה בישראל שנאמר שופטים ושוטרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תתן לך וסמיך ליה לא תטע לך אשירה כל עץ אמר רב אשי ובמקום שיש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תלמידי חכמים כאילו נטעו אצל מזבח שנאמר אצל מזבח ה' אלהיך כתיב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא תעשון אתי אלהי כסף ואלהי זהב אלהי כסף ואלהי זהב הוא דלא עבדי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הא דעץ שרי אמר רב אשי אלוה הבא בשביל כסף ואלוה הבא בשביל זהב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רב כי הוה אתי לבי דינא אמר הכי ברעות נפשיה לקטלא נפיק וצבי ביתיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לית הוא עביד וריקן לביתיה עייל ולואי שתהא ביאה כיציאה כי הוי חזי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמבוהא (דספרי) אבתריה אמר אם יעלה לשמים שיאו [וגו'] כגללו לנצח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יאבד (וגו') מר זוטרא חסידא כי הוו מכתפי ליה בשבתא דריגלא אמר הכי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כי לא לעולם חוסן ואם נזר לדור ודור דרש בר קפרא מנא הא מילתא דאמרו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רבנן הוו מתונין בדין דכתיב לא תעלה במעלות וסמיך ליה ואלה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">המשפטים אמר ר' אליעזר מניין לדיין שלא יפסע על ראשי עם קודש שנא'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא תעלה במעלות וסמיך ליה ואלה המשפטים אשר תשים אשר תלמדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מיבעי ליה אמר רבי ירמיה ואיתימא רבי חייא בר אבא אלו כלי הדיינין רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הונא כי הוה נפק לדינא אמר הכי אפיקו לי מאני חנותאי מקל ורצועה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ושופרא וסנדלא ואצוה את שופטיכם בעת ההיא אמר רבי יוחנן כנגד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מקל ורצועה תהא זריז שמוע בין אחיכם ושפטתם אמר רבי חנינא אזהרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לבית דין שלא ישמע דברי בעל דין קודם שיבא בעל דין חבירו ואזהרה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לבעל דין שלא יטעים דבריו לדיין קודם שיבא בעל דין חבירו קרי ביה נמי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמע בין אחיכם רב כהנא אמר מהכא מלא תשא לא תשיא ושפטתם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">צדק אמר ריש לקיש צדק את הדין ואחר כך חתכהו בין איש ובין אחיו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">(ובין גרו) אמר רב יהודה אפילו בין בית לעלייה ובין גרו אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אפילו בין תנור לכירים לא תכירו פנים במשפט רבי יהודה אומר לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תכירהו רבי אלעזר אומר לא תנכרהו אושפיזכניה דרב אתא לקמיה לדינא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר לו לאו אושפיזכני את אמר לו אין אמר ליה דינא אית לי אמר ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>