<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:24.302860</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:24.302860</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>כי אכלו את הפסח בלא ככתוב כי התפלל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חזקיהו עליהם לאמר ה' הטוב יכפר בעד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבי שמעון אומר אם מפני הטומאה עיברוה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מעוברת אלא מפני מה ביקש רחמים על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עצמו שאין מעברין אלא אדר והוא עיבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ניסן בניסן ר' שמעון בן יהודה אומר משום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ר"ש מפני שהשיא את ישראל לעשות פסח</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שני אמר מר רבי יהודה אומר מעברין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלמא אית ליה לרבי יהודה טומאה דחויה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היא בציבור והא תניא ציץ בין שישנו על</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מצחו ובין שאינו על מצחו מרצה דברי רבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שמעון ר' יהודה אומר עודו על מצחו מרצה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אין עודו על מצחו אינו מרצה א"ל ר' שמעון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כהן גדול ביום הכיפורים יוכיח שאינו על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מצחו ומרצה אמר לו רבי יהודה הנח ליום</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הכיפורים שטומאה הותרה בציבור וליטעמיך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תיקשי לך היא גופה ר' יהודה אומר מעברין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואמר ר' יהודה מעשה בחזקיה מלך יהודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שעיבר את השנה מפני הטומאה וביקש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רחמים על עצמו אלא חסורי מחסרא והכי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קתני אין מעברין את השנה מפני הטומאה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואם עיברוה מעוברת רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אינה מעוברת ואמר רבי יהודה וכו' אי הכי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר' שמעון אומר אם מפני הטומאה עיברוה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעוברת היינו תנא קמא אמר רבא לכתחלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">איכא בינייהו תניא נמי הכי אין מעברין את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">השנה מפני הטומאה לכתחילה ר' שמעון</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אומר מעברין אלא מפני מה בקש רחמים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">על עצמו שאין מעברין אלא אדר והוא עיבר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ניסן בניסן אמר מר שאין מעברין אלא אדר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והוא עיבר ניסן בניסן ולית ליה לחזקיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">החדש הזה לכם זה ניסן ואין אחר ניסן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טעה בדשמואל דאמר שמואל אין מעברין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">את השנה ביום שלשים של אדר הואיל וראוי לקובעו ניסן ואיהו סבר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הואיל וראוי לא אמרינן תניא נמי הכי אין מעברין את השנה ביום שלשים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">של אדר הואיל וראוי לקובעו ניסן רבי שמעון בן יהודה אומר משום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבי שמעון מפני שהשיא את ישראל לעשות פסח שני היכי דמי אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אשי כגון שהיו ישראל מחצה טמאים ומחצה טהורים ונשים משלימות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לטהורים ועודפות עליהם מעיקרא סבר נשים בראשון חובה דהוו מיעוטן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">טמאים ומיעוטן מידחו לפסח שני ולבסוף סבר נשים בראשון רשות דהוו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">להו טמאים רובא ורובא לא מדחו לפסח שני גופא אמר שמואל אין מעברין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">את השנה ביום שלשים של אדר הואיל וראוי לקובעו ניסן עיברוה מאי אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עולא אין מקדשין את החדש קידשו מאי אמר רבא בטל העיבור רב נחמן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר מעובר ומקודש א"ל רבא לרב נחמן מכדי מפוריא לפיסחא תלתין יומין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוו ומפוריא דרשינן בהלכות הפסח דתניא שואלין בהלכות הפסח קודם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לפסח שלשים יום רשב"ג אומר שתי שבתות וכי מטי ריש ירחא מרחקין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ליה אתי לזלזולי בחמץ אמר ליה מידע ידיעי דשתא מעברתא בחושבנא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תליא מילתא אמרי חושבנא הוא דלא סליק להו לרבנן עד השתא אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רב יהודה אמר שמואל אין מעברין את השנה אלא א"כ היתה תקופה חסירה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רובה של חודש וכמה רובה של חודש ששה עשר יום דברי רבי יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>