<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:25.123778</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:25.123778</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>בטלו דיני קנסות מישראל שפעם אחת גזרה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מלכות הרשעה גזירה על ישראל שכל הסומך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יהרג וכל הנסמך יהרג ועיר שסומכין בה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תיחרב ותחומין שסומכין בהן יעקרו מה עשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יהודה בן בבא הלך וישב לו בין שני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הרים גדולים ובין שתי עיירות גדולות ובין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שני תחומי שבת בין אושא לשפרעם וסמך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שם חמשה זקנים ואלו הן ר"מ ור' יהודה ור'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמעון ור' יוסי ור' אלעזר בן שמוע רב אויא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מוסיף אף ר' נחמיה כיון שהכירו אויביהם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהן אמר להן בניי רוצו אמרו לו רבי מה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תהא עליך אמר להן הריני מוטל לפניהם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כאבן שאין לה הופכים אמרו לא זזו משם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עד שנעצו בו שלש מאות לונביאות של</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ברזל ועשאוהו ככברה רבי יהודה בן בבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחריני הוו בהדיה והאי דלא חשיב להו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משום כבודו דרבי יהודה בן בבא ור"מ</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ר' יהודה בן בבא סמכיה והא אמר רבה בר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בר חנה אמר רבי יוחנן כל האומר ר"מ לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סמכו ר' עקיבא אינו אלא טועה סמכיה ר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עקיבא ולא קיבלו סמכיה ר' יהודה בן בבא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וקיבלו אמר רבי יהושע בן לוי אין סמיכה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בחוצה לארץ מאי אין סמיכה אילימא דלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דייני דיני קנסות כלל בחוצה לארץ והא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תנן סנהדרין נוהגת בין בארץ ובין בחוצה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לארץ אלא דלא סמכינן בחוצה לארץ</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פשיטא סומכין בחוצה לארץ ונסמכין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בארץ הא אמרינן דלא אלא סומכין בארץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונסמכין בחוצה לארץ מאי ת"ש דרבי יוחנן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוה מצטער עליה דרב שמן בר אבא דלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הוה גבייהו דליסמכיה ר"ש בן זירוד וחד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דעימיה ומנו ר' יונתן בן עכמאי ואמרי לה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבי יונתן בן עכמאי וחד דעימיה ומנו ר"ש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בן זירוד חד דהוה גבייהו סמכוהו וחד דלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הוה גבייהו לא סמכוהו ר' חנינא ורבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הושעיא הוה קא משתקיד רבי יוחנן למיסמכינהו לא הוה מסתייעא מילתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוה קא מצטער טובא אמרו ליה לא נצטער מר דאנן מדבית עלי קאתינן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דא"ר שמואל בר נחמן א"ר יונתן מניין שאין נסמכין לבית עלי שנאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא יהיה זקן בביתך כל הימים מאי זקן אילימא זקן ממש והכתיב כל מרבית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ביתך ימותו אנשים אלא סמיכה רבי זירא הוה מיטמר למיסמכיה דאמר רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלעזר לעולם הוי קבל וקיים כיון דשמעה להא דא"ר אלעזר אין אדם עולה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לגדולה אלא א"כ מוחלין לו על כל עונותיו אמצי ליה אנפשיה כי סמכוה לר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זירא שרו ליה הכי לא כחל ולא שרק ולא פירכוס ויעלת חן כי סמכוה לרבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמי ולרבי אסי שרו להו הכי כל מן דין כל מן דין סמוכו לנא לא תסמכו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לנא לא מסרמיטין ולא מסרמיסין ואמרי לה לא מחמיסין ולא מטורמיסין ר'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אבהו כי הוה אתי ממתיבתא לבי קיסר נפקי מטרוניתא דבי קיסר ומשריין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ליה רבה דעמיה מדברנא דאומתיה בוצינא דנהורא בריך מתייך לשלם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עריפת עגלה בשלשה ת"ר ויצאו זקניך ושופטיך זקניך שנים שופטיך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שנים ואין ב"ד שקול מוסיפין עליהן עוד אחד הרי כאן חמשה דברי ר' יהודה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבי שמעון אומר זקניך שנים ואין ב"ד שקול מוסיפין עליהם עוד אחד הרי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כאן שלשה ור"ש האי שופטיך מאי עביד ליה ההוא מיבעי ליה למיוחדין</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שבשופטיך ור' יהודה מזקני זקניך נפקא ור"ש אי מזקני הוה אמינא זקני השוק</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כתב רחמנא זקניך ואי כתיב זקניך הוה אמינא סנהדרי קטנה כתב רחמנא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ושופטיך ממיוחדין שבשופטיך ורבי יהודה גמר זקני זקני מוסמכו זקני העדה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">את ידיהם מה להלן מיוחדין שבעדה אף כאן מיוחדין שבזקניך אי יליף</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לילף כולה מהתם זקניך ושופטיך למה לי אלא וי"ו ושופטיך למניינא</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ורבי שמעון וי"ו לא דריש אלא מעתה ויצאו שנים ומדדו שנים לרבי יהודה הרי תשעה</row>
		<row row_number="58" isdata="1">לרבי שמעון שבעה ההוא מיבעי ליה לכדתניא ויצאו הן ולא שלוחן ומדדו שאפילו נמצא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>