<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:25.184735</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:25.184735</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>עמך עמך ואת בהדייהו ורבי יהודה עמך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משום שכינה ורבנן אמר קרא ונשאו אתך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">במשא העם אתך ואת בהדייהו ורבי יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אתך בדומין לך ורבנן מוהקל מעליך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ונשאו אתך נפקא וילפא סנהדרי גדולה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מסנהדרי קטנה ת"ר וישארו שני אנשים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">במחנה יש אומרים בקלפי נשתיירו שבשעה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שאמר לו הקב"ה למשה אספה לי שבעים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">איש מזקני ישראל אמר משה כיצד אעשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אברור ששה מכל שבט ושבט נמצאו שנים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יתירים אברור חמשה חמשה מכל שבט</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ושבט נמצאו עשרה חסרים אברור ששה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משבט זה וחמשה משבט זה הריני מטיל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קנאה בין השבטים מה עשה בירר ששה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ששה והביא שבעים ושנים פיתקין על</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שבעים כתב זקן ושנים הניח חלק בללן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ונתנן בקלפי אמר להם בואו וטלו פיתקיכם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כל מי שעלה בידו זקן אמר כבר קידשך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמים מי שעלה בידו חלק אמר המקום לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חפץ בך אני מה אעשה לך כיוצא בדבר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אתה אומר ולקחת חמשת חמשת שקלים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לגולגולת אמר משה כיצד אעשה להן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לישראל אם אומר לו תן לי פדיונך וצא יאמר לי כבר פדאני בן לוי מה עשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הביא עשרים ושנים אלפים פיתקין וכתב עליהן בן לוי ועל שלשה ושבעים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ומאתים כתב עליהן חמשה שקלים בללן ונתנן בקלפי אמר להן טלו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פיתקיכם מי שעלה בידו בן לוי אמר לו כבר פדאך בן לוי מי שעלה בידו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חמשת שקלים אמר לו תן פדיונך וצא רבי שמעון אומר במחנה נשתיירו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בשעה שאמר לו הקב"ה למשה אספה לי שבעים איש אמרו אלדד ומידד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין אנו ראויין לאותה גדולה אמר הקב"ה הואיל ומיעטתם עצמכם הריני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מוסיף גדולה על גדולתכם ומה גדולה הוסיף להם שהנביאים כולן נתנבאו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ופסקו והם נתנבאו ולא פסקו ומה נבואה נתנבאו אמרו משה מת יהושע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מכניס את ישראל לארץ אבא חנין אומר משום רבי אליעזר על עסקי שליו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הן מתנבאים עלי שליו עלי שליו רב נחמן אמר על עסקי גוג ומגוג היו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתנבאין שנאמר כה אמר ה' אלהים האתה הוא אשר דברתי בימים קדמונים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ביד עבדי נביאי ישראל הנבאים בימים ההם שנים להביא אותך עליהם וגו'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אל תיקרי שנים אלא שנים ואיזו הן שנים נביאים שנתנבאו בפרק אחד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נבואה אחת הוי אומר אלדד ומידד אמר מר כל הנביאים כולן נתנבאו ופסקו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והן נתנבאו ולא פסקו מנא לן דפסקו אילימא מדכתיב ויתנבאו ולא יספו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא מעתה קול גדול ולא יסף ה"נ דלא אוסיף הוא אלא דלא פסק הוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא הכא כתיב ויתנבאו התם כתיב מתנבאים עדיין מתנבאים והולכים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשלמא למ"ד משה מת היינו דכתיב אדוני משה כלאם אלא למ"ד הנך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תרתי מאי אדני משה כלאם דלאו אורח ארעא דהוה ליה כתלמיד המורה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הלכה לפני רבו בשלמא למ"ד הנך תרתי היינו דכתיב מי יתן אלא למ"ד משה מת מינח הוה ניחא ליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לא סיימוה קמיה מאי כלאם א"ל הטל עליהן צרכי ציבור והן כלין מאיליהן מניין להביא עוד שלשה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">סוף סוף לרעה ע"פ שנים לא משכחת לה אי אחד עשר מזכין ושנים עשר מחייבין אכתי חד הוא אי עשרה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מזכין ושלשה עשר מחייבין תלתא הוו א"ר אבהו אי אתה מוצא אלא במוסיפין ודברי הכל ובסנהדרי גדולה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואליבא דרבי יהודה דאמר שבעים וא"ר אבהו במוסיפין עושין ב"ד שקול לכתחילה פשיטא מהו דתימא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">האי דקאמר איני יודע כמאן דאיתיה דמי ואי אמר מילתא שמעינן ליה קמ"ל דהאי דקאמר איני יודע כמאן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דליתיה דמי ואי אמר טעמא לא שמעינן ליה אמר רב כהנא סנהדרי שראו כולן לחובה פוטרין אותו מ"ט כיון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דגמירי הלנת דין למעבד ליה זכותא והני תו לא חזו ליה א"ר יוחנן אין מושיבין בסנהדרי אלא בעלי קומה ובעלי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חכמה ובעלי מראה ובעלי זקנה ובעלי כשפים ויודעים בע' לשון שלא תהא סנהדרי שומעת מפי המתורגמן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב אין מושיבין בסנהדרין אלא מי שיודע לטהר את השרץ מה"ת אמר רב אני אדון ואטהרנו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>