<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:25.258738</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:25.258738</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="19">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן גדול"/><ContGemara/>נפנה לימינו כבשו פניהם בקרקע נפנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לשמאלו וכבשו פניהם בקרקע אמר להן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמעון בן שטח בעלי מחשבות אתם יבא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעל מחשבות ויפרע מכם מיד בא גבריאל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וחבטן בקרקע ומתו באותה שעה אמרו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מלך לא דן ולא דנין אותו לא מעיד ולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מעידין אותו לא חולץ ולא חולצין וכו'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איני והאמר רב אשי אפילו למאן דאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נשיא שמחל על כבודו כבודו מחול</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מלך שמחל על כבודו אין כבודו מחול</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנאמר שום תשים עליך מלך שתהא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אימתו עליך מצוה שאני ואין נושאין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כו' תניא אמרו לו לר' יהודה נשים הראויות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לו מבית המלך ומאי נינהו מירב ומיכל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שאלו תלמידיו את ר' יוסי היאך נשא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דוד שתי אחיות בחייהן אמר להן מיכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחר מיתת מירב נשאה ר' יהושע בן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קרחה אומר קידושי טעות היו לו במירב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנאמר תנה את אשתי את מיכל אשר ארסתי לי במאה ערלות פלשתים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מאי תלמודא אמר רב פפא מיכל אשתי ולא מירב אשתי מאי קידושי טעות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דכתיב והיה האיש אשר יכנו יעשרנו המלך עושר גדול וגו' אזל קטליה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר לו מלוה אית לך גבאי והמקדש במלוה אינה מקודשת אזל יהבה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לעדריאל דכתיב ויהי בעת תת את מירב בת שאול לדוד וגו' א"ל אי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בעית דאתן לך מיכל זיל אייתי לי מאה ערלות פלשתים אזל אייתי ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">א"ל מלוה ופרוטה אית לך גבאי שאול סבר מלוה ופרוטה דעתיה אמלוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ודוד סבר מלוה ופרוטה דעתיה אפרוטה ואיבעית אימא דכולי עלמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מלוה ופרוטה דעתיה אפרוטה שאול סבר לא חזו ולא מידי ודוד סבר חזו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לכלבי ושונרי ור' יוסי האי תנה את אשתי את מיכל מאי דריש ביה ר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוסי לטעמיה דתניא רבי יוסי היה דורש מקראות מעורבין כתיב ויקח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המלך את שני בני רצפה בת איה אשר ילדה לשאול את אדמוני ואת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפיבושת ואת חמשת בני מיכל אשר ילדה לעדריאל המחולתי וגו'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וכי לעדריאל נתנה והלא לפלטי בן ליש נתנה דכתיב ושאול נתן את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מיכל בתו אשת דוד לפלטי בן ליש וגו' אלא מקיש קידושי מירב לעדריאל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לקידושי מיכל לפלטי מה קידושי מיכל לפלטי בעבירה אף קידושי מירב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעדריאל בעבירה ור' יהושע בן קרחה נמי הכתיב את חמשת בני מיכל בת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שאול אמר לך רבי יהושע וכי מיכל ילדה והלא מירב ילדה מירב ילדה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומיכל גידלה לפיכך נקראו על שמה ללמדך שכל המגדל יתום בתוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ביתו מעלה עליו הכתוב כאילו ילדו (חנינא קרא יוחנן ואשתו אלעזר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וגאולה ושמואל בלימודי סימן) רבי חנינא אומר מהכא ותקראנה לו השכנות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שם לאמר יולד בן לנעמי וכי נעמי ילדה והלא רות ילדה אלא רות ילדה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ונעמי גידלה לפיכך נקרא על שמה רבי יוחנן אמר מהכא ואשתו היהודית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ילדה את ירד אביגדור וגו' אלה בני בתיה בת פרעה אשר לקח (לו) מרד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מרד זה כלב ולמה נקרא שמו מרד שמרד בעצת מרגלים וכי בתיה ילדה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">והלא יוכבד ילדה אלא יוכבד ילדה ובתיה גידלה לפיכך נקרא על שמה רבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלעזר אמר מהכא גאלת בזרוע עמך בני יעקב ויוסף סלה וכי יוסף ילד והלא יעקב ילד אלא יעקב ילד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ויוסף כילכל לפיכך נקראו על שמו אמר רבי שמואל בר נחמני א"ר יונתן כל המלמד בן חבירו תורה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מעלה עליו הכתוב כאילו ילדו שנאמר ואלה תולדות אהרן ומשה וכתיב ואלה שמות בני אהרן לומר לך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אהרן ילד ומשה לימד לפיכך נקראו על שמו לכן כה אמר ה' אל בית יעקב אשר פדה את אברהם וכי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">היכן מצינו ביעקב שפדאו לאברהם אמר רב יהודה שפדאו מצער גידול בנים והיינו דכתיב לא עתה יבוש</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יעקב וגו' לא עתה יבוש יעקב מאביו ולא עתה פניו יחוורו מאבי אביו כתיב פלטי וכתיב פלטיאל אמר ר'</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יוחנן פלטי שמו ולמה נקרא שמו פלטיאל שפלטו אל מן העבירה מה עשה נעץ חרב בינו לבינה אמר כל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">העוסק בדבר זה ידקר בחרב זה והכתיב וילך אתה אישה שנעשה לה כאישה והכתיב הלך ובכה על</row>
		<row row_number="53" isdata="1">המצוה דאזיל מיניה עד בחורים שנעשו שניהם כבחורים שלא טעמו טעם ביאה אמר רבי יוחנן תוקפו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">של יוסף ענוותנותו של בועז תוקפו של בועז ענוותנותו של פלטי בן ליש תוקפו של יוסף ענוותנותו של</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בועז דכתיב ויהי בחצי הלילה ויחרד האיש וילפת מאי וילפת אמר רב שנעשה בשרו כראשי לפתות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>