<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:06.161708</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:06.161708</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="20">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן גדול"/><ContGemara/>סירוגו מתוכו מטה סירוגה מעל גבה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מיתיבי כלי עץ מאימתי מקבלין טומאה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">המטה והעריסה משישופם בעור הדג ואי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מטה מסורגת (היא) מעל גבה למה לי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שיפת עור הדג אלא הא והא מתוכו מטה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אעולי ואפוקי בבזיוני דרגש אעולי ואפוקי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">באבקתא אמר ר' יעקב אמר ר' יהושע בן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לוי הלכה כרשב"ג אמר רבי יעקב בר אמי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מטה שנקליטיה יוצאין זוקפה ודיו:</row>
		<row row_number="10" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ומוציא למלחמת הרשות על פי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בית דין של שבעים ואחד ופורץ לעשות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לו דרך ואין ממחה בידו דרך המלך אין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לו שיעור וכל העם בוזזין ונותנין לו והוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נוטל חלק בראש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנינא חדא זימנא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אין מוציאין למלחמת הרשות אלא ע"פ ב"ד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של שבעים ואחד איידי דתנא כל מילי דמלך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תנא נמי מוציאין למלחמת הרשות אמר רב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה אמר שמואל כל האמור בפרשת מלך מלך מותר בו רב אמר לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נאמרה פרשה זו אלא לאיים עליהם שנאמר שום תשים עליך מלך שתהא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אימתו עליך כתנאי ר' יוסי אומר כל האמור בפרשת מלך מלך מותר בו ר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהודה אומר לא נאמרה פרשה זו אלא כדי לאיים עליהם שנאמר שום תשים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עליך מלך שתהא אימתו עליך וכן היה רבי יהודה אומר ג' מצות נצטוו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישראל בכניסתן לארץ להעמיד להם מלך ולהכרית זרעו של עמלק ולבנות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להם בית הבחירה רבי נהוראי אומר לא נאמרה פרשה זו אלא כנגד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תרעומתן שנאמר ואמרת אשימה עלי מלך וגו' תניא ר"א אומר זקנים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שבדור כהוגן שאלו שנאמר תנה לנו מלך לשפטנו אבל עמי הארץ שבהן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קלקלו שנאמר והיינו גם אנחנו ככל הגוים ושפטנו מלכנו ויצא לפנינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תניא רבי יוסי אומר שלש מצות נצטוו ישראל בכניסתן לארץ להעמיד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להם מלך ולהכרית זרעו של עמלק ולבנות להם בית הבחירה ואיני יודע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איזה מהן תחילה כשהוא אומר כי יד על כס יה מלחמה לה' בעמלק הוי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומר להעמיד להם מלך תחילה ואין כסא אלא מלך שנאמר וישב שלמה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">על כסא ה' למלך ועדיין איני יודע אם לבנות להם בית הבחירה תחלה או</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להכרית זרעו של עמלק תחלה כשהוא אומר והניח לכם מכל אויביכם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגו' והיה המקום אשר יבחר ה' וגו' הוי אומר להכרית זרעו של עמלק תחלה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וכן בדוד הוא אומר ויהי כי ישב המלך דוד בביתו וה' הניח לו מסביב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וכתיב ויאמר המלך אל נתן הנביא ראה נא אנכי יושב בבית ארזים וגו' אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ריש לקיש בתחילה מלך שלמה על העליונים שנאמר וישב שלמה על כסא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ה' ולבסוף מלך על התחתונים שנאמר כי הוא רודה בכל עבר הנהר מתפסח</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ועד עזה רב ושמואל חד אמר תפסח בסוף העולם ועזה בסוף העולם וחד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר תפסח ועזה בהדי הדדי הוו יתבו וכשם שמלך על תפסח ועל עזה כך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מלך על כל העולם כולו ולבסוף לא מלך אלא על ישראל שנאמר אני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קהלת הייתי מלך על ישראל וגו' ולבסוף לא מלך אלא על ירושלים שנאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דברי קהלת בן דוד מלך בירושלים ולבסוף לא מלך אלא על מטתו שנאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הנה מטתו שלשלמה וגו' ולבסוף לא מלך אלא על מקלו שנאמר זה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">היה חלקי מכל עמלי רב ושמואל חד אמר מקלו וחד אמר גונדו הדר או לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הדר רב ושמואל חד אמר הדר וחד אמר לא הדר מאן דאמר לא הדר מלך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">והדיוט ומאן דאמר הדר מלך והדיוט ומלך: פורץ לעשות לו דרך: ת"ר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אוצרות מלכים למלך ושאר ביזה שבוזזין מחצה למלך ומחצה לעם אמר ליה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אביי לרב דימי ואמרי לה לרב אחא בשלמא אוצרות מלכים למלך אורחא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דמלתא אלא שאר ביזה שבוזזין מחצה למלך ומחצה לעם מנלן דכתיב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>