<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:25.227189</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:25.227189</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="22">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן גדול"/><ContGemara/>וכתב הנשתוון כתוב ארמית ומתורגם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ארמית וכתיב לא כהלין כתבא למיקרא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ופשרא להודעא למלכא וכתיב וכתב את</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משנה התורה הזאת כתב הראוי להשתנות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למה נקרא אשורית שעלה עמהם מאשור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תניא רבי אומר בתחלה בכתב זה ניתנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תורה לישראל כיון שחטאו נהפך להן לרועץ</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כיון שחזרו בהן החזירו להם שנאמר שובו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לביצרון אסירי התקוה גם היום מגיד משנה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אשיב לך למה נקרא שמה אשורית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמאושרת בכתב רשב"א אומר משום ר' אליעזר בן פרטא שאמר משום רבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלעזר המודעי כתב זה לא נשתנה כל עיקר שנאמר ווי העמודים מה עמודים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא נשתנו אף ווים לא נשתנו ואומר ואל היהודים ככתבם וכלשונם מה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לשונם לא נשתנה אף כתבם לא נשתנה אלא מה אני מקיים את משנה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">התורה הזאת לשתי תורות אחת שיוצאה ונכנסת עמו ואחת שמונחת לו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בבית גנזיו אותה שיוצאה ונכנסת עמו עושה אותה כמין קמיע ותולה בזרועו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שנאמר שויתי ה' לנגדי תמיד ואידך האי שויתי מאי דריש ביה ההוא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מיבעי ליה כדרב חנה בר ביזנא דאמר רב חנה בר ביזנא אר"ש חסידא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">המתפלל צריך שיראה עצמו כאילו שכינה כנגדו שנאמר שויתי ה' לנגדי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תמיד לר"ש דאמר כתב זה לא נשתנה מאי לא כהלין כתבא למיקרא אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רב בגימטריא איכתיב להון יטת יטת אידך פוגחמט מאי פריש להו מנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מנא תקל ופרסין מנא מנא אלהא מלכותך (והשלמת לך) תקיל תקילתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">במאזניא והשתכחת חסיר (פרסין) פריסת מלכותך ויהיבת למדי ופרס ושמואל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר ממתוס ננקפי אאלרן ור' יוחנן אמר אנם אנם לקת ניסרפו רב אשי אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נמא נמא קתל פורסיןמתני' אין רוכבין על סוסו ואין יושבין על כסאו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואין משתמשין בשרביטו ואין רואין אותו כשהוא מסתפר ולא כשהוא ערום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא כשהוא בבית המרחץ שנאמר שום תשים עליך מלך שתהא אימתו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליך<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יעקב א"ר יוחנן אבישג מותרת לשלמה ואסורה לאדניה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מותרת לשלמה דמלך היה ומלך משתמש בשרביטו של מלך ואסורה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לאדניה דהדיוט הוא אבישג מאי היא דכתיב והמלך דוד זקן בא בימים וגו'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ויאמרו לו עבדיו יבקשו וגו' וכתיב ויבקשו נערה יפה וגו' וכתיב והנערה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יפה עד מאד ותהי למלך סוכנת ותשרתהו אמרה נינסבן אמר לה אסירת לי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמרה ליה חסריה לגנבא נפשיה לשלמא נקיט אמר להו קראו לי לבת שבע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וכתיב ותבא בת שבע אל המלך החדרה אמר רב יהודה אמר רב באותה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שעה קינחה בת שבע בשלש עשרה מפות אמר רב שמן בר אבא בוא וראה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כמה קשין גירושין שהרי דוד המלך התירו לו לייחד ולא התירו לו לגרש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">א"ר אליעזר כל המגרש את אשתו ראשונה אפילו מזבח מוריד עליו דמעות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנאמר וזאת שנית תעשו כסות דמעה את מזבח ה' בכי ואנקה מאין עוד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פנות אל המנחה ולקחת רצון מידכם וכתיב ואמרתם על מה על כי ה' העיד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בינך ובין אשת נעוריך אשר אתה בגדתה בה והיא חברתך ואשת בריתך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">א"ר יוחנן ואיתימא ר' אלעזר אין אשתו של אדם מתה אלא אם כן מבקשין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ממנו ממון ואין לו שנאמר ואם אין לך לשלם למה יקח משכבך מתחתיך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וא"ר יוחנן כל אדם שמתה אשתו ראשונה כאילו חרב בהמ"ק בימיו שנאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בן אדם הנני לוקח ממך את מחמד עיניך במגפה לא תספד ולא תבכה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולא תבוא דמעתך וכתיב ואדבר אל העם בבקר ותמת אשתי בערב וכתיב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הנני מחלל את מקדשי גאון עוזכם מחמד עיניכם אמר רבי אלכסנדרי כל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אדם שמתה אשתו בימיו עולם חשך בעדו שנאמר אור חשך באהלו ונרו עליו ידעך ר' יוסי בר חנינא אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פסיעותיו מתקצרות שנאמר יצרו צעדי אונו רבי אבהו אמר עצתו נופלת שנאמר ותשליכהו עצתו אמר רבה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בר בר חנה אמר רבי יוחנן קשה לזווגם כקריעת ים סוף שנאמר אלהים מושיב יחידים ביתה מוציא אסירים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בכושרות (אל תיקרי מוציא אסירים אלא כמוציא אסירים אל תיקרי בכושרות אלא בכי ושירות) איני והאמר רב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יהודה אמר רב ארבעים יום קודם יצירת הולד בת קול יוצאת ואומרת בת פלוני לפלוני לא קשיא הא בזווג ראשון</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הא בזווג שני א"ר שמואל בר נחמן לכל יש תמורה חוץ מאשת נעורים שנא' ואשת נעורים כי תמאס מתני לה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רב יהודה לרב יצחק בריה אין אדם מוצא קורת רוח אלא מאשתו ראשונה שנא' יהי מקורך ברוך ושמח מאשת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>