<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:25.519186</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:25.519186</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="24">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "זה בורר"/><ContGemara/>בעדים פסולין ודיינין כשרין מיגו דפסלי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עדים פסלי נמי דייני סיפא בדיינין פסולין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ועדים כשרין דמיגו דפסלי דיינין פסלי נמי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עדים מתקיף לה רבא בשלמא מיגו דפסלי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עדים פסלי נמי דייני איכא בי דינא אחרינא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא מיגו דפסלי דייני פסלי נמי עדים והא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עדים תו ליכא לא צריכא דאיכא כת אחרת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הא ליכא כת אחרת מאי הכי נמי דלא מצי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פסלי היינו דרב דימי איכא בינייהו מיגו דמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סבר אמרינן מיגו ומר סבר לא אמרינן מיגו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גופא אמר ר"ל פה קדוש יאמר דבר זה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תני עדו איני והאמר עולא הרואה את ר"ל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בבית המדרש כאילו עוקר הרים וטוחנן זה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בזה אמר רבינא והלא כל הרואה ר"מ בבית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">המדרש כאילו עוקר הרי הרים וטוחנן זה בזה הכי קאמר בא וראה כמה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מחבבין זה את זה כי הא דיתיב רבי וקאמר אסור להטמין את הצונן אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לפניו ר' ישמעאל בר' יוסי אבא התיר להטמין את הצונן א"ל כבר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הורה זקן אמר רב פפא בא וראה כמה מחבבין זה את זה דאילו רבי יוסי קיים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היה כפוף ויושב לפני רבי דהא ר' ישמעאל בר' יוסי ממלא מקום אבותיו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הוה והיה כפוף ויושב לפני רבי וקא אמר כבר הורה זקן א"ר אושעיא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מאי דכתיב ואקח לי (את) שני מקלות לאחד קראתי נועם ולאחד קראתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חובלים נועם אלו ת"ח שבארץ ישראל שמנעימין זה לזה בהלכה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חובלים אלו ת"ח שבבבל שמחבלים זה לזה בהלכה ויאמר (אלי) אלה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">[שני] בני היצהר העומדים וגו' ושנים זיתים עליה יצהר אמר רבי יצחק אלו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ת"ח שבא"י שנוחין זה לזה בהלכה כשמן זית ושנים זיתים עליה אלו ת"ח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שבבבל שמרורין זה לזה בהלכה כזית ואשא עיני וארא והנה שתים נשים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוצאות ורוח בכנפיהם ולהנה כנפים ככנפי החסידה ותשאנה האיפה בין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">השמים ובין הארץ ואומר אל המלאך הדובר בי אנה המה מוליכות את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האיפה ויאמר אלי לבנות לה בית בארץ שנער א"ר יוחנן משום רבי שמעון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בן יוחי זו חנופה וגסות הרוח שירדו לבבל וגסות הרוח לבבל נחית והאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מר עשרה קבין גסות ירדו לעולם תשעה נטלה עילם ואחת כל העולם כולו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אין לבבל נחית ואישתרבובי דאישתרבב לעילם דיקא נמי דכתיב לבנות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לה בית בארץ שנער ש"מ והאמר מר סימן לגסות הרוח עניות ועניות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לבבל נחית מאי עניות עניות תורה דכתיב אחות לנו קטנה ושדים אין לה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ר' יוחנן זו עילם שזכתה ללמוד ולא זכתה ללמד מאי בבל א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בלולה במקרא בלולה במשנה בלולה בתלמוד במחשכים הושיבני כמתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עולם אמר ר' ירמיה זה תלמודה של בבלמתני' אמר לו נאמן עלי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אבא נאמן עלי אביך נאמנים עלי שלשה רועי בקר ר"מ אומר יכול לחזור</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בו וחכמים אומרים אינו יכול לחזור בו היה חייב לחבירו שבועה ואמר לו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דור לי בחיי ראשך ר"מ אומר יכול לחזור בו וחכ"א אין יכול לחזור בו</row>
		<row row_number="41" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב דימי בריה דרב נחמן בריה דרב יוסף כגון דקבליה עליה בחד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל מחלוקת במחול לך אבל באתן לך דברי הכל יכול</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לחזור בו ורבי יוחנן אמר באתן לך מחלוקת איבעיא להו באתן לך מחלוקת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אבל במחול לך דברי הכל אין יכול לחזור בו או דילמא בין בזו ובין בזו מחלוקת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תא שמע דאמר רבא מחלוקת באתן לך אבל במחול לך דברי הכל אין יכול</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לחזור בו אי אמרת בשלמא באתן לך מחלוקת אבל במחול לך דברי הכל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אין יכול לחזור בו רבא דאמר כרבי יוחנן אלא אי אמרת בין בזו ובין בזו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מחלוקת רבא דאמר כמאן רבא טעמא דנפשיה קאמר איתיביה רב אחא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בר תחליפא לרבא היה חייב לחבירו שבועה ואמר לו דור לי בחיי ראשך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבי מאיר אומר יכול לחזור בו וחכמים אומרים אין יכול לחזור בו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>