<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:25.477734</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:25.477734</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="29">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "זה בורר"/><ContGemara/>קרובים ונתרחקו הוו אתו לקמיה לדינא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר להו פסילנא לכו לדינא אמרו ליה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאי דעתיך כר' יהודה אנן מייתינן איגרתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ממערבא דאין הלכה כרבי יהודה אמר להו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אטו בקבא דקירא אידבקנא בכו דלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קאמינא פסילנא לכו לדינא אלא משום דלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">צייתיתו דינא אוהב זה שושבינו וכו' וכמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר ר' אבא אמר רבי ירמיה אמר רב כל שבעת ימי המשתה ורבנן משמיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דרבא אמרי אפילו מיום ראשון ואילך השונא כל שלא דבר כו'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ת"ר והוא לא אויב לו יעידנו ולא מבקש רעתו ידיננו אשכחן שונא אוהב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מנלן קרי ביה הכי והוא לא אויב לו ולא אוהב לו יעידנו ולא מבקש רעתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולא טובתו ידיננו מידי אוהב כתיב אלא סברא הוא אויב מאי טעמא משום</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דמרחקא דעתיה אוהב נמי מקרבא דעתיה ורבנן האי לא אויב לו ולא מבקש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רעתו מאי דרשי ביה חד לדיין אידך כדתניא אמר רבי יוסי ברבי יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והוא לא אויב לו ולא מבקש רעתו מכאן לשני תלמידי חכמים ששונאין זה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">את זה שאין יושבין בדין כאחדמתני' כיצד בודקים את העדים היו מכניסין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אותן לחדר ומאיימין עליהן ומוציאין את כל האדם לחוץ ומשיירין את הגדול</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שבהן ואומרים לו אמור היאך אתה יודע שזה חייב לזה אם אמר הוא אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לי שאני חייב לו איש פלוני אמר לי שהוא חייב לו לא אמר כלום עד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שיאמר בפנינו הודה לו שהוא חייב לו מאתים זוז ואחר כך מכניסין את השני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ובודקין אותו אם נמצאו דבריהן מכוונין נושאין ונותנין בדבר שנים אומרים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זכאי ואחד אומר חייב זכאי שנים אומרים חייב ואחד אומר זכאי חייב אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אומר חייב ואחד אומר זכאי אפילו שנים מזכין או שנים מחייבין ואחד אומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איני יודע יוסיפו הדיינין גמרו את הדבר היו מכניסין אותן הגדול שבדיינין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אומר איש פלוני אתה זכאי איש פלוני אתה חייב ומניין לכשיצא לא יאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אני מזכה וחביריי מחייבים אבל מה אעשה שחביריי רבו עלי על זה נאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">( לא תלך רכיל בעמך ואומר) הולך רכיל מגלה סוד<EndMishna/><StartGemara/>גמ' היכי אמרי' להו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר רב יהודה הכי אמרינן להו נשיאים ורוח וגשם אין איש מתהלל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">במתת שקר אמר (ליה) רבא יכלי למימר שב שני הוה כפנא ואבבא אומנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא חליף אלא אמר רבא אמרינן להו מפץ וחרב וחץ שנון איש עונה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ברעהו עד שקר אמר (ליה) רב אשי יכלי למימר שב שני הוה מותנא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואיניש בלא שניה לא שכיב אלא אמר רב אשי אמר לי נתן בר מר זוטרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמרינן להו סהדי שקרי אאוגרייהו זילי דכתיב והושיבו שנים אנשים בני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בליעל נגדו ויעידוהו לאמר ברכת אלהים ומלך אם אמר הוא אמר לי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כו' עד שיאמרו בפנינו הודה לו שהוא חייב לו מאתים זוז מסייע ליה לרב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהודה דאמר רב יהודה אמר רב צריך שיאמר אתם עדיי איתמר נמי א"ר חייא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בר אבא א"ר יוחנן (מנה לי בידך אמר לו הן למחר אמר לו תנהו לי אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">משטה אני בך פטור) תניא נמי הכי מנה לי בידך אמר לו הן למחר אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לו תנהו לי אמר לו משטה אני בך פטור ולא עוד אלא אפילו הכמין לו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עדים אחורי גדר ואמר לו מנה לי בידך אמר לו הן רצונך שתודה בפני פלוני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ופלוני אמר לו מתיירא אני שמא תכפיני לדין למחר אמר לו תניהו לי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר לו משטה אני בך פטור ואין טוענין למסית מסית מאן דכר שמיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חסורי מיחסרא והכי קתני אם לא טען אין טוענין לו ובדיני נפשות אע"ג</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דלא טען טוענין לו ואין טוענין למסית מאי שנא מסית אמר ר' חמא בר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חנינא מפירקיה דרבי חייא בר אבא שמיע לי שאני מסית דרחמנא אמר לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תחמול ולא תכסה עליו אמר רבי שמואל בר נחמן אמר רבי יונתן מניין שאין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">טוענין למסית מנחש הקדמוני דא"ר שמלאי הרבה טענות היה לו לנחש</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לטעון ולא טען ומפני מה לא טען לו הקב"ה לפי שלא טען הוא מאי הוה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ליה למימר דברי הרב ודברי תלמיד דברי מי שומעין דברי הרב שומעין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר חזקיה מניין שכל המוסיף גורע שנאמר אמר אלהים לא תאכלו ממנו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ולא תגעו בו רב משרשיא אמר מהכא אמתים וחצי ארכו רב אשי אמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עשתי עשרה יריעות אמר אביי לא שנו אלא דאמר משטה אני בך אבל אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>