<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:27.277256</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:27.277256</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="38">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אחד דיני ממונות"/><ContGemara/>והיא נתעברה מעומד דבר אחר שלתיאל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנשאל על אלתו אל זרובבל שנזרע בבבל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומה שמו נחמיה בן חכליה שמו יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וחזקיה בני רבי חייא הוו יתבי בסעודתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קמי רבי ולא הוו קא אמרי ולא מידי אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להו אגברו חמרא אדרדקי כי היכי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דלימרו מילתא כיון דאיבסום פתחו ואמרו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אין בן דוד בא עד שיכלו שני בתי אבות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מישראל ואלו הן ראש גולה שבבבל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ונשיא שבארץ ישראל שנאמר והיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למקדש ולאבן נגף ולצור מכשול לשני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בתי ישראל אמר להם בניי קוצים אתם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מטילין לי בעיניי א"ל רבי חייא רבי אל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ירע בעיניך יין ניתן בשבעים אותיות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וסוד ניתן בשבעים אותיות נכנס יין יצא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">סוד א"ר חסדא אמר מר עוקבא ואמרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לה א"ר חסדא דרש מרי בר מר מאי דכתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וישקד ה' על הרעה ויביאה עלינו כי צדיק</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ה' אלהינו משום דצדיק ה' וישקד ה' על</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הרעה ויביאה עלינו אין צדקה עשה הקב"ה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עם ישראל שהקדים גלות צדקיהו ועוד גלות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יכניה קיימת דכתיב ביה בגלות יכניה החרש והמסגר אלף חרש כיון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שפותחין הכל נעשו כחרשין מסגר כיון שסוגרין בהלכה שוב אין פותחין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכמה היו אלף עולא אמר שהקדים שתי שנים לונושנתם א"ר אחא בר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יעקב שמע מינה מהרה דמרי עלמא תמני מאה וחמשין ותרתין הוו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לפיכך כו' תנו רבנן אדם יחידי נברא ומפני מה שלא יהו צדוקים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אומרין הרבה רשויות בשמים דבר אחר מפני הצדיקים ומפני הרשעים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלא יהו הצדיקים אומרים אנו בני צדיק ורשעים אומרים אנו בני רשע</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דבר אחר מפני המשפחות שלא יהו משפחות מתגרות זו בזו ומה עכשיו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנברא יחיד מתגרות נבראו שנים על אחת כמה וכמה דבר אחר מפני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הגזלנין ומפני החמסנין ומה עכשיו שנברא יחידי גוזלין וחומסין נבראו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנים על אחת כמה וכמה ולהגיד גדולתו כו' תנו רבנן להגיד גדולתו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">של מלך מלכי המלכים הקדוש ברוך הוא שאדם טובע כמה מטבעות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בחותם אחד וכולן דומין זה לזה אבל הקדוש ברוך הוא טובע כל אדם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בחותמו של אדם הראשון ואין אחד מהן דומה לחבירו שנא' תתהפך כחומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חותם ויתיצבו כמו לבוש ומפני מה אין פרצופיהן דומין זה לזה שלא יראה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אדם דירה נאה ואשה נאה ויאמר שלי היא שנאמר וימנע מרשעים אורם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וזרוע רמה תשבר תניא היה רבי מאיר אומר בשלשה דברים אדם משתנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מחבירו בקול במראה ובדעת בקול ובמראה משום ערוה ובדעת מפני הגזלנין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והחמסנין ת"ר אדם נברא בערב שבת ומפני מה שלא יהו צדוקים אומרים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שותף היה לו להקדוש ברוך הוא במעשה בראשית דבר אחר שאם תזוח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דעתו עליו אומר לו יתוש קדמך במעשה בראשית דבר אחר כדי שיכנס למצוה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מיד דבר אחר כדי שיכנס לסעודה מיד משל למלך בשר ודם שבנה פלטרין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ושיכללן והתקין סעודה ואחר כך הכניס אורחין שנא' חכמת בנתה ביתה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חצבה עמודיה שבעה טבחה טבחה מסכה יינה אף ערכה שולחנה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלחה נערותיה תקרא על גפי מרומי קרת חכמת בנתה ביתה זו מידתו של</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הקב"ה שברא את כל העולם כולו בחכמה חצבה עמודיה שבעה אלו שבעת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ימי בראשית טבחה טבחה מסכה יינה אף ערכה שולחנה אלו ימים ונהרות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וכל צורכי עולם שלחה נערותיה תקרא זה אדם וחוה על גפי מרומי קרת רבה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בר בר חנה רמי כתיב על גפי וכתיב על כסא בתחלה על גפי ולבסוף על</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כסא מי פתי יסור הנה חסר לב אמרה לו אמר הקדוש ברוך הוא מי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">פתאו לזה אשה אמרה לו דכתיב נואף אשה חסר לב תניא היה ר'</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מאיר אומר אדם הראשון מכל העולם כולו הוצבר עפרו שנאמר גלמי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ראו עיניך ( וכתיב כי ה' עיניו משוטטות בכל הארץ) אמר רב אושעיא משמיה דרב אדם הראשון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>