<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:27.320254</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:27.320254</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="38">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אחד דיני ממונות"/><ContGemara/>גופו מבבל וראשו מארץ ישראל ואבריו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משאר ארצות עגבותיו א"ר אחא מאקרא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאגמא א"ר יוחנן בר חנינא שתים עשרה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שעות הוי היום שעה ראשונה הוצבר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עפרו שניה נעשה גולם שלישית נמתחו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבריו רביעית נזרקה בו נשמה חמישית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עמד על רגליו ששית קרא שמות שביעית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נזדווגה לו חוה שמינית עלו למטה שנים וירדו ארבעה תשיעית נצטווה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלא לאכול מן האילן עשירית סרח אחת עשרה נידון שתים עשרה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נטרד והלך לו שנאמר אדם ביקר בל ילין אמר רמי בר חמא אין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חיה רעה שולטת באדם אלא אם כן נדמה לו כבהמה שנאמר נמשל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כבהמות נדמו (שע"ה בסו"ף ארמ"י סימן) אמר רב יהודה א"ר בשעה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שבקש הקב"ה לבראות את האדם ברא כת אחת של מלאכי השרת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר להם רצונכם נעשה אדם בצלמנו אמרו לפניו רבש"ע מה מעשיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר להן כך וכך מעשיו אמרו לפניו רבש"ע מה אנוש כי תזכרנו ובן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אדם כי תפקדנו הושיט אצבעו קטנה ביניהן ושרפם וכן כת שניה כת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שלישית אמרו לפניו רבש"ע ראשונים שאמרו לפניך מה הועילו כל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">העולם כולו שלך הוא כל מה שאתה רוצה לעשות בעולמך עשה כיון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהגיע לאנשי דור המבול ואנשי דור הפלגה שמעשיהן מקולקלין אמרו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לפניו רבש"ע לא יפה אמרו ראשונים לפניך אמר להן ועד זקנה אני הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ועד שיבה אני אסבול וגו' אמר רב יהודה אמר רב אדם הראשון מסוף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">העולם ועד סופו היה שנאמר למן היום אשר ברא אלהים אדם על הארץ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולמקצה השמים ועד קצה השמים כיון שסרח הניח הקדוש ברוך הוא ידו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עליו ומיעטו שנאמר אחור וקדם צרתני ותשת עלי כפך אמר ר"א</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אדם הראשון מן הארץ עד לרקיע היה שנאמר למן היום אשר ברא אלהים אדם על הארץ ולמקצה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">השמים (עד קצה השמים) כיון שסרח הניח הקב"ה ידו עליו ומיעטו שנאמר אחור וקדם צרתני וגו' קשו קראי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אהדדי אידי ואידי חדא מידה היא ואמר רב יהודה אמר רב אדם הראשון בלשון ארמי ספר שנאמר ולי מה יקרו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רעיך אל והיינו דאמר ריש לקיש מאי דכתיב זה ספר תולדות אדם מלמד שהראהו הקב"ה דור דור ודורשיו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דור דור וחכמיו כיון שהגיע לדורו של רבי עקיבא שמח בתורתו ונתעצב במיתתו אמר ולי מה יקרו רעיך אל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואמר רב יהודה אמר רב אדם הראשון מין היה שנאמר ויקרא ה' אלהים אל האדם ויאמר לו איכה אן נטה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לבך רבי יצחק אמר מושך בערלתו היה כתיב הכא והמה כאדם עברו ברית וכתיב התם את בריתי הפר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רב נחמן אמר כופר בעיקר היה כתיב הכא עברו ברית וכתיב התם (את בריתי הפר) ואמרו על אשר עזבו (את)</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ברית ה' (אלהי אבותם) תנן התם ר"א אומר הוי שקוד ללמוד תורה ודע מה שתשיב לאפיקורוס אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ל"ש אלא אפיקורוס (של) עובדי כוכבים אבל אפיקורוס ישראל כ"ש דפקר טפי א"ר יוחנן כ"מ שפקרו המינים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תשובתן בצידן נעשה אדם בצלמנו (ואומר) ויברא אלהים את האדם בצלמו הבה נרדה ונבלה שם שפתם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וירד ה' לראות את העיר ואת המגדל כי שם נגלו אליו האלהים לאל העונה אותי ביום צרתי כי מי גוי גדול</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אשר לו אלהים קרובים אליו כה' אלהינו בכל קראנו אליו ומי כעמך כישראל גוי אחד בארץ אשר הלכו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלהים לפדות לו לעם עד די כרסוון רמיו ועתיק יומין יתיב הנך למה לי כדרבי יוחנן דא"ר יוחנן אין הקב"ה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עושה דבר אא"כ נמלך בפמליא של מעלה שנאמר בגזירת עירין פתגמא ובמאמר קדישין שאילתא התינח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כולהי עד די כרסוון רמיו מאי איכא למימר אחד לו ואחד לדוד דתניא אחד לו ואחד לדוד דברי ר"ע א"ל ר'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יוסי עקיבא עד מתי אתה עושה שכינה חול אלא אחד לדין ואחד לצדקה קבלה מיניה או לא קבלה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מיניה ת"ש דתניא אחד לדין ואחד לצדקה דברי ר"ע א"ל ר' אלעזר בן עזריא עקיבא מה לך אצל הגדה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כלך אצל נגעים ואהלות אלא אחד לכסא ואחד לשרפרף כסא לישב עליו שרפרף להדום רגליו אמר רב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נחמן האי מאן דידע לאהדורי למינים כרב אידית ליהדר ואי לא לא ליהדר אמר ההוא מינא לרב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אידית כתיב ואל משה אמר עלה אל ה' עלה אלי מיבעי ליה א"ל זהו מטטרון ששמו כשם רבו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דכתיב כי שמי בקרבו אי הכי ניפלחו ליה כתיב אל תמר בו אל תמירני בו אם כן לא ישא לפשעכם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">למה לי א"ל הימנותא בידן דאפילו בפרוונקא נמי לא קבילניה דכתיב ויאמר אליו אם אין פניך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הולכים וגו' אמר ליה ההוא מינא לר' ישמעאל בר' יוסי כתיב וה' המטיר על סדום ועל עמורה גפרית</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואש מאת ה' מאתו מיבעי ליה א"ל ההוא כובס שבקיה אנא מהדרנא ליה דכתיב ויאמר למך לנשיו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עדה וצלה שמען קולי נשי למך נשיי מיבעי ליה אלא משתעי קרא הכי הכא נמי משתעי קרא הכי א"ל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מנא לך הא מפירקיה דר"מ שמיע לי דא"ר יוחנן כי הוה דריש ר' מאיר בפירקיה הוה דריש תילתא שמעתא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תילתא אגדתא תילתא מתלי ואמר ר' יוחנן ג' מאות משלות שועלים היו לו לרבי מאיר ואנו אין לנו אלא שלש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>