<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:27.455391</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:27.455391</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="39">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אחד דיני ממונות"/><ContGemara/>ובגוים לא יתחשב רבי אלעזר רמי כתיב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">טוב ה' לכל וכתיב טוב ה' לקוויו משל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאדם שיש לו פרדס כשהוא משקה משקה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">את כולו כשהוא עודר אינו עודר אלא טובים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שבהם לפיכך כל א' וא' כו' ויעבר הרנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">במחנה א"ר אחא בר חנינא באבוד רשעים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רנה באבוד אחאב בן עמרי רנה ומי חדי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קודשא בריך הוא במפלתן של רשעים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכתיב בצאת לפני החלוץ ואומרים הודו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לה' כי לעולם חסדו ואמר רבי יונתן מפני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מה לא נאמר בהודאה זו כי טוב לפי שאין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הקדוש ברוך הוא שמח במפלתן של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רשעים דאמר ר' שמואל בר נחמן אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ר' יונתן מאי דכתיב ולא קרב זה אל זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כל הלילה באותה שעה בקשו מלאכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">השרת לומר שירה לפני הקב"ה אמר להן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הקב"ה מעשה ידי טובעין בים ואתם אומרים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שירה לפני אמר ר' יוסי בר חנינא הוא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אינו שש אבל אחרים משיש דיקא נמי דכתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישיש ולא כתיב ישוש שמע מינה והזונות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רחצו וגו' אמר רבי (אליעזר) למרק שתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חזיונות אחת של מיכיהו ואחת של אליהו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">במיכיהו כתיב אם שוב תשוב בשלום לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דיבר ה' בי באליהו כתיב במקום אשר לקקו הכלבים את דם נבות רבא אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זונות ממש אחאב איש מצונן היה ועשתה לו איזבל שתי צורי זונות במרכבתו כדי שיראה אותן ויתחמם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואיש משך בקשת לתומו ויכה ר' אלעזר אמר לפי תומו רבא אמר לתמם שתי חזיונות אחת של</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מיכיהו ואחת של אליהו סימן קר"א וזכ"ה באדו"ם כתיב ויקרא אחאב אל עובדיהו אשר על הבית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ועובדיה היה ירא ה' מאד מאי קאמר קרא א"ר יצחק א"ל ביעקב כתיב נחשתי ויברכני ה' בגללך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ביוסף כתיב ויברך ה' את בית המצרי בגלל יוסף ביתא דההוא גברא לא הוה מיבריך שמא לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ירא אלהים אתה יצתה בת קול ואמרה ועובדיה היה ירא את ה' מאד אבל ביתו של אחאב אינו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מזומן לברכה א"ר אבא גדול שנאמר בעובדיהו יותר ממה שנאמר באברהם דאילו באברהם לא כתיב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאד ובעובדיהו כתיב מאד א"ר יצחק מפני מה זכה עובדיהו לנביאות מפני שהחביא מאה נביאים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במערה שנאמר ויהי בהכרית איזבל את נביאי ה' ויקח עובדיהו מאה נביאים ויחביאם חמשים איש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">במערה וגו' מאי שנא חמשים איש א"ר אלעזר מיעקב למד שנאמר והיה המחנה הנשאר לפליטה רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אבהו אמר לפי שאין מערה מחזקת יותר מחמשים חזון עובדיהו כה אמר ה' אלהים לאדום וגו' מאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנא עובדיה לאדום אמר רבי יצחק אמר הקדוש ברוך הוא יבא עובדיהו הדר בין שני רשעים ולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למד ממעשיהם וינבא על עשו הרשע שדר בין שני צדיקים ולא למד ממעשיהם אמר אפרים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מקשאה תלמידו של רבי מאיר משום רבי מאיר עובדיה גר אדומי היה והיינו דאמרי אינשי מיניה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וביה אבא ניזיל ביה נרגא ויך את מואב וימדדם בחבל השכב אותם ארצה אמר רבי יוחנן משום</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי שמעון בן יוחי היינו דאמרי אינשי מיניה וביה אבא ליזיל ביה נרגא כי אתא רב דימי אמר ירך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מתוכה מסרחת ויקח את בנו הבכור אשר ימלך תחתיו ויעלהו עולה על החומה רב ושמואל חד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר לשם שמים וחד אמר לשם ע"ז בשלמא למאן דאמר לשם שמים היינו דכתיב ויהי קצף גדול</row>
		<row row_number="43" isdata="1">על ישראל אלא למאן דאמר לשם ע"ז אמאי ויהי קצף כדר' יהושע בן לוי דריב"ל רמי כתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וכמשפטי הגוים אשר סביבותיכם לא עשיתם וכתיב וכמשפטי הגוים אשר סביבותיכם עשיתם כמתוקנין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שבהם לא עשיתם כמקולקלין שבהם עשיתם ויסעו מעליו וישובו לארץ אמר רבי חנינא בר פפא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">באותה שעה ירדו רשעיהן של ישראל למדריגה התחתונה והנערה יפה עד מאד א"ר חנינא בר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פפא עדיין לא הגיעה לחצי יופי של שרה דכתיב עד מאד ולא מאד בכלל<EndChapter name = "אחד דיני ממונות"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="48" isdata="0">הדרן עלך אחד דיני ממונות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>