<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:25.711674</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:25.711674</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><StartChapter name = "היו בודקין"/><StartMishna/><ContChapter name = "היו בודקין"/><ContMishna/>היו בודקין אותן בשבע חקירות באיזו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שבוע באיזו שנה באיזו חודש בכמה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בחדש באיזה יום באיזה שעה באיזה מקום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר' יוסי אומר באיזה יום באיזה שעה באיזה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מקום מכירין אתם אותו התרתם בו העובד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ע"ז את מי עבד ובמה עבד כל המרבה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בבדיקות הרי זה משובח מעשה ובדק בן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זכאי בעוקצי תאנים מה בין חקירות לבדיקות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חקירות אחד אומר איני יודע עדותן בטילה בדיקות אחד אומר איני יודע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואפילו שנים אומרים אין אנו יודעין עדותן קיימת אחד חקירות ואחד בדיקות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בזמן שמכחישין זה את זה עדותן בטילה אחד אומר בשנים בחדש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואחד אומר בשלשה בחדש עדותן קיימת שזה יודע בעיבורו של חדש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וזה אינו יודע בעיבורו של חדש זה אומר בשלשה ואחד אומר בחמשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עדותן בטילה אחד אומר בשתי שעות ואחד אומר בשלש שעות עדותן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קיימת אחד אומר בשלש ואחד אומר בחמש עדותן בטילה רבי יהודה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אומר קיימת אחד אומר בחמש ואחד אומר בשבע עדותן בטילה שבחמש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חמה במזרח ובשבע חמה במערב ואח"כ מכניסין את השני ובודקין אותו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אם נמצאו דבריהם מכוונים פותחין בזכות אמר אחד מן העדים יש לי ללמד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עליו זכות או אחד מן התלמידים יש לי ללמד עליו חובה משתקין אותו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר אחד מן התלמידים יש לי ללמד עליו זכות מעלין אותו ומושיבין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אותו ביניהם ולא היה יורד משם כל היום כולו אם יש ממש בדבריו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שומעין לו ואפילו הוא אומר יש לי ללמד על עצמי זכות שומעין לו ובלבד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שיש ממש בדבריו ואם מצאו לו זכות פטרוהו ואם לאו מעבירין אותו למחר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ומזדווגין זוגות זוגות היו ממעטין ממאכל ולא היו שותין יין כל היום ונושאין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ונותנין כל הלילה ולמחרת משכימין ובאין לב"ד המזכה אומר אני מזכה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומזכה אני במקומי והמחייב אומר אני מחייב ומחייב אני במקומי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">המלמד חובה מלמד זכות אבל המלמד זכות אינו יכול לחזור וללמד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חובה טעו בדבר שני סופרי הדיינין מזכירין אותו אם מצאו לו זכות פטרוהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואם לאו עומדים למנין שנים עשר מזכין ואחד עשר מחייבין זכאי שנים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עשר מחייבין ואחד עשר מזכין ואפילו אחד עשר מזכין ואחד עשר מחייבין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואחד אומר איני יודע ואפילו עשרים ושנים מזכין או מחייבין ואחד אומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">איני יודע יוסיפו הדיינין וכמה מוסיפין שנים שנים עד שבעים ואחד שלשים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וששה מזכין ושלשים וחמשה מחייבין זכאי שלשים וששה מחייבין ושלשים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וחמשה מזכין דנין אלו כנגד אלו עד שיראה אחד מן המחייבין דברי המזכין</row>
		<row row_number="35" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא הני מילי אמר רב יהודה דאמר קרא ודרשת וחקרת ושאלת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היטב ואומר והוגד לך ושמעת ודרשת היטב ואומר ודרשו השופטים היטב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>