<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:08.205862</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:08.205862</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="41">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "היו בודקין"/><ContGemara/>תנהו ענין למלקות דבי חזקיה תנא וכי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יזיד איש על רעהו להרגו בערמה שהתרו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בו ועדיין הוא מזיד דבי רבי ישמעאל תנא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המוצאים אותו מקושש עצים שהתרו בו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועדיין הוא מקושש דבי רבי תנא על דבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אשר ענה על עסקי דיבור וצריכא דאי כתב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רחמנא אחותו הוה אמינא חייבי מלקות אין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חייבי מיתות לא כתב רחמנא כי יזיד ואי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כתב רחמנא וכי יזיד הוה אמינא הני מילי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סייף דקיל אבל סקילה דחמורה אימא לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">צריכא ותרתי בנסקלין למה לי לר"ש לאתויי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נשרפין לרבנן מילתא דאתיא בק"ו טרח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וכתב לה קרא ולכתוב רחמנא בנסקלין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וליתו הנך וליגמרו מיניה הכא נמי מילתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דאתיא בקל וחומר טרח וכתב לה קרא:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">התיר עצמו למיתה: מנא לן אמר רבא ואיתימא חזקיה אמר קרא יומת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">המת עד שיתיר עצמו למיתה אמר רב חנן עדי נערה המאורסה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שהוזמו אין נהרגין מתוך שיכולים לומר לאוסרה על בעלה באנו והא אתרו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בה דלא אתרו בה ואי לא אתרו בה היכי מיקטלא באשה חבירה ואליבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דרבי יוסי בר' יהודה דתניא רבי יוסי ברבי יהודה אומר חבר אין צריך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">התראה לפי שלא נתנה התראה אלא להבחין בין שוגג למזיד וכיון</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאינהו לא מיקטלי איהי היכי מיקטלא הויא לה עדות שאי אתה יכול</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להזימה וכל עדות שאי אתה יכול להזימה לא שמה עדות הכי נמי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קאמר מתוך שאין נהרגין שיכולין לומר לאוסרה על בעלה באנו אף היא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אינה נהרגת דהויא לה עדות שאי אתה יכול להזימה אלא באשה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חבירה דקיימא לן דמיקטלא אליבא דר' יוסי בר' יהודה היכי משכחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לה כשזינתה וחזרה וזינתה והא יכולין לומר לאוסרה על בועלה שני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">באנו שזינתה מבועל ראשון אי נמי שזינתה מקרוביה מאי שנא נערה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאורסה דנקט אפילו נשואה נמי אין אלא אפילו האי דלא יתבא תותיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יכולין לומר לאוסרה על בעלה באנו אמר רב חסדא אחד אומר בסייף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הרגו ואחד אומר בארירן הרגו אין זה נכון אחד אומר כליו שחורין ואחד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אומר כליו לבנים הרי זה נכון מיתיבי נכון שיהא נכון אחד אומר בסייף</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הרגו ואחד אומר בארירן הרגו אחד אומר כליו שחורין ואחד אומר כליו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לבנים אין זה נכון תרגמה רב חסדא בסודר שחנקו בו דהיינו סייף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וארירן ת"ש אחד אומר סנדליו שחורין ואחד אומר סנדליו לבנים אין זה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נכון התם נמי כגון שבעט בו בסנדלו והרגו ת"ש מעשה ובדק בן זכאי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בעוקצי תאנה אמר רמי בר חמא כגון שעקץ תאנה בשבת דעלה קא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מיקטיל והא תניא אמרו לו תחת תאנה הרגו אלא אמר רמי בר חמא כגון</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ששפדו בייחור של תאנה ת"ש אמר להן תאנה זו עוקציה דקין עוקציה גסין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תאנים שחורות תאנים לבנות אלא אמר רב יוסף מבן זכאי לותיב איניש</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שאני בן זכאי דבדיקות כחקירות משוי ליה מאן בן זכאי אילימא רבי יוחנן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן זכאי מי הוה בסנהדרי והתניא כל שנותיו של רבי יוחנן בן זכאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאה ועשרים שנה ארבעים שנה עסק בפרקמטיא מ' שנה למד ארבעים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שנה לימד ותניא ארבעים שנה קודם חורבן הבית גלתה סנהדרי וישבה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לה בחנות ואמר ר' יצחק בר אבודימי לומר שלא דנו דיני קנסות דיני קנסות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ס"ד אלא שלא דנו דיני נפשות ותנן משחרב בית המקדש התקין רבן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יוחנן בן זכאי אלא בן זכאי דעלמא הכי נמי מסתברא דאי ס"ד רבן יוחנן בן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זכאי קרי ליה ר' בן זכאי והתניא מעשה ובדק רבן יוחנן בן זכאי בעוקצי תאנים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אלא תלמיד היושב לפני רבו הוה ואמר מילתא ומסתבר להו טעמיה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>