<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:28.099053</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:28.099053</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="46">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נגמר הדין"/><ContGemara/>השתא דמרחקי מהדדי אהני לרבויי עבודת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כוכבים דדמי ליה בכל מילי ור' אליעזר דריש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ריבויי ומיעוטי והומת ותלית רבוי כי קללת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מיעוט אי הוו מקרבי להדדי לא הוו מרבינן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלא עבודת כוכבי' דדמי לה בכל מילי השתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דמרחקי מהדדי אהני לרבויי שאר הנסקלין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">האיש תולין וכו' מ"ט דרבנן אמר קרא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ותלית אותו אותו ולא אותה ור' אליעזר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אותו בלא כסותו ורבנן אין הכי נמי אלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר קרא וכי יהיה באיש חטא איש ולא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אשה ור' אליעזר האי וכי יהיה באיש מאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דריש ביה אמר ריש לקיש ההוא למעוטי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן סורר ומורה והתניא בן סורר ומורה נסקל ונתלה דברי ר' אליעזר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אלא אמר רב נחמן בר יצחק לרבות בן סורר ומורה מאי טעמא דאמר קרא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וכי יהיה באיש חטא איש ולא בן חטא מי שעל חטאו נהרג יצא בן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">סורר ומורה שעל שום סופו נהרג הוי מיעוט אחר מיעוט ואין מיעוט אחר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיעוט אלא לרבות אמר להן רבי אליעזר והלא שמעון בן שטח תלה נשים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כו' אמר רב חסדא לא שנו אלא בשתי מיתות אבל במיתה אחת דנין והא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מעשה דשמעון בן שטח דמיתה אחת הואי וקא אמרו ליה דאין דנין אלא אי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">איתמר הכי איתמר לא שנו אלא במיתה אחת כעין שתי מיתות והיכי דמי כגון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שתי עבירות אבל במיתה אחת ועבירה אחת דנין מתיב רב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אין דנין שנים ביום אחד ואפילו בנואף ונואפת תרגמא רב חסדא בבת כהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ובועלה או בבת כהן וזוממי זוממיה תניא ר"א בן יעקב אומר שמעתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבית דין מכין ועונשין שלא מן התורה ולא לעבור על דברי תורה אלא כדי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לעשות סייג לתורה ומעשה באחד שרכב על סוס בשבת בימי יונים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והביאוהו לבית דין וסקלוהו לא מפני שראוי לכך אלא שהשעה צריכה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לכך שוב מעשה באדם אחד שהטיח את אשתו תחת התאנה והביאוהו לבית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דין והלקוהו לא מפני שראוי לכך אלא שהשעה צריכה לכךמתני' כיצד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תולין אותו משקעין את הקורה בארץ והעץ יוצא ומקיף שתי ידיו זו על גב זו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ותולה אותו רבי יוסי אומר הקורה מוטה על הכותל ותולה אותו כדרך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שהטבחין עושין ומתירין אותו מיד ואם לן עובר עליו בלא תעשה שנאמר לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תלין נבלתו על העץ כי קבר תקברנו כי קללת אלהים תלוי וגו' כלומר מפני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מה זה תלוי מפני שבירך את השם ונמצא שם שמים מתחלל אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבי מאיר בשעה שאדם מצטער שכינה מה לשון אומרת קלני מראשי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קלני מזרועי אם כן המקום מצטער על דמן של רשעים שנשפך קל וחומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">על דמן של צדיקים ולא זו בלבד אמרו אלא כל המלין את מתו עובר בלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תעשה הלינהו לכבודו להביא לו ארון ותכריכים אינו עובר עליו ולא היו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קוברין אותו בקברות אבותיו אלא שתי בתי קברות היו מתוקנין לבית דין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אחת לנהרגין ולנחנקין ואחת לנסקלין ולנשרפין נתעכל הבשר מלקטין את</row>
		<row row_number="40" isdata="1">העצמות וקוברין אותן במקומן והקרובים באים ושואלים בשלום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הדיינין ובשלום העדים כלומר שאין בלבנו עליכם שדין אמת דנתם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>