<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:41.284510</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:41.284510</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="48">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נגמר הדין"/><ContGemara/>התם משום מררייהו אי הכי היינו דקתני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עלה אמר רשב"ג במה דברים אמורים שלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נגעו במטה אבל נגעו במטה אסורין תרגמה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עולא במטה הנקברת עמו דמחלפי בתכריכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המת ת"ש כיס שעשאו להניח בו תפילין אסור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להניח בו מעות הניח בו תפילין יניח בו מעות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אימא עשאו והניח בו תפילין אסור להניח בו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מעות כדרב חסדא ת"ש אמר לאומן עשה לי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תיק של ספר או נרתיק של תפילין עד שלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נשתמש בהן קודש מותר להשתמש בהן חול</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נשתמש בהן קודש אסור להשתמש בהן חול</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תנאי היא דתניא ציפן זהב או שטלה עליהן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עור של בהמה טמאה פסולות עור בהמה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טהורה כשירות אע"פ שלא עיבדן לשמן ר"ש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ב"ג אומר אף עור בהמה טהורה פסולות עד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שיעבדו לשמן א"ל רבינא לרבא מי איכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דוכתא דרמו ביה מת וארגי בגד למת א"ל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אין כגון שכבי דהרפניא דרש מרימר הלכתא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כוותי' דאביי ורבנן אמרי הלכתא כוותי' דרבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והלכתא כוותיה דרבא ת"ר הרוגי מלכות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נכסיהן למלך הרוגי ב"ד נכסיהן ליורשין ר'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה אומר אף הרוגי מלכות נכסיהן ליורשין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמרו ליה לרבי יהודה והלא כבר נאמר הנה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בכרם נבות אשר ירד שם לרשתו אמר להן בן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחי אביו היה וראוי ליורשו היה והלא הרבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בנים היו לו אמר להן אותו ואת בניו הרג שנא'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אם לא את דמי נבות ואת דמי בניו ראיתי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ורבנן ההוא בנים הראוין לצאת ממנו בשלמא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למאן דאמר נכסיהן למלך היינו דכתיב ברך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נבות אלהים ומלך אלא למאן דאמר נכסיהן ליורשין למה לי ומלך ולטעמיך אלהים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">למה לי אלא לאפושי ריתחא ה"נ לאפושי ריתחא בשלמא למאן דאמר נכסיהן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למלך היינו דכתיב וינס יואב אל אהל ה' ויחזק בקרנות המזבח וכתיב ויאמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא (אצא) כי פה אמות אלא למאן דאמר נכסיהן ליורשין מאי נפקא ליה מינה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לחיי שעה וישב בניהו את המלך דבר לאמר כה דיבר יואב וכה ענני אמר ליה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זיל אימא ליה תרתי לא תעביד בהאי גברא אי קטלית ליה קבול לטותיה דלטייה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אבוך ואי לא שבקיה דליקו בלטותיה דלטייה אבוך ויאמר לו המלך עשה כאשר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דבר ופגע בו וקברתו אמר רב יהודה אמר רב כל קללות שקילל דוד את</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יואב נתקיימו בזרעו של דוד אל יכרת מבית יואב זב ומצורע ומחזיק בפלך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ונופל בחרב וחסר לחם זב מרחבעם דכתיב והמלך רחבעם התאמץ לעלות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">במרכבה לנוס ירושלים וכתיב וכל המרכב אשר ירכב עליו הזב יטמא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מצורע מעוזיהו דכתיב ובחזקתו גבה לבו עד להשחית וימעל בה' אלהיו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ויבא אל היכל ה' להקטיר על מזבח הקטרת וכתיב והצרעת זרחה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">במצחו מחזיק בפלך מאסא דכתיב רק לעת זקנתו חלה את רגליו ואמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב יהודה אמר רב שאחזו פודגרא א"ל מר זוטרא בריה דרב נחמן לרב נחמן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">היכי דמי א"ל כמחט בבשר החי מנא ידע אי בעית אימא מיחש הוה חייש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ביה ואיבעית אימא מרביה הוה גמיר לה ואיבעית אימא סוד ה' ליראיו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובריתו להודיעם נופל בחרב מיאשיהו דכתיב ויורו (המורים) למלך יאשיהו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואמר רב יהודה אמר רב שעשו כל גופו ככברה וחסר לחם מיכניה דכתיב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וארוחתו ארוחת תמיד נתנה לו אמר רב יהודה אמר רב היינו דאמרי אינשי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>