<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:09.359142</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:09.359142</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="52">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>למה תלמיד חכם דומה לפני עם הארץ</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בתחלה דומה לקיתון של זהב סיפר הימנו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דומה לקיתון של כסף נהנה ממנו דומה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לקיתון של חרש כיון שנשבר שוב אין לו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תקנה אימרתא בת טלי בת כהן שזינתה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הואי אקפה רב חמא בר טוביה חבילי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">זמורות ושרפה אמר רב יוסף טעה בתרתי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">טעה בדרב מתנה וטעה בדתניא ובאת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אל הכהנים הלוים ואל השופט אשר יהיה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בימים ההם בזמן שיש כהן יש משפט</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בזמן שאין כהן אין משפט: אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ברבי צדוק מעשה בבת כהן שזינתה וכו':</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר רב יוסף בית דין של צדוקים הוה הכי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר להו והכי אהדרו ליה והתניא אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי אלעזר ברבי צדוק זכורני כשהייתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תינוק ומורכב על כתיפו של אבא והביאו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בת כהן שזינתה והקיפוה חבילי זמורות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ושרפוה אמרו לו קטן היית ואין מביאין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ראיה מן הקטן שני מעשים הוו הי אמר להו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ברישא אילימא הא קמייתא אמר להו ברישא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">א"ל כשהוא גדול ולא אשגחו ביה אמר להו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כשהוא קטן ואשגחו ביה אלא הא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להו ברישא ואמרו ליה קטן היית ואמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להו כשהוא גדול ואמרו ליה מפני שלא היה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בית דין של אותה שעה בקי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מצות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הנהרגין היו מתיזין את ראשו בסייף כדרך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שהמלכות עושה רבי יהודה אומר ניוול הוא לו אלא מניחין את ראשו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">על הסדן וקוצץ בקופיץ אמרו לו אין מיתה מנוולת מזו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תניא אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להן רבי יהודה לחכמים אף אני יודע שמיתה מנוולת היא אבל מה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אעשה שהרי אמרה תורה ובחקותיהם לא תלכו ורבנן כיון דכתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סייף באורייתא לא מינייהו קא גמרינן דאי לא תימא הכי הא דתניא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שורפין על המלכים ולא מדרכי האמורי היכי שרפינן והכתיב ובחקותיהם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא תלכו אלא כיון דכתיב שריפה באורייתא דכתיב ובמשרפות אבותיך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגו' לאו מינייהו קא גמרינן והכא נמי כיון דכתיב סייף באורייתא לאו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מינייהו קא גמרינן והא דתנן באידך פירקין אלו הן הנהרגין הרוצח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואנשי עיר הנדחת בשלמא עיר הנדחת כתיב בהו לפי חרב אלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רוצח מנלן דתניא נקם ינקם נקימה זו איני יודע מה הוא כשהוא אומר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והבאתי עליכם חרב נוקמת נקם ברית הוי אומר נקימה זו סייף ואימא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דבריז ליה מיברז לפי חרב כתיב ואימא דעביד ליה גיסטרא אמר רב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נחמן אמר רבה בר אבוה אמר קרא ואהבת לרעך כמוך ברור לו מיתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יפה אשכחן דקטל עבדא בר חורין מנא לן ולאו קל וחומר הוא קטל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עבדא בסייף בר חורין בחנק הניחא למאן דאמר חנק קל אלא למ"ד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חנק חמור מאי איכא למימר נפקא ליה מדתניא ואתה תבער הדם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הנקי מקרבך הוקשו כל שופכי דמים לעגלה ערופה מה להלן בסייף ומן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הצואר אף כאן בסייף ומן הצואר אי מה להלן בקופיץ וממול עורף אף</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כאן בקופיץ וממול עורף אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה אמר קרא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואהבת לרעך כמוך ברור לו מיתה יפה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מצות הנחנקין היו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">משקעין אותו בזבל עד ארכובותיו ונותן סודר קשה לתוך הרכה וכורך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">על צוארו זה מושך אצלו וזה מושך אצלו עד שנפשו יוצאת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבנן איש פרט לקטן אשר ינאף את אשת איש פרט לאשת קטן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אשת רעהו פרט לאשת אחרים מות יומת בחנק אתה אומר בחנק</row>
		<row row_number="52" isdata="1">או אינו אלא באחת מכל מיתות האמורות בתורה אמרת כל מקום</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שנאמר מיתה בתורה סתם אין אתה רשאי למושכה להחמיר עליה אלא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">להקל עליה דברי רבי יאשיה רבי יונתן אומר לא מפני שהיא קלה אלא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כל מיתה האמורה בתורה סתם אינה אלא חנק רבי אומר נאמר מיתה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">בידי שמים ונאמר מיתה בידי אדם מה מיתה האמורה בידי שמים מיתה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">שאין בה רושם אף מיתה האמורה בידי אדם מיתה שאין בה רושם ואימא</row>
		<row row_number="58" isdata="1">שריפה מדאמר רחמנא בת כהן בשריפה מכלל דהא לאו בת שריפה היא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>