<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:09.743959</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:09.743959</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="56">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>רבי חנניה בן (גמלא) אומר אף על הדם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מן החי רבי חידקא אומר אף על הסירוס</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבי שמעון אומר אף על הכישוף רבי יוסי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומר כל האמור בפרשת כישוף בן נח מוזהר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עליו לא ימצא בך מעביר בנו ובתו באש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קוסם קסמים מעונן ומנחש ומכשף וחובר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חבר ושואל אוב וידעוני ודורש אל המתים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וגו' ובגלל התועבות האלה ה' אלהיך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מוריש אותם מפניך ולא ענש אלא אם כן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הזהיר רבי אלעזר אומר אף על הכלאים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מותרין בני נח ללבוש כלאים ולזרוע כלאים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואין אסורין אלא בהרבעת בהמה ובהרכבת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">האילן מנהני מילי אמר ר' יוחנן דאמר קרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ויצו ה' אלהים על האדם לאמר מכל עץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הגן אכול תאכל ויצו אלו הדינין וכן הוא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אומר כי ידעתיו למען אשר יצוה את בניו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וגו' ה' זו ברכת השם וכן הוא אומר ונוקב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שם ה' מות יומת אלהים זו עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכן הוא אומר לא יהיה לך אלהים אחרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">על האדם זו שפיכות דמים וכן הוא אומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שופך דם האדם וגו' לאמר זו גילוי עריות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכן הוא אומר לאמר הן ישלח איש את אשתו והלכה מאתו והיתה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לאיש אחר מכל עץ הגן ולא גזל אכל תאכל ולא אבר מן החי כי אתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רבי יצחק תני איפכא ויצו זו עבודת כוכבים אלהים זו דינין בשלמא אלהים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זו דינין דכתיב ונקרב בעל הבית אל האלהים אלא ויצו זו ע"ז מאי משמע</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב חסדא ורב יצחק בר אבדימי חד אמר סרו מהר מן הדרך אשר צויתים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עשו להם וגו' וחד אמר עשוק אפרים רצוץ משפט כי הואיל הלך אחרי צו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו עכו"ם שעשה ע"ז ולא השתחוה לה למאן דאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עשו משעת עשייה מיחייב למאן דאמר כי הואיל הלך עד דאזיל בתרה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ופלח לה אמר רבא ומי איכא למאן דאמר עכו"ם שעשאה ע"ז ולא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">השתחוה לה חייב והתניא בעכו"ם דברים שבית דין של ישראל ממיתין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עליהן בן נח מוזהר עליהן אין בית דין של ישראל ממיתין עליהן אין בן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נח מוזהר עליהן למעוטי מאי לאו למעוטי עכו"ם שעשה ע"ז ולא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">השתחוה לה אמר רב פפא לא למעוטי גיפוף ונישוק גיפוף ונישוק דמאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אילימא כדרכה בר קטלא הוא אלא למעוטי שלא כדרכה דינין בני נח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איפקוד והתניא עשר מצות נצטוו ישראל במרה שבע שקיבלו עליהן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בני נח והוסיפו עליהן דינין ושבת וכיבוד אב ואם דינין דכתיב שם שם לו חוק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ומשפט שבת וכיבוד אב ואם דכתיב כאשר צוך ה' אלהיך ואמר רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהודה כאשר צוך במרה אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה לא נצרכה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא לעדה ועדים והתראה אי הכי מאי והוסיפו עליהן דינין אלא אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבא לא נצרכה אלא לדיני קנסות אכתי והוסיפו בדינין מיבעי ליה אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רב אחא בר יעקב לא נצרכה אלא להושיב בית דין בכל פלך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ופלך ובכל עיר ועיר והא בני נח לא איפקוד והתניא כשם שנצטוו ישראל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להושיב בתי דינין בכל פלך ופלך ובכל עיר ועיר כך נצטוו בני נח להושיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בתי דינין בכל פלך ופלך ובכל עיר ועיר אלא אמר רבא האי תנא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תנא דבי מנשה הוא דמפיק ד"ך ועייל ס"ך דתנא דבי מנשה שבע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מצות נצטוו בני נח ע"ז וגילוי עריות ושפיכות דמים גזל ואבר מן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">החי סירוס וכלאים רבי יהודה אומר אדם הראשון לא נצטווה אלא על</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ע"ז בלבד שנאמר ויצו ה' אלהים על האדם רבי יהודה בן בתירה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אומר אף על ברכת השם ויש אומרים אף על הדינים כמאן אזלא הא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דאמר רב יהודה אמר רב אלהים אני לא תקללוני אלהים אני לא תמירוני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלהים אני יהא מוראי עליכם כמאן כיש אומרים תנא דבי מנשה אי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דריש ויצו אפילו הנך נמי אי לא דריש ויצו הני מנא ליה לעולם לא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דריש ויצו הני כל חדא וחדא באפי נפשיה כתיבא ע"ז וגילוי עריות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>