<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:26.134832</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:26.134832</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="59">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>והרי מילה שנאמרה לבני נח דכתיב ואתה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">את בריתי תשמור ונשנית בסיני וביום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">השמיני ימול לישראל נאמרה ולא לבני נח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ההוא למישרי שבת הוא דאתא ביום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואפילו בשבת והרי פריה ורביה שנאמרה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לבני נח דכתיב ואתם פרו ורבו ונשנית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בסיני לך אמור להם שובו לכם לאהליכם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לישראל נאמרה ולא לבני נח ההוא לכל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דבר שבמנין צריך מנין אחר להתירו הוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאתא אי הכי כל חדא וחדא נמי נימא משום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מילתא איתני הכי קאמר אזהרה מיהדר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומיתנא בה למה לי ואין לנו אלא גיד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הנשה בלבד ואליבא דר' יהודה הני נמי לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איתני הני איתני לשום מילתא בעלמא הא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא איתני כלל אי בעית אימא מילה מעיקר'</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לאברהם הוא דקא מזהר ליה רחמנא ואתה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">את בריתי תשמור אתה וזרעך אחריך לדורותם אתה וזרעך אין איניש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחרינא לא אלא מעתה בני ישמעאל לחייבו כי ביצחק יקרא לך זרע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בני עשו לחייבו ביצחק ולא כל יצחק מתקיף לה רב אושעיא אלא מעתה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בני קטורה לא לחייבו האמר ר' יוסי בר אבין ואיתימא ר' יוסי בר חנינא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">את בריתי הפר לרבות בני קטורה אמר רב יהודה אמר רב אדם הראשון</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא הותר לו בשר לאכילה דכתיב לכם יהיה לאכלה ולכל חית הארץ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא חית הארץ לכם וכשבאו בני נח התיר להם שנאמר כירק עשב נתתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לכם את כל יכול לא יהא אבר מן החי נוהג בו ת"ל אך בשר בנפשו דמו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא תאכלו יכול אף לשרצים ת"ל אך ומאי תלמודא א"ר הונא דמו מי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שדמו חלוק מבשרו יצאו שרצים שאין דמם חלוק מבשרם מיתיבי ורדו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בדגת הים מאי לאו לאכילה לא למלאכה ודגים בני מלאכה נינהו אין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כדרחבה דבעי רחבה הנהיג בעיזא ושיבוטא מאי ת"ש ובעוף השמים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאי לאו לאכילה לא למלאכה ועופות בני מלאכה נינהו אין כדבעי רבה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בר רב הונא דש באווזין ותרנגולין לר' יוסי ברבי יהודה מאי תא שמע ובכל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חיה הרומשת על הארץ ההוא לאתויי נחש הוא דאתא דתניא ר"ש בן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מנסיא אומר חבל על שמש גדול שאבד מן העולם שאלמלא (לא) נתקלל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נחש כל אחד ואחד מישראל היו מזדמנין לו שני נחשים טובים אחד משגרו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לצפון ואחד משגרו לדרום להביא לו סנדלבונים טובים ואבנים טובות ומרגליות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ולא עוד אלא שמפשילין רצועה תחת זנבו ומוציא בה עפר לגנתו ולחורבתו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיתיבי היה ר' יהודה בן תימא אומר אדם הראשון מיסב בגן עדן היה והיו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מלאכי השרת צולין לו בשר ומסננין לו יין הציץ בו נחש וראה בכבודו ונתקנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בו התם בבשר היורד מן השמים מי איכא בשר היורד מן השמים אין כי הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דר"ש בן חלפתא הוה קאזיל באורחא פגעו בו הנך אריותא דהוו קא נהמי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לאפיה אמר הכפירים שואגים לטרף נחיתו ליה תרתי אטמתא חדא אכלוה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וחדא שבקוה אייתיה ואתא לבי מדרשא בעי עלה דבר טמא הוא זה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">או דבר טהור א"ל אין דבר טמא יורד מן השמים בעי מיניה ר' זירא מר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אבהו ירדה לו דמות חמור מהו א"ל יארוד נאלא הא אמרי ליה אין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דבר טמא יורד מן השמים ר"ש אומר אף על הכישוף מ"ט דר"ש דכתיב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>