<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:10.962559</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:10.962559</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="69">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בן סורר ומורה"/><ContGemara/>ואמר רחמנא איש איש אתה צריך לחזור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עליו אם יש לו גואלין ואם לאו קטן אי אתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">צריך לחזור עליו בידוע שאין לו גואלין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">איתיביה אביי איש אין לי אלא איש בן ט'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנים ויום אחד שראוי לביאה מניין ת"ל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואיש א"ל יש לו ואינו מוליד כתבואה שלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הביאה שליש דמי דבי חזקיה תנא וכי יזיד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איש איש מזיד ומזריע ואין קטן מזיד ומזריע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">א"ל רב מרדכי לרב אשי מאי משמע דהאי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מזיד לישנא דבשולי הוא דכתיב ויזד יעקב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נזיד והא תנא דבי ר' ישמעאל בן ולא אב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היכי דמי אילימא דאיעבר בתר דאייתי שתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שערות ואוליד מקמי דלקיף זקן מי איכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שהות כולי האי והא א"ר כרוספדאי כל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ימיו של בן סורר ומורה אינו אלא ג' חדשים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בלבד אלא לאו דאיעבר מקמי דלייתי שתי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שערות ואוליד מקמיה דלקיף זקן וש"מ</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קטן מוליד לא לעולם דאיעבר בתר דאייתי שתי שערות ואוליד בתר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאקיף זקן ודקא קשיא דרבי כרוספדאי כי אתא רב דימי אמר אמרי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במערבא בן ולא הראוי לקרותו אב גופא אמר ר' כרוספדאי א"ר שבתי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כל ימיו של בן סורר ומורה אינן אלא ג' חדשים בלבד והאנן תנן משיביא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שתי שערות ועד שיקיף זקן הקיף זקן אע"ג דלא מלו ג' חדשים מלו ג'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חדשים אע"ג דלא הקיף יתיב רבי יעקב מנהר פקוד קמיה דרבינא ויתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וקאמר משמיה דרב הונא בריה דרב יהושע ש"מ מדרבי כרוספדאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">א"ר שבתי יולדת לשבעה אין עוברה ניכר לשליש ימיה דאי ס"ד עוברה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ניכר לשליש ימיה למה לי ג' בתרי ותילתא סגיא א"ל לעולם אימא לך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עוברה ניכר לשליש ימיה זיל בתר רובא אמרוה קמיה דרב הונא בריה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרב יהושע אמר ליה ובדיני נפשות מי אזלינן בתר רובא התורה אמרה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ושפטו העדה והצילו העדה ואת אמרת זיל בתר רובא אהדרוה קמיה דרבינא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">א"ל ובדיני נפשות לא אזלינן בתר רובא והתנן אחד אומר בשנים בחדש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואחד אומר בג' עדותן קיימת שזה יודע בעיבורו של חדש וזה אינו יודע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואי ס"ד לא אמרינן זיל בתר רובא נימא הני דוקא קא מסהדי ואכחושי הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דקא מכחשי אהדדי אלא לאו משום דאמרינן זיל בתר רובא ורובא דאינשי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עבדי דטעו בעיבורא דירחא אמר רבי ירמיה מדפתי אף אנן נמי תנינא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בת שלש שנים ויום אחד מתקדשת בביאה ואם בא עליה יבם קנאה וחייבין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עליה משום אשת איש ומטמא את בועלה לטמא משכב התחתון כעליון</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נישאת לכהן אוכלת בתרומה בא עליה אחד מן הפסולין פסלה מן הכהונה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואם בא עליה אחד מכל העריות האמורות בתורה מומתין עליה והיא פטורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>