<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:30.267351</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:30.267351</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="69">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בן סורר ומורה"/><ContGemara/>ואמאי אימא איילונית היא ואדעתא דהכי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא קדיש אלא לאו דאמרינן זיל בתר רובא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ורוב נשים לאו איילונית נינהו לא מאי חייב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עליה דקתני קרבן והא מומתין על ידה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קתני בבא עליה אביה והא אם בא עליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחד מכל העריות קתני אלא הכא במאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עסקינן דקבלה עילויה ת"ר המסוללת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בבנה קטן והערה בה בית שמאי אומרים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פסלה מן הכהונה ובית הלל מכשירין אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבי חייא בריה דרבה בר נחמני אמר רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חסדא ואמרי לה אמר רב חסדא אמר זעירי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הכל מודים בבן תשע שנים ויום אחד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שביאתו ביאה פחות מבן שמנה שאין ביאתו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביאה לא נחלקו אלא בבן שמנה דב"ש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">סברי גמרינן מדורות הראשונים ובית הלל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">סברי לא גמרינן מדורות הראשונים ודורות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הראשונים מנלן דאוליד אילימא מדכתיב הלא זאת בת שבע בת אליעם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אשת אוריה החתי וכתיב ( ו)אליעם בן אחיתופל הגילוני וכתיב וישלח ביד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נתן הנביא ויקרא את שמו ידידיה בעבור (כי) ה' (אהבו) וכתיב ויהי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לשנתים ימים ויהיו גוזזים לאבשלום וכתיב ואבשלום ברח וילך גשורה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ויהי שם שלש שנים וכתיב וישב אבשלום בירושלים שנתים ימים ופני המלך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא ראה וכתיב ויהי מקץ ארבעים שנה ויאמר אבשלום אל המלך אלכה נא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">(ואשלמה) את נדרי אשר נדרתי לה' בחברון וכתיב ואחיתופל ראה כי לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נעשתה עצתו ויחבש את החמור ויקם וילך אל ביתו (ו)אל עירו ויצו אל ביתו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ויחנק וכתיב אנשי דמים ומרמה לא יחצו ימיהם ותניא כל שנותיו של דואג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אינן אלא שלשים וארבע ושל אחיתופל אינן אלא שלשים ושלש כמה הויא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">להו תלתין ותלת דל שבע דהוה שלמה פש להו עשרים ושית דל תרתי שני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לתלתא עבורי אשתכח דכל חד וחד בתמני אוליד ממאי דלמא תרוייהו בתשע</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אוליד ובת שבע אולידא בשית משום דאתתא בריא תדע דהא הוי לה ולד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מעיקרא אלא מהכא אלה תולדות תרח תרח הוליד את אברם את נחור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואת הרן ואברהם גדול מנחור שנה ונחור גדול מהרן שנה נמצא אברהם גדול</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שתי שנים מהרן וכתיב ויקח אברם ונחור להם נשים וגו' ואמר רבי יצחק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יסכה זו שרה ולמה נקרא שמה יסכה שסוכה ברוח הקדש והיינו דכתיב כל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אשר תאמר אליך שרה שמע בקולה דבר אחר יסכה שהכל סכים ביופיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וכתיב ויפל על פניו ויצחק ויאמר בלבו וגו' כמה קשיש אברהם משרה עשר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנין וקשיש מאבוה תרתין שנין אשתכח כי אולדה הרן לשרה בתמני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אולידה ממאי דלמא אברהם זוטא דאחוה הוה ודרך חכמתן קא חשיב להו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תדע דקא חשיב להו קרא דרך חכמתן דכתיב ויהי נח בן חמש מאות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנה ויולד נח את שם את חם ואת יפת שם גדול מחם שנה וחם גדול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מיפת שנה נמצא שם גדול מיפת שתי שנים וכתיב ונח בן שש מאות שנה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והמבול היה מים על הארץ וכתיב (ו)אלה תולדות שם שם בן מאת שנה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ויולד את ארפכשד שנתים אחר המבול בן מאה שנה בר מאה ותרתין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שנין הוה אלא דרך חכמתן קא חשיב להו הכא נמי דרך חכמתן קא חשיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להו אמר רב כהנא אמריתה לשמעתא קמיה דרב זביד מנהרדעא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר לי אתון מהכא מתניתו ואנן מהכא מתנינן לה ולשם יולד גם הוא אבי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כל בני עבר אחי יפת הגדול יפת הגדול שבאחיו הוה אלא מנלן מהכא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובצלאל בן אורי בן חור למטה יהודה וכתיב ותמת עזובה (אשת כלב) ויקח</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לו כלב את אפרת ותלד לו את חור וכי עבד בצלאל משכן בר כמה הוי בר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תליסר דכתיב איש איש ממלאכתו אשר המה עושים ותניא שנה ראשונה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עשה משה משכן שניה הקים משכן ושלח מרגלים וכתיב בן ארבעים שנה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אנכי בשלח משה עבד ה' וגו' ועתה הנה אנכי היום בן חמש ושמנים שנה כמה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הויא להו ארבעין דל ארביסר דהוה בצלאל פשא להו עשרים ושית דל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">תרתי שני דתלתא עיבורי אשתכח דכל חד וחד בתמני אוליד בן ולא בת</row>
		<row row_number="54" isdata="1">תניא אמר רבי שמעון בדין הוא שתהא בת ראויה להיות כבן סורר ומורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>