<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:30.365883</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:30.365883</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="70">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בן סורר ומורה"/><ContGemara/>שהכל מצויין אצלה בעבירה אלא גזירת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכתוב היא בן ולא בתמתני' מאימתי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חייב משיאכל תרטימר בשר וישתה חצי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לוג יין האיטלקי ר' יוסי אומר מנה בשר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולוג יין אכל בחבורת מצוה אכל בעיבור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">החדש אכל מעשר שני בירושלים אכל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נבילות וטריפות שקצים ורמשים (אכל טבל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ומעשר ראשון שלא נטלה תרומתו ומעשר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שני והקדש שלא נפדו) אכל דבר שהוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מצוה ודבר שהוא עבירה אכל כל מאכל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא אכל בשר שתה כל משקה ולא שתה יין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אינו נעשה בן סורר ומורה עד שיאכל בשר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וישתה יין שנאמר זולל וסובא ואע"פ שאין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ראיה לדבר זכר לדבר שנאמר אל תהי בסובאי יין בזוללי בשר למו</row>
		<row row_number="15" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבי זירא תרטימר זה איני יודע מהו אלא מתוך שכפל ר' יוסי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ביין נמצא כופל אף בבשר ונמצא תרטימר חצי מנה אמר רב חנן בר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מולדה אמר רב הונא אינו חייב עד שיקח בשר בזול ויאכל יין בזול וישתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דכתיב זולל וסובא ואמר רב חנן בר מולדה אמר רב הונא אינו חייב עד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שיאכל בשר חי וישתה יין חי איני והא רבה ורב יוסף דאמרי תרווייהו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אכל בשר חי ושתה יין חי אינו נעשה בן סורר ומורה אמר רבינא יין חי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מזיג ולא מזיג בשר חי בשיל ולא בשיל כבשר כיבא דאכלי גנבי רבה ורב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יוסף דאמרי תרווייהו אכל בשר מליח ושתה יין מגיתו אין נעשה בן סורר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומורה תנן התם ערב תשעה באב לא יאכל אדם שני תבשילין ולא יאכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשר ולא ישתה יין ותנא אבל אוכל הוא בשר מליח ושותה יין מגתו בשר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מליח עד כמה אמר רבי חנינא בר כהנא כל זמן שהוא כשלמים ויין מגיתו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עד כמה כל זמן שהוא תוסס והתניא יין תוסס אין בו משום גילוי וכמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תסיסתו שלשה ימים הכא מאי התם משום שמחה הוא כל זמן שהוא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כשלמים נמי אית ביה שמחה הכא משום אימשוכי הוא ובכל שהוא לא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מימשיך ויין עד מ' יום א"ר חנן לא נברא יין בעולם אלא לנחם אבלים ולשלם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שכר לרשעים שנא' תנו שכר לאובד ויין למרי נפש א"ר יצחק מאי דכתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אל תרא יין כי יתאדם אל תרא יין שמאדים פניהם של רשעים בעוה"ז ומלבין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פניהם לעוה"ב רבא אמר אל תרא יין כי יתאדם אל תרא יין שאחריתו דם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רב כהנא רמי כתיב תירש וקרינן תירוש זכה נעשה ראש לא זכה נעשה רש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבא רמי כתיב ישמח וקרינן ישמח זכה משמחו לא זכה משממהו והיינו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאמר רבא חמרא וריחני פקחין אמר רב עמרם בריה דר"ש בר אבא אמר ר'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חנינא מאי דכתיב למי אוי למי אבוי למי מדנים למי שיח למי פצעים חנם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למי חכלילות עינים (וגו') למאחרים על היין לבאים לחקור ממסך כי אתא רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דימי אמר אמרי במערבא האי קרא מאן דדריש ליה מרישיה לסיפיה מדריש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ומסיפיה לרישיה מדריש דריש עובר גלילאה י"ג ווי"ן נאמרו ביין ויחל נח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">איש האדמה ויטע כרם וישת מן היין וישכר ויתגל בתוך אהלו וירא חם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אבי כנען את ערות אביו ויגד לשני אחיו בחוץ ויקח שם ויפת את השמלה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וישימו על שכם שניהם וילכו אחורנית ויכסו את ערות אביהם ופניהם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וגו' וייקץ נח מיינו וידע את אשר עשה לו בנו הקטן רב ושמואל חד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר סרסו וח"א רבעו מאן דאמר סרסו מתוך שקלקלו ברביעי קללו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ברביעי ומאן דאמר רבעו גמר וירא וירא כתיב הכא וירא חם אבי כנען</row>
		<row row_number="46" isdata="1">את ערות אביו וכתיב התם וירא אותה שכם בן חמור וגו' בשלמא למ"ד סרסו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">משום הכי קללו ברביעי אלא למ"ד רבעו מאי שנא רביעי נלטייה בהדיא הא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והא הואי ויחל נח איש האדמה ויטע כרם אמר רב חסדא אמר רב עוקבא ואמרי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לה מר עוקבא א"ר זכאי א"ל הקב"ה לנח נח לא היה לך ללמד מאדם הראשון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שלא גרם לו אלא יין כמאן דאמר אותו אילן שאכל ממנו אדם הראשון גפן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">היה דתניא ר"מ אומר אותו אילן שאכל אדם הראשון ממנו גפן היה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>