<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:11.111364</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:11.111364</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="70">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בן סורר ומורה"/><ContGemara/>שאין לך דבר שמביא יללה לאדם אלא יין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ר' יהודה אומר חטה היה שאין התינוק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יודע לקרוא אבא ואימא עד שיטעום טעם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דגן רבי נחמיה אומר תאנה היה שבדבר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שקלקלו בו נתקנו שנאמר ויתפרו עלה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תאנה דברי למואל מלך משא אשר יסרתו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמו אמר ר' יוחנן משום ר"ש בן יוחי מלמד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שכפאתו אמו על העמוד ואמרה לו מה ברי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומה בר בטני ומה בר נדרי מה ברי הכל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יודעים שאביך ירא שמים הוה עכשיו יאמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמו גרמה לו ומה בר בטני כל הנשים של</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בית אביך כיון שמתעברות שוב אינן רואות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פני המלך ואני דחקתי ונכנסתי כדי שיהא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לי בן מזורז ומלובן ומה בר נדרי כל נשים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">של בית אביך היו נודרות יהא לי בן הגון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">למלכות ואני נדרתי ואמרתי יהא לי בן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זריז וממולא בתורה והגון לנביאות אל למלכים למואל אל למלכים שתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יין אל למלכים אמרה לו מה לך אצל מלכים ששותים יין ומשתכרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואומרים למה לנו אל ולרוזנים אי שכר מי שכל רזי עולם גלויים לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישתה יין וישתכר איכא דאמרי מי שכל רוזני עולם משכימין לפתחו ישתה יין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וישתכר אמר ר' יצחק מניין שחזר שלמה והודה לאמו דכתיב כי בער אנכי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאיש ולא בינת אדם לי כי בער אנכי מאיש מנח דכתיב ויחל נח איש האדמה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא בינת אדם לי זה אדם הראשון: אכל בחבורת מצוה: אמר רבי אבהו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אינו חייב עד שיאכל בחבורה שכולה סריקין והאנן תנן אכל בחבורת מצוה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אינו נעשה בן סורר ומורה טעמא דמצוה הא לאו מצוה אע"ג דלאו כולה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">סריקין הא קמ"ל דאע"ג דכולה סריקין כיון דבמצוה קא עסיק לא מימשיך:</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אכל בעיבור החודש: למימרא דבשר ויין מסקו והתניא אין עולין לה אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בפת דגן וקטנית בלבד הא קמ"ל אע"ג דאין עולין לה אלא בפת וקטנית ואיהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אסיק בשר ויין ואכל כיון דבמצוה קא עסיק לא ממשיך תנו רבנן אין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עולין בעיבור החודש פחות מעשרה בני אדם ואין עולין לה אלא בפת דגן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וקטנית ואין עולין לה אלא לאור עיבורו ואין עולין לה ביום אלא בלילה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">והתניא אין עולין לה בלילה אלא ביום כדאמר רבי חייא בר אבא לבניה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחריפו ועולו אחריפו ופוקו כי היכי דלישמעו בכו אינשי: אכל מעשר שני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בירושלים: כיון דכי אורחיה הוא קא אכיל ליה לא ממשיך: אכל נבילות וטריפות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שקצים ורמשים: אמר רבא אכל בשר עוף אינו נעשה בן סורר ומורה והא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אנן תנן אכל נבילות וטריפות שקצים ורמשים אינו נעשה בן סורר ומורה הא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טהורין נעשה בן סורר ומורה כי תנן נמי מתני' להשלים: אכל דבר שהוא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מצוה ודבר עבירה: דבר מצוה תנחומי אבלים דבר עבירה תענית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ציבור וטעמא מאי אמר קרא איננו שומע בקולנו בקולנו ולא בקולו של מקום:</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אכל כל מאכל ולא אכל בשר שתה כל משקה ולא שתה יין וכו': אכל כל מאכל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולא אכל בשר לאיתויי דבילה קעילית שתה כל משקה ולא שתה יין לאיתויי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דבש וחלב דתניא אכל דבילה קעילית ושתה דבש וחלב ונכנס למקדש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>