<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:11.158509</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:11.158509</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="71">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בן סורר ומורה"/><ContGemara/>חייב: אינו נעשה בן סורר ומורה עד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שיאכל בשר וישתה יין: תנו רבנן אכל כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאכל ולא אכל בשר שתה כל משקה ולא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שתה יין אינו נעשה בן סורר ומורה עד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שיאכל בשר וישתה יין שנאמר זולל וסובא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואע"פ שאין ראייה לדבר זכר לדבר שנאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אל תהי בסובאי יין בזוללי בשר למו ואומר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כי סובא וזולל יורש וקרעים תלביש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נומה אמר ר' זירא כל הישן בבית המדרש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תורתו נעשית לו קרעים קרעים שנאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וקרעים תלביש נומה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' גנב משל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אביו ואכל ברשות אביו משל אחרים ואכל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברשות אחרים משל אחרים ואכל ברשות אביו אינו נעשה בן סורר ומורה עד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שיגנוב משל אביו ויאכל ברשות אחרים רבי יוסי בר' יהודה אומר עד שיגנוב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משל אביו ומשל אמו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' גנב משל אביו ואכל ברשות אביו אע"ג דשכיח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה בעית משל אחרים ואכל ברשות אחרים אע"ג דלא בעית לא שכיח ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וכל שכן משל אחרים ואכל ברשות אביו דלא שכיח ליה ובעית עד שיגנוב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משל אביו ויאכל ברשות אחרים דשכיח ליה ולא בעית: רבי יוסי בר' יהודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אומר עד שיגנוב משל אביו ומשל אמו: אמו מנא לה מה שקנתה אשה קנה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעלה אמר רבי יוסי בר' חנינא מסעודה המוכנת לאביו ולאמו והאמר רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חנן בר מולדה אמר רב הונא אינו חייב עד שיקנה בשר בזול ויאכל יין בזול</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וישתה אלא אימא מדמי סעודה המוכנת לאביו ולאמו איבעית אימא דאקני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לה אחר ואמר לה על מנת שאין לבעליך רשות בהן<EndGemara/><StartMishna/>מתני' היה אביו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רוצה ואמו אינה רוצה אביו אינו רוצה ואמו רוצה אינו נעשה בן סורר ומורה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עד שיהו שניהם רוצין רבי יהודה אומר אם לא היתה אמו ראויה לאביו אינו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נעשה בן סורר ומורה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי אינה ראויה אילימא חייבי כריתות וחייבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מיתות ב"ד סוף סוף אבוה אבוה נינהו ואמיה אמיה נינהו אלא בשוה לאביו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קאמר תניא נמי הכי רבי יהודה אומר אם לא היתה אמו שוה לאביו בקול</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ובמראה ובקומה אינו נעשה בן סורר ומורה מאי טעמא דאמר קרא איננו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שומע בקלנו מדקול בעינן שוין מראה וקומה נמי בעינן שוין כמאן אזלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא דתניא בן סורר ומורה לא היה ולא עתיד להיות ולמה נכתב דרוש וקבל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שכר כמאן כרבי יהודה איבעית אימא ר' שמעון היא דתניא אמר רבי שמעון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וכי מפני שאכל זה תרטימר בשר ושתה חצי לוג יין האיטלקי אביו ואמו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מוציאין אותו לסקלו אלא לא היה ולא עתיד להיות ולמה נכתב דרוש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וקבל שכר אמר ר' יונתן אני ראיתיו וישבתי על קברו כמאן אזלא הא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דתניא עיר הנדחת לא היתה ולא עתידה להיות ולמה נכתבה דרוש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וקבל שכר כמאן כר' אליעזר דתניא רבי אליעזר אומר כל עיר שיש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בה אפילו מזוזה אחת אינה נעשית עיר הנדחת מאי טעמא אמר קרא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואת כל שללה תקבוץ אל תוך רחבה ושרפת באש וכיון דאי איכא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מזוזה לא אפשר דכתיב לא תעשון כן לה' אלהיכם אמר רבי יונתן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אני ראיתיה וישבתי על תילה כמאן אזלא הא דתניא בית המנוגע לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">היה ולא עתיד להיות ולמה נכתב דרוש וקבל שכר כמאן כר' אלעזר בר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שמעון דתנן ר' אלעזר ברבי שמעון אומר לעולם אין הבית טמא עד שיראה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כשתי גריסין על שתי אבנים בשתי כתלים בקרן זוית ארכו כשני גריסין ורחבו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כגריס מאי טעמא דר' אלעזר ברבי שמעון כתיב קיר וכתיב קירות איזהו קיר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שהוא כקירות הוי אומר זה קרן זוית תניא אמר רבי אליעזר בר' צדוק</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מקום היה בתחום עזה והיו קורין אותו חורבתא סגירתא אמר רבי שמעון</row>
		<row row_number="48" isdata="1">איש כפר עכו פעם אחת הלכתי לגליל וראיתי מקום שמציינין אותו ואמרו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אבנים מנוגעות פינו לשם<EndGemara/><StartMishna/>מתני' היה אחד מהם גידם או חיגר או</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אלם או סומא או חרש אינו נעשה בן סורר ומורה שנאמר ותפשו בו אביו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואמו ולא גדמין והוציאו אותו ולא חגרין ואמרו ולא אלמין בננו זה ולא סומין</row>
		<row row_number="52" isdata="1">איננו שומע בקולנו ולא חרשין מתרין בו בפני שלשה ומלקין אותו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חזר וקלקל נדון בעשרים ושלשה ואינו נסקל עד שיהו שם שלשה הראשונים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שנאמר בננו זה זהו שלקה בפניכם:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' שמעת מינה בעינן קרא כדכתיב שאני הכא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>