<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:31.740124</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:31.740124</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="82">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הנשרפין"/><ContGemara/>נשען והולך על מקלו וכיון שהגיע אצל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שבטו של שמעון אמר היכן מצינו ששבטו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">של לוי גדול משל שמעון אמרו הניחו לו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אף הוא לעשות צרכיו נכנס התירו פרושין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">את הדבר א"ר יוחנן ששה נסים נעשו לו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לפנחס אחד שהיה לו לזמרי לפרוש ולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פירש ואחד שהיה לו לדבר ולא דבר ואחד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שכוון בזכרותו של איש ובנקבותה של אשה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואחד שלא נשמטו מן הרומח ואחד שבא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מלאך והגביה את המשקוף ואחד שבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מלאך והשחית בעם בא וחבטן לפני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">המקום אמר לפניו רבש"ע על אלו יפלו כ"ד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלף מישראל שנאמר ויהיו המתים במגפה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ארבעה ועשרים אלף והיינו דכתיב ויעמד פנחס ויפלל אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ויתפלל לא נאמר אלא ויפלל מלמד כביכול שעשה פלילות עם קונו בקשו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מלאכי השרת לדחפו אמר להן הניחו לו קנאי בן קנאי הוא משיב חימה בן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משיב חימה הוא התחילו שבטים מבזין אותו ראיתם בן פוטי זה שפיטם אבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמו עגלים לעבודת כוכבים והרג נשיא שבט מישראל בא הכתוב ויחסו פנחס</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בן אלעזר בן אהרן הכהן א"ל הקב"ה למשה הקדם לו שלום שנאמר לכן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמור הנני נותן לו את בריתי שלום וראויה כפרה זו שתהא מכפרת והולכת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לעולם אמר רב נחמן אמר רב מאי דכתיב זרזיר מתנים או תיש ומלך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלקום עמו ד' מאות ועשרים וארבע בעילות בעל אותו רשע אותו היום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והמתין לו פנחס עד שתשש כחו והוא אינו יודע שמלך אלקום עמו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במתניתא תנא ששים עד שנעשה כביצה המוזרת והיא היתה כערוגה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מליאה מים אמר רב כהנא ומושבה בית סאה תני רב יוסף קבר שלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמה אמר רב ששת לא כזבי שמה אלא שוילנאי בת צור שמה ולמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נקרא שמה כזבי שכזבה באביה ד"א כזבי שאמרה לאביה כוס בי עם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זה והיינו דאמרי אינשי בין קני לאורבני שוילנאי מאי בעיא בהדי קלפי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דקני שוילנאי מאי בעיא גפתה לאמה א"ר יוחנן חמשה שמות יש לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זמרי ובן סלוא ושאול ובן הכנענית ושלומיאל בן צורי שדי זמרי על</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנעשה כביצה המוזרת בן סלוא על שהסליא עונות של משפחתו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאול על שהשאיל עצמו לדבר עבירה בן הכנענית על שעשה מעשה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כנען ומה שמו שלומיאל בן צורי שדי שמו כהן ששימש בטומאה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בעא מיניה רב אחא בר הונא מרב ששת כהן ששימש בטומאה חייב מיתה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בידי שמים או אין חייב מיתה בידי שמים א"ל תניתוה כהן ששימש בטומאה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אין אחיו הכהנים מביאין אותו לב"ד אלא פירחי כהונה מוציאין אותו חוץ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעזרה ופוצעין את מוחו בגיזרין ואי ס"ד מחייב בידי שמים לישבקיה דליקטול</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בידי שמים אלא מאי אינו חייב מי איכא מידי דרחמנא פטריה ואנן ניקום</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וניקטול ליה ולא והתנן מי שלקה ושנה ב"ד מכניסין אותו לכיפה רחמנא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פטריה ואנן קטלינן ליה האמר ר' ירמיה אמר ר"ל במלקות של כריתות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עסקינן דגברא בר קטלא הוא והא גונב הקסוה האמר רב יהודה בכלי שרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עסקינן ורמיזא לא יבואו לראות כבלע את הקדש ומתו והא המקלל את</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הקוסם הא תני רב יוסף יכה קוסם את קוסמו דמיחזי כמברך את השם והא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בועל את הכותית הא אקריוה לרב כהנא בחלמיה ואדכריה רב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לגמריה איתיביה היוצק והבולל והפותת המולח המניף המגיש והמסדר את</row>
		<row row_number="46" isdata="1">השולחן המטיב את הנרות והקומץ והמקבל דמים בחוץ פטור ואין חייבין עליהן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>