<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:44.073542</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:44.073542</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="89">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הנחנקין"/><ContGemara/>דקשר העליון דאורייתא גרוע ועומד אי הכי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תפילין נמי אי עביד ארבעה בתי ואייתי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחרינא ואנח גבייהו האי לחודיה קאי והאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לחודיה קאי ואי עביד חמשה בתי גרוע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועומד הוא האמר ר' זירא בית חיצון שאינו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רואה את האויר פסול<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין ממיתין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אותו לא בבית דין שבעירו ולא בבית דין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שביבנה אלא מעלין אותו לבית דין הגדול</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שבירושלים ומשמרין אותו עד הרגל וממיתין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אותו ברגל שנאמר וכל העם ישמעו ויראו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא יזידון עוד דברי ר' עקיבא ר' יהודה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר אין מענין את דינו של זה אלא ממיתין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אותו מיד וכותבין ושולחין שלוחין בכל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">המקומות איש פלוני מתחייב מיתה בבית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן אין ממיתין אותו לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בבית דין שבעירו ולא בבית דין שביבנה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא מעלין אותו לב"ד הגדול שבירושלים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ומשמרין אותו עד הרגל וממיתין אותו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ברגל שנאמר וכל העם ישמעו ויראו דברי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי עקיבא אמר לו ר' יהודה וכי נאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יראו וייראו והלא לא נאמר אלא ישמעו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וייראו למה מענין דינו של זה אלא ממיתין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אותו מיד וכותבין ושולחין בכל מקום איש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פלוני נתחייב מיתה בבית דין ת"ר ארבעה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צריכין הכרזה המסית ובן סורר ומורה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וזקן ממרא ועדים זוממין בכולהו כתיב בהו וכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">העם וכל ישראל בעדים זוממין כתיב והנשארי'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דלא כולי עלמא חזו לסהדותא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נביא השקר המתנבא מה שלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמע ומה שלא נאמר לו מיתתו בידי אדם אבל הכובש את נבואתו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והמוותר על דברי נביא ונביא שעבר על דברי עצמו מיתתו בידי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמים שנאמר אנכי אדרש מעמו המתנבא בשם עבודת כוכבים ואומר כך אמרה עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אפי' כוון את ההלכה לטמא את הטמא ולטהר את הטהור הבא על אשת איש כיון שנכנסה לרשות הבעל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לנשואין אע"פ שלא נבעלה הבא עליה הרי זה בחנק וזוממי בת כהן ובועלה שכל המוזמין מקדימין לאותה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיתה חוץ מזוממי בת כהן ובועלה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן שלשה מיתתן בידי אדם ושלשה מיתתן בידי שמים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">המתנבא מה שלא שמע ומה שלא נאמר לו והמתנבא בשם עבודת כוכבים מיתתן בידי אדם הכובש את</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נבואתו והמוותר על דברי נביא ונביא שעבר על דברי עצמו מיתתן בידי שמים מנהני מילי אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר רב דאמר קרא אך הנביא אשר יזיד לדבר דבר בשמי זה המתנבא מה שלא שמע ואשר לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">צויתיו הא לחבירו צויתיו זה המתנבא מה שלא נאמר לו ואשר ידבר בשם אלהים אחרים זה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">המתנבא בשם עבודת כוכבים וכתיב ומת הנביא ההוא וכל מיתה האמורה בתורה סתם אינה אלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חנק הכובש את נבואתו והמוותר על דברי נביא ונביא שעבר על דברי עצמו מיתתן בידי שמים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דכתיב והאיש אשר לא ישמע קרי ביה לא ישמיע וקרי ביה לא ישמע אל דברי וכתיב אנכי אדרש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מעמו בידי שמים: המתנבא מה שלא שמע: כגון צדקיה בן כנענה דכתיב ויעש לו צדקיה בן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כנענה קרני ברזל מאי הוה ליה למיעבד רוח נבות אטעיתיה דכתיב ויאמר ה' מי יפתה את אחאב ויעל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויפול ברמות גלעד ויצא הרוח ויעמד לפני ה' ויאמר אני אפתנו ויאמר תפתה וגם תוכל צא ועשה כן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רב יהודה מאי צא צא ממחיצתי מאי רוח אמר רבי יוחנן רוחו של נבות היזרעאלי הוה ליה למידק</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כדרבי יצחק דאמר רבי יצחק סיגנון אחד עולה לכמה נביאים ואין שני נביאים מתנבאין בסיגנון אחד עובדיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר זדון לבך השיאך ירמיה אמר תפלצתך השיא אותך זדון לבך והני מדקאמרי כולהו כהדדי שמע</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מינה לא כלום קאמרי דילמא לא הוה ידע ליה להא דרבי יצחק יהושפט הוה התם וקאמר להו דכתיב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ויאמר יהושפט האין פה נביא (עוד לה') אמר ליה הא איכא כל הני אמר ליה כך מקובלני מבית אבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אבא סיגנון אחד עולה לכמה נביאים ואין שני נביאים מתנבאים בסיגנון אחד המתנבא מה שלא נאמר לו כגון</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חנניה בן עזור דקאי ירמיה בשוק העליון וקאמר כה אמר ה' [צבאות] הנני שובר את קשת עילם נשא חנניה ק"ו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בעצמו מה עילם שלא בא אלא לעזור את בבל אמר הקב"ה הנני שובר את קשת עילם כשדים עצמן על אחת</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כמה וכמה אתא איהו בשוק התחתון אמר כה אמר ה' וגו' שברתי את עול מלך בבל א"ל רב פפא לאביי האי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לחבירו נמי לא נאמר א"ל כיון דאיתיהיב ק"ו למידרש כמאן דאיתמר ליה דמי הוא ניהו דלא נאמר לו המתנבא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בשם עבודת כוכבים כגון נביאי הבעל הכובש את נבואתו כגון יונה בן אמיתי והמוותר על דברי נביא כגון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>