<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:32.679514</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:32.679514</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="89">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הנחנקין"/><ContGemara/>חבריה דמיכה דכתיב ואיש אחד מבני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הנביאים אמר אל רעהו בדבר ה' הכני נא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וימאן האיש להכותו וכתיב ויאמר לו יען</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אשר לא שמעת [וגו'] ונביא שעבר על דברי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עצמו כגון עדו הנביא דכתיב כי כן צוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אותי וכתיב ויאמר לו גם אני נביא כמוך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וכתיב וישב אתו וכתיב וילך וימצאהו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אריה תני תנא קמיה דרב חסדא הכובש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את נבואתו לוקה אמר ליה מאן דאכיל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תמרי בארבלא לקי מאן מתרי ביה אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אביי חבריה נביאי מנא ידעי אמר אביי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דכתיב כי לא יעשה ה' [אלהים] דבר כי אם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גלה סודו ודילמא הדרי ביה אם איתא דהדרי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביה אודועי הוו מודעי לכלהו נביאי והא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יונה דהדרי ביה ולא אודעוהו יונה מעיקרא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נינוה נהפכת אמרי ליה איהו לא ידע אי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לטובה אי לרעה המוותר על דברי נביא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מנא ידע דאיענש דיהב ליה אות והא מיכה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דלא יהיב ליה אות ואיענש היכא דמוחזק</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שאני דאי לא תימא הכי אברהם בהר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">המוריה היכי שמע ליה יצחק אליהו בהר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הכרמל היכי סמכי עליה ועבדי שחוטי חוץ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא היכא דמוחזק שאני ויהי אחר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הדברים האלה והאלהים נסה את אברהם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">(אחר מאי) א"ר יוחנן משום רבי יוסי בן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זימרא אחר דבריו של שטן דכתיב ויגדל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הילד ויגמל וגו' אמר שטן לפני הקב"ה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבונו של עולם זקן זה חננתו למאה שנה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פרי בטן מכל סעודה שעשה לא היה לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תור אחד או גוזל אחד להקריב לפניך אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לו כלום עשה אלא בשביל בנו אם אני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אומר לו זבח את בנך לפני מיד זובחו מיד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והאלהים נסה את אברהם ויאמר קח נא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">את בנך אמר רבי שמעון בר אבא אין נא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא לשון בקשה משל למלך בשר ודם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שעמדו עליו מלחמות הרבה והיה לו גבור אחד ונצחן לימים עמדה עליו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מלחמה חזקה אמר לו בבקשה ממך עמוד לי במלחמה זו שלא יאמרו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ראשונות אין בהם ממש אף הקב"ה אמר לאברהם ניסיתיך בכמה נסיונות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ועמדת בכלן עכשיו עמוד לי בנסיון זה שלא יאמרו אין ממש בראשונים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">את בנך ב' בנים יש לי את יחידך זה יחיד לאמו וזה יחיד לאמו אשר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אהבת תרוייהו רחימנא להו את יצחק וכל כך למה כדי שלא תטרף דעתו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עליו קדמו שטן לדרך אמר לו הנסה דבר אליך תלאה הנה יסרת רבים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וידים רפות תחזק כושל יקימון מליך כי עתה תבא אליך ותלא אמר לו אני בתומי אלך אמר לו הלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יראתך כסלתך אמר לו זכר נא מי הוא נקי אבד כיון דחזא דלא קא שמיע ליה אמר ליה ואלי דבר יגונב כך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שמעתי מאחורי הפרגוד השה לעולה ואין יצחק לעולה אמר לו כך עונשו של בדאי שאפילו אמר אמת אין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שומעין לו ר' לוי אמר אחר דבריו של ישמעאל ליצחק אמר לו ישמעאל ליצחק אני גדול ממך במצות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאתה מלת בן שמנת ימים ואני בן שלש עשרה שנה אמר לו ובאבר אחד אתה מגרה בי אם אומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לי הקב"ה זבח עצמך לפני אני זובח מיד והאלהים נסה את אברהם תנו רבנן נביא שהדיח בסקילה רבי שמעון</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אומר בחנק מדיחי עיר הנדחת בסקילה רבי שמעון אומר בחנק נביא שהדיח בסקילה מ"ט דרבנן אתיא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הדחה הדחה ממסית מה להלן בסקילה אף כאן בסקילה ור"ש מיתה כתיבא ביה וכל מיתה האמורה בתורה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">סתם אינה אלא חנק מדיחי עיר הנדחת בסקילה מ"ט דרבנן גמרי הדחה הדחה או ממסית או מנביא שהדיח</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ור"ש גמר הדחה הדחה מנביא וליגמר ממסית דנין מסית רבים ממסית רבים ואין דנין מסית רבים ממסית יחיד</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אדרבה דנין הדיוט מהדיוט ואין דנין הדיוט מנביא ור"ש כיון שהדיח אין לך הדיוט גדול מזה אמר רב חסדא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>