<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:26.827182</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:26.827182</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="90">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>וכתיב ויהי לו כן וירמסו אותו העם בשער</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וימות ודילמא קללת אלישע גרמה ליה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמר רב יהודה אמר רב קללת חכם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אפי' על חנם היא באה אם כן לכתוב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קרא וירמסוהו וימות מאי בשער על עסקי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שער (אמר ר' יוחנן) מניין לתחיית המתים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מן התורה שנאמר ונתתם ממנו [את] תרומת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ה' לאהרן הכהן וכי אהרן לעולם קיים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">והלא לא נכנס לארץ ישראל שנותנין לו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תרומה אלא מלמד שעתיד לחיות וישראל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נותנין לו תרומה מכאן לתחיית המתים מן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">התורה דבי רבי ישמעאל תנא לאהרן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כאהרן מה אהרן חבר אף בניו חברים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">א"ר שמואל בר נחמני אמר רבי יונתן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מניין שאין נותנין תרומה לכהן עם הארץ</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שנאמר ויאמר לעם ליושבי ירושלים לתת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מנת (לכהנים ולוים) למען יחזקו בתורת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ה' כל המחזיק בתורת ה' יש לו מנת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ושאינו מחזיק בתורת ה' אין לו מנת אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רב אחא בר אדא אמר רב יהודה כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הנותן תרומה לכהן עם הארץ כאילו נותנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לפני ארי מה ארי ספק דורס ואוכל ספק</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אינו דורס ואוכל אף כהן עם הארץ ספק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אוכלה בטהרה ספק אוכלה בטומאה ר'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יוחנן אמר אף גורם לו מיתה שנאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומתו בו כי יחללוהו דבי ר"א בן יעקב תנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אף משיאו עון אשמה שנאמר והשיאו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אותם עון אשמה באכלם את קדשיהם תניא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ר' סימאי אומר מניין לתחיית המתים מן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">התורה שנאמר וגם הקימותי את בריתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אתם לתת להם את ארץ כנען לכם לא נאמר אלא להם מכאן לתחיית המתים מן התורה (צד"ק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ג"ם גש"ם ק"ם סימן) שאלו מינין את רבן גמליאל מניין שהקדוש ברוך הוא מחיה מתים אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להם מן התורה ומן הנביאים ומן הכתובים ולא קיבלו ממנו מן התורה דכתיב ויאמר ה' אל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">משה הנך שוכב עם אבותיך וקם אמרו לו ודילמא וקם העם הזה וזנה מן הנביאים דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יחיו מתיך נבלתי יקומון הקיצו ורננו שוכני עפר כי טל אורות טלך וארץ רפאים תפיל ודילמא מתים שהחיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יחזקאל מן הכתובים דכתיב וחכך כיין הטוב הולך לדודי למישרים דובב שפתי ישנים ודילמא רחושי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מרחשן שפוותיה בעלמא כר' יוחנן דאמר ר' יוחנן משום ר"ש בן יהוצדק כל מי שנאמרה הלכה בשמו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בעולם הזה שפתותיו דובבות בקבר שנאמר דובב שפתי ישנים עד שאמר להם מקרא זה אשר נשבע ה'</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לאבותיכם לתת להם לכם לא נאמר אלא להם מיכן לתחיית המתים מן התורה וי"א מן המקרא הזה אמר להם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואתם הדבקים בה' אלהיכם חיים כלכם היום (פשיטא דחיים כולכם היום אלא אפילו ביום שכל העולם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כולם מתים אתם חיים) מה היום כולכם קיימין אף לעוה"ב כולכם קיימין שאלו רומיים את רבי יהושע בן חנניה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מניין שהקב"ה מחיה מתים ויודע מה שעתיד להיות אמר להו תרווייהו מן המקרא הזה שנאמר ויאמר ה'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אל משה הנך שוכב עם אבותיך וקם העם הזה וזנה ודילמא וקם העם הזה וזנה אמר להו נקוטו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מיהא פלגא בידייכו דיודע מה שעתיד להיות איתמר נמי א"ר יוחנן משום רבי שמעון בן יוחאי מניין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שהקדוש ברוך הוא מחיה מתים ויודע מה שעתיד להיות שנאמר הנך שוכב עם אבותיך וקם וגו'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תניא א"ר אליעזר בר' יוסי בדבר זה זייפתי ספרי מינים שהיו אומרים אין תחיית המתים מן התורה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמרתי להן זייפתם תורתכם ולא העליתם בידכם כלום שאתם אומרים אין תחיית המתים מן התורה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הרי הוא אומר הכרת תכרת הנפש ההיא עונה בה הכרת תכרת בעולם הזה עונה בה לאימת לאו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לעולם הבא א"ל רב פפא לאביי ולימא להו תרוייהו מהכרת תכרת אינהו הוו אמרי ליה דברה תורה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כלשון בני אדם כתנאי הכרת תכרת הכרת בעולם הזה תכרת לעולם הבא דברי ר"ע אמר לו ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">והלא כבר נאמר את ה' הוא מגדף ונכרתה וכי שלשה עולמים יש אלא ונכרתה בעולם הזה הכרת לעולם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הבא הכרת תכרת דברה תורה כלשון בני אדם בין ר' ישמעאל ובין ר"ע עונה בה מאי עבדי ביה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לכדתניא יכול אפילו עשה תשובה ת"ל עונה בה לא אמרתי אלא בזמן שעונה בה שאלה קליאופטרא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מלכתא את ר"מ אמרה ידענא דחיי שכבי דכתיב ויציצו מעיר כעשב הארץ אלא כשהן עומדין עומדין ערומין או</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בלבושיהן עומדין אמר לה ק"ו מחיטה ומה חיטה שנקברה ערומה יוצאה בכמה לבושין צדיקים שנקברים</row>
		<row row_number="56" isdata="1">בלבושיהן על אחת כמה וכמה א"ל קיסר לרבן גמליאל אמריתו דשכבי חיי הא הוו עפרא ועפרא מי קא חיי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>