<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:32.967779</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:32.967779</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="91">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>בכורות נאות והושיב בו שני שומרים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אחד חיגר ואחד סומא אמר לו חיגר לסומא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בכורות נאות אני רואה בפרדס בא והרכיבני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונביאם לאכלם רכב חיגר על גבי סומא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">והביאום ואכלום לימים בא בעל פרדס אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להן בכורות נאות היכן הן אמר לו חיגר כלום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יש לי רגלים להלך בהן אמר לו סומא כלום יש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לי עינים לראות מה עשה הרכיב חיגר על גבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סומא ודן אותם כאחד אף הקב"ה מביא נשמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וזורקה בגוף ודן אותם כאחד שנאמר יקרא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אל השמים מעל ואל הארץ לדין עמו יקרא אל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השמים מעל זו נשמה ואל הארץ לדין עמו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זה הגוף א"ל אנטונינוס לרבי מפני מה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חמה יוצאה במזרח ושוקעת במערב א"ל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אי הוה איפכא נמי הכי הוה אמרת לי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">א"ל הכי קאמינא לך מפני מה שוקעת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">במערב א"ל כדי ליתן שלום לקונה שנאמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וצבא השמים לך משתחוים א"ל ותיתי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עד פלגא דרקיע ותתן שלמא ותיעול משום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פועלים ומשום עוברי דרכים וא"ל אנטונינוס</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לרבי נשמה מאימתי ניתנה באדם משעת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פקידה או משעת יצירה א"ל משעת יצירה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">א"ל אפשר חתיכה של בשר עומדת שלשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ימים בלא מלח ואינה מסרחת אלא משעת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פקידה אמר רבי דבר זה למדני אנטונינוס</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומקרא מסייעו שנאמר ופקודתך שמרה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רוחי ואמר ליה אנטונינוס לרבי מאימתי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יצה"ר שולט באדם משעת יצירה או משעת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יציאה א"ל משעת יצירה א"ל א"כ בועט</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במעי אמו ויוצא אלא משעת יציאה אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבי דבר זה למדני אנטונינוס ומקרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מסייעו שנאמר לפתח חטאת רובץ ר"ל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רמי כתיב בם עור ופסח הרה ויולדת יחדו וכתיב אז ידלג כאיל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פסח ותרון לשון אלם כי נבקעו במדבר מים ונחלים בערבה הא כיצד עומדין במומן ומתרפאין עולא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רמי כתיב בלע המות לנצח ומחה ה' דמעה מעל כל פנים וכתיב כי הנער בן מאה שנה ימות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא יהיה משם עוד עול ימים לא קשיא כאן בישראל כאן בעובדי כוכבים ועובדי כוכבים מאי בעו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">התם הנך דכתיב בהו ועמדו זרים ורעו צאנכם ובני נכר אכריכם וכורמיכם רב חסדא רמי כתיב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וחפרה הלבנה ובושה החמה כי מלך ה' צבאות וכתיב והיה אור הלבנה כאור החמה ואור החמה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהיה שבעתים כאור שבעת הימים לא קשיא כאן לימות המשיח כאן לעוה"ב ולשמואל דאמר אין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בין העוה"ז לימות המשיח אלא שיעבוד גליות בלבד לא קשיא כאן במחנה צדיקים כאן במחנה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שכינה רבא רמי כתיב אני אמית ואחיה וכתיב מחצתי ואני ארפא אמר הקב"ה מה שאני ממית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אני מחיה והדר מה שמחצתי ואני ארפא ת"ר אני אמית ואחיה יכול שתהא מיתה באחד וחיים באחד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כדרך שהעולם נוהג ת"ל מחצתי ואני ארפא מה מחיצה ורפואה באחד אף מיתה וחיים באחד מיכן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תשובה לאומרין אין תחיית המתים מן התורה תניא אמר רבי מאיר מניין לתחיית המתים מן התורה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שנאמר אז ישיר משה ובני ישראל את השירה הזאת לה' שר לא נאמר אלא ישיר מכאן לתחיית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">המתים מן התורה כיוצא בדבר אתה אומר אז יבנה יהושע מזבח לה' בנה לא נאמר אלא יבנה מכאן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לתחיית המתים מן התורה אלא מעתה אז יבנה שלמה במה לכמוש שקוץ מואב הכי נמי דיבנה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אלא מעלה עליו הכתוב כאילו בנה א"ר יהושע בן לוי מניין לתחיית המתים מן התורה שנאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אשרי יושבי ביתך עוד יהללוך סלה היללוך לא נאמר אלא יהללוך מכאן לתחיית המתים מן התורה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וא"ר יהושע בן לוי כל האומר שירה בעוה"ז זוכה ואומרה לעולם הבא שנאמר אשרי יושבי ביתך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עוד יהללוך סלה א"ר חייא בר אבא א"ר יוחנן מניין לתחיית המתים מן התורה שנאמר קול צופיך</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נשאו קול יחדו ירננו וגו' ריננו לא נאמר אלא ירננו מכאן לתחיית המתים מן התורה וא"ר חייא בר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אבא א"ר יוחנן עתידין כל הנביאים כולן אומרים שירה בקול אחד שנאמר קול צופיך נשאו קול יחדו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ירננו אמר רב יהודה אמר רב כל המונע הלכה מפי תלמיד כאילו גוזלו מנחלת אבותיו שנאמר תורה צוה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לנו משה מורשה קהילת יעקב מורשה היא לכל ישראל מששת ימי בראשית אמר רב חנא בר ביזנא אמר</row>
		<row row_number="56" isdata="1">רבי שמעון חסידא כל המונע הלכה מפי תלמיד אפילו עוברין שבמעי אמו מקללין אותו שנאמר מונע בר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>