<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:13.284095</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:13.284095</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="93">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>גדולים צדיקים יותר ממלאכי השרת שנאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ענה ואמר הא אנא חזי גוברין ארבעה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שריין מהלכין בגו נורא וחבל לא איתי בהון</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ורויה די רביעאה דמה לבר אלהין אמר ר'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תנחום בר חנילאי בשעה שיצאו חנניה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מישאל ועזריה מכבשן האש באו כל אומות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">העולם וטפחו לשונאיהן של ישראל על</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פניהם אמרו להם יש לכם אלוה כזה ואתם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משתחוים לצלם מיד פתחו ואמרו לך ה'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הצדקה ולנו בושת הפנים כיום הזה אמר ר'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן מאי דכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמרתי אעלה בתמר אוחזה בסנסניו אמרתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אעלה בתמר אלו ישראל ועכשיו לא עלה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בידי אלא סנסן אחד של חנניה מישאל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ועזריה אמר רבי יוחנן מאי דכתיב ראיתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הלילה והנה איש רוכב על סוס אדום והוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עומד בין ההדסים אשר במצולה [וגו']</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי ראיתי הלילה ביקש הקב"ה להפוך את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כל העולם כולו ללילה והנה איש רוכב אין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">איש אלא הקב"ה שנאמר ה' איש מלחמה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ה' שמו על סוס אדום ביקש הקב"ה להפוך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">את העולם כולו לדם כיון שנסתכל בחנניה מישאל ועזריה נתקררה דעתו שנאמר והוא עומד בין ההדסים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשר במצולה ואין הדסים אלא צדיקים שנאמר ויהי אומן את הדסה ואין מצולה אלא בבל שנאמר האומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לצולה חרבי ונהרותיך אוביש מיד מלאים רוגז נעשים שרוקים ואדומים נעשו לבנים אמר רב פפא שמע מינה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סוסיא חיורא מעלי לחלמא: ורבנן להיכא (אזול) [אזלו] אמר רב בעין [הרע] מתו ושמואל אמר ברוק טבעו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ור' יוחנן אמר עלו לארץ ישראל ונשאו נשים והולידו בנים ובנות כתנאי ר' אליעזר אומר בעין [הרע] מתו ר'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהושע אומר ברוק טבעו וחכ"א עלו לא"י ונשאו נשים והולידו בנים ובנות שנאמר שמע נא יהושע הכהן הגדול</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אתה ורעיך היושבים לפניך כי אנשי מופת המה איזו הם אנשים שנעשה להן מופת הוי אומר זה חנניה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מישאל ועזריה ודניאל להיכן אזל אמר רב למיכרא נהרא רבא בטבריא ושמואל אמר לאתויי ביזרא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דאספסתא ור' יוחנן אמר לאתויי חזירי דאלכסנדריא של מצרים איני והתניא תודוס הרופא אמר אין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פרה וחזירה יוצא מאלכסנדריא של מצרים שאין חותכין האם שלה בשביל שלא תלד זוטרי אייתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בלא דעתייהו ת"ר שלשה היו באותה עצה הקב"ה ודניאל ונבוכדנצר הקב"ה אמר ניזיל דניאל מהכא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דלא לימרו בזכותיה איתנצל ודניאל אמר איזיל מהכא דלא ליקיים בי פסילי אלהיהם תשרפון באש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ונבוכדנצר אמר יזיל דניאל מהכא דלא לימרו קלייה לאלהיה בנורא ומניין דסגיד ליה דכתיב באדין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מלכא נבוכדנצר נפל על אנפוהי ולדניאל סגיד וגו': כה אמר ה' צבאות אלהי ישראל אל אחאב בן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קוליה ואל צדקיה בן מעשיה הנבאים לכם בשמי לשקר וגו' וכתיב ולוקח מהם קללה לכל גלות יהודה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אשר בבבל לאמר ישימך ה' כצדקיהו וכאחאב אשר קלם מלך בבל באש אשר שרפם לא נאמר אלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אשר קלם אמר רבי יוחנן משום ר' שמעון בן יוחי מלמד שעשאן כקליות יען אשר עשו נבלה בישראל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וינאפו את נשי רעיהם מאי עבוד אזול לגבי ברתיה דנבוכדנצר אחאב אמר לה כה אמר ה' השמיעי אל צדקיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וצדקיה אמר כה אמר ה' השמיעי אל אחאב אזלה ואמרה ליה לאבוה אמר לה אלהיהם של אלו שונא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">זימה הוא כי אתו לגבך שדרינהו לגבאי כי אתו לגבה שדרתנהו לגבי אבוה אמר להו מאן אמר לכון אמרו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הקדוש ברוך הוא והא חנניה מישאל ועזריה שאלתינהו ואמרו לי אסור אמרו ליה אנן נמי נביאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כוותייהו לדידהו לא אמר להו לדידן אמר לן אמר להו אנא בעינא דאיבדקינכו כי היכי דבדקתינהו לחנניה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מישאל ועזריה אמרו ליה אינון תלתא הוו ואנן תרין אמר להו בחרו לכון מאן דבעיתו בהדייכו אמרו יהושע</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כהן גדול סברי ליתי יהושע דנפיש זכותיה ומגנא עלן אחתיוהו שדינהו אינהו איקלו יהושע כהן גדול איחרוכי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מאניה שנאמר ויראני את יהושע הכהן הגדול עומד לפני מלאך ה' וגו' וכתיב ויאמר ה' אל השטן יגער ה' בך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וגו' א"ל ידענא דצדיקא את אלא מאי טעמא אהניא בך פורתא נורא חנניה מישאל ועזריה לא אהניא בהו כלל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ל אינהו תלתא הוו ואנא חד א"ל והא אברהם יחיד הוה התם לא הוו רשעים בהדיה ולא אתיהיב רשותא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לנורא הכא הוו רשעים בהדי ואתיהיב רשותא לנורא היינו דאמרי אינשי תרי אודי יבישי וחד רטיבא אוקדן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יבישי לרטיבא מאי טעמא איענש אמר רב פפא שהיו בניו נושאין נשים שאינן הגונות לכהונה ולא מיחה בהן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנאמר ויהושע היה לבוש בגדים צואים וכי דרכו של יהושע ללבוש בגדים צואים אלא מלמד שהיו בניו נושאים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נשים שאינן הגונות לכהונה ולא מיחה בהן אמר רבי תנחום דרש בר קפרא בציפורי מאי דכתיב שש השעורים</row>
		<row row_number="53" isdata="1">האלה נתן לי מאי שש השעורים אילימא שש שעורים ממש וכי דרכו של בועז ליתן מתנה שש שעורים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>