<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:33.267737</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:33.267737</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="95">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>עניה ענתות עתיד ירמיה בן חלקיה ומתנבא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עלה מענתות דכתיב דברי ירמיהו בן חלקיהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מן הכהנים אשר בענתות בארץ בנימין מי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דמי התם ארי הכא ליש אמר רבי יוחנן ששה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמות יש לארי אלו הן ארי כפיר לביא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליש שחל שחץ אי הכי בצרו להו עברו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מעברה תרתי נינהו מאי עוד היום בנוב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לעמוד אמר רב הונא אותו היום נשתייר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מעונה של נוב אמרי ליה כלדאי אי אזלת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">האידנא יכלת לה ואי לא לא יכלת לה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אורחא דבעא לסגויי בעשרה יומא סגא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בחד יומא כי מטו לירושלם שדי ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ביסתרקי עד דסליק ויתיב מעילוי שורה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עד דחזיוה לכולה ירושלם כי חזייה איזוטר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בעיניה אמר הלא דא היא קרתא דירושלם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דעלה ארגישית כל משיריתי ועלה כבשית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כל מדינתא הלא היא זעירא וחלשא מכל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כרכי עממיא דכבשית בתקוף ידי עלה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וקם ומניד ברישיה מוביל ומייתי בידיה על</row>
		<row row_number="20" isdata="1">טור בית מקדשא דבציון ועל עזרתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דבירושלם אמרי נישדי ביה ידא האידנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר להו תמהיתו למחר אייתי לי כל חד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וחד מינייכו גולמו הרג מיניה מיד ויהי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בלילה ההוא ויצא מלאך ה' ויך במחנה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשור מאה ושמונים וחמשה אלף וישכימו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בבקר והנה כלם פגרים מתים אמר רב פפא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">היינו דאמרי אינשי בת דינא בטל דינא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וישבי בנוב אשר בילידי הרפה ומשקל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קינו שלש מאות משקל נחשת והוא חגור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חדשה ויאמר להכות את דוד מאי וישבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בנוב אמר רב יהודה אמר רב איש שבא על</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עסקי נוב א"ל הקב"ה לדוד עד מתי יהיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עון זה טמון בידך על ידך נהרגה נוב עיר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הכהנים ועל ידך נטרד דואג האדומי ועל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ידך נהרגו שאול ושלשת בניו רצונך יכלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זרעך או תמסר ביד אויב אמר לפניו רבונו של עולם מוטב אמסר ביד אויב ולא יכלה זרעי יומא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חד נפק לשכור בזאי אתא שטן ואדמי ליה כטביא פתק ביה גירא ולא מטייה משכיה עד דאמטייה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לארץ פלשתים כדחזייה ישבי בנוב אמר היינו האי דקטליה לגלית אחי כפתיה קמטיה אותביה ושדייה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תותי בי בדייא אתעביד ליה ניסא מכא ליה ארעא מתותיה היינו דכתיב תרחיב צעדי תחתי ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מעדו קרסולי ההוא יומא אפניא דמעלי שבתא הוה אבישי בן צרויה הוה קא חייף רישיה בד' גרבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמיא חזינהו כתמי דמא איכא דאמרי אתא יונה איטריף קמיה אמר כנסת ישראל ליונה אימתילא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנאמר כנפי יונה נחפה בכסף שמע מינה דוד מלכא דישראל בצערא שרי אתא לביתיה ולא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אשכחיה אמר תנן אין רוכבין על סוסו ואין יושבין על כסאו ואין משתמשין בשרביטו בשעת הסכנה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מאי אתא שאיל בי מדרשא אמרו ליה בשעת הסכנה שפיר דמי רכביה לפרדיה וקם ואזל קפצה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה ארעא בהדי דקא מסגי חזייה לערפה אמיה דהוות נוולא כי חזיתיה פסקתה לפילכה שדתיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עילויה סברא למקטליה אמרה ליה עלם אייתי לי פלך פתקיה בריש מוחה וקטלה כד חזייה ישבי בנוב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר השתא הוו בי תרין וקטלין לי פתקיה לדוד לעילא ודץ ליה לרומחיה אמר ניפול עלה ונקטל אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אבישי שם אוקמיה לדוד בין שמיא לארעא ונימא ליה איהו אין חבוש מוציא עצמו מבית האסורין א"ל מאי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בעית הכא א"ל הכי אמר לי קודשא בריך הוא והכי אהדרי ליה א"ל אפיך צלותיך בר ברך קירא ליזבון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואת לא תצטער א"ל אי הכי סייע בהדן היינו דכתיב ויעזור לו אבישי בן צרויה אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שעזרו בתפלה אמר אבישי שם ואחתיה הוה קא רדיף בתרייהו כי מטא קובי אמרי קום ביה כי מטא בי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תרי אמרי בתרי גוריין קטלוה לאריא אמרי ליה זיל אשתכח לערפה אימיך בקיברא כי אדכרו ליה שמא דאימיה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כחש חיליה וקטליה היינו דכתיב אז נשבעו אנשי דוד לו לאמר לא תצא עוד אתנו למלחמה ולא תכבה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">את נר ישראל ת"ר שלשה קפצה להם הארץ אליעזר עבד אברהם ויעקב אבינו ואבישי בן צרויה אבישי בן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">צרויה הא דאמרן אליעזר עבד אברהם דכתיב ואבוא היום אל העין למימרא דההוא יומא נפק יעקב אבינו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>