<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.001187</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.001187</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="98">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>מלכים יראו וקמו שרים וישתחוו אמר לו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבי אליעזר והלא כבר נאמר אם תשוב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ישראל נאום ה' אלי תשוב אמר לו רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יהושע והלא כבר נאמר ואשמע את האיש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לבוש הבדים אשר ממעל למימי היאור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וירם ימינו ושמאלו אל השמים וישבע בחי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">העולם כי למועד מועדים וחצי וככלות נפץ</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יד עם קדש תכלינה כל אלה וגו' ושתק רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אליעזר ואמר רבי אבא אין לך קץ מגולה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מזה שנאמר ואתם הרי ישראל ענפכם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תתנו ופריכם תשאו לעמי ישראל וגו' רבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">(אליעזר) אומר אף מזה שנאמר כי לפני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הימים (האלה) [ההם] שכר האדם לא נהיה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושכר הבהמה איננה וליוצא ולבא אין שלום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מן הצר מאי ליוצא ולבא אין שלום מן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הצר רב אמר אף תלמידי חכמים שכתוב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בהם שלום דכתיב שלום רב לאהבי תורתך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אין שלום מפני צר ושמואל אמר עד שיהיו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כל השערים כולן שקולין אמר רבי חנינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אין בן דוד בא עד שיתבקש דג לחולה ולא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ימצא שנאמר אז אשקיע מימיהם ונהרותם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כשמן אוליך וכתב (בתריה) ביום ההוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אצמיח קרן לבית ישראל אמר רבי חמא בר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חנינא אין בן דוד בא עד שתכלה מלכות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הזלה מישראל שנאמר וכרת הזלזלים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במזמרות וכתיב בתריה בעת ההיא יובל שי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לה' צבאות עם ממשך ומורט אמר זעירי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר רבי חנינא אין בן דוד בא עד שיכלו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">גסי הרוח מישראל שנאמר כי אז אסיר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מקרבך עליזי גאותך וכתיב והשארתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בקרבך עם עני ודל וחסו בשם ה' אמר רבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמלאי משום רבי אלעזר בר"ש אין בן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דוד בא עד שיכלו כל שופטים ושוטרים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מישראל שנאמר ואשיבה ידי עליך ואצרוף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כבור סיגיך וגו' ואשיבה שופטיך אמר עולא אין ירושלים נפדית אלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בצדקה שנאמר ציון במשפט תפדה ושביה בצדקה אמר רב פפא אי בטלי יהירי בטלי אמגושי אי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בטלי דייני בטלי גזירפטי אי בטלי יהירי בטלי אמגושי דכתיב ואצרוף כבור סיגיך ואסירה כל בדיליך ואי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בטלי דייני בטלי גזירפטי דכתיב הסיר ה' משפטיך פנה אויבך אמר ר' יוחנן אם ראית דור שמתמעט והולך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חכה לו שנאמר ואת עם עני תושיע וגו' אמר רבי יוחנן אם ראית דור שצרות רבות באות עליו כנהר חכה לו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שנאמר כי יבא כנהר צר (ו)רוח ה' נוססה בו וסמיך ליה ובא לציון גואל ואמר רבי יוחנן אין בן דוד בא אלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בדור שכולו זכאי או כולו חייב בדור שכולו זכאי דכתיב ועמך כולם צדיקים לעולם יירשו ארץ בדור שכולו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חייב דכתיב וירא כי אין איש וישתומם כי אין מפגיע וכתיב למעני אעשה אמר רבי אלכסנדרי רבי יהושע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בן לוי רמי כתיב בעתה וכתיב אחישנה זכו אחישנה לא זכו בעתה אמר רבי אלכסנדרי רבי יהושע בן לוי רמי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כתיב וארו עם ענני שמיא כבר אינש אתה וכתיב עני ורוכב על חמור זכו עם ענני שמיא לא זכו עני רוכב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">על חמור אמר ליה שבור מלכא לשמואל אמריתו משיח על חמרא אתי אישדר ליה סוסיא ברקא דאית לי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר ליה מי אית לך בר חיור גווני ר' יהושע בן לוי אשכח לאליהו דהוי קיימי אפיתחא דמערתא דרבי שמעון</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בן יוחאי אמר ליה אתינא לעלמא דאתי אמר ליה אם ירצה אדון הזה אמר רבי יהושע בן לוי שנים ראיתי וקול ג'</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שמעתי אמר ליה אימת אתי משיח אמר ליה זיל שייליה לדידיה והיכא יתיב אפיתחא דקרתא ומאי סימניה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יתיב ביני עניי סובלי חלאים וכולן שרו ואסירי בחד זימנא איהו שרי חד ואסיר חד אמר דילמא מבעינא דלא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">איעכב אזל לגביה אמר ליה שלום עליך רבי ומורי אמר ליה שלום עליך בר ליואי א"ל לאימת אתי מר א"ל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">היום אתא לגבי אליהו א"ל מאי אמר לך א"ל שלום עליך בר ליואי א"ל אבטחך לך ולאבוך לעלמא דאתי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">א"ל שקורי קא שקר בי דאמר לי היום אתינא ולא אתא א"ל הכי אמר לך היום אם בקולו תשמעו שאלו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">תלמידיו את רבי יוסי בן קיסמא אימתי בן דוד בא אמר מתיירא אני שמא תבקשו ממני אות אמרו לו אין אנו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מבקשין ממך אות א"ל לכשיפול השער הזה ויבנה ויפול ויבנה ויפול ואין מספיקין לבנותו עד שבן דוד בא אמרו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לו רבינו תן לנו אות אמר להם ולא כך אמרתם לי שאין אתם מבקשין ממני אות אמרו לו ואף על פי כן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אמר להם אם כך יהפכו מי מערת פמייס לדם ונהפכו לדם בשעת פטירתו אמר להן העמיקו לי ארוני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>