<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.012185</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.012185</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="98">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>שאין כל דקל ודקל שבבבל שאין סוס של</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פרסיים נקשר בו ואין לך כל ארון וארון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבארץ ישראל שאין סוס מדי אוכל בו תבן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רב אין בן דוד בא עד שתתפשט</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המלכות על ישראל תשעה חדשים שנאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לכן יתנם עד עת יולדה ילדה ויתר אחיו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ישובון על בני ישראל אמר עולא ייתי ולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איחמיניה וכן אמר [רבה] ייתי ולא איחמיניה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב יוסף אמר ייתי ואזכי דאיתיב בטולא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דכופיתא דחמריה אמר ליה אביי (לרבא)</row>
		<row row_number="11" isdata="1">[לרבה] מאי טעמא אילימא משום חבלו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של משיח והתניא שאלו תלמידיו את רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלעזר מה יעשה אדם וינצל מחבלו של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משיח יעסוק בתורה ובגמילות חסדים ומר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הא תורה והא גמילות חסדים אמר [ליה] שמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יגרום החטא כדר' יעקב בר אידי דר' יעקב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בר אידי רמי כתיב הנה אנכי עמך ושמרתיך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בכל אשר תלך וכתיב ויירא יעקב מאד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וייצר לו שהיה מתיירא שמא יגרום החטא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כדתניא עד יעבור עמך ה' זו ביאה ראשונה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עד יעבור עם זו קנית זו ביאה שניה אמור</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מעתה ראויים היו ישראל לעשות להם נס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בביאה שניה כביאה ראשונה אלא שגרם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">החטא וכן אמר ר' יוחנן ייתי ולא איחמיניה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">א"ל ריש לקיש מ"ט אילימא משום דכתיב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כאשר ינוס איש מפני הארי ופגעו הדוב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">[ובא הבית] וסמך ידו אל הקיר ונשכו נחש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בא ואראך דוגמתו בעולם הזה בזמן שאדם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוצא לשדה ופגע בו סנטר דומה כמי שפגע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בו ארי נכנס לעיר פגע בו גבאי דומה כמי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שפגעו דוב נכנס לביתו ומצא בניו ובנותיו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מוטלין ברעב דומה כמי שנשכו נחש אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משום דכתיב שאלו נא וראו אם ילד זכר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מדוע ראיתי כל גבר ידיו על חלציו כיולדה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ונהפכו כל פנים לירקון מאי ראיתי כל גבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר רבא בר יצחק אמר רב מי שכל גבורה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שלו ומאי ונהפכו כל פנים לירקון אמר רבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יוחנן פמליא של מעלה ופמליא של מטה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בשעה שאמר הקב"ה הללו מעשה ידי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והללו מעשה ידי היאך אאבד אלו מפני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלו אמר רב פפא היינו דאמרי אינשי רהיט</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ונפל תורא ואזיל ושדי ליה סוסיא באורייה אמר רב גידל אמר רב עתידין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישראל דאכלי שני משיח אמר רב יוסף פשיטא ואלא מאן אכיל להו חילק</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ובילק אכלי להו לאפוקי מדרבי הילל דאמר אין משיח לישראל שכבר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אכלוהו בימי חזקיה אמר רב לא אברי עלמא אלא לדוד ושמואל אמר למשה ורבי יוחנן אמר למשיח</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מה שמו דבי רבי שילא אמרי שילה שמו שנאמר עד כי יבא שילה דבי רבי ינאי אמרי ינון שמו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שנאמר יהי שמו לעולם לפני שמש ינון שמו דבי רבי חנינה אמר חנינה שמו שנאמר אשר לא אתן לכם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חנינה ויש אומרים מנחם בן חזקיה שמו שנאמר כי רחק ממני מנחם משיב נפשי ורבנן אמרי חיוורא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דבי רבי שמו שנאמר אכן חליינו הוא נשא ומכאובינו סבלם ואנחנו חשבנוהו נגוע מוכה אלהים ומעונה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר רב נחמן אי מן חייא הוא כגון אנא שנאמר והיה אדירו ממנו ומושלו מקרבו יצא אמר רב אי מן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חייא הוא כגון רבינו הקדוש אי מן מתיא הוא כגון דניאל איש חמודות אמר רב יהודה אמר רב עתיד</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הקדוש ברוך הוא להעמיד להם דוד אחר שנאמר ועבדו את ה' אלהיהם ואת דוד מלכם אשר אקים להם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הקים לא נאמר אלא אקים א"ל רב פפא לאביי והכתיב ודוד עבדי נשיא להם לעולם כגון קיסר ופלגי קיסר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דרש רבי שמלאי מאי דכתיב הוי המתאוים את יום ה' למה זה לכם יום ה' הוא חשך ולא אור משל</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לתרנגול ועטלף שהיו מצפין לאור א"ל תרנגול לעטלף אני מצפה לאורה שאורה שלי היא ואתה למה לך אורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>