<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.046183</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.046183</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="100">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>לא שרו לן עורבא ולא אסרו לן יונה רבא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כי הוו מייתי טריפתא דבי בנימין קמיה כי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה חזי בה טעמא להיתירא אמר להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תחזו דקא שרינא לכו עורבא כי הוה חזי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לה טעמא לאיסורא אמר להו תחזו דקא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אסרנא לכו יונה רב פפא אמר כגון דאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הני רבנן רב פפא אישתלי ואמר כגון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הני רבנן ואיתיב בתעניתא לוי בר שמואל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ורב הונא בר חייא הוו קא מתקני מטפחות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ספרי דבי רב יהודה כי מטו מגילת אסתר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרי הא [מגילת אסתר] לא בעי מטפחת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר להו כי האי גוונא נמי מיחזי כי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אפקירותא רב נחמן אמר זה הקורא רבו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשמו דאמר רבי יוחנן מפני מה נענש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גיחזי מפני שקרא לרבו בשמו שנאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ויאמר גחזי אדני המלך זאת האשה וזה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בנה אשר החיה אלישע יתיב רבי ירמיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קמיה דרבי זירא ויתיב וקאמר עתיד הקב"ה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">להוציא נחל מבית קדשי הקדשים ועליו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כל מיני מגדים שנאמר ועל הנחל יעלה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על שפתו מזה ומזה כל עץ מאכל לא יבול</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עלהו ולא יתם פריו לחדשיו יבכר כי מימיו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מן המקדש [המה] יוצאים והיה פריו למאכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ועלהו לתרופה א"ל ההוא סבא יישר וכן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר ר' יוחנן (יישר) אמר ליה ר' ירמיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לרבי זירא כי האי גונא מיחזי אפקרותא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר ליה הא [האי] סיועי קא מסייע (ליה)</row>
		<row row_number="28" isdata="1">[לך] אלא אי שמיע לך הא שמיע לך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כי הא דיתיב רבי יוחנן וקא דריש עתיד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הקב"ה להביא אבנים טובות ומרגליות שהן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שלשים על שלשים אמות וחוקק בהם עשר ברום עשרים ומעמידן בשערי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ירושלים שנאמר ושמתי כדכוד שמשותיך ושעריך לאבני אקדח וגו'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לגלג עליו אותו תלמיד אמר השתא כביעתא דצילצלא לא משכחינן כולי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">האי משכחינן לימים הפליגה ספינתו בים חזינהו למלאכי השרת דקא מנסרי אבנים טובות ומרגליות אמר להו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הני למאן אמרי עתיד הקב"ה להעמידן בשערי ירושלים כי הדר אשכחיה לר' יוחנן דיתיב וקא דריש א"ל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבי דרוש ולך נאה לדרוש כשם שאמרת כך ראיתי אמר לו ריקה אם לא ראית לא האמנת מלגלג על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דברי חכמים אתה יהב ביה עיניה ועשאו גל של עצמות מיתבי ואולך אתכם קוממיות ר"מ אומר מאתים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמה כשתי קומות של אדם הראשון רבי יהודה אומר ק' אמה כנגד היכל וכותליו שנאמר אשר בנינו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כנטיעים מגודלים בנעוריהם בנותינו כזויות מחוטבות תבנית היכל וגו' כי קאמר ר' יוחנן לכוי דבי זיקא מאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ועלהו לתרופה ר' יצחק בר אבודימי ורב חסדא חד אמר להתיר פה של מעלה וחד אמר להתיר פה של</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מטה איתמר (נמי) חזקיה אמר להתיר פה אילמין בר קפרא אמר להתיר פה עקרות ר' יוחנן אמר לתרופה ממש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מאי לתרופה ר' שמואל בר נחמני אמר לתואר פנים של בעלי הפה דרש ר' יהודה ברבי סימון כל המשחיר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פניו על דברי תורה בעולם הזה הקב"ה מבהיק זיויו לעולם הבא שנאמר מראהו כלבנון בחור כארזים אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ר' תנחום בר' חנילאי כל המרעיב עצמו על דברי תורה בעולם הזה הקב"ה משביעו לעולם הבא שנאמר ירויון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מדשן ביתך ונחל עדניך תשקם כי אתא רב דימי אמר עתיד הקב"ה ליתן לכל צדיק וצדיק מלא עומסו שנאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ברוך ה' יום יום יעמס לנו האל ישועתנו סלה א"ל אביי וכי אפשר לומר כן והלא כבר נאמר מי מדד בשעלו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מים ושמים בזרת תכן אמר מאי טעמא לא שכיחת באגדתא דאמרי במערבא משמיה דרבא בר מרי עתיד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הקב"ה ליתן לכל צדיק וצדיק ג' מאות ועשרה עולמות שנא' להנחיל אוהבי יש ואוצרותיהם אמלא יש בגימטריא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תלת מאה ועשרה הוי תניא ר' מאיר אומר במדה שאדם מודד מודדין לו דכתיב בסאסאה בשלחה תריבנה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר ר' יהושע וכי אפשר לומר כן אדם נותן מלא עומסו לעני בעולם הזה הקב"ה נותן לו מלא עומסו לעולם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הבא והכתיב שמים בזרת תכן ואתה אי אומר כן איזו היא מדה מרובה מדת טובה מרובה או מדת פורענות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>