<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.077228</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.077228</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="101">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>גם אלה משלי שלמה אשר העתיקו אנשי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חזקיה מלך יהודה וכי חזקיה מלך יהודה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לכל העולם כולו לימד תורה ולמנשה בנו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא לימד תורה אלא מכל טורח שטרח בו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ומכל עמל שעמל בו לא העלהו למוטב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא יסורין שנאמר וידבר ה' אל מנשה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואל עמו ולא הקשיבו ויבא ה' עליהם את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שרי הצבא אשר למלך אשור וילכדו את</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מנשה בחוחים ויאסרוהו בנחשתים ויוליכהו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בבלה וכתיב ובהיצר לו חילה את פני ה'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלהיו ויכנע מאד מלפני (ה') אלהי אבותיו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ויתפלל אליו ויעתר לו וישמע תחינתו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וישיבהו ירושלים למלכותו וידע מנשה כי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ה' הוא האלהים הא למדת שחביבין יסורין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ת"ר שלשה באו בעלילה אלו הן קין עשו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומנשה קין דכתיב גדול עוני מנשוא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לפניו רבונו של עולם כלום גדול עוני</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מששים ריבוא שעתידין לחטוא לפניך ואתה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סולח להם עשו דכתיב הברכה אחת היא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לך אבי מנשה בתחילה קרא לאלוהות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הרבה ולבסוף קרא לאלהי אבותיו  אבא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאול אומר אף ההוגה את השם באותיותיו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכו' תנא ובגבולין ובלשון עגה שלשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מלכים וארבעה הדיוטות וכו' ת"ר ירבעם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שריבע עם ד"א ירבעם שעשה מריבה בעם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דבר אחר ירבעם שעשה מריבה בין ישראל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאביהם שבשמים בן נבט בן שניבט ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ראה תנא הוא נבט הוא מיכה הוא שבע בן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בכרי נבט שניבט ולא ראה מיכה שנתמכמך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בבנין ומה שמו שבע בן בכרי שמו תנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבנן שלשה ניבטו ולא ראו ואלו הן נבט</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואחיתופל ואיצטגניני פרעה נבט ראה אש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שיוצאת מאמתו הוא סבר איהו מליך ולא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היא ירבעם הוא דנפק מיניה אחיתופל ראה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צרעת שזרחה לו על אמתו הוא סבר איהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מלך ולא היא בת שבע בתו הוא דנפקא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מינה שלמה איצטגניני פרעה דאמר רבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חמא ברבי חנינא מאי דכתיב המה מי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מריבה המה שראו איצטגניני פרעה וטעו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ראו שמושיען של ישראל במים הוא לוקה אמר כל הבן הילוד היאורה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תשליכוהו והן לא ידעו שעל עסקי מי מריבה לוקה ומנא לן דלא אתי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לעלמא דאתי דכתיב ויהי בדבר הזה לחטאת בית ירבעם ולהכחיד ולהשמיד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מעל פני אדמה להכחיד בעולם הזה ולהשמיד לעולם הבא אמר רבי יוחנן מפני מה זכה ירבעם למלכות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מפני שהוכיח את שלמה ומפני מה נענש מפני שהוכיחו ברבים שנאמר וזה הדבר אשר הרים יד במלך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שלמה בנה את המלוא סגר את פרץ עיר דוד אביו אמר לו דוד אביך פרץ פרצות בחומה כדי שיעלו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ישראל לרגל ואתה גדרת אותם כדי לעשות אנגריא לבת פרעה ומאי וזה אשר הרים יד במלך אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רב נחמן שחלץ תפיליו בפניו אמר רב נחמן גסות הרוח שהיה בו בירבעם טרדתו מן העולם שנאמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ויאמר ירבעם בלבו עתה תשוב הממלכה לבית דוד אם יעלה העם הזה לעשות זבחים בבית ה'</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בירושלים ושב לב העם הזה אל אדוניהם אל רחבעם מלך יהודה והרגוני ושבו אל רחבעם מלך יהודה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר גמירי דאין ישיבה בעזרה אלא למלכי בית יהודה בלבד כיון דחזו ליה לרחבעם דיתיב ואנא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">קאימנא סברי הא מלכא והא עבדא ואי יתיבנא מורד במלכות הואי וקטלין לי ואזלו בתריה מיד ויועץ</row>
		<row row_number="52" isdata="1">המלך ויעש שני עגלי זהב ויאמר אליהם רב לכם מעלות ירושלים הנה אלהיך ישראל אשר העלוך</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מארץ מצרים וישם את האחד בבית אל ואת האחד נתן בדן מאי ויועץ אמר רבי יהודה שהושיב רשע</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אצל צדיק אמר להו חתמיתו על כל דעבידנא אמרו ליה הין אמר להו מלכא בעינא למיהוי אמרו ליה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">הין כל דאמינא לכו עבידתו אמרו ליה הין אפילו למפלח לעבודת כוכבים אמר ליה צדיק ח"ו אמר ליה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">רשע לצדיק ס"ד דגברא כירבעם פלח לעבודת כוכבים אלא למינסינהו הוא דקא בעי אי קבליתו למימריה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>