<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.160223</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.160223</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="105">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>דקאתי מיהודה מואב סיר רחצי זה גחזי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלקה על עסקי רחיצה על אדום אשליך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נעלי זה דואג האדומי עלי פלשת התרועעי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה רבש"ע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אם יבא דוד שהרג את הפלשתי והוריש את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בניך גת מה אתה עושה לו אמר להן עלי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לעשותן ריעים זה לזה מדוע שובבה העם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הזה ירושלים משובה נצחת וגו' אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תשובה נצחת השיבה כנסת ישראל לנביא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר להן נביא לישראל חזרו בתשובה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבותיכם שחטאו היכן הם אמרו להן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ונביאיכם שלא חטאו היכן הם שנאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אבותיכם איה הם והנביאים הלעולם יחיו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר להן (אבותיכם) חזרו והודו שנאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אך דברי וחוקי אשר צויתי את עבדי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הנביאים וגו' שמואל אמר באו עשרה בני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אדם וישבו לפניו אמר להן חזרו בתשובה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמרו לו עבד שמכרו רבו ואשה שגרשה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בעלה כלום יש לזה על זה כלום אמר לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הקב"ה לנביא לך אמור להן איזה ספר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כריתות אמכם אשר שלחתיה או מי מנושי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אשר מכרתי אתכם לו הן בעונותיכם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נמכרתם ובפשעכם שלחה אמכם והיינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאמר ריש לקיש מאי דכתיב דוד עבדי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נבוכדנצר עבדי גלוי וידוע לפני מי שאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והיה העולם שעתידין ישראל לומר כך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לפיכך הקדים הקב"ה וקראו עבדו עבד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שקנה נכסים עבד למי נכסים למי והעולה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">על רוחכם היה לא תהיה אשר אתם אומרים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נהיה כגוים כמשפחות הארצות לשרת עץ</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואבן חי אני נאם ה' אלהים אם לא ביד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חזקה ובזרוע נטויה ובחימה שפוכה אמלוך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עליכם אמר רב נחמן כל כי האי ריתחא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לירתח רחמנא עלן ולפרוקינן ויסרו למשפט</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלהיו יורנו אמר רבה בר בר חנה אמר להן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נביא לישראל חזרו בתשובה אמרו לו אין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אנו יכולין יצר הרע שולט בנו אמר להם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יסרו יצריכם אמרו לו אלהיו יורנו ארבעה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הדיוטות בלעם ודואג ואחיתופל וגחזי בלעם בלא עם דבר אחר בלעם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שבלה עם בן בעור שבא על בעיר תנא הוא בעור הוא כושן רשעתים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הוא לבן הארמי בעור שבא על בעיר כושן רשעתים דעבד שתי רשעיות בישראל אחת בימי יעקב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואחת בימי שפוט השופטים ומה שמו לבן הארמי שמו כתיב בן בעור וכתיב בנו בעור אמר רבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יוחנן אביו בנו הוא לו בנביאות בלעם הוא דלא אתי לעלמא דאתי הא אחריני אתו מתניתין מני רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יהושע היא דתניא ר"א אומר ישובו רשעים לשאולה כל גוים שכחי אלהים ישובו רשעים לשאולה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלו פושעי ישראל כל גוים שכחי אלהים אלו פושעי עובדי כוכבים דברי ר"א  אמר לו ר' יהושע וכי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נאמר בכל גוים והלא לא נאמר אלא כל גוים שכחי אלהים אלא ישובו רשעים לשאולה מאן נינהו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כל גוים שכחי אלהים ואף אותו רשע נתן סימן בעצמו אמר תמות נפשי מות ישרים אם תמות נפשי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מות ישרים תהא אחריתי כמוהו ואם לאו הנני הולך לעמי וילכו זקני מואב וזקני מדין תנא מדין ומואב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לא היה להם שלום מעולם משל לשני כלבים שהיו בעדר והיו צהובין זה לזה בא זאב על האחד אמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">האחד אם איני עוזרו היום הורג אותו ולמחר בא עלי הלכו שניהם והרגו הזאב אמר רב פפא היינו דאמרי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אינשי כרכושתא ושונרא עבדו הלולא מתרבא דביש גדא וישבו שרי מואב עם בלעם ושרי מדין להיכן אזול כיון</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דאמר להו לינו פה הלילה והשבותי אתכם דבר אמרו כלום יש אב ששונא את בנו אמר רב נחמן חוצפא אפילו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כלפי שמיא מהני מעיקרא כתיב לא תלך עמהם ולבסוף כתיב קום לך אתם אמר רב ששת חוצפא מלכותא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בלא תאגא היא דכתיב ואנכי היום רך ומשוח מלך והאנשים האלה בני צרויה קשים ממני וגו' א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בלעם חיגר ברגלו אחת היה שנאמר וילך שפי שמשון בשתי רגליו שנאמר שפיפון עלי אורח הנושך עקבי</row>
		<row row_number="56" isdata="1">סוס בלעם סומא באחת מעיניו היה שנאמר שתום העין קוסם באמתו היה כתיב הכא נופל וגלוי עינים וכתיב</row>
		<row row_number="57" isdata="1">התם והנה המן נופל על המטה וגו' איתמר מר זוטרא אמר קוסם באמתו היה מר בריה דרבינא אמר שבא על</row>
		<row row_number="58" isdata="1">אתונו מ"ד קוסם באמתו היה כדאמרן ומ"ד בא על אתונו היה כתיב הכא כרע שכב וכתיב התם בין רגליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>