<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:14.743429</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:14.743429</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="106">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>הרגו בני ישראל [בחרב] אל חלליהם אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב שקיימו בו ארבע מיתות סקילה ושריפה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הרג וחנק א"ל ההוא מינא לר' חנינא מי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמיע לך בלעם בר כמה הוה א"ל מיכתב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא כתיב אלא מדכתיב אנשי דמים ומרמה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא יחצו ימיהם בר תלתין ותלת שנין או בר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תלתין וארבע א"ל שפיר קאמרת לדידי חזי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לי פנקסיה דבלעם והוה כתיב ביה בר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תלתין ותלת שנין בלעם חגירא כד קטיל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יתיה פנחס ליסטאה א"ל מר בריה דרבינא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לבריה בכולהו לא תפיש למדרש לבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מבלעם הרשע דכמה דמשכחת ביה דרוש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ביה כתיב דואג וכתיב דוייג אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בתחילה יושב הקב"ה ודואג שמא יצא זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לתרבות רעה לאחר שיצא אמר ווי שיצא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זה (סימן גבור ורשע וצדיק חיל וסופר) א"ר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יצחק מאי דכתיב מה תתהלל ברעה הגבור</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חסד אל כל היום אמר לו הקב"ה לדואג</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא גבור בתורה אתה מה תתהלל ברעה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא חסד אל נטוי עליך כל היום וא"ר יצחק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מאי דכתיב ולרשע אמר אלהים מה לך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לספר חוקי אמר לו הקב"ה לדואג הרשע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מה לך לספר חוקי כשאתה מגיע לפרשת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מרצחים ופרשת מספרי לשון הרע מה אתה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דורש בהם ותשא בריתי עלי פיך אמר ר'</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמי אין תורתו של דואג אלא משפה ולחוץ</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואמר רבי יצחק מאי דכתיב ויראו צדיקים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וייראו ועליו ישחקו בתחילה ייראו ולבסוף</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ישחקו וא"ר יצחק מאי דכתיב חיל בלע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ויקיאנו מבטנו יורישנו אל אמר דוד לפני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הקב"ה רבש"ע ימות דואג אמר לו חיל בלע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ויקיאנו אמר לפניו מבטנו יורישנו אל וא"ר יצחק מאי דכתיב גם אל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יתצך לנצח אמר הקב"ה לדוד ניתי דואג לעלמא דאתי אמר לפניו גם אל יתצך לנצח מאי דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יחתך ויסחך מאהל ושרשך מארץ חיים סלה אמר הקב"ה לימרו שמעתא בי מדרשא משמיה אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לפניו יחתך ויסחך מאהל ליהוי ליה בנין רבנן ושרשך מארץ חיים סלה וא"ר יצחק מאי דכתיב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איה סופר איה שוקל איה סופר את המגדלים איה סופר כל אותיות שבתורה איה שוקל ששוקל כל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קלים וחמורים שבתורה איה סופר את המגדלים שהיה סופר שלש מאות הלכות פסוקות במגדל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הפורח באויר א"ר ארבע מאה בעיי' בעו דואג ואחיתופל במגדל הפורח באויר [ולא איפשט להו חד]</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר רבא רבותא למבעי בעיי בשני דרב יהודה כולי תנויי בנזיקין ואנן קא מתנינן טובא בעוקצין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וכי הוה מטי רב יהודה אשה שכובשת ירק בקדירה ואמרי לה זיתים שכבשן בטרפיהן טהורים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר הויות דרב ושמואל קא חזינא הכא ואנן קא מתנינן בעוקצין תלת סרי מתיבתא ורב יהודה שליף</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מסאני ואתא מטרא ואנן צוחינן וליכא דמשגח בן אלא הקב"ה ליבא בעי דכתיב וה' יראה ללבב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר רב משרשיא דואג ואחיתופל לא [הוו] סברי שמעתא מתקיף לה מר זוטרא מאן דכתיב ביה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">איה סופר איה שוקל איה סופר את המגדלים ואת אמרת לא הוו סברי שמעתא אלא דלא הוה סלקא להו שמעתא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אליבא דהלכתא דכתיב סוד ה' ליראיו א"ר אמי לא מת דואג עד ששכח תלמודו שנא' הוא ימות באין מוסר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וברוב אולתו ישגה רב (אשי) אמר נצטרע שנאמר הצמתה כל זונה ממך כתיב התם לצמיתות ומתרגמינן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לחלוטין ותנן אין בין מוסגר ומוחלט אלא פריעה ופרימה (סימן שלשה ראו וחצי וקראו) א"ר יוחנן שלשה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מלאכי חבלה נזדמנו לו לדואג אחד ששכח תלמודו ואחד ששרף נשמתו ואחד שפיזר עפרו בבתי כנסיות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ובבתי מדרשות (א"ר) יוחנן דואג ואחיתופל לא ראו זה את זה דואג בימי שאול ואחיתופל בימי דוד וא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דואג ואחיתופל לא חצו ימיהם תניא נמי הכי אנשי דמים ומרמה לא יחצו ימיהם כל שנותיו של דואג לא היו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אלא שלשים וארבע ושל אחיתופל אינן אלא שלשים ושלש וא"ר יוחנן בתחלה קרא דוד לאחיתופל רבו ולבסוף</row>
		<row row_number="52" isdata="1">קראו חבירו ולבסוף קראו תלמידו בתחילה קראו רבו ואתה אנוש כערכי אלופי ומיודעי ולבסוף קראו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חבירו אשר יחדו נמתיק סוד בבית אלהים נהלך ברגש ולבסוף קראו תלמידו גם איש שלומי אשר בטחתי בו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>