<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:14.791878</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:14.791878</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="107">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>אוכל לחמי הגדיל עלי עקב אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר רב לעולם אל יביא אדם עצמו לידי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נסיון שהרי דוד מלך ישראל הביא עצמו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לידי נסיון ונכשל אמר לפניו רבש"ע מפני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מה אומרים אלהי אברהם אלהי יצחק ואלהי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יעקב ואין אומרים אלהי דוד אמר אינהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מינסו לי ואת לא מינסית לי אמר לפניו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבש"ע בחנני ונסני שנאמר בחנני ה' ונסני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וגו' אמר מינסנא לך ועבידנא מילתא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בהדך דלדידהו לא הודעתינהו ואילו אנא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קא מודענא לך דמנסינא לך בדבר ערוה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיד ויהי לעת הערב ויקם דוד מעל משכבו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וגו' אמר רב יהודה שהפך משכבו של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לילה למשכבו של יום ונתעלמה ממנו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הלכה אבר קטן יש באדם משביעו רעב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומרעיבו שבע ויתהלך על גג בית המלך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וירא אשה רוחצת מעל הגג והאשה טובת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מראה מאד בת שבע הוה קא חייפא רישא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תותי חלתא אתא שטן אידמי ליה כציפרתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פתק ביה גירא פתקה לחלתא איגליה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וחזייה מיד וישלח דוד וידרוש לאשה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ויאמר הלא זאת בת שבע בת אליעם אשת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אוריה החתי וישלח דוד מלאכים ויקחה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ותבא אליו וישכב עמה והיא מתקדשת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מטומאתה ותשב אל ביתה והיינו דכתיב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בחנת לבי פקדת לילה צרפתני בל תמצא זמותי בל יעבר פי אמר איכו זממא נפל בפומיה דמאן דסני לי ולא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר כי הא מילתא דרש רבא מאי דכתיב למנצח לדוד בה' חסיתי איך תאמרו לנפשי נודי הרכם צפור אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דוד לפני הקב"ה רבש"ע מחול לי על אותו עון שלא יאמרו הר שבכם צפור נדדתו דרש רבא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לך לבדך חטאתי והרע בעיניך עשיתי למען תצדק בדברך תזכה בשפטך אמר דוד לפני הקב"ה גליא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וידיעא קמך דאי בעיא למכפייה ליצרי הוה כייפינא אלא אמינא דלא לימרו עבדא זכי למריה דרש רבא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מאי דכתיב כי אני לצלע נכון ומכאובי נגדי תמיד ראויה היתה בת שבע בת אליעם לדוד מששת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ימי בראשית אלא שבאה אליו במכאוב וכן תנא דבי רבי ישמעאל ראויה היתה לדוד בת שבע בת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אליעם אלא שאכלה פגה דרש רבא מאי דכתיב ובצלעי שמחו ונאספו נאספו עלי נכים [ולא ידעתי] קרעו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולא דמו אמר דוד לפני הקב"ה רבש"ע גלוי וידוע לפניך שאם היו קורעין בשרי לא היה דמי שותת ולא עוד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא בשעה שהם עוסקין בארבע מיתות ב"ד פוסקין ממשנתן ואומרים לי דוד הבא על אשת איש מיתתו במה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמרתי להם הבא על אשת איש מיתתו בחנק ויש לו חלק לעוה"ב אבל המלבין פני חבירו ברבים אין לו חלק</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעולם הבא אמר רב יהודה אמר רב אפילו בשעת חליו של דוד קיים שמנה עשרה עונות שנאמר יגעתי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">באנחתי אשחה בכל לילה מטתי בדמעתי ערשי אמסה ואמר רב יהודה אמר רב בקש דוד לעבוד ע"ז</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנאמר ויהי דוד בא עד הראש אשר ישתחוה שם לאלהים ואין ראש אלא ע"ז שנאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והוא צלמא רישיה די דהב טב והנה לקראתו חושי הארכי קרוע כתנתו ואדמה על ראשו אמר לו לדוד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יאמרו מלך שכמותך יעבוד ע"ז אמר לו מלך שכמותי יהרגנו בנו מוטב יעבוד ע"ז ואל יתחלל שם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמים בפרהסיא אמר מאי טעמא קנסיבת יפת תואר א"ל יפת תואר רחמנא שרייה א"ל לא דרשת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סמוכין דסמיך ליה כי יהיה לאיש בן סורר ומורה כל הנושא יפת תואר יש לו בן סורר ומורה דרש ר' דוסתאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דמן בירי למה דוד דומה לסוחר כותי אמר דוד לפני הקב"ה רבש"ע שגיאות מי יבין [א"ל] שביקי לך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומנסתרות נקני שביקי לך גם מזדים חשוך עבדך שביקי לך אל ימשלו בי אז איתם דלא לישתעו בי רבנן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שביקי לך ונקיתי מפשע רב שלא יכתב סרחוני אמר לו א"א ומה יו"ד שנטלתי משרי עומד וצווח כמה שנים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עד שבא יהושע והוספתי לו שנאמר ויקרא משה להושע בן נון יהושע כל הפרשה כולה עאכ"ו ונקיתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מפשע רב אמר לפניו רבש"ע מחול לי על אותו עון כולו אמר כבר עתיד שלמה בנך לומר בחכמתו היחתה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">איש אש בחיקו ובגדיו לא תשרפנה אם יהלך איש על הגחלים ורגליו לא תכוינה כן הבא על אשת רעהו לא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ינקה כל הנוגע בה א"ל כל הכי נטרד ההוא גברא א"ל קבל עליך יסורין קבל עליו אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ששה חדשים נצטרע דוד ונסתלקה הימנו שכינה ופירשו ממנו סנהדרין נצטרע דכתיב תחטאני באזוב ואטהר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תכבסני ומשלג אלבין נסתלקה הימנו שכינה דכתיב השיבה לי ששון ישעך ורוח נדיבה תסמכני ופרשו ממנו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">סנהדרין דכתי' ישובו לי יראיך וגו' ששה חדשים מנלן דכתי' והימים אשר מלך דוד על ישראל ארבעים שנה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>