<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:14.841749</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:14.841749</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="107">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>בחברון מלך שבע שנים ובירושלים מלך שלשים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושלש שנים וכתיב בחברון מלך על יהודה שבע</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שנים וששה חדשים וגו' והני ששה חדשים לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קחשיב ש"מ נצטרע אמר לפניו רבש"ע מחול לי על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אותו עון מחול לך עשה עמי אות לטובה ויראו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שונאי ויבושו כי אתה ה' עזרתני ונחמתני א"ל בחייך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איני מודיע אבל אני מודיע בחיי שלמה בנך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשעה שבנה שלמה את בית המקדש ביקש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להכניס ארון לבית קדשי הקדשים דבקו שערים זה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בזה אמר עשרים וארבעה רננות ולא נענה אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאו שערים ראשיכם והנשאו פתחי עולם ויבא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלך הכבוד מי זה מלך הכבוד ה' עזוז וגבור ה'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גבור מלחמה ונאמר שאו שערים ראשיכם ושאו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">פתחי עולם ויבא מלך הכבוד וגו' ולא נענה כיון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שאמר ה' אלהים אל תשב פני משיחך זכרה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לחסדי דויד עבדך מיד נענה באותה שעה נהפכו פני שונאי דוד כשולי קדירה וידעו כל ישראל שמחל לו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הקב"ה על אותו העון גחזי דכתיב וילך אלישע דמשק להיכא אזל א"ר יוחנן שהלך להחזיר גחזי בתשובה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולא חזר אמר לו חזור בך אמר לו כך מקובלני ממך החוטא ומחטיא את הרבים אין מספיקין בידו לעשות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תשובה מאי עבד איכא דאמרי אבן שואבת תלה לחטאת ירבעם והעמידה בין שמים לארץ ואיכא דאמרי שם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חקק בפיה והיתה מכרזת ואומרת אנכי ולא יהיה לך וא"ד רבנן דחה מקמיה שנאמר ויאמרו בני הנביאים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אל אלישע הנה [נא] המקום אשר אנחנו יושבים שם לפניך צר ממנו מכלל דעד השתא לא הוו (פיישי) [צר]</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תנו רבנן לעולם תהא שמאל דוחה וימין מקרבת לא כאלישע שדחפו לגחזי בשתי ידים גחזי דכתיב ויאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נעמן הואל וקח ככרים (ויפצר) [ויפרץ] בו ויצר ככרים כסף וגו' ויאמר אליו אלישע מאין גחזי ויאמר לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הלך עבדך אנה ואנה ויאמר אליו לא לבי הלך כאשר הפך איש מעל מרכבתו לקראתך העת לקחת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">את הכסף ולקחת בגדים וזיתים וכרמים וצאן ובקר ועבדים ושפחות ומי שקל כולי האי כסף ובגדים הוא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דשקל אמר רבי יצחק באותה שעה היה אלישע יושב ודורש בשמונה שרצים נעמן שר צבא מלך ארם היה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מצורע אמרה ליה ההיא רביתא דאישתבאי מארעא ישראל אי אזלת לגבי אלישע מסי לך כי אתא א"ל זיל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טבול בירדן א"ל אחוכי קא מחייכת בי אמרי ליה הנהו דהוו בהדיה מאי נפקא לך מינה זיל נסי אזל וטבל בירדנא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואיתסי אתא אייתי ליה כל הני דנקיט לא צבי לקבולי מיניה גחזי איפטר מקמיה אלישע אזל שקל מאי דשקל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואפקיד כי אתא חזייה אלישע לצרעת דהוה פרחא עילויה רישיה א"ל רשע הגיע עת ליטול שכר שמנה שרצים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וצרעת נעמן תדבק בך ובזרעך עד עולם ויצא מלפניו מצורע כשלג: וארבעה אנשים היו מצורעים פתח השער</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר ר' יוחנן גחזי ושלשה בניו תניא א"ר שמעון בן אלעזר יצר תינוק ואשה תהא שמאל דוחה וימין מקרבת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ת"ר ג' חלאים חלה אלישע אחד שגירה דובים בתינוקות ואחד שדחפו לגחזי בשתי ידים ואחד שמת בו [שנא'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואלישע חלה את חליו וגו'] עד אברהם לא היה זקנה כל דחזי לאברהם אמר האי יצחק כל דחזי ליצחק אמר האי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אברהם בעא אברהם רחמי דליהוי ליה זקנה שנאמר ואברהם זקן בא בימים עד יעקב לא הוה חולשא בעא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רחמי והוה חולשא שנאמר ויאמר ליוסף הנה אביך חולה עד אלישע לא הוה איניש חליש דמיתפח ואתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלישע ובעא רחמי ואיתפח שנא' ואלישע חלה את חליו אשר ימות בו <EndGemara/><StartMishna/>מתני' דור המבול אין להם חלק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לעוה"ב ואין עומדין בדין שנא' לא ידון רוחי באדם לעולם לא דין ולא רוח דור הפלגה אין להם חלק לעולם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הבא שנאמר ויפץ ה' אותם משם על פני כל הארץ (וכתיב ומשם הפיצם) ויפץ ה' אותם בעוה"ז ומשם הפיצם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ה' לעולם הבא אנשי סדום אין להם חלק לעולם הבא שנא' ואנשי סדום רעים וחטאים לה' מאד רעים בעולם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הזה וחטאים לעולם הבא אבל עומדין בדין ר' נחמיה אומר אלו ואלו אין עומדין בדין שנאמר על כן לא יקומו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>