<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:44.941275</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:44.941275</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="109">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>מאן נשדר נשדר בהדי נחום איש גם זו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דמלומד בנסים הוא כי מטא לההוא דיורא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בעא למיבת אמרי ליה מאי איכא בהדך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר להו קא מובילנא כרגא לקיסר קמו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בליליא שרינהו לסיפטיה ושקלו כל דהוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">גביה ומלנהו עפרא כי מטא להתם אישתכח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עפרא אמר אחוכי קא מחייכי בי יהודאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אפקוהו למקטליה אמר גם זו לטובה אתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אליהו ואידמי להו כחד מינייהו אמר להו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דילמא האי עפרא מעפרא דאברהם אבינו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוא דהוה שדי עפרא הוו חרבי גילי הוו גירי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בדוק ואשכחו הכי הוה מחוזא דלא הוו קא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יכלי ליה למיכבשיה שדו מההוא עפרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עליה וכבשוה עיילוהו לבי גנזא אמרי שקול</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דניחא לך מלייה לסיפטא דהבא כי הדר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אתא אמרו ליה הנך דיורי מאי אמטית לבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מלכא אמר להו מאי דשקלי מהכא אמטאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להתם שקלי אינהו אמטו להתם קטלינהו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">להנך דיורי: דור הפלגה אין להם חלק</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לעולם הבא וכו': מאי עבוד אמרי דבי רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שילא נבנה מגדל ונעלה לרקיע ונכה אותו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בקרדומות כדי שיזובו מימיו מחכו עלה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">במערבא א"כ ליבנו אחד בטורא (אלא) א"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ירמיה בר אלעזר נחלקו לג' כיתות אחת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אומרת נעלה ונשב שם ואחת אומרת נעלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ונעבוד עבודת כוכבים ואחת אומרת נעלה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ונעשה מלחמה זו שאומרת נעלה ונשב שם הפיצם ה' וזו שאומרת נעלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ונעשה מלחמה נעשו קופים ורוחות ושידים ולילין וזו שאומרת נעלה ונעבוד עבודת כוכבים כי שם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בלל ה' שפת כל הארץ תניא רבי נתן אומר כולם לשם עבודת כוכבים נתכוונו כתיב הכא נעשה לנו שם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וכתיב התם ושם אלהים אחרים לא תזכירו מה להלן עבודת כוכבים אף כאן עבודת כוכבים אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מגדל שליש נשרף שליש נבלע שליש קיים אמר רב אויר מגדל משכח אמר רב יוסף בבל ובורסיף סימן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רע לתורה מאי בורסיף אמר ר' אסי בור שאפי: אנשי סדום אין להם חלק לעולם הבא וכו': ת"ר אנשי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סדום אין להן חלק לעולם הבא שנאמר ואנשי סדום רעים וחטאים לה' מאד רעים בעוה"ז וחטאים לעולם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבא אמר רב יהודה רעים בגופן וחטאים בממונם רעים בגופן דכתיב ואיך אעשה הרעה הגדולה הזאת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וחטאתי לאלהים וחטאים בממונם דכתיב והיה בך חטא לה' זו ברכת השם מאד שמתכוונים וחוטאים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במתניתא תנא רעים בממונם וחטאים בגופן רעים בממונם דכתיב ורעה עינך באחיך האביון וחטאים בגופן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דכתיב וחטאתי לאלהים לה' זו ברכת השם מאד זו שפיכות דמים שנאמר גם דם נקי שפך מנשה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">(בירושלים) הרבה מאד [וגו'] ת"ר אנשי סדום לא נתגאו אלא בשביל טובה שהשפיע להם הקב"ה ומה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כתיב בהם ארץ ממנה יצא לחם ותחתיה נהפך כמו אש מקום ספיר אבניה ועפרות זהב לו נתיב לא ידעו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עיט ולא שזפתו עין איה לא הדריכוהו בני שחץ לא עדה עליו שחל אמרו וכי מאחר שארץ ממנה יצא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לחם ועפרות זהב לו למה לנו עוברי דרכים שאין באים אלינו אלא לחסרינו [מממוננו] בואו ונשכח תורת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רגל מארצנו שנאמר פרץ נחל מעם גר הנשכחים מני רגל דלו מאנוש נעו דרש רבא מאי דכתיב עד אנה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תהותתו על איש תרצחו כולכם כקיר נטוי גדר הדחויה מלמד שהיו נותנין עיניהן בבעלי ממון ומושיבין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אותו אצל קיר נטוי ודוחין אותו עליו ובאים ונוטלין את ממונו דרש רבא מאי דכתיב חתר בחשך בתים יומם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חתמו למו לא (ראו) [ידעו] אור מלמד שהיו נותנים עיניהם בבעלי ממון ומפקידים אצלו אפרסמון ומניחים אותו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בבית גנזיהם לערב באים ומריחין אותו ככלב שנא' ישובו לערב יהמו ככלב ויסובבו עיר ובאים וחותרים שם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ונוטלין אותו ממון ערום הלכו מבלי לבוש ואין כסות בקרה חמור יתומים ינהגו יחבלו שור אלמנה גבולות</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ישיגו עדר גזלו וירעו והוא לקברות יובל ועל גדיש ישקוד דרש ר' יוסי בציפורי אחתרין ההיא ליליא תלת מאה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מחתרתא בציפורי אתו וקא מצערי ליה אמרו ליה יהבית אורחיה לגנבי אמר להו מי הוה ידענא דאתו גנבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כי קא נח נפשיה דרבי יוסי שפעי מרזבי דציפורי דמא אמרי דאית ליה חד תורא מרעי חד יומא דלית ליה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לירעי תרי יומי ההוא יתמא בר ארמלתא הבו ליה תורי למרעיה אזל שקלינהו וקטלינהו אמר להו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>