<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:27.274185</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:27.274185</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="110">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>וסתרתה למזיה כל דאתא חזיה הדר אדהכי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והכי אבלעו להו איתתיה דקרח אמרה ליה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חזי מאי קעביד משה איהו הוה מלכא לאחוה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שוויה כהנא רבא לבני אחוהי שוינהו סגני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דכהנא אי אתיא תרומה אמר תיהוי לכהן אי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אתו מעשר דשקילתו אתון אמר הבו חד מי'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לכהן ועוד דגייז ליה למזייכו ומיטלל לכו כי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כופתא עינא יהב במזייכו אמר לה הא איהו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נמי קא עביד אמרה ליה כיון דכולהו רבותא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דידיה אמר איהו נמי תמות נפשי עם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פלשתים ועוד דקאמר לכו עבדיתו תכלתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אי ס"ד תכלתא חשיבא [מצוה] אפיק גלימי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דתכלתא וכסינהו לכולהו מתיבתך היינו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דכתיב חכמות נשים בנתה ביתה זו אשתו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">של און בן פלת ואולת בידה תהרסנה זו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשתו של קרח ויקומו לפני משה ואנשים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מבני ישראל חמשים ומאתים מיוחדים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שבעדה קריאי מועד שהיו יודעים לעבר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנים ולקבוע חדשים אנשי שם שהיה להם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שם בכל העולם וישמע משה ויפול על</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פניו מה שמועה שמע אמר רבי שמואל בר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נחמני א"ר יונתן שחשדוהו מאשת איש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאמר ויקנאו למשה במחנה א"ר שמואל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בר יצחק מלמד שכל אחד ואחד קנא את</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשתו ממשה שנאמר ומשה יקח את האהל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ונטה לו מחוץ למחנה ויקם משה וילך אל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דתן ואבירם אמר ר"ל מכאן שאין מחזיקין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במחלוקת דאמר רב כל המחזיק במחלוקת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עובר בלאו שנאמר ולא יהיה כקרח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וכעדתו רב אשי אמר ראוי ליצטרע כתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הכא ביד משה לו וכתיב התם ויאמר ה'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו עוד הבא נא ידך בחיקך אמר ר' יוסי כל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">החולק על מלכות בית דוד ראוי להכישו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נחש כתיב הכא ויזבח אדוניהו צאן ובקר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומריא עם אבן הזוחלת וכתיב התם עם חמת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זוחלי עפר אמר רב חסדא כל החולק על רבו כחולק על השכינה שנאמר בהצותם על ה' א"ר חמא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ברבי חנינא כל העושה מריבה עם רבו כעושה עם שכינה שנאמר המה מי מריבה אשר רבו בני ישראל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">(על) [את] ה' א"ר חנינא בר פפא כל המתרעם על רבו כאילו מתרעם על השכינה שנאמר לא עלינו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תלונותיכם כי (אם) על ה' א"ר אבהו כל המהרהר אחר רבו כאילו מהרהר אחר שכינה שנאמר וידבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">העם באלהים ובמשה עושר שמור לבעליו לרעתו אמר ר"ל זה עושרו של קרח ואת כל היקום אשר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ברגליהם א"ר אלעזר זה ממונו של אדם שמעמידו על רגליו ואמר רבי לוי משוי ג' מאות פרדות לבנות היו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מפתחות של בית גנזיו של קרח וכולהו אקלידי וקילפי דגילדא א"ר חמא ברבי חנינא ג' מטמוניות הטמין יוסף</row>
		<row row_number="43" isdata="1">במצרים אחת נתגלתה לקרח ואחת נתגלתה לאנטונינוס בן אסוירוס ואחת גנוזה לצדיקים לעתיד לבא וא"ר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יוחנן קרח לא מן הבלועים ולא מן השרופין לא מן הבלועין דכתיב ואת כל האדם אשר לקרח ולא קרח ולא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מן השרופים דכתיב באכול האש את חמשים ומאתים איש ולא קרח במתניתא תנא קרח מן השרופין ומן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הבלועין מן הבלועים דכתיב ותבלע אותם ואת קרח מן השרופין דכתיב (ותצא אש מלפני ה') [ואש יצאה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאת ה'] ותאכל את חמשים ומאתים איש וקרח בהדייהו אמר רבא מאי דכתיב שמש ירח עמד זבולה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לאור חציך יהלכו מלמד שעלו שמש וירח לזבול אמרו לפניו רבש"ע אם אתה עושה דין לבן עמרם נצא ואם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לאו לא נצא עד שזרק בהם חצים אמר להן בכבודי לא מחיתם בכבוד בשר ודם מחיתם והאידנא לא נפקי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עד דמחו להו דרש רבא מאי דכתיב ואם בריאה יברא ה' ופצתה האדמה את פיה אמר משה לפני</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הקב"ה אם בריאה גיהנם מוטב ואם לאו יברא ה' למאי אילימא למבריה ממש והא אין כל חדש תחת השמש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלא לקרובי פיתחא ובני קרח לא מתו תנא משום רבינו אמרו מקום נתבצר להם בגיהנם וישבו עליו ואמרו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שירה אמר רבה בר בר חנה זימנא חדא הוה קאזלינא באורחא אמר לי ההוא טייעא תא ואחוי לך בלועי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דקרח אזיל חזא תרי בזעי דהוה קא נפק קיטרא מנייהו שקל גבבא דעמרא אמשיי' מיא ואותביה בריש רומחיה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ואחלפי' התם איחרך א"ל אצית מה שמעת ושמעית דהוו קאמרי הכי משה ותורתו אמת והן בדאים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>