<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:21.490510</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:21.490510</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>התם לא שכיחא שכרות הכא שכיחא שכרות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">א"נ במנחה כיון דקביעא לה זימנא מירתת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולא אתי למפשע ערבית כיון דכולא ליליא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">זמן ערבית לא מירתת ואתי למפשע מתקיף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לה רב ששת טריחותא למיסר המייניה ועוד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליקו הכי וליצלי משום שנא' הכון לקראת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלהיך ישראל רבא בר רב הונא רמי פוזמקי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ומצלי אמר הכון לקראת וגו' רבא שדי גלימיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ופכר ידיה ומצלי אמר כעבדא קמיה מריה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר רב אשי חזינא ליה לרב כהנא כי איכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">צערא בעלמא שדי גלימיה ופכר ידיה ומצלי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר כעבדא קמי מריה כי איכא שלמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לביש ומתכסי ומתעטף ומצלי אמר הכון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לקראת אלהיך ישראל רבא חזייה לרב המנונא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דקא מאריך בצלותיה אמר מניחין חיי עולם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ועוסקים בחיי שעה והוא סבר זמן תפלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לחוד וזמן תורה לחוד ר' ירמיה הוה יתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קמיה דר' זירא והוו עסקי בשמעתא נגה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לצלויי והוה קא מסרהב ר' ירמיה קרי עליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ר' זירא מסיר אזנו משמוע תורה גם תפלתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תועבה מאימתי התחלת דין רב ירמיה ורבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יונה חד אמר משיתעטפו הדיינין וחד אמר משיפתחו בעלי דינים ולא פליגי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הא דעסקי ואתו בדינא הא דלא עסקי ואתו בדינא רב אמי ורב אסי הוו יתבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וגרסי ביני עמודי וכל שעתא ושעתא הוו טפחי אעיברא דדשא ואמרי אי איכא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאית ליה דינא ליעול וליתי רב חסדא ורבה בר רב הונא הוו יתבי בדינא כולי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יומא הוה קא חליש לבייהו תנא להו רב חייא בר רב מדפתי ויעמד העם על</row>
		<row row_number="27" isdata="1">משה מן הבקר עד הערב וכי תעלה על דעתך שמשה יושב ודן כל היום</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כולו תורתו מתי נעשית אלא לומר לך כל דיין שדן דין אמת לאמיתו אפילו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שעה אחת מעלה עליו הכתוב כאילו נעשה שותף להקדוש ברוך הוא במעשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בראשית כתיב הכא ויעמד העם על משה מן הבקר עד הערב וכתיב התם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ויהי ערב ויהי בקר יום אחד עד מתי יושבין בדין אמר רב ששת עד זמן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">סעודה אמר רב חמא מאי קרא דכתיב אי לך ארץ שמלכך נער ושריך בבקר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יאכלו אשריך ארץ שמלכך בן חורים ושריך בעת יאכלו בגבורה ולא בשתי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בגבורה של תורה ולא בשתייה של יין תנו רבנן שעה ראשונה מאכל לודים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שניה מאכל לסטים שלישית מאכל יורשין רביעית מאכל פועלים חמישית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מאכל כל אדם איני והאמר רב פפא רביעית זמן סעודה לכל אדם אלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רביעית מאכל כל אדם חמישית מאכל פועלים ששית מאכל ת"ח מכאן ואילך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כזורק אבן לחמת אמר אביי לא אמרן אלא דלא טעים מידי בצפרא אבל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">טעים מידי בצפרא לית לן בה אמר רב אדא בר אהבה מתפלל אדם תפלתו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בבית המרחץ מיתיבי הנכנס לבית המרחץ מקום שב"א עומדין לבושין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יש שם מקרא ותפלה ואין צריך לומר שאילת שלום ומניח תפילין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואין צריך לומר שאינו חולץ מקום שבני אדם עומדים ערומים ולבושין יש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שם שאילת שלום ואין שם מקרא ותפלה ואינו חולץ תפילין ואינו מניח</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לכתחלה מקום שבני אדם עומדין ערומים אין שם שאילת שלום ואין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">צריך לומר מקרא ותפלה וחולץ תפילין ואין צריך לומר שאינו מניחן כי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קאמר רב אדא בר אהבה במרחץ שאין בו אדם והא אמר רבי יוסי בר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חנינא  מרחץ שאמרו אע"פ שאין בו אדם בית הכסא שאמרו אע"פ שאין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בו צואה אלא כי קאמר רב אדא בחדתי והא מבעיא בעא ליה רבינא הזמינו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לבית הכסא מהו יש זימון או אין זימון ולא איפשיטא ליה לאו הוא הדין למרחץ לא דילמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>