<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:10.987613</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:10.987613</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="32">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>ראשית קראתי אתכם על עסקי ראשית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הזהרתי אתכם נשמה שנתתי בכם קרויה נר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">על עסקי נר הזהרתי אתכם אם אתם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מקיימים אותם מוטב ואם לאו הריני נוטל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נשמתכם ומ"ש בשעת לידתן אמר רבא נפל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תורא חדד לסכינא אביי אמר תפיש תירוס</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמתא בחד מחטרא ליהוי רב חסדא אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שבקיה לרויא דמנפשיה נפיל מר עוקבא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רעיא חגרא ועיזי ריהטן אבב חוטרא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מילי ואבי דרי חושבנא רב פפא אמר אבב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חנואתא נפישי אחי ומרחמי אבב בזיוני לא אחי ולא מרחמי וגברי היכא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיבדקי אמר ריש לקיש בשעה שעוברים על הגשר גשר ותו לא אימא כעין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גשר רב לא עבר במברא דיתיב ביה עכו"ם אמר דילמא מיפקיד ליה דינא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עליה ומתפיסנא בהדיה שמואל לא עבר אלא במברא דאית ביה עכו"ם אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שטנא בתרי אומי לא שליט ר' ינאי בדיק ועבר ר' ינאי לטעמיה דאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לעולם אל יעמוד אדם במקום סכנה לומר שעושין לו נס שמא אין עושין לו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נס ואם עושין לו נס מנכין לו מזכיותיו אמר רבי חנין מאי קראה קטנתי מכל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">החסדים ומכל האמת רבי זירא ביומא דשותא לא נפיק לביני דיקלא אמר ר'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יצחק בריה דרב יהודה לעולם יבקש אדם רחמים שלא יחלה שאם יחלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומרים לו הבא זכות והפטר אמר מר עוקבא מאי קראה כי יפול הנופל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ממנו ממנו להביא ראיה תנא דבי רבי ישמעאל כי יפול הנופל ממנו (ממנו)</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ראוי זה ליפול מששת ימי בראשית שהרי לא נפל והכתוב קראו נופל אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמגלגלין זכות על ידי זכאי וחובה על ידי חייב: ת"ר מי שחלה ונטה למות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומרים לו התודה שכן כל המומתין מתודין אדם יוצא לשוק יהי דומה בעיניו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כמי שנמסר לסרדיוט חש בראשו יהי דומה בעיניו כמי שנתנוהו בקולר עלה למטה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ונפל יהי דומה בעיניו כמו שהעלוהו לגרדום לידון שכל העולה לגרדום לידון</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אם יש לו פרקליטין גדולים ניצול ואם לאו אינו ניצול ואלו הן פרקליטין של אדם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תשובה ומעשים טובים ואפי' תשע מאות ותשעים ותשעה מלמדים עליו חובה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואחד מלמד עליו זכות ניצול שנאמר אם יש עליו מלאך מליץ אחד מני אלף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להגיד לאדם ישרו ויחננו ויאמר פדעהו מרדת שחת וגו': ר' אליעזר בנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">של ר' יוסי הגלילי אומר אפילו תשע מאות ותשעים ותשעה באותו מלאך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לחובה ואחד לזכות ניצול שנאמר מליץ אחד מני אלף: תנו רבנן על</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלש עבירות נשים מתות יולדות רבי אלעזר אומר נשים מתות ילדות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ר' אחא אומר בעון שמכבסות צואת בניהם בשבת וי"א על שקורין לארון</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הקודש ארנא: תניא ר' ישמעאל בן אלעזר אומר בעון שני דברים עמי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הארצות מתים על שקורין לארון הקודש ארנא ועל שקורין לבית הכנסת בית</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עם תניא ר' יוסי אומר שלשה בדקי מיתה נבראו באשה ואמרי לה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלשה דבקי מיתה נדה וחלה והדלקת הנר חדא כר' אלעזר וחדא כרבנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תניא רשב"ג אומר הלכות הקדש תרומות ומעשרות הן הן גופי תורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>