<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:42.891493</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:42.891493</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="32">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>ונמסרו לעמי הארץ תניא רבי נתן אומר בעון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נדרים מתה אשה של אדם שנאמר אם אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לך לשלם למה יקח משכבך מתחתיך רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומר בעון נדרים בנים מתים כשהן קטנים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנאמר אל תתן את פיך לחטיא את בשרך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואל תאמר לפני המלאך כי שגגה היא למה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יקצוף האלהים על קולך וחבל את מעשה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ידיך איזה הן מעשה ידיו של אדם הוי אומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בניו ובנותיו של אדם ת"ר בעון נדרים בנים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מתים דברי ר"א בר"ש ר' יהודה הנשיא אומר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בעון ביטול תורה בשלמא למאן דאמר בעון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נדרים כדאמרן אלא למ"ד בעון ביטול</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תורה מאי קראה דכתיב לשוא הכיתי את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בניכם מוסר לא לקחו ר"נ בר יצחק אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למ"ד בעון נדרים נמי מהכא לשוא הכיתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">את בניכם על עסקי שוא מכדי ר' יהודה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הנשיא היינו רבי ורבי בעון נדרים קאמר בתר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דשמעה מר"א בר' שמעון פליגי בה ר' חייא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בר אבא ור' יוסי חד אמר בעון מזוזה וחד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר בעון ביטול תורה למ"ד בעון מזוזה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מקרא נדרש לפניו ולא לפני פניו ולמ"ד בעון</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביטול תורה מקרא נדרש לפניו ולפני פניו:</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פליגי בה ר"מ ור' יהודה חד אמר בעון מזוזה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחד אמר בעון ציצית בשלמא למ"ד בעון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מזוזה דכתיב וכתבתם על מזוזות ביתך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכתיב בתריה למען ירבו ימיכם וימי בניכם אלא למ"ד בעון ציצית מ"ט</row>
		<row row_number="27" isdata="1">א"ר כהנא ואיתימא שילא מרי דכתיב גם בכנפיך נמצאו דם נפשות אביונים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נקיים ר"נ בר יצחק אמר למ"ד בעון מזוזה נמי מהכא דכתיב לא במחתרת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מצאתים שעשו פתחים כמחתרת אמר ר"ל כל הזהיר בציצית זוכה ומשמשין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לו ב' אלפים וח' מאות עבדים שנא' כה אמר ה' [צבאות] בימים ההמה אשר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יחזיקו עשרה אנשים מכל לשונות הגוים [והחזיקו] בכנף איש יהודי לאמר נלכה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עמכם וגו': סימן שנא חלה תרומה נגזלת דינא שבועה שיפוכתא גילויא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ונבלותא: תניא ר' נחמיה אומר בעון שנאת חנם מריבה רבה בתוך ביתו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">של אדם ואשתו מפלת נפלים ובניו ובנותיו של אדם מתים כשהן קטנים:</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ר' אלעזר בר' יהודה אומר בעון חלה אין ברכה במכונס ומארה משתלחת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בשערים וזורעין זרעים ואחרים אוכלין שנאמר אף אני אעשה זאת לכם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והפקדתי עליכם בהלה את השחפת ואת הקדחת מכלות עינים ומדיבות נפש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וזרעתם לריק זרעכם ואכלוהו אויביכם אל תקרי בהלה אלא בחלה ואם נותנין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מתברכין שנאמר  ראשית עריסותיכם תתנו לכהן להניח ברכה אל ביתך:</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעון ביטול תרומות ומעשרות שמים נעצרין מלהוריד טל ומטר והיוקר הוה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והשכר אבד ובני אדם רצין אחר פרנסתן ואין מגיעין שנאמר ציה גם חום</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יגזלו מימי שלג שאול חטאו מאי משמע תנא דבי רבי ישמעאל בשביל דברים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שצויתי אתכם בימות החמה ולא עשיתם יגזלו מכם מימי שלג בימות הגשמים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואם נותנין מתברכין שנאמר הביאו את כל המעשר אל בית האוצר ויהי טרף</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בביתי ובחנוני נא בזאת אמר ה' צבאות אם לא אפתח לכם את ארובות השמים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והריקותי לכם ברכה עד בלי די מאי עד בלי די אמר רמי בר (רב) א"ר עד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שיבלו שפתותיכם מלומר די: בעון גזל הגובאי עולה והרעב הווה ובני אדם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אוכלים בשר בניהן ובנותיהן שנאמר שמעו הדבר הזה פרות הבשן אשר בהר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שומרון העושקות דלים הרוצצות אביונים אמר רבא כגון הני נשי דמחוזא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>