<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:27.218485</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:27.218485</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="63">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה אשה"/><ContGemara/>ביין חרדלי במסב רחב או במסב קצר בחבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">טוב או בחבר רע א"ר חסדא וכולן לזנות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רחבה אמר רבי יהודה עצי ירושלים של</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קינמון היו ובשעה שהיו מסיקין מהן ריחן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נודף בכל ארץ ישראל ומשחרבה ירושלים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נגנזו ולא נשתייר אלא כשעורה ומשתכח בגזאי דצימצמאי מלכתא:</row>
		<row row_number="7" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' לא יצא האיש לא בסייף ולא בקשת ולא בתריס ולא באלה ולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ברומח ואם יצא חייב חטאת רבי אליעזר אומר תכשיטין הן לו וחכ"א אינן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא לגנאי שנאמר וכתתו חרבותם לאתים וחניתותיהם למזמרות ולא ישא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גוי אל גוי חרב ולא ילמדו עוד מלחמה בירית טהורה ויוצאין בה בשבת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כבלים טמאים ואין יוצאין בהן בשבת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי באלה קולפא: ר' אליעזר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר תכשיטין הן לו: תניא אמרו לו לרבי אליעזר וכי מאחר דתכשיטין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הן לו מפני מה הן בטלין לימות המשיח אמר להן לפי שאינן צריכין שנאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא ישא גוי אל גוי חרב ותהוי לנוי בעלמא אמר אביי מידי דהוה אשרגא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בטיהרא ופליגא דשמואל דאמר שמואל אין בין העולם הזה לימות המשיח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא שיעבוד גליות בלבד שנאמר כי לא יחדל אביון מקרב הארץ מסייע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה לרבי חייא בר אבא דא"ר חייא בר אבא כל הנביאים לא נתנבאו אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לימות המשיח אבל לעולם הבא עין לא ראתה אלהים זולתך ואיכא דאמרי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמרו לו לר' אליעזר וכי מאחר דתכשיטין הן לו מפני מה הן בטלין לימות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המשיח אמר להן אף לימות המשיח אינן בטלין היינו דשמואל ופליגא דר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חייא בר אבא א"ל אביי לרב דימי ואמרי לה לרב אויא ואמרי לה רב יוסף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לרב דימי ואמרי לה לרב אויא ואמרי לה אביי לרב יוסף מ"ט דר"א דאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תכשיטין הן לו דכתיב חגור חרבך על ירך גבור הודך והדרך א"ל רב כהנא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למר בריה דרב הונא האי בדברי תורה כתיב א"ל אין מקרא יוצא מידי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פשוטו א"ר כהנא כד הוינא בר תמני סרי שנין והוה גמירנא ליה לכוליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הש"ס ולא הוה ידענא דאין מקרא יוצא מידי פשוטו עד השתא מאי קמ"ל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דליגמר איניש והדר ליסבר: סימן זרות: א"ר ירמיה א"ר אלעזר שני תלמידי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חכמים המחדדין זה לזה בהלכה הקב"ה מצליח להם שנאמר והדרך צלח אל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תקרי והדרך אלא וחדדך ולא עוד אלא שעולין לגדולה שנאמר צלח רכב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יכול אפילו שלא לשמה תלמוד לומר על דבר אמת יכול אם הגיס דעתו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ת"ל וענוה צדק ואם עושין כן זוכין לתורה שניתנה בימין שנאמר ותורך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נוראות ימינך רב נחמן בר יצחק אמר זוכין לדברים שנאמרו בימינה של תורה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאמר רבא בר רב שילא ואמרי לה אמר רב יוסף בר חמא א"ר ששת מאי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דכתיב אורך ימים בימינה בשמאלה עושר וכבוד אלא בימינה אורך ימים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">איכא עושר וכבוד ליכא אלא למיימינין בה אורך ימים איכא וכ"ש עושר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וכבוד למשמאילים בה עושר וכבוד איכא אורך ימים ליכא א"ר ירמיה אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ר' שמעון בן לקיש שני תלמידי חכמים הנוחין זה לזה בהלכה הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הוא מקשיב להן שנאמר אז נדברו יראי ה' וגו' אין דיבור אלא נחת שנאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ידבר עמים תחתינו מאי ולחושבי שמו א"ר אמי אפילו חישב לעשות מצוה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ונאנס ולא עשאה מעלה עליו הכתוב כאילו עשאה א"ר חיננא בר אידי כל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">העושה מצוה כמאמרה אין מבשרין אותו בשורות רעות שנאמר שומר מצוה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לא ידע דבר רע א"ר אסי ואיתימא ר' חנינא אפילו הקב"ה גוזר גזירה הוא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מבטלה שנאמר באשר דבר מלך שלטון ומי יאמר לו מה תעשה וסמיך ליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שומר מצוה לא ידע דבר רע אמר רבי אבא אמר רבי שמעון בן לקיש שני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תלמידי חכמים המקשיבים זה לזה בהלכה הקדוש ב"ה שומע לקולן שנאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">היושבת בגנים חברים מקשיבים לקולך השמיעני ואם אין עושין כן גורמין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לשכינה שמסתלקת מישראל שנאמר ברח דודי ודמה וגו' אמר רבי אבא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ר שמעון בן לקיש שני ת"ח המדגילים זה לזה בהלכה הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הוא אוהבן שנאמר ודגלו עלי אהבה אמר רבא והוא דידעי צורתא דשמעתא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">והוא דלית להו רבה במתא למיגמר מיניה ( א"ר) אבא א"ר שמעון בן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לקיש גדול המלוה יותר מן העושה צדקה ומטיל בכיס יותר מכולן ( א"ר)</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אבא אמר ר' שמעון בן לקיש אם תלמיד חכם נוקם ונוטר כנחש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הוא חגריהו על מתניך אם עם הארץ הוא חסיד אל תדור בשכונתו אמר רב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כהנא אמר רבי שמעון בן לקיש ואמרי לה אמר רב אסי אמר ( ריש לקיש) ואמרי לה אמר רבי אבא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אמר רבי שמעון בן לקיש כל המגדל כלב רע בתוך ביתו מונע חסד מתוך ביתו שנאמר למס</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>