<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:12.624051</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:12.624051</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="64">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה אשה"/><ContGemara/>כלי כלי מהתם: מוסף שק על הבגד שטמא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משום אריג: אטו בגד לאו אריג הוא הכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קאמר מוסף שק על הבגד אף על פי שאינו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אריג טמא למאי חזי אמר רבי יוחנן שכן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עני קולע שלש נימין ותולה בצואר בתו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנו רבנן שק אין לי אלא שק מניין לרבות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">את הקילקלי ואת החבק ת"ל או שק יכול</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שאני מרבה את החבלים ואת המשיחות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ת"ל שק מה שק טווי ואריג אף כל טווי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואריג הרי הוא אומר במת וכל כלי עור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וכל מעשה עזים וגו' תתחטאו לרבות הקילקלי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואת החבק יכול שאני מרבה את החבלים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואת המשיחות ודין הוא טימא בשרץ וטימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במת מה כשטימא בשרץ לא טימא אלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">טווי ואריג אף כשטימא במת לא טימא אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טווי ואריג הן אם היקל בטמא שרץ שהיא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קלה נקיל בטומאת המת שהיא חמורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תלמוד לומר בגד ועור בגד ועור לגזירה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שוה נאמר בגד ועור בשרץ ונאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בגד ועור במת מה בגד ועור האמור בשרץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא טימא אלא טווי ואריג אף בגד ועור</row>
		<row row_number="22" isdata="1">האמור במת לא טימא אלא טווי ואריג ומה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בגד ועור האמור במת טמא כל מעשה עזים אף בגד ועור האמור בשרץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">טמא כל מעשה עזים אין לי אלא דבר הבא מן העזים מניין לרבות דבר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הבא מזנב הסוס ומזנב הפרה תלמוד לומר או שק והא אפיקתיה לקילקלי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וחבק הני מילי מקמי דליתיה ג"ש השתא דאתי גזירה שוה אייתור ליה ואין לי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא בשרץ בטומאת מת מניין ודין הוא טימא במת וטימא בשרץ מה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כשטימא בשרץ עשה דבר הבא מזנב הסוס ומזנב הפרה כמעשה עזים אף</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כשטימא במת עשה דבר הבא מזנב הסוס ומזנב הפרה כמעשה עזים הן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אם הרבה בטומאת ערב שהיא מרובה נרבה בטומאת שבעה שהיא מועטת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תלמוד לומר בגד ועור בגד ועור לגזירה שוה נאמר בגד ועור בשרץ ונאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בגד ועור במת מה בגד ועור האמור בשרץ עשה דבר הבא מזנב הסוס</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומזנב הפרה כמעשה עזים אף בגד ועור האמור במת עשה דבר הבא מזנב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הסוס ומזנב הפרה כמעשה עזים ומופנה דאי לאו מופנה איכא למיפרך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מה לשרץ שכן מטמא בכעדשה לאי אפנויי מופני מכדי שרץ איתקש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לשכבת זרע דכתיב איש אשר תצא ממנו שכבת זרע וסמיך ליה איש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אשר יגע בכל שרץ וכתיב ביה בשכבת זרע וכל בגד וכל עור אשר יהיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עליו שכבת זרע בגד ועור דכתב רחמנא בשרץ למה לי שמע מינה לאפנויי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואכתי מופנה מצד אחד הוא הניחא למאן דאמר מופנה מצד אחד למידין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואין משיבין אלא למאן דאמר למידין ומשיבין מאי איכא למימר דמת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נמי אפנויי מופנה מכדי מת אתקש לשכבת זרע דכתיב והנוגע בכל טמא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נפש או איש אשר תצא ממנו שכבת זרע וכתיב בשכבת זרע וכל בגד וכל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עור בגד ועור דכתב רחמנא במת למה לי ש"מ לאפנויי: ונקרב את קרבן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ה' איש אשר מצא כלי זהב אצעדה וצמיד טבעת עגיל וכומז א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עגיל זה דפוס של דדין כומז זה דפוס של בית הרחם אמר רב יוסף אי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הכי היינו דמתרגמינן מחוך דבר המביא לידי גיחוך אמר ליה רבה מגופיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דקרא ש"מ כומז כאן מקום זימה: ויקצוף משה על פקודי החיל אמר רב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נחמן אמר רבה בר אבוה אמר להן משה לישראל שמא חזרתם לקלקולכם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הראשון אמרו לו לא נפקד ממנו איש אמר להן אם כן כפרה למה אמרו לו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אם מידי עבירה יצאנו מידי הרהור לא יצאנו מיד ונקרב את קרבן ה' תנא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דבי רבי ישמעאל מפני מה הוצרכו ישראל שבאותו הדור כפרה מפני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>