<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:12.740771</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:12.740771</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="66">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה אשה"/><ContGemara/>לתרוצי סוגיא עבידא הכא לסמוך עילויה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוא דעבידא וסמיך עליה: טמאין מדרס</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואין יוצאין בהן בשבת ואין נכנסין בהן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לעזרה: תני תנא קמיה דר' יוחנן נכנסין בהן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לעזרה א"ל אני שונה אשה חולצת בו ואת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמרת נכנסין תני אין נכנסין בהן לעזרה:</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לוקטמין טהורה: מאי לוקטמין אמר ר' אבהו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חמרא דאכפא רבא בר פפא אמר קשירי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבא בר רב הונא אמר פרמי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הבנים יוצאין בקשרים ובני מלכים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בזוגין וכל אדם אלא שדברו חכמים בהווה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי קשרים אמר אדא מרי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר רב נחמן בר ברוך אמר רב אשי בר אבין אמר רב יהודה קשורי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פואה אמר אביי אמרה לי אם תלתא מוקמי חמשה מסו שבעה אפילו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לכשפים מעלי אמר רב אחא בר יעקב והוא דלא חזי ליה שמשא וסיהרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ולא חזי מיטרא ולא שמיע ליה קול ברזלא וקל תרנגולתא וקל ניגרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב נחמן בר יצחק נפל פותא בבירא מאי איריא בנים אפי' בנות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נמי מאי איריא קטנים אפי' גדולים נמי אלא מאי קשרים כי הא דאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אבין בר הונא א"ר חמא בר גוריא בן שיש געגועין על אביו נוטל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רצועה ממנעל של ימין וקושר לו בשמאלו אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וסימניך תפילין וחילופא סכנתא אמר אבין בר הונא אמר רב חמא בר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גוריא סחופי כסא אטיבורי בשבתא שפיר דמי ואמר אבין בר הונא אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רב חמא בר גוריא מותר לסוך שמן ומלח בשבת כי הא דרב הונא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מבי רב ורב מבי ר' חייא ור' חייא מבי רבי כי הוו מיבסמי מייתי משחא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומילחא ושייפי להו לגוייתא דידייהו וגוייתא דכרעייהו ואמרי כי היכי דציל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הא מישחא ליציל חמריה דפלניא בר פלניתא ואי לא מייתי שיעא דדנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ושרי ליה במיא ואמר כי היכי דליציל האי שיעא ליציל חמריה דפלניא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר פלניתא ואמר אבין בר הונא אמר רב חמא בר גוריא מותר לחנק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשבת ואמר אבין בר הונא אמר רב חמא בר גוריא לפופי ינוקא בשבתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שפיר דמי רב פפא מתני בנים רב זביד מתני בן רב פפא מתני בנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ותרוייהו מתני להו באבין בר הונא רב זביד מתני בן קמייתא מתני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">באבין בר הונא והאי מתני לה ברבה בר בר חנה דאמר רבה בר בר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חנה לפופי ינוקא בשבתא שפיר דמי אמר אביי אמרה לי אם כל מנייני בשמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דאימא וכל קטרי בשמאלא ואמר אביי אמרה לי אם כל מנייני דמפרשי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כדמפרשי ודלא מפרשי ארבעין וחד זימני ת"ר יוצאין באבן תקומה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בשבת משום ר"מ אמרו אף במשקל אבן תקומה ולא שהפילה אלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמא תפיל ולא שעיברה אלא שמא תתעבר ותפיל אמר רב יימר בר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלמיא משמיה דאביי והוא דאיכוון ואיתקל בעי אביי משקל דמשקל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מאי תיקו ואמר אביי אמרה לי אם לאשתא בת יומא לישקול זוזא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חיוורא וליזיל למלחתא וליתקול מתקליה מילחא ולצייריה בחללא דבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">צואר בנירא ברקא ואי לא ליתוב אפרשת דרכים וכי חזי שומשמנא גמלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דדרי מידי לישקליה ולישדייה בגובתא דנחשא וליסתמיא באברא וליחתמי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשיתין גושפנקי ולברזוליה ולידריה ולימא ליה טעונך עלי וטעונאי עלך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר ליה רב אחא בריה דרב הונא לרב אשי ודילמא איניש אשכחיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואיפסק ביה אלא לימא ליה טעונאי וטעונך עלך ואי לא לישקול כוזא חדתא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וליזיל לנהרא ולימא ליה נהרא נהרא אוזפן כוזא דמיא לאורחא דאיקלע לי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וליהדר שב זימני על רישיה ולשדיין לאחוריה ולימא ליה נהרא נהרא שקול</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מיא דיהבת לי דאורחא דאיקלע לי ביומיה אתא וביומיה אזל אמר רב הונא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>