<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:28.796738</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:28.796738</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="77">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוציא יין"/><ContGemara/>גראינין או גרעינין אמר רבא בר עולא ונגרע</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מערכך איבעיא להו אוממות או עוממות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רב יצחק בר אבדימי ארזים לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עממוהו בגן אלהים איבעיא להו מאמצין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תנן או מעמצין א"ר חייא בר אבא אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי יוחנן ועוצם עיניו מראות ברע ת"ר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">המוציא חלב של בהמה כדי גמיאה חלב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">של אשה ולובן של ביצה כדי ליתן במשיפא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">של קילור [קילור] כדי לשוף במים בעי רב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אשי כדי שיפה או כדי אחיזה ושיפה תיקו:</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דבש כדי ליתן על הכתית: תנא כדי ליתן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על פי כתית בעי רב אשי על כתית אפומא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דכולה כתית או דילמא אמורשא קמא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דכתית לאפוקי הודרנא דלא תיקו: אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רב יהודה אמר רב כל מה שברא הקב"ה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בעולמו לא ברא דבר אחד לבטלה ברא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שבלול לכתית ברא זבוב לצירעה יתוש לנחש ונחש לחפפית וסממית לעקרב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היכי עביד ליה מייתי חדא אוכמא וחדא חיורא ושלקי להו ושייפי ליה ת"ר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חמשה אימות הן אימת חלש על גבור אימת מפגיע על ארי אימת יתוש על הפיל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אימת סממית על העקרב אימת סנונית על הנשר אימת כילבית על לויתן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">א"ר יהודה אמר רב מאי קרא המבליג שוד על עז: רבי זירא אשכח לרב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה דהוה קאי אפיתחא דבי חמוה וחזייה דהוה בדיחא דעתיה ואי בעי מיניה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל חללי עלמא הוה אמר ליה א"ל מ"ט עיזי מסגן ברישא והדר אימרי א"ל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כברייתו של עולם דברישא חשוכא והדר נהורא מ"ט הני מכסיין והני מגליין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הני דמכסינן מינייהו מכסיין והני דלא מכסינן מינייהו מגליין מ"ט גמלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זוטר גנובתיה משום דאכל כיסי מ"ט תורא אריכא גנובתיה משום דדייר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באגמי ובעי לכרכושי בקי מ"ט קרנא דקמצא רכיכא משום דדיירא בחילפי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואי קשיא נדיא ומתעוורא דאמר שמואל האי מאן דבעי דליסמיה לקמצא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לשלופינהו לקרני' מ"ט האי תימרא דתרנגולתא מדלי לעילא דדיירי אדפי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואי עייל קטרא מתעוורא דשא דרך שם דרגא דרך גג מתכוליתא מתי תכלה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דא ביתא בא ואיתיב בה ביקתא בי עקתא כופתא כוף ותיב לבני לבני בני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוצא חציצה חצבא שחוצב מים מן הנהר כוזה כזה שוטיתא שטותא משיכלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאשי כולה משכילתא משיא כלתא אסיתא חסירתא בוכנה בוא ואכנה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לבושה לא בושה גלימא שנעשה בו כגלם גולתא גלי ואיתיב פוריא שפרין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ורבין עליה בור זינקא בור זה נקי סודרא סוד ה' ליראיו אפדנא אפיתחא דין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ת"ר שלשה כל זמן שמזקינין מוסיפין גבורה ואלו הן דג ונחש וחזיר: שמן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כדי לסוך אבר קטן: אמרי דבי ר' ינאי שמן כדי לסוך אבר קטן של קטן בן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יומו מיתיבי שמן כדי לסוך אבר קטן וקטן בן יומו מאי לאו אבר קטן דגדול</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואבר גדול של קטן בן יומו אמרי לך דבי ר' ינאי לא ה"ק שמן כדי לסוך אבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קטן של קטן בן יומו לימא כתנאי שמן כדי לסוך אבר קטן וקטן בן יומו דברי ר'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמעון בן אלעזר ר' נתן אומר כדי לסוך אבר קטן מאי לאו בהא קמיפלגי דר"ש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן אלעזר סבר אבר קטן של קטן ור' נתן סבר אבר קטן דגדול או אבר גדול דקטן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אבל אבר קטן של קטן בן יומו לא לא דכולי עלמא אבר קטן דקטן בן יומו לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>