<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:48.084378</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:48.084378</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="80">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוציא יין"/><ContGemara/>ת"ר המוציא שיער כדי לגבל בו את הטיט</row>
		<row row_number="2" isdata="1">[ טיט] לעשות פי כור של צורפי זהב: סיד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כדי לסוד: תנא כדי לסוד אצבע קטנה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שבבנות אמר רב יהודה אמר רב בנות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישראל שהגיעו לפירקן ולא הגיעו [לשנים]</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בנות עניים טופלות אותן בסיד בנות עשירים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">טופלות אותן בסולת בנות מלכים טופלות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אותן בשמן המור שנאמר ששה חדשים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשמן המור מאי שמן המור רב הונא בר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חייא אמר סטכת רב ירמיה בר אבא אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמן זית שלא הביאה שליש תניא רבי יהודה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר אנפיקנון שמן זית שלא הביאה שליש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולמה סכין אותו שמשיר את השיער ומעדן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הבשר רב ביבי הויא ליה ברתא טפלה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אבר אבר שקל בה ד' מאות זוזי הוה ההוא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נכרי בשבבותיה הויא ליה ברתא טפלה בחד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זימנא ומתה אמר קטל רב ביבי לברתי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב נחמן רב ביבי דשתי שיכרא בעיין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בנתיה טפלא אנן דלא שתינן שיכרא לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעיין בנתן טפלא: ר' יהודה אומר כדי לסוד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כלכול: מאי כלכול ומאי אנדיפי אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">צידעא ובת צידעא למימרא דשיעורא דר'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יהודה נפיש הא קיי"ל דשיעורא דרבנן נפיש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זוטא מדרבנן ונפיש מדרבי נחמיה מיתיבי א"ר נראין דברי רבי יהודה בחבוט</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ודברי רבי נחמיה בביצת הסיד ואי ס"ד צידעא ובת צידעא אידי ואידי חבוט</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלא אמר רבי יצחק אמרי דבי רבי אמי אאנדיפא מתקיף לה רב כהנא וכי אדם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עושה מעותיו אנפרות אלא אמר רב כהנא שנתות כדתנן שנתות היו בהין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עד כאן לפר עד כאן לאיל עד כאן לכבש ואיבעית אימא מאי אנדיפא אפותא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וכי הא דההוא בר גליל [דאיקלע לבבל] דאמרו ליה קום דרוש לנו במעשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מרכבה אמר להו אדרוש לכו כדדרש רבי נחמיה לחבריה ונפקא ערעיתא מן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כותל ומחתיה באנדיפי ומית ואמרו ליה מן דיליה דא ליה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אדמה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כחותם המרצופין דברי רבי עקיבא וחכמים אומרים כחותם האיגרות זבל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וחול הדק כדי לזבל קלח של כרוב דברי רבי עקיבא וחכ"א כדי לזבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כרישא חול הגס כדי ליתן על מלא כף סיד קנה כדי לעשות קולמוס</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואם היה עבה או מרוסס כדי לבשל בו ביצה קלה שבביצים טרופה ונתונה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">באילפס:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' על מלא כף סיד תנא כדי ליתן על פי כף של סיידין מאן תנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דחול מעלי ליה לסיד אמר רב חסדא רבי יהודה היא דתניא לא יסוד אדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">את ביתו בסיד אא"כ עירב בו תבן או חול ר"י אומר תבן מותר חול אסור</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מפני שהוא טרכסיד רבא אמר אפילו תימא רבנן קילקולו זהו תיקונו: קנה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כדי לעשות קולמוס: תנא קולמוס המגיע לקשרי אצבעותיו בעי רב אשי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קשר העליון או קשר התחתון תיקו: ואם היה עבה כו': תנא טרופה בשמן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ונתונה באילפס אמר ליה מר בריה דרבינא לבריה מי שמיע לך ביצה קלה מאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">היא אמר ליה ביעתא דצילצלא מאי טעמא משום דזוטרא אימא דציפרתא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אישתיק אמר ליה מידי שמיע לך בהא [אמר ליה הכי] אמר רב ששת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ביצת תרנגולת ומאי קרו לה ביצה קלה שיערו חכמים אין לך ביצה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קלה לבשל יותר מביצת תרנגולת ומאי שנא כל שיעורי שבת כגרוגרת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">והכא כביצה אמר ליה הכי אמר רב נחמן כגרוגרת מביצה קלה:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>