<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:13.746142</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:13.746142</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="82">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוציא יין"/><ContGemara/>דלא מקנח לכו בחספא ולא קטיל לכו כינא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמנייכו ולא שליף לכו ירקא ואכיל לכו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מכישא דאסיר גינאה: אמר ליה רב הונא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לרבה בריה מאי טעמא לא שכיחת קמיה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרב חסדא דמחדדן שמעתיה אמר ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאי איזיל לגביה דכי אזילנא לגביה מותיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לי במילי דעלמא א"ל מאן דעייל לבית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכסא לא ליתיב בהדיא ולא ליטרח טפי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דהאי כרכשתא אתלת שיני יתיב דילמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משתמטא שיני דכרכשתא ואתי לידי סכנה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">א"ל הוא עסיק בחיי דברייתא ואת אמרת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">במילי דעלמא כ"ש זיל לגביה היו לפניו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צרור וחרס רב הונא אמר מקנח בצרור ואין מקנח בחרס ורב חסדא אמר מקנח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בחרס ואין מקנח בצרור מיתיבי היו לפניו צרור וחרס מקנח בחרס ואין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מקנח בצרור תיובתא דרב הונא תרגמא רפרם בר פפא קמיה דרב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חסדא אליבא דרב הונא באוגני כלים: היו לפניו צרור ועשבים רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חסדא ורב המנונא חד אמר מקנח בצרור ואין מקנח בעשבים וחד אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מקנח בעשבים ואין מקנח בצרור מיתיבי  המקנח בדבר שהאור שולטת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בו שיניו התחתונות נושרות לא קשיא הא בלחין הא ביבשין הנצרך לפנות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואינו נפנה רב חסדא ורבינא חד אמר רוח רעה שולטת בו וחד אמר רוח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זוהמא שולטת בו תניא כמאן דאמר רוח זוהמא שולטת בו דתניא הנצרך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לנקביו ואוכל דומה לתנור שהסיקוהו על גב אפרו וזו היא תחלת רוח זוהמא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוצרך ליפנות ואינו יכול ליפנות אמר רב חסדא יעמוד וישב יעמוד וישב רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חנן מנהרדעא אמר יסתלק לצדדין רב המנונא אמר ימשמש בצרור באותו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מקום ורבנן אמרי יסיח דעתו אמר ליה רב אחא בריה דרבא לרב אשי כל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שכן דכי מסח דעתיה לא מפני אמר ליה יסיח דעתו מדברים אחרים אמר רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ירמיה מדיפתי לדידי חזי לי ההוא טייעא דקם ויתיב וקם ויתיב עד דשפך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כקדרה ת"ר הנכנס לסעודת קבע יהלך י' פעמים של ארבע [ארבע] אמות ואמרי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לה ד' פעמים של עשר עשר אמות ונפנה ונכנס וישב במקומו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' חרס</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כדי ליתן בין פצים לחברו דברי רבי יהודה רבי מאיר אומר כדי לחתות בו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">את האור רבי יוסי אומר כדי לקבל בו רביעית אמר רבי מאיר אף על פי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאין ראיה לדבר זכר לדבר לא ימצא במכיתתו חרש לחתות אש מיקוד אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליה רבי יוסי משם ראיה ולחשוף מים מגבא :<EndMishna/><StartGemara/>גמ' (איבעיא להו שיעורא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרבי מאיר נפיש או שיעורא דרבי יוסי נפיש) מסתברא שיעורא דרבי יוסי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נפיש ומקרא שיעורא דרבי מאיר נפיש דאי סלקא דעתך שיעורא דרבי יוסי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נפיש לייט לה במנא זוטרא והדר לייט לה במנא רבה אמר אביי [מתני' נמי]</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לחתות אש מיקידה גדולה: רבי יוסי אומר משם ראיה: שפיר קאמר ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבי יוסי לרבי מאיר ורבי מאיר לא מיבעיא קאמר לא מיבעיא מידי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דחשיב לאינשי דלא לישתכח ליה אלא אפילו מידי דלא חשיב לאינשי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא לישתכח ליה:<EndChapter name = "המוציא יין"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="41" isdata="0">הדרן עלך המוציא יין</row>
		<row row_number="42" isdata="1"><StartChapter name = "אמר רבי עקיבא"/><StartMishna/>אמר רבי עקיבא מניין לעבודה זרה שמטמאה במשא כנדה שנאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תזרם כמו דוה צא תאמר לו מה נדה מטמאה במשא אף עבודה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">זרה מטמאה במשא:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנן התם מי שהיה ביתו סמוך לעבודה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זרה ונפל אסור לבנותו כיצד יעשה כונס לתוך שלו ד' אמות ובונה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>