<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:30.581013</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:30.581013</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="93">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המצניע"/><ContGemara/>רבי יוסי אומר הסוס מטמא על ידיו החמור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">על רגליו שמשענת הסוס על ידיו וחמור על</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רגליו ואמאי הא קא מסייע בהדי הדדי לאו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משום דאמרינן מסייע אין בו ממש אמר רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אשי אף אנן נמי תנינא ר' אליעזר אומר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רגלו אחת על הכלי ורגלו אחת על הרצפה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רגלו אחת על האבן ורגלו אחת על הרצפה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רואין כל שאילו ינטל הכלי ותינטל האבן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יכול לעמוד על רגלו אחת עבודתו כשרה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואם לאו עבודתו פסולה ואמאי הא קא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מסייע בהדי הדדי לאו משום דאמרינן מסייע</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אין בו ממש אמר רבינא אף אנן נמי תנינא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קיבל בימין ושמאל מסייעתו עבודתו כשרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואמאי הא קא מסייע בהדי הדדי לאו משום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דאמרינן מסייע אין בו ממש ש"מ: אמר מר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זה יכול וזה יכול ר"מ מחייב איבעיא להו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעינן שיעור לזה ושיעור לזה או דילמא שיעור</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחד לכולם רב חסדא ורב המנונא חד אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שיעור לזה ושיעור לזה וחד אמר שיעור אחד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לכולן אמר רב פפא משמיה דרבא אף אנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נמי תנינא היה יושב על גבי מטה וארבע</row>
		<row row_number="22" isdata="1">טליות תחת ארבע רגלי המטה טמאות מפני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שאין יכולה לעמוד על שלש ואמאי ליבעי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שיעור זיבה לזה ושיעור זיבה לזה לאו משום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמרינן שיעור אחד לכולן אמר רב נחמן בר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יצחק אף אנן נמי תנינא צבי שנכנס לבית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ונעל אחד בפניו חייב נעלו שנים פטורין לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יכול אחד לנעול ונעלו שנים חייבים ואמאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליבעי שיעור צידה לזה ושיעור צידה לזה לאו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משום דאמרינן שיעור אחד לכולם אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבינא אף אנן נמי תנינא השותפין שגנבו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וטבחו חייבין ואמאי ליבעי שיעור טביחה לזה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ושיעור טביחה לזה לאו משום דאמרינן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שיעור אחד לכולם ואמר רב אשי אף אנן נמי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תנינא שנים שהוציאו קנה של גרדי חייבין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואמאי ליבעי שיעור הוצאה לזה ושיעור הוצאה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לזה לאו משום דאמרי' שיעור א' לכולם א"ל רב אחא בריה דרבא לרב אשי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דילמא דאית ביה כדי לבשל ביצה קלה לזה וביצה קלה לזה א"כ לישמעינן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קנה דעלמא מ"ש דגרדי ודילמא דאית בי' כדי לארוג מפה לזה וכדי לארוג מפה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לזה אלא מהא ליכא למשמע מינה תני תנא קמיה דרב נחמן שנים שהוציאו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קנה של גרדי פטורין ורבי שמעון מחייב כלפי לייא אלא אימא חייבין ור"ש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">פוטר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המוציא אוכלין פחות מכשיעור בכלי פטור אף על הכלי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שהכלי טפלה לו את החי במטה פטור אף על המטה שהמטה טפלה לו את</row>
		<row row_number="44" isdata="1">המת במטה חייב וכן כזית מן המת וכזית מן הנבלה וכעדשה מן השרץ חייב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ורבי שמעון פוטר:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר המוציא אוכלין כשיעור אם בכלי חייב על האוכלין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ופטור על הכלי ואם היה כלי צריך לו חייב אף על הכלי שמע מינה אוכל שני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">זיתי חלב בהעלם אחד חייב שתים אמר רב ששת הכא במאי עסקינן כגון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>