<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:30.898671</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:30.898671</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="97">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזורק"/><ContGemara/>ואלא הא גמר גזירה שוה ג"ש לא גמר אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מהיכא הוה מויעפילו הוה כיוצא בדבר אתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר ויחר אף ה' בם וילך מלמד שאף אהרן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נצטרע דברי רבי עקיבא אמר לו רבי יהודה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בן בתירא עקיבא בין כך ובין כך אתה עתיד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליתן את הדין אם כדבריך התורה כסתו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואתה מגלה אותו ואם לאו אתה מוציא לעז על אותו צדיק ואלא הכתיב בם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ההוא בנזיפה בעלמא תניא כמאן דאמר אף אהרן נצטרע דכתיב ויפן אהרן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אל מרים והנה מצורעת תנא שפנה מצרעתו אמר ריש לקיש החושד בכשרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לוקה בגופו דכתיב והן לא יאמינו לי וגו' וגליא קמי קוב"ה דמהימני ישראל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר לו הן מאמינים בני מאמינים ואתה אין סופך להאמין הן מאמינים דכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ויאמן העם בני מאמינים והאמין בי"י אתה אין סופך להאמין שנאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יען לא האמנתם בי וגו' ממאי דלקה דכתיב ויאמר ה' לו עוד הבא נא ידך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בחיקך וגו': אמר רבא ואיתימא רבי יוסי בר' חנינא מדה טובה ממהרת לבא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ממדת פורענות דאילו במדת פורענות כתיב ויוציאה והנה ידו מצורעת כשלג</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואילו במדה טובה כתיב ויוציאה מחיקו והנה שבה כבשרו מחיקו הוא דשבה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כבשרו ויבלע מטה אהרן את מטותם א"ר אלעזר נס בתוך נס: מרה"י לרה"י</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כו': בעי רבה למטה מעשרה פליגי ובהא פליגי דמ"ס אמרינן קלוטה כמה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהונחה ומר סבר לא אמרינן קלוטה כמה שהונחה אבל למעלה מעשרה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דברי הכל פטור ולא ילפינן זורק ממושיט או דילמא למעלה מעשרה פליגי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ובהא פליגי דמר סבר ילפינן זורק ממושיט ומר סבר לא ילפינן זורק ממושיט</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבל למטה מי' דברי הכל חייב מאי טעמא קלוטה כמה שהונחה דמיא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב יוסף הא מילתא איבעיא ליה לרב חסדא ופשטה ניהליה רב המנונא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מהא מרה"י לרה"י ועובר ברשות הרבים עצמה ר' עקיבא מחייב וחכמים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פוטרים מדקאמר ברשות הרבים עצמה פשיטא למטה מעשרה פליגי ובמאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אילימא במעביר למטה מעשרה הוא דמחייב למעלה מי' לא מחייב והאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ר' אלעזר המוציא משוי למעלה מעשרה חייב שכן משא בני קהת אלא לאו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בזורק ולמטה מעשרה הוא דמחייב למעלה מעשרה לא מחייב ש"מ בקלוטה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כמה שהונחה פליגי ש"מ ופליגא דר' אלעזר דאמר ר"א מחייב היה ר' עקיבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אפילו למעלה מי' והאי דקתני רה"ר עצמה להודיעך כחן דרבנן ופליגא דרב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חלקיה בר טובי דאמר רב חלקיה בר טובי תוך שלשה דברי הכל חייב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למעלה מעשרה דברי הכל פטור מג' ועד י' באנו למחלוקת ר' עקיבא ורבנן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תניא נמי הכי בתוך ג' דברי הכל חייב למעלה מי' אינו אלא משום שבות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואם היו רשויות שלו מותר מג' ועד עשרה ר"ע מחייב וחכמים פוטרין אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מר אם היו רשויות שלו מותר לימא תהוי תיובתיה דרב דאיתמר שני בתים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בשני צדי רה"ר רבה בר רב הונא אמר רב אסור לזרוק מזה לזה ושמואל אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מותר לזרוק מזה לזה ולאו מי אוקימנא לההיא כגון דמידלי חד ומתתי חד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דזימנין נפל ואתי לאתויי אמר ליה רב חסדא לרב המנונא ואמרי לה רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">המנונא לרב חסדא מנא הא מילתא דאמור רבנן כל פחות מג' כלבוד דמי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר ליה לפי שאי אפשר לה לרשות הרבים שתילקט במלקט וברהיטני אי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הכי ג' נמי ותו הא דתנן המשלשל דפנות מלמעלה למטה אם הן גבוהין מן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הארץ שלשה טפחים פסולה הא פחות מג' כשרה התם היינו טעמא משום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דהויא לה מחיצה שהגדיים בוקעין בה תינח למטה למעלה מאי איכא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">למימר אלא כל פחות משלשה כלבוד דמי הלכתא גמירי לה ת"ר מרה"ר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לרה"ר ורה"י באמצע רבי מחייב וחכמים פוטרין רב ושמואל דאמרי תרוייהו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לא חייב רבי אלא ברה"י מקורה דאמרינן ביתא כמאן דמליא דמי אבל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאינו מקורה לא אמר רב חנא אמר רב יהודה אמר שמואל מחייב היה רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שתים אחת משום הוצאה ואחת משום הכנסה יתיב רב חנא וקא קשיא ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>