<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:32.352646</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:32.352646</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="108">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שמנה שרצים"/><ContMishna/>אבל עושה הוא את מי המלח וטובל בהן פתו ונותן לתוך התבשיל א"ר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוסי והלא הוא הילמי בין מרובה ובין מועט ואלו הן מי מלח המותרין נותן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמן לכתחלה לתוך המים או לתוך המלח:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי קאמר א"ר יהודה אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמואל ה"ק אין עושין מי מלח מרובין אבל עושה הוא מי מלח מועטין: א"ר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יוסי והלא הוא הילמי בין מרובין בין מועטין: איבעיא להו רבי יוסי לאסור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">או להתיר אמר רב יהודה להתיר מדלא קתני רבי יוסי אוסר א"ל רבה הא מדקתני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">סיפא ואלו הן מי מלח המותרין מכלל דר' יוסי לאסור אלא אמר רבה לאסור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וכן אמר רבי יוחנן לאסור תניא נמי הכי אין עושין מי מלח מרובין לתת לתוך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכבשין שבתוך גיסטרא אבל עושה הוא מי מלח מועטין ואוכל בהן פתו ונותן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לתוך התבשיל א"ר יוסי וכי מפני שהללו מרובין והללו מועטין הללו אסורין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">והללו מותרין יאמרו מלאכה מרובה אסורה מלאכה מועטת מותרת אלא אלו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואלו אסורין הן ואלו הן מי מלח המותרין נותן שמן ומלח או שמן ומים ובלבד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלא יתן מים ומלח לכתחלה: (עזין צנון ואתרוג סימן): תני רבי יהודה בר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חביבא אין עושין מי מלח עזין מאי מי מלח עזין רבה ורב יוסף בר אבא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דאמרי תרווייהו כל שהביצה צפה בהן וכמה אמר אביי תרי תילתי מילחא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ותילתא מיא למאי עבדי לה א"ר אבהו למורייסא תני רבי יהודה בר חביבא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אין מולחין צנון וביצה בשבת רב חזקיה משמיה דאביי אמר צנון אסור וביצה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מותרת אמר רב נחמן מריש הוה מלחנא פוגלא אמינא אפסודי קא מפסידנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה דאמר שמואל פוגלא חורפי מעלי כיון דשמענא להא דכי אתא עולא ואמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במערבא מלחי כישרי כישרי ממלח לא מלחנא טבולי ודאי מטבילנא תני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ר' יהודה בר חביבא אתרוג צנון וביצה אילמלא קליפתן החיצונה אינן יוצאין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מבני מעיים לעולם כי אתא רב דימי אמר מעולם לא טבע גברא בימא דסדום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר רב יוסף הפוכה סדום והפוכה מילה גברא הוא דלא טבע כשורא טבע</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר ליה אביי לא מיבעיא קאמר לא מבעיא כשורא דאפילו בכל מימות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שבעולם לא טבע אלא אפילו גברא דטבע בכל מימות שבעולם בימא דסדום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא טבע למאי נפקא מינה כי הא דרבין הוה שקיל ואזיל אחוריה דרבי ירמיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אגודא דימא דסדום אמר ליה מהו למימשי מהני מיא בשבת א"ל שפיר דמי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מהו למימץ ולמיפתח אמר ליה זו לא שמעתי כיוצא בה שמעתי דאמר ר' זירא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זימנין א"ל משמיה דרב מתנה וזימנין אמר לה משמיה דמר עוקבא ותרווייהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משמיה דאבוה דשמואל ולוי אמרין חד אמר יין בתוך העין אסור על גב העין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מותר וחד אמר רוק תפל [אפילו] על גב העין אסור תסתיים דאבוה דשמואל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוא דאמר יין בתוך העין אסור על גב העין מותר מדאמר שמואל שורה אדם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פיתו ביין ונותנו על גב העין בשבת דשמיעא ליה ממאן לאו דשמיעא ליה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאבוה וליטעמיך הא דאמר שמואל רוק תפל אפי' ע"ג העין אסור דשמיעא ליה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממאן אילימא דשמיעא ליה מאבוה אלא לוי ולא חדא אמר אלא חדא שמיעא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה מאבוה וחדא שמיעא ליה מלוי ולא ידעינן הי מאבוה הי מלוי אמר מר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עוקבא אמר שמואל שורה אדם קילורין מע"ש ונותן על גב עיניו בשבת ואינו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חושש בר ליואי הוי קאי קמיה דמר עוקבא חזייה דהוה מייץ ופתח אמר ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כולי האי ודאי לא שרא מר שמואל שלח ליה רבי ינאי למר עוקבא לישדר לן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מר מהנך קילורין דמר שמואל שלח ליה שדורי משדרנא לך דלא תימא צר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עין אנא אלא הכי אמר שמואל טובה טיפת צונן שחרית ורחיצת ידים ורגלים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בחמין ערבית מכל קילורין שבעולם תניא נמי הכי אמר רבי מונא משום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רבי יהודה טובה טיפת צונן שחרית ורחיצת ידים ורגלים ערבית מכל קילורין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שבעולם הוא היה אומר יד לעין תיקצץ יד לחוטם תיקצץ יד לפה תיקצץ יד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לאוזן תיקצץ יד לחסודה תיקצץ יד לאמה תיקצץ יד לפי טבעת תיקצץ יד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>