<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:51.079408</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:51.079408</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="109">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שמנה שרצים"/><ContGemara/>לגיגית תקצץ יד מסמא יד מחרשת יד מעלה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פוליפוס תניא רבי נתן אומר בת חורין היא זו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומקפדת עד שירחוץ ידיו ג' פעמים א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פוך מעביר בת מלך ופוסק את הדמעה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ומרבה שיער בעפעפים תניא נמי הכי רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוסי אומר פוך מעביר בת מלך ופוסק את</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הדמעה ומרבה שיער בעפעפים ואמר מר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עוקבא אמר שמואל עלין אין בהם משום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רפואה אמר רב יוסף כוסברתא אין בה משום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רפואה אמר רב ששת כשות אין בהן משום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רפואה אמר רב יוסף כוסברתא אפילו לדידי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קשה לי אמר רב ששת גרגירא אפילו לדידי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מעלי ואמר מר עוקבא אמר שמואל כל מיני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כשות שרו לבר מטרוזא אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שריקא טויא שרי פיעפועי ביעי אסור דביתהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דזעירי עבדא ליה לחייא בר אשי ולא אכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמרה ליה לרבך עבדי ליה ואכל ואת לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אכלת זעירי לטעמיה דאמר זעירי נותן אדם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יין צלול ומים צלולין לתוך המשמרת בשבת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואינו חושש אלמא כיון דמשתתי הכי לאו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מידי קעביד הכא נמי כיון דמיתכיל הכי לאו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מידי קעביד ואמר מר עוקבא מי שנגפה ידו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">או רגלו צומתה ביין ואינו חושש איבעיא להו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חלא מאי אמר רב הלל לרב אשי כי הוינא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בי רב כהנא אמרי חלא לא אמר רבא והני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בני מחוזא כיון דמפנקי אפילו חמרא נמי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מסי להו רבינא איקלע לבי רב אשי חזייה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דדריכא ליה חמרא אגבא דכרעיה ויתיב קא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">צמית ליה בחלא אמר ליה לא סבר לה מר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להא דאמר רב הילל חלא לא א"ל גב היד וגב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הרגל שאני איכא דאמרי חזייה דקא צמית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ליה בחמרא אמר ליה לא סבר לה מר להא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאמר רבא הני בני מחוזא כיון דמפנקי אפי'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חמרא נמי מסי להו ומר נמי הא מפנק אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה גב היד וגב הרגל שאני דאמר רב אדא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בר מתנה אמר רב גב היד וגב הרגל הרי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הן כמכה של חלל ומחללין עליהן את השבת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ת"ר רוחצים במי גרר במי חמתן במי עסיא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ובמי טבריא אבל לא בים הגדול ולא במי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משרה ולא בימה של סדום ורמינהו רוחצים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">במי טבריא ובים הגדול אבל לא במי משרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ולא בימה של סדום קשיא ים הגדול אים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הגדול א"ר יוחנן לא קשיא הא ר"מ הא ר' יהודה דתנן כל הימים כמקוה שנאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ולמקוה המים קרא ימים דברי ר"מ ר' יהודה אומר ים הגדול כמקוה ולא נאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ימים אלא שיש בו מיני ימים הרבה רבי יוסי אומר כל הימים מטהרין בזוחלין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ופסולים לזבים ולמצורעים ולקדש בהן מי חטאת מתקיף לה רב נחמן בר יצחק</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>