<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:33.285918</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:33.285918</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="113">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו קשרים"/><ContGemara/>חדא מינייהו בטולי מבטיל קמ"ל אמר רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוסף אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה כרבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אליעזר בן יעקב א"ל אביי הלכה מכלל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דפליגי אמר ליה מאי נפקא לך מינה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר ליה גמרא גמור זמורתא תהא:</row>
		<row row_number="6" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' קושרין דלי בפסקיא אבל לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בחבל רבי יהודה מתיר כלל אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהודה כל קשר שאינו של קיימא אין חייבין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עליו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' חבל דמאי אי לימא חבל דעלמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבי יהודה מתיר קשר של קיימא הוא אלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חבל דגרדי למימרא דרבנן סברי גזרינן חבל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דגרדי אטו חבל דעלמא ורבי יהודה סבר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא גזרינן ורמינהו חבל דלי שנפסק לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהא קושרו אלא עונבו ורבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כורך עליו פונדא או פסקיא ובלבד שלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יענבנו קשיא דר' יהודה אדרבי יהודה קשיא דרבנן אדרבנן דרבנן אדרבנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לא קשיא חבל בחבל מיחלף עניבה בקשירה לא מיחלפא דר' יהודה אדרבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה לא קשיא התם לא משום דמיחלפא עניבה בקשירה אלא עניבה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גופה קשירה היא א"ר אבא אמר רב חייא בר אשי אמר רב מביא אדם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חבל מתוך ביתו וקושרו בפרה ובאיבוס איתיביה רבי אחא אריכא דהוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבי אחא בר פפא לרבי אבא חבל שבאיבוס קושרו בפרה ושבפרה קושרו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">באיבוס ובלבד שלא יביא חבל מתוך ביתו ויקשור בפרה ובאיבוס התם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חבל דעלמא הכא חבל דגרדי אמר רב יהודה אמר שמואל כלי קיואי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מותר לטלטלן בשבת בעו מיניה מרב יהודה כובד העליון וכובד התחתון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מהו אין ולאו ורפיא בידיה איתמר אמר רב נחמן אמר שמואל כלי קיואי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מותר לטלטלן בשבת אפילו כובד העליון וכובד התחתון אבל לא את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">העמודים א"ל רבא לרב נחמן מאי שנא עמודים דלא אילימא דקעביד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גומות גומות ממילא קא הויין דתנן הטומן לפת וצנונות תחת הגפן אם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מקצת עליו מגולין אינו חושש לא משום כלאים ולא משום שביעית ולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משום מעשר וניטלין בשבת בשדה לא אתי לאשוויי גומות הכא בבית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אתי לאשוויי גומות בעא מיניה ר' יוחנן מרבי יהודה בר ליואי כלי קיואי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כגון כובד העליון וכובד התחתון מהו לטלטלן בשבת אמר ליה אין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מטלטלין מה טעם לפי שאין ניטלין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מקפלין את הכלים אפילו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ארבעה וחמשה פעמים ומציעין את המטות מלילי שבת לשבת אבל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא משבת למוצאי שבת רבי ישמעאל אומר מקפלין את הכלים ומציעין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">את המטות מיום הכיפורים לשבת וחלבי שבת קריבין ביום הכיפורים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אבל לא של יוה"כ בשבת ר"ע אומר לא של שבת קריבין ביום הכיפורים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ולא של יום הכיפורים קריבין בשבת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמרי דבי רבי ינאי לא שנו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא באדם אחד אבל בשני בני אדם לא ובאדם אחד נמי לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בחדשים אבל בישנים לא וחדשים נמי לא אמרן אלא בלבנים אבל בצבועים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לא ולא אמרן אלא שאין לו להחליף אבל יש לו להחליף לא תנא של</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בית רבן גמליאל לא היו מקפלים כלי לבן שלהן מפני שהיה להן להחליף</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר רב הונא אם יש לו להחליף יחליף ואם אין לו להחליף ישלשל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בבגדיו מתקיף לה רב ספרא והא מיתחזי כרמות רוחא כיון דכל יומא לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קעביד והאידנא הוא דקא עביד לא מיתחזי כרמות רוחא וכבדתו מעשות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דרכיך וכבדתו שלא יהא מלבושך של שבת כמלבושך של חול וכי הא דרבי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יוחנן קרי למאניה מכבדותי מעשות דרכיך שלא יהא הילוכך של שבת כהילוכך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">של חול ממצוא חפצך חפציך אסורין חפצי שמים מותרין ודבר דבר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>