<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:15.440145</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:15.440145</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="120">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל כתבי"/><ContGemara/>הוא דאמר כר' שמעון בן ננס אימר דאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבי שמעון בן ננס מפני שהוא מחרך גרם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כיבוי מי אמר אין מדקתני סיפא רבי יוסי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אוסר בכלי חרס חדשים מלאים מים שאינן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יכולים לקבל את האור והן מתבקעין ומכבין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את הדליקה מכלל דתנא קמא שרי ת"ר נר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעל גבי טבלא מנער את הטבלא והיא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נופלת ואם כבתה כבתה אמרי דבי רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ינאי לא שנו אלא בשוכח אבל במניח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נעשה בסיס לדבר האסור תנא נר שאחורי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הדלת פותח ונועל כדרכו ואם כבתה כבתה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לייט עלה רב אמר ליה רבינא לרב אחא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בריה דרבא ואמרי לה רב אחא בריה דרבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לרב אשי מאי טעמא לייט עלה רב אילימא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משום דרב סבר לה כרבי יהודה ותנא קתני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לה כר' שמעון משום דרב סבר לה כר'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יהודה כל דתני כר' שמעון מילט לייט</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה אמר ליה בהא אפילו ר' שמעון מודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דהא אביי ורבא דאמרי תרוייהו מודה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי שמעון בפסיק רישיה ולא ימות אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רב יהודה פותח אדם דלת כנגד מדורה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשבת לייט עלה אביי במאי עסקינן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אילימא ברוח מצויה מאי טעמיה דמאן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאסר אי ברוח שאינה מצויה מאי טעמא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דמאן דשרי לעולם ברוח מצויה מר סבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גזרינן ומר סבר לא גזרינן: עושין מחיצה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כו': למימרא דרבנן סברי גרם כבוי מותר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ור' יוסי סבר גרם כבוי אסור והא איפכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמעינן להו דתניא עושין מחיצה בכלים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ריקנין ובמלאין שאין דרכן להשתבר ואלו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מלאין שאין דרכן להשתבר כלי מתכות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבי יוסי אומר אף כלי כפר שיחין וכלי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כפר חנניה אין דרכן להשתבר וכי תימא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">איפוך מתני' ורבי יוסי דברייתא לדבריהם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קאמר ומי מצית אפכת לה והאמר רבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בר תחליפא משמיה דרב מאן תנא גרם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כבוי אסור ר' יוסי אלא לעולם לא תיפוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וברייתא כולה ר' יוסי היא וחסורי מחסרא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והכי קתני עושין מחיצה בכלים ריקנין ובמלאים שאין דרכן להשתבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואלו הן כלים שאין דרכן להשתבר כלי מתכות וכלי כפר שיחין וכלי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כפר חנניה נמי אין דרכן להשתבר שר' יוסי אומר אף כלי כפר שיחין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וכלי כפר חנניה אין דרכן להשתבר ורמי דרבנן אדרבנן ורמי דרבי יוסי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אדרבי יוסי דתניא הרי שהיה שם כתוב לו על בשרו הרי זה לא ירחוץ ולא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יסוך ולא יעמוד במקום הטינופת נזדמנה לו טבילה של מצוה כורך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עליה גמי ויורד וטובל רבי יוסי אומר לעולם יורד וטובל כדרכו ובלבד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלא ישפשף שאני התם דאמר קרא ואבדתם את שמם מן המקום ההוא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא תעשון כן לה' אלהיכם עשייה הוא דאסור גרמא שרי אי הכי הכא נמי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כתיב לא תעשה [כל] מלאכה עשייה הוא דאסור גרמא שרי מתוך שאדם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בהול על ממונו אי שרית ליה אתי לכבויי אי הכי קשיא דרבנן אדרבנן ומה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">התם דאדם בהול על ממונו שרי הכא לא כל שכן ותסברא האי גמי היכי דמי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אי דמיהדק קא הוי חציצה אי לא מיהדק עיילי ביה מיא חציצה תיפוק ליה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">משום דיו בלחה דתניא הדם והדיו הדבש והחלב יבשין חוצצין לחים אין</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חוצצין מכל מקום קשיא אלא אמר רבא בר רב שילא היינו טעמייהו דרבנן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דקסברי אסור לעמוד בפני השם ערום מכלל דר"י סבר מותר לעמוד בפני</row>
		<row row_number="55" isdata="1">השם ערום דמנח ידיה עילויה לרבנן נמי דמנח ידיה עילויה זימנין דמשתלי</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ושקיל ליה לר' יוסי נמי זימנין דמשתלי ושקיל ליה אלא אי דאיכא גמי ה"נ הב"ע לאהדורי אגמי רבנן סברי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>