<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:15.620703</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:15.620703</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="124">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הכלים"/><ContGemara/>ידו על כתף חבירו ויד חבירו על כתיפו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ותולה ומפשיט גלוסטרא דתנן נגר שיש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בראשו גלוסטרא ר' יהושע אומר שומטה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מן פתח זה ותולה בחבירו בשבת ר' טרפון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר הרי הוא ככל הכלים ומיטלטל בחצר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מדוכה הא דאמרן אמר רבה ממאי דילמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לעולם אימא לך לאחר התרת כלים נשנו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קנים טעמא מאי משום איעפושי בהאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פורתא לא מיעפש מקלות אפשר כר' אלעזר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גלוסטרא כדרבי ינאי דאמר רבי ינאי בחצר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאינה מעורבת עסקינן רבי יהושע סבר תוך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הפתח כלפנים דמי וקמטלטל מנא דבתים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחצר ור' טרפון סבר תוך הפתח כלחוץ דמי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ומנא דחצר בחצר קא מטלטל מדוכה ר'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נחמיה היא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כל הכלים ניטלין לצורך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ושלא לצורך ר' נחמיה אומר אין ניטלין אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לצורך:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי לצורך ומאי שלא לצורך אמר רבה לצורך דבר שמלאכתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להיתר לצורך גופו שלא לצורך דבר שמלאכתו להיתר לצורך מקומו ודבר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמלאכתו לאיסור לצורך גופו אין לצורך מקומו לא ואתא רבי נחמיה למימר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואפילו דבר שמלאכתו להיתר לצורך גופו אין לצורך מקומו לא אמר ליה רבא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לצורך מקומו שלא לצורך קרית ליה אלא אמר רבא לצורך דבר שמלאכתו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להיתר בין לצורך גופו בין לצורך מקומו שלא לצורך ואפי' מחמה לצל ודבר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמלאכתו לאיסור לצורך גופו ולצורך מקומו אין מחמה לצל לא ואתא רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נחמיה למימר ואפילו דבר שמלאכתו להיתר לצורך גופו ולצורך מקומו אין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מחמה לצל לא יתיב רב ספרא ורב אחא בר הונא ורב הונא בר חנינא ויתבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וקאמרי לרבה אליבא דרבי נחמיה הני קערות היכי מטלטלינן אמר להו רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ספרא מידי דהוה אגרף של רעי אמר ליה אביי לרבה למר אליבא דרבי נחמיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הני קערות היכי מטלטלינן להו אמר ליה רב ספרא חברין תרגמה מידי דהוה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אגרף של רעי איתיביה אביי לרבא מדוכה אם יש בה שום מטלטלין אותה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואם לאו אין מטלטלין אותה הכא במאי עסקינן מחמה לצל איתיביה ושוין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שאם קיצב עליו בשר שאסור לטלטלו הכא נמי מחמה לצל והא דתנן אין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">סומכין את הקדירה בבקעת וכן בדלת והא בקעת דביום טוב דבר שמלאכתו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להיתר הוא אלמא דבר שמלאכתו להיתר בין לצורך גופו בין לצורך מקומו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אסור התם מאי טעמא כיון דבשבת דבר שמלאכתו לאיסור הוא גזירה יו"ט</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אטו שבת וכי תימא שבת גופיה תישתרי דהא דבר שמלאכתו לאיסור לצורך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גופו ולצורך מקומו שרי הני מילי היכא דאיכא תורת כלי עליו היכא דליכא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תורת כלי עליו לא ומי גזרינן והתנן משילין פירות דרך ארובה ביום טוב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אבל לא בשבת ומי לא גזרינן והתנן אין בין יו"ט לשבת אלא אוכל נפש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בלבד אמר רב יוסף לא קשיא הא ר' אליעזר הא רבי יהושע דתניא אותו ואת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בנו שנפלו לבור ר' אליעזר אומר מעלה את הראשון על מנת לשוחטו ושוחטו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והשני עושה לו פרנסה במקומו בשביל שלא ימות ר' יהושע אומר מעלה את</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הראשון על מנת לשוחטו ואינו שוחטו ומערים ומעלה את השני רצה זה שוחט</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רצה זה שוחט ממאי דילמא עד כאן לא קאמר ר' אליעזר התם אלא דאפשר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לפרנסה אבל היכא דלא אפשר לפרנסה לא אי נמי עד כאן לא קאמר רבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יהושע התם דאפשר בהערמה אבל היכא דלא אפשר בהערמה לא אלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר רב פפא לא קשיא הא בית שמאי הא בית הלל דתנן בית שמאי אומרים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>