<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:15.849607</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:15.849607</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="128">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מפנין"/><ContGemara/>בשר תפוח מפני שהוא מאכל לחיה מים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מגולין מפני שהן ראויין לחתול רשב"ג</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר כל עצמן אסור לשהותן מפני הסכנה:</row>
		<row row_number="4" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' כופין את הסל לפני האפרוחים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כדי שיעלו וירדו תרנגולת שברחה דוחין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אותה עד שתכנס מדדין עגלין וסייחין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אשה מדדה את בנה אמר רבי יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אימתי בזמן שהוא נוטל אחת ומניח אחת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אבל אם היה גורר אסור:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יהודה אמר רב בהמה שנפלה לאמת המים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מביא כרים וכסתות ומניח תחתיה ואם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עלתה עלתה מיתיבי בהמה שנפלה לאמת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המים עושה לה פרנסה במקומה בשביל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלא תמות פרנסה אין כרים וכסתות לא לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קשיא הא דאפשר בפרנסה הא דאי אפשר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בפרנסה אפשר בפרנסה אין ואי לא מביא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כרים וכסתות ומניח תחתיה והא קא מבטל כלי מהיכנו סבר מבטל כלי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מהיכנו דרבנן צער בעלי חיים דאורייתא ואתי דאורייתא ודחי דרבנן:</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תרנגולת שברחה וכו': דוחין אין מדדין לא תנינא להא דת"ר מדדין בהמה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חיה ועוף בחצר אבל לא את התרנגולת תרנגולת מאי טעמא לא אמר אביי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משום דמקפיא נפשה תני חדא מדדין בהמה וחיה ועוף בחצר אבל לא ברה"ר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והאשה מדדה את בנה ברה"ר ואצ"ל בחצר ותניא אידך אין עוקרין בהמה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וחיה ועוף בחצר אבל דוחין בהן שיכנסו הא גופא קשיא אמרת אין עוקרין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אבל דדויי מדדינן הדר אמרת דוחין אין מדדין לא אמר אביי סיפא אתאן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לתרנגולת אמר אביי האי מאן דשחיט תרנגולת לכבשינהו לכרעיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בארעא אי נמי נידל להו מידל דדילמא מנח להו לטופריה בארעא ועקר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">להו לסימנים<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין מילדין את הבהמה ביום טוב אבל מסעדין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומילדין את האשה בשבת וקורין לה חכמה ממקום למקום ומחללין עליה את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">השבת וקושרין את הטיבור רבי יוסי אומר אף חותכין וכל צרכי מילה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עושין בשבת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' כיצד מסעדין רב יהודה אמר אוחז את הולד שלא יפול</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לארץ רב נחמן אמר דוחק בבשר כדי שיצא הולד תניא כוותיה דרב יהודה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כיצד מסעדין אוחזין את הולד שלא יפול לארץ ונופח לו בחוטמו ונותן לו דד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לתוך פיו כדי שינק אמר רשב"ג מרחמין היינו על בהמה טהורה ביו"ט היכי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עביד אמר אביי מביא בול של מלח ומניח לה בתוך הרחם כדי שתזכור צערה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ותרחם עליו ומזלפין מי שליא על גבי ולד כדי שתריח ריחו ותרחם עליו ודוקא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">טהורה אבל טמאה לא מ"ט טמאה לא מרחקא ולדא ואי מרחקא ולדא לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מקרבא: מילדין את האשה וכו': מכדי תנא ליה מילדין את האשה וקורין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לה חכמה ממקום למקום ומחללין עליה את השבת לאתויי מאי לאתויי הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דתנו רבנן אם היתה צריכה לנר חבירתה מדלקת לה את הנר ואם היתה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צריכה לשמן חבירתה מביאה לה שמן ביד ואם אינו ספק ביד מביאה בשערה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואם אינו ספק בשערה מביאה לה בכלי אמר מר אם היתה צריכה לנר חבירתה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מדלקת לה את הנר פשיטא לא צריכא בסומא מהו דתימא כיון דלא חזיא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אסור קא משמע לן איתובי מיתבא דעתה סברא אי איכא מידי חזיא חבירתא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ועבדה לי: אם היתה צריכה לשמן וכו': תיפוק ליה משום סחיטה רבה ורב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יוסף דאמרי תרווייהו אין סחיטה בשיער רב אשי אמר אפי' תימא יש סחיטה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בשיער מביאה לה בכלי דרך שערה דכמה דאפשר לשנויי משנינן אמר רב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יהודה אמר שמואל חיה כל זמן שהקבר פתוח בין אמרה צריכה אני בין לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמרה צריכה אני מחללין עליה את השבת נסתם הקבר בין אמרה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>