<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:35.137805</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:35.137805</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="129">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מפנין"/><ContGemara/>צריכה אני בין לא אמרה צריכה אני אין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מחללין עליה את השבת רב אשי מתני הכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מר זוטרא מתני הכי אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמואל חיה כל זמן שהקבר פתוח בין אמרה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">צריכה אני ובין אמרה אין צריכה אני מחללין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עליה את השבת נסתם הקבר אמרה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">צריכה אני מחללין עליה את השבת לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמרה צריכה אני אין מחללין עליה את</row>
		<row row_number="9" isdata="1">השבת א"ל רבינא למרימר מר זוטרא מתני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לקולא ורב אשי מתני לחומרא הלכתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כמאן א"ל הלכה כמר זוטרא ספק נפשות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להקל מאימתי פתיחת הקבר אמר אביי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משעה שתשב על המשבר רב הונא בריה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דרב יהושע אמר משעה שהדם שותת ויורד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואמרי לה משעה שחברותיה נושאות אותה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">באגפיה עד מתי פתיחת הקבר אמר אביי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שלשה ימים רבא אמר משמיה דרב יהודה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שבעה ואמרי לה שלשים אמרי נהרדעי חיה ג' ז' ול' ג' בין אמרה צריכה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אני ובין אמרה לא צריכה אני מחללין עליה את השבת ז' אמרה צריכה אני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מחללין עליה את השבת אמרה לא צריכה אני אין מחללין עליה את השבת ל'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אפי' אמרה צריכה אני אין מחללין עליה את השבת אבל עושין ע"י ארמאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כדרב עולא בריה דרב עילאי דאמר כל צרכי חולה נעשין ע"י ארמאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בשבת וכדרב המנונא דאמר רב המנונא דבר שאין בו סכנה אומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לנכרי ועושה אמר רב יהודה אמר שמואל לחיה ל' יום למאי הלכתא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמרי נהרדעי לטבילה אמר רבא לא אמרן אלא שאין בעלה עמה אבל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בעלה עמה בעלה מחממה כי הא דברתיה דרב חסדא טבלה בגו תלתין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יומין שלא בפני בעלה ואצטניאת ואמטוי לערסה בתריה דרבא לפומבדיתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל עושין מדורה לחיה בשבת (בימות הגשמים)</row>
		<row row_number="29" isdata="1">סבור מינה לחיה אין לחולה לא בימות הגשמים אין בימות החמה לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">( ולא היא ל"ש חיה ול"ש חולה ל"ש בימות הגשמים ול"ש בימות החמה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מדאתמר) אמר רב חייא בר אבין אמר שמואל הקיז דם ונצטנן עושין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו מדורה אפי' בתקופת תמוז שמואל צלחו ליה תכתקא דשאגא רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יהודה צלחו ליה פתורא דיונה לרבה צלחו ליה שרשיפא וא"ל אביי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לרבה והא קעבר מר משום בל תשחית א"ל בל תשחית דגופאי עדיף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לי אמר רב יהודה אמר רב לעולם ימכור אדם קורות ביתו ויקח מנעלים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לרגליו הקיז דם ואין לו מה יאכל ימכור מנעלים שברגליו ויספיק מהן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">צרכי סעודה מאי צרכי סעודה רב אמר בשר ושמואל אמר יין רב אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשר נפשא חלף נפשא ושמואל אמר יין סומקא חלף סומקא: (סימן שנמסר)</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שמואל ביומא דעבד מילתא עבדי ליה תבשילא דטחלי ר' יוחנן שתי עד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דנפיק תיהיא מאוניה ורב נחמן שתי עד דקפי טחליה רב יוסף שתי עד דנפיק</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מריבדא דכוסילתא רבא מהדר אחמרא בר תלתא טרפי אמר להו רב נחמן בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יצחק לרבנן במטותא מינייכו ביומא דהקזה אמרו לביתייכו נחמן אקלע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לגבן וכולהו אערומי אסירי בר מהאי ערמה דשרי מאן דעביד מילתא ולא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אפשר ליה לישקול זוזא מכא וליזיל לשב חנותא עד דטעים שיעור רביעתא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואי לא ליכול שב תמרי אוכמתא ולישוף מישחא בצידעיה וניגני בשמשא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אבלט אשכחיה לשמואל דגני בשמשא א"ל חכימא דיהודאי בישא מי הוי טבא א"ל יומא דהקזה הוא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ולא היא אלא איכא יומא דמעלי בה שמשא בכוליה שתא יומא דנפלה ביה תקופת תמוז וסבר לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">איגלי ליה: (היקיל ברוח טעמא שהה סימן) רב ושמואל דאמרי תרוייהו כל המקיל בסעודת הקזת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דם מקילין לו מזונותיו מן השמים ואומרים הוא על חייו לא חס אני אחוס עליו רב ושמואל דאמרי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">תרוייהו האי מאן דעביד מילתא לא ליתיב היכא דכריך זיקא דילמא שפי ליה אומנא ומוקים ליה ארביעתא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואתי זיקא ושאיף מיניה ואתי לידי סכנה שמואל הוה רגיל ועבד מילתא בביתא דשב לביניא ואריחא יומא חדא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עבד וארגיש בנפשיה בדק וחסר חד אריחא רב ושמואל דאמרי תרוייהו האי מאן דעביד מילתא ליטעום מידי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">והדר ליפוק דאי לא טעים מידי אי פגע בשכבא ירקא אפיה אי פגע במאן דקטל נפשא מית אי פגע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>