<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:16.103967</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:16.103967</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="133">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "רבי אליעזר דמילה"/><ContGemara/>גמ' מכדי קתני כולהו כל צורכי מילה<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאתויי מאי לאתויי הא דת"ר המל כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זמן שהוא עוסק במילה חוזר בין על הציצין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המעכבין את המילה בין על הציצין שאין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעכבין את המילה פירש על ציצין המעכבין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את המילה חוזר על ציצין שאין מעכבין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">את המילה אינו חוזר מאן תנא פירש אינו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חוזר אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבי ישמעאל בנו של ר' יוחנן בן ברוקה היא דתניא ארבעה עשר שחל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להיות בשבת מפשיט ( אדם) הפסח עד החזה דברי רבי ישמעאל בנו של ר'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יוחנן בן ברוקה וחכ"א מפשיטין את כולו ממאי עד כאן לא קאמר ר'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ישמעאל בנו של ר' יוחנן בן ברוקה התם משום דלא בעינן זה אלי ואנוהו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אבל הכא דבעינן זה אלי ואנוהו הכי נמי דתניא זה אלי ואנוהו התנאה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לפניו במצות עשה לפניו סוכה נאה ולולב נאה ושופר נאה ציצית נאה ספר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תורה נאה וכתוב בו לשמו בדיו נאה בקולמוס נאה בלבלר אומן וכורכו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשיראין נאין אבא שאול אומר ואנוהו הוי דומה לו מה הוא חנון ורחום אף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אתה היה חנון ורחום אלא אמר רב אשי הא מני רבי יוסי היא דתנן בין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנראה בעליל ובין שלא נראה בעליל מחללין עליו את השבת רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נראה בעליל אין מחללין עליו את השבת ממאי דילמא עד כאן לא קאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ר' יוסי התם דלא ניתנה שבת לידחות אבל הכא דניתנה שבת לידחות הכי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נמי אלא אמרי נהרדעי רבנן דפליגי עליה דרבי יוסי היא דתנן ארבעה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כהנים נכנסין שנים בידם שני סדרים ושנים בידם שני בזיכין וארבעה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מקדימין לפניהם שנים ליטול שני סדרים ושנים ליטול שני בזיכין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">המכניסין עומדים בצפון ופניהם לדרום והמוציאין עומדים בדרום ופניהם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לצפון אלו מושכים ואלו מניחין טפחו של זה בצד טפחו של זה משום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנאמר לפני (ה') תמיד ר' יוסי אומר אפילו אלו נוטלין ואלו מניחין אף זה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">היה תמיד ת"ר מהלקטין את המילה ואם לא הילקט ענוש כרת מני א"ר כהנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אומן מתקיף לה רב פפא אומן לימא להו אנא עבדי פלגא דמצוה אתון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עבדיתו פלגא דמצוה אלא אמר רב פפא גדול מתקיף לה רב אשי גדול</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהדיא כתיב ביה וערל זכר אשר לא ימול אלא אמר רב אשי לעולם אומן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכגון דאתא בין השמשות דשבת ואמרו ליה לא מספקת ואמר להו מספקינא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ועבד ולא איסתפק ואישתכח דחבורה הוא דעבד וענוש כרת: מוצצין וכו':</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר רב פפא האי אומנא דלא מייץ סכנה הוא ועברינן ליה פשיטא מדקא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מחללי עליה שבתא סכנה הוא מהו דתימא האי דם מיפקד פקיד קמ"ל חבורי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מיחבר ודומיא דאיספלנית וכמון מה איספלנית וכמון כי לא עביד סכנה הוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אף ה"נ כי לא עביד סכנה הוא: ונותנין עליה איספלנית: אמר אביי אמרה לי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אם איספלניתא דכולהון כיבי שב מינאי תרבא וחדא קירא רבא אמר קירא וקלבא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רישינא דרשה רבא במחוזא קרעינהו בני מניומי אסיא למנייהו אמר להו שבקי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לכו חדא דאמר שמואל האי מאן דמשי אפיה ולא נגיב טובא נקטרו ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>