<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:37.045891</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:37.045891</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="148">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שואל"/><ContGemara/>ניפרוס סודרא אתי לידי סחיטה נכסייה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בנכתמא זימנין דמיפסק ואתי למקטריה הלכך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא אפשר וא"ל רבא בר רב חנן לאביי תנן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא מספקין ולא מטפחין ולא מרקדין ביו"ט</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וקא חזינן דעבדין ולא אמרינן להו ולא מידי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ולטעמיך הא דאמר רבא לא ליתיב איניש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אפומא דלחייא דילמא מיגנדר ליה חפץ</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואתי לאיתויי והא קא חזינן נמי דמותבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חצבי ויתבן אפומא דמבואה ולא אמרינן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להו ולא מידי אלא הנח לישראל מוטב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שיהו שוגגין ואל יהו מזידין סבור מינה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הנ"מ בדרבנן אבל בדאורייתא לא ולא היא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ל"ש בדרבנן ול"ש בדאורייתא דהא תוספת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דיוה"כ דאורייתא היא וקא חזינן להו דקאכלי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ושתו עד שתחשך ולא אמרי' להו ולא מידי:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכן אשה מחבירתה ככרות: בשבת הוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאסיר אבל בחול שפיר דמי לימא מתני'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דלא כהלל דתנן וכן היה הלל אומר לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תלוה אשה ככר לחבירתה עד שתעשינה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דמים שמא יוקרו חטין ונמצאו באות לידי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבית אפילו תימא הלל הא באתרא דקיץ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דמיה הא באתרא דלא קיץ דמיה: ואם אינו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מאמינו: איתמר הלוואת יו"ט רב יוסף אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא ניתנה ליתבע ורבה אמר ניתנה ליתבע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רב יוסף אמר לא ניתנה ליתבע דאי אמרת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ניתנה ליתבע אתי למיכתב רבה אמר ניתנה ליתבע דאי אמרת לא ניתנה לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהיב ליה ואתי לאימנועי משמחת יו"ט תנן אם אינו מאמינו מניח טליתו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אצלו אי אמרת בשלמא לא ניתנה ליתבע משום הכי מניח טליתו אצלו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ועושה עמו חשבון לאחר שבת אלא אי אמרת ניתנה ליתבע אמאי מניח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טליתו אצלו ליתן ליה ולתבעיה אמר לא בעינא דליקום בדינא ודיינא מתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רב אידי בר אבין השוחט את הפרה וחילקה בראש השנה אם היה חדש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מעובר משמט ואם לאו אינו משמט ואי לא ניתנה ליתבע מאי משמט</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שאני התם דאיגלאי מילתא דחול הוא ת"ש מסיפא אם לאו אינו משמט</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אי אמרת בשלמא ניתנה ליתבע היינו דקתני אינו משמט אלא אי אמרת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא ניתנה ליתבע אמאי אינו משמט דאי יהיב ליה שקיל מכלל דרישא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אי יהיב ליה לא שקיל רישא צריך למימר ליה משמט אני סיפא לא צריך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למימר ליה משמט אני כדתנן המחזיר חוב בשביעית יאמר לו משמט</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אני ואם אמר לו אעפ"כ יקבל ממנו משום שנאמר וזה דבר השמטה רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אויא שקיל משכונא רבה בר עולא מערים איערומי: וכן ערב פסח: א"ר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יוחנן מקדיש אדם פסחו בשבת וחגיגתו ביו"ט נימא מסייע ליה וכן ערב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פסח בירושלים שחל להיות בשבת מניח טליתו אצלו ונוטל את פסחו ועושה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עמו חשבון לאחר יו"ט הכא במאי עסקינן בממנה אחרים עמו על פסחו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דמעיקרא מיקדש וקאי והא אנן תנן אין נמנין על הבהמה בתחילה ביו"ט</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שאני הכא כיון דרגיל אצלו כמאן דאימני ביה מעיקרא דמי והא תני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רבי הושעיא הולך אדם אצל רועה הרגיל אצלו ונותן לו טלה לפסחו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומקדישו ויוצא בו התם נמי כיון דרגיל אצלו אקדושי ליה מעיקרא והא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מקדיש קתני הקדש עילוי מדרבנן ומי אמר ר' יוחנן הכי והא אמר ר'</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יוחנן הלכה כסתם משנה ותנן לא מקדישין ולא מעריכין ולא מחרימין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ולא מגביהין תרומות ומעשרות כל אלו ביו"ט אמרו ק"ו בשבת לא קשיא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כאן בחובות שקבוע להן זמן כאן בחובות שאין קבוע להן זמן<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מונה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אדם את אורחיו ואת פרפרותיו מפיו אבל לא מן הכתב מפיס אדם עם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בניו ועם בני ביתו על השולחן ובלבד שלא יתכוין לעשות מנה גדולה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כנגד מנה קטנה ומטילין חלשין על הקדשים ביו"ט אבל לא על המנות:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>