<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:37.429862</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:37.429862</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="152">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שואל"/><ContGemara/>ושל בית הכסא רעות של סם ושל שחוק</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושל פירות יפות ביום שיזועו שומרי הבית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והתעותו וגו' ביום שיזועו שומרי הבית אלו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הכסלים והצלעות והתעותו אנשי החיל אלו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שוקים ובטלו הטוחנות אלו שינים וחשכו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הרואות בארובות אלו עינים א"ל קיסר לר'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יהושע בן חנניה מ"ט לא אתית לבי אבידן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">א"ל טור תלג סחרוני גלידין כלבוהי לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נבחין טחנוהי לא טוחנין בי רב אמרי אדלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבידנא בחישנא תניא רבי יוסי בר קיסמא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אומר טבא תרי מתלת ווי לה לחדא דאזלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולא אתיא מאי היא א"ר חסדא ינקותא כי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אתא רב דימי אמר ינקותא כלילא דוורדא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">סבותא כלילא דחילפא תנא משמיה דרבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאיר דוק בככי ותשכח בניגרי שנאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ונשבע לחם ונהיה טובים ורעה לא ראינו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">א"ל שמואל לרב יהודה שיננא שרי שקיך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ועייל לחמך עד ארבעין שנין מיכלא מעלי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מכאן ואילך משתי מעלי א"ל ההוא גוזאה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לר' יהושע בן קרחה מהכא לקרחינא כמה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוי א"ל כמהכא לגוזניא א"ל צדוקי ברחא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קרחא בארבעה אמר ליה עיקרא שליפא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בתמניא חזייה דלא סיים מסאניה א"ל דעל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">סוס מלך דעל חמור בן חורין ודמנעלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בריגלוהי בר איניש דלא הא ולא הא דחפיר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וקביר טב מיניה א"ל גוזא גוזא תלת אמרת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לי תלת שמעת הדרת פנים זקן שמחת לב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אשה נחלת ה' בנים ברוך המקום שמנעך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מכולם א"ל קרחא מצויינא אמר ליה עיקרא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שליפא תוכחה א"ל רבי לר' שמעון בן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חלפתא מפני מה לא הקבלנו פניך ברגל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כדרך שהקבילו אבותי לאבותיך א"ל סלעים נעשו גבוהים קרובים נעשו רחוקים משתים נעשו שלש משים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלום בבית בטל: וסגרו דלתים בשוק וגו' אלו נקביו של אדם בשפל קול הטחנה בשביל קורקבן שאינו טוחן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ויקום לקול הצפור שאפילו צפור מנערתו משנתו וישחו כל בנות השיר שאפילו ( קול שירים ושירות)</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דומות עליו כשוחה ואף ברזילי הגלעדי אמר לדוד בן שמנים שנה אנכי היום האדע בין טוב לרע מכאן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שדעותן של זקנים משתנות אם יטעם עבדך את אשר אוכל ואת אשר אשתה מכאן ששפתותיהן של</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זקנים מתרפטות אם אשמע עוד בקול שרים ושרות מכאן שאזניהם של זקנים מתכבדות אמר רב ברזילי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הגלעדי שקרא הוה דההיא אמתא דהויא בי רבי בת תשעין ותרתין שנין והות טעמא קידרא רבא אמר ברזילי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הגלעדי שטוף בזמה הוה וכל השטוף בזמה זקנה קופצת עליו תניא רבי ישמעאל ברבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תלמידי חכמים כל זמן שמזקינין חכמה נתוספת בהם שנאמר בישישים חכמה ואורך ימים תבונה ועמי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הארץ כל זמן שמזקינין טפשות נתוספת בהן שנאמר מסיר שפה לנאמנים וטעם זקנים יקח גם מגבוה ייראו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שאפילו גבשושית קטנה דומה עליו כהרי הרים וחתחתים בדרך בשעה שמהלך בדרך נעשו לו תוהים וינאץ</row>
		<row row_number="43" isdata="1">השקד זו קליבוסת ויסתבל החגב אלו עגבות ותפר האביונה זו חמדה רב כהנא הוה פסיק סידרא קמיה דרב כי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מטא להאי קרא נגיד ואתנח אמר ש"מ בטל ליה חמדיה דרב אמר רב כהנא מאי דכתיב כי הוא אמר ויהי זו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אשה הוא צוה ויעמוד אלו בנים תנא אשה חמת מלא צואה ופיה מלא דם והכל רצין אחריה כי הולך האדם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אל בית עולמו א"ר יצחק מלמד שכל צדיק וצדיק נותנין לו מדור לפי כבודו משל למלך שנכנס הוא ועבדיו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לעיר כשהן נכנסין כולן בשער אחד נכנסין כשהן לנין כל אחד ואחד נותנין לו מדור לפי כבודו ואמר רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יצחק מאי דכתיב כי הילדות והשחרות הבל דברים שאדם עושה בילדותו משחירים פניו לעת זקנתו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואמר רבי יצחק קשה רימה למת כמחט בבשר החי שנאמר אך בשרו עליו יכאב אמר רב חסדא נפשו של</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אדם מתאבלת עליו כל שבעה שנא' ונפשו עליו תאבל וכתיב ויעש לאביו אבל שבעת ימים אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מת שאין לו מנחמין הולכין י' בני אדם ויושבין במקומו ההוא דשכיב בשבבותיה דרב יהודה לא היו לו מנחמין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>