<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:43.137682</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:43.137682</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="3">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>דאיצטנע מינך לישנא אחרינא אמרי לה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">סברוה מאי מחיצה פלוגתא דכתיב ותהי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מחצת העדה וכיון דרצו בונין את הכותל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעל כורחן אלמא היזק ראיה שמיה היזק</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אימא מאי מחיצה גודא (דתנן) מחיצת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הכרם שנפרצה אומר לו גדור נפרצה אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לו גדור נתיאש הימנה ולא גדרה הרי זה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קידש וחייב באחריותה וטעמא דרצו הא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לא רצו אין מחייבין אותו אלמא היזק ראיה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאו שמיה היזק אי הכי בונין את הכותל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בונין אותו מבעי ליה אלא מאי פלוגתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אי הכי שרצו לעשות מחיצה שרצו לחצות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מבעי ליה כדאמרי אינשי תא נעביד פלוגתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואי היזק ראיה שמיה היזק מאי איריא רצו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אפי' לא רצו נמי א"ר אסי א"ר יוחנן משנתנו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כשאין בה דין חלוקה והוא דרצו מאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קמ"ל דכי לית ביה דין חלוקה כי רצו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פליגי תנינא אימתי בזמן שאין שניהם רוצים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבל בזמן ששניהם רוצים אפילו פחות מכאן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חולקין אי מהתם הוה אמינא אפילו פחות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מכאן במסיפס בעלמא קמ"ל הכא כותל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וליתני הא ולא ליתני הך סיפא איצטריכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליה וכתבי הקדש אע"פ ששניהם רוצים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא יחלוקו (ל"א וכי רצו מאי הוי ליהדר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ביה אמר רב אסי א"ר יוחנן בשקנו מידו כו'</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אדאשמעינן בשאין בה דין חלוקה והוא דרצו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לישמעינן ביש בה דין חלוקה ואע"ג דלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רצו אי אשמעינן ביש בה דין חלוקה ואע"ג</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דלא רצו הוה אמינא שאין בה דין חלוקה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אפילו רצו נמי לא קמ"ל ומי מצית אמרת הכי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והא קתני סיפא אימתי בזמן שאין שניהם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רוצים אבל בזמן ששניהם רוצים יחלוקו מאי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לאו אכותל לא אמסיפס בעלמא ליתני האי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולא ליתני האי סיפא אצטריכא ליה ובכתבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הקדש אע"פ ששניהם רוצים לא יחלוקו):</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במאי אוקימתא למתני' בשאין בה דין חלוקה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אי בשאין בה דין חלוקה כי רצו מאי הוי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נהדרו בהו א"ר אסי א"ר יוחנן שקנו מידן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וכי קנו מידן מאי הוי קנין דברים בעלמא הוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשקנו מידן ברוחות רב אשי אמר כגון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שהלך זה בתוך שלו והחזיק וזה בתוך שלו והחזיק: מקום שנהגו לבנות כו':</row>
		<row row_number="42" isdata="1">גויל אבני דלא משפיא גזית אבני דמשפיא דכתיב כל אלה אבנים יקרות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כמדות גזית (וגו') כפיסין ארחי לבינין ליבני אמר ליה רבה בריה דרבא לרב אשי ממאי דגויל אבני דלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">משפיא נינהו והאי טפח יתירא למורשא דקרנתא דילמא פלגא דגזית הוא והאי טפח יתירא לביני אורבי הוא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כדקאמרינן כפיסין ארחי לבינין ליבני והאי טפח יתירא לביני אורבי אמר ליה וליטעמיך כפיסין ארחי מנלן אלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">גמרא גמירי לה גויל נמי אבני דלא משפיא גמרא גמירי לה איכא דאמרי אמר ליה רב אחא בריה דרב אויא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לרב אשי ממאי דהאי כפיסין ארחי נינהו והאי טפח יתירא לביני אורבי דילמא מאי כפיסין אבני דלא משפיין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והאי טפח יתירא למורשא דקרנתא כדקאמרינן גויל אבני דלא משפיין גזית אבני דמשפיין והאי טפח יתירא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למורשא דקרנתא אמר ליה וליטעמיך גויל אבני דלא משפיין מנלן אלא גמרא גמירי לה הכא נמי גמרא גמירי לה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר אביי שמע מינה כל ביני אורבי טפח הני מילי בטינא אבל בריכסא בעי טפי ואיכא דאמרי הני מילי בריכסא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אבל בטינא לא בעי כולי האי למימרא דבגזית דכל ד' אמות גובה אי הוי פותיא חמשא קאי אי לא לא קאי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">והא אמה טרקסין דהואי גבוה תלתין אמהתא ולא הוה פותיא אלא שית פושכי וקם כיון דאיכא טפח יתירא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קאי ובמקדש שני מ"ט לא עבוד אמה טרקסין כי קאי בתלתין קאי טפי לא קאי ומנלן דהוה גבוה טפי דכתיב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">גדול יהיה כבוד הבית הזה האחרון מן הראשון רב ושמואל ואמרי לה ר' יוחנן ור"א חד אמר בבנין וחד אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>