<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:06.257199</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:06.257199</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>ימצא חיים בעלי עושר דכתיב צדקה בעלי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אגדה דכתיב וכבוד כתיב הכא וכבוד וכתיב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">התם כבוד חכמים ינחלו תניא היה רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאיר אומר יש לו לבעל הדין להשיבך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולומר לך אם אלהיכם אוהב עניים הוא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מפני מה אינו מפרנסן אמור לו כדי שניצול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אנו בהן מדינה של גיהנם וזו שאלה שאל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">טורנוסרופוס הרשע את ר"ע אם אלהיכם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אוהב עניים הוא מפני מה אינו מפרנסם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">א"ל כדי שניצול אנו בהן מדינה של גיהנם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">א"ל [אדרבה] זו שמחייבתן לגיהנם אמשול</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לך משל למה הדבר דומה למלך בשר ודם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שכעס על עבדו וחבשו בבית האסורין וצוה עליו שלא להאכילו ושלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">להשקותו והלך אדם אחד והאכילו והשקהו כששמע המלך לא כועס עליו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואתם קרוין עבדים שנאמר כי לי בני ישראל עבדים אמר לו ר"ע אמשול</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לך משל למה הדבר דומה למלך בשר ודם שכעס על בנו וחבשו בבית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">האסורין וצוה עליו שלא להאכילו ושלא להשקותו והלך אדם אחד והאכילו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והשקהו כששמע המלך לא דורון משגר לו ואנן קרוין בנים דכתיב בנים אתם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לה' אלהיכם אמר לו אתם קרוים בנים וקרוין עבדים בזמן שאתם עושין רצונו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">של מקום אתם קרוין בנים ובזמן שאין אתם עושין רצונו של מקום אתם קרוין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עבדים ועכשיו אין אתם עושין רצונו של מקום אמר לו הרי הוא אומר הלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פרוס לרעב לחמך ועניים מרודים תביא בית אימתי עניים מרודים תביא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בית האידנא וקאמר הלא פרוס לרעב לחמך דרש ר"י ברבי שלום כשם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמזונותיו של אדם קצובין לו מראש השנה כך חסרונותיו של אדם קצובין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לו מראש השנה זכה הלא פרוס לרעב לחמך לא זכה ועניים מרודים תביא בית כי הא דבני אחתיה דרבן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יוחנן בן זכאי חזא להו בחילמא דבעו למיחסר שבע מאה דינרי עשינהו שקל מינייהו לצדקה פוש גבייהו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שיבסר דינרי כי מטא מעלי יומא דכיפורי שדור דבי קיסר נקטינהו אמר להו רבן יוחנן בן זכאי לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תדחלון שיבסר דינרי גבייכו שקלינהו מינייכו אמרי ליה מנא ידעת אמר להו חלמא חזאי לכו א"ל ואמאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא אמרת לן [דניתבינהו] אמר להו אמינא כי היכי דתעבדו מצוה לשמה רב פפא הוה סליק בדרגא אישתמיט</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כרעיה בעי למיפל אמר השתא כן איחייב מאן דסני לן כמחללי שבתות וכעובדי עבודת כוכבים א"ל חייא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בר רב מדפתי לרב פפא שמא עני בא לידך ולא פרנסתו דתניא רבי יהושע בן קרחה אומר כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">המעלים עיניו מן הצדקה כאילו עובד עבודת כוכבים כתיב הכא השמר לך פן יהיה דבר עם לבבך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בליעל וכתיב התם יצאו אנשים בני בליעל מה להלן עבודת כוכבים אף כאן עבודת כוכבים תניא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">א"ר אלעזר בר' יוסי כל צדקה וחסד שישראל עושין בעולם הזה שלום גדול ופרקליטין גדולין בין ישראל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לאביהן שבשמים שנאמר כה אמר ה' אל תבא בית מרזח ואל תלך לספוד ואל תנוד להם כי אספתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">את שלומי מאת העם הזה [וגו' את] החסד ואת הרחמים חסד זו גמילות חסדים רחמים זו צדקה תניא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ר"י אומר גדולה צדקה שמקרבת את הגאולה שנאמר כה אמר ה' שמרו משפט ועשו צדקה כי קרובה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ישועתי לבא וצדקתי להגלות הוא היה אומר עשרה דברים קשים נבראו בעולם הר קשה ברזל מחתכו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ברזל קשה אור מפעפעו אור קשה מים מכבין אותו מים קשים עבים סובלים אותן עבים קשים רוח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מפזרתן רוח קשה גוף סובלו גוף קשה פחד שוברו פחד קשה יין מפיגו יין קשה שינה מפכחתו ומיתה קשה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מכולם [וצדקה מצלת מן המיתה] דכתיב וצדקה תציל ממות דרש רבי דוסתאי ברבי ינאי בוא וראה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם אדם מביא דורון גדול למלך ספק מקבלין אותו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הימנו ספק אין מקבלין אותו הימנו [ואם תמצא לומר מקבלים אותו ממנו] ספק רואה פני המלך ספק אינו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רואה פני המלך והקדוש ברוך הוא אינו כן אדם נותן פרוטה לעני זוכה ומקבל פני שכינה שנאמר אני בצדק</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחזה פניך אשבעה בהקיץ תמונתך רבי אלעזר יהיב פרוטה לעני והדר מצלי אמר דכתיב אני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בצדק אחזה פניך מאי אשבעה בהקיץ תמונתך אמר רב נחמן בר יצחק אלו תלמידי חכמים שמנדדין שינה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מעיניהם בעולם הזה והקב"ה משביען מזיו השכינה לעולם הבא א"ר יוחנן מאי דכתיב מלוה ה' חונן דל אלמלא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מקרא כתוב אי אפשר לאומרו כביכול עבד לוה לאיש מלוה א"ר חייא בר אבא רבי יוחנן (רמי) כתיב לא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יועיל הון ביום עברה וצדקה תציל ממות וכתיב לא יועילו אוצרות רשע וצדקה תציל ממות שתי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צדקות הללו למה אחת שמצילתו ממיתה משונה ואחת שמצילתו מדינה של גיהנם ואי זו היא שמצילתו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מדינה של גיהנם ההוא דכתיב ביה עברה דכתיב יום עברה היום ההוא ואי זו היא שמצילתו ממיתה משונה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>