<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:44.594271</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:44.594271</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>נותנה ואינו יודע למי נותנה נוטלה ואינו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יודע ממי נוטלה נותנה ואינו יודע למי נותנה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאפוקי מדמר עוקבא נוטלה ואינו יודע ממי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נוטלה לאפוקי מדרבי אבא ואלא היכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליעביד ליתיב לארנקי של צדקה מיתיבי מה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יעשה אדם ויהיו לו בנים זכרים ר"א אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יפזר מעותיו לעניים ר' יהושע אומר ישמח</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אשתו לדבר מצוה ר' אליעזר בן יעקב אומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לא יתן אדם פרוטה לארנקי של צדקה אלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">א"כ ממונה עליה כר' חנניא בן תרדיון כי קא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרינן דממני עלה כר' חנניא בן תרדיון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">א"ר אבהו אמר משה לפני הקב"ה רבש"ע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במה תרום קרן ישראל אמר לו בכי תשא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וא"ר אבהו שאלו את שלמה בן דוד עד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היכן כחה של צדקה אמר להן צאו וראו מה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פירש דוד אבא פזר נתן לאביונים צדקתו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עומדת לעד קרנו תרום בכבוד רבי אבא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר מהכא הוא מרומים ישכון מצדות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סלעים משגבו לחמו נתן מימיו נאמנים מה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">טעם מרומים ישכון מצדות סלעים משגבו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משום דלחמו נתן ומימיו נאמנים וא"ר אבהו שאלו את שלמה איזהו בן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">העולם הבא אמר להם כל שכנגד זקניו כבוד כי הא דיוסף בריה דר'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יהושע חלש אינגיד א"ל אבוה מאי חזית א"ל עולם הפוך ראיתי עליונים למטה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ותחתונים למעלה א"ל עולם ברור ראית ואנן היכי חזיתינן [א"ל] כי היכי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דחשבינן הכא חשבינן התם ושמעתי שהיו אומרים אשרי מי שבא לכאן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ותלמודו בידו ושמעתי שהיו אומרים הרוגי מלכות אין כל בריה יכולה לעמוד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">במחיצתן מאן נינהו אילימא ר"ע וחבריו משום הרוגי מלכות ותו לא פשיטא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בלאו הכי נמי אלא הרוגי לוד תניא אמר להן רבן יוחנן בן זכאי לתלמידיו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בני מהו שאמר הכתוב צדקה תרומם גוי וחסד לאומים חטאת נענה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבי אליעזר ואמר צדקה תרומם גוי אלו ישראל דכתיב ומי כעמך ישראל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">גוי אחד בארץ וחסד לאומים חטאת כל צדקה וחסד שאומות עובדי כוכבים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עושין חטא הוא להן שאינם עושין אלא להתגדל בו כמו שנאמר די</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להוון מהקרבין ניחוחין לאלהה שמיא ומצליין לחיי מלכא ובנוהי ודעביד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הכי לאו צדקה גמורה היא והתניא האומר סלע זה לצדקה בשביל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שיחיו בני ובשביל שאזכה לעולם הבא הרי זה צדיק גמור לא קשיא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כאן בישראל כאן בעובד כוכבים נענה רבי יהושע ואמר צדקה תרומם גוי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלו ישראל דכתיב ומי כעמך ישראל גוי אחד וחסד לאומים חטאת כל צדקה וחסד שאומות עובדי כוכבים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עושין חטא הוא להן שאין עושין אלא כדי שתמשך מלכותן שנאמר להן מלכא מלכי ישפר עליך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וחטיך בצדקה פרוק ועויתך במיחן עניין הן תהוי ארכא לשלותיך וגו' נענה רבן גמליאל ואמר צדקה תרומם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גוי אלו ישראל דכתיב ומי כעמך ישראל [וגו'] וחסד לאומים חטאת כל צדקה וחסד שעכו"ם עושין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חטא הוא להן שאין עושין אלא להתיהר בו וכל המתיהר נופל בגיהנם שנאמר זד יהיר לץ שמו עושה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בעברת זדון ואין עברה אלא גיהנם שנאמר יום עברה היום ההוא אמר רבן גמליאל עדיין אנו צריכין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">למודעי רבי אליעזר המודעי אומר צדקה תרומם גוי אלו ישראל דכתיב ומי כעמך ישראל גוי אחד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וחסד לאומים חטאת כל צדקה וחסד שעכו"ם עושין חטא הוא להן שאין עושין אלא לחרף</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אותנו בו שנאמר ויבא ויעש ה' כאשר דבר כי חטאתם לה' ולא שמעתם בקולו והיה לכם הדבר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הזה נענה רבי נחוניא בן הקנה ואמר צדקה תרומם גוי וחסד לישראל ולאומים חטאת אמר להם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבן יוחנן בן זכאי לתלמידיו נראין דברי רבי נחוניא בן הקנה מדברי ומדבריכם לפי שהוא נותן צדקה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וחסד לישראל ולעכו"ם חטאת מכלל דהוא נמי אמר מאי היא דתניא אמר להם רבן יוחנן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בן זכאי כשם שהחטאת מכפרת על ישראל כך צדקה מכפרת על אומות העולם: איפרא הורמיז</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אימיה דשבור מלכא שדרה ארבע מאה דינרי לקמיה דרבי אמי ולא קבלינהו שדרינהו קמיה דרבא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וקבלינהו משום שלום מלכות שמע רבי אמי איקפד אמר לית ליה ביבש קצירה תשברנה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נשים באות מאירות אותה ורבא משום שלום מלכות ורבי אמי נמי משום שלום מלכות דאיבעי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ליה למפלגינהו לעניי עובדי כוכבים ורבא נמי לעניי עובדי כוכבים יהבינהו ור' אמי דאיקפד הוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>