<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:06.912201</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:06.912201</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>מעין העולם הבא עוד זה מדבר וזה בא ויאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אש אלהים וגו' עוד זה מדבר וזה בא ויאמר כשדים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמו שלשה ראשים ויפשטו על הגמלים ויקחום וגו'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עוד זה מדבר וזה בא ויאמר בניך ובנותיך אוכלים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ושותים יין בבית אחיהם הבכור והנה רוח גדולה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באה מעבר המדבר ויגע בארבע פנות הבית ויפול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">על הנערים וגו' ויקם איוב ויקרע את מעילו ויגז את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ראשו וגו' ויאמר ערום יצאתי מבטן אמי וערום אשוב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמה ה' נתן וה' לקח יהי שם ה' מבורך בכל זאת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא חטא איוב ולא נתן תפלה לאלהים ויהי היום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ויבואו בני האלהים להתיצב וגו' ויאמר ה' אל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השטן אי מזה תבא ויען השטן את ה' ויאמר משוט</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בארץ [וגו'] אמר לפניו רבש"ע שטתי בכל העולם ולא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מצאתי כעבדך אברהם שאמרת לו קום התהלך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בארץ לארכה ולרחבה כי לך אתננה ובשעה שבקש לקבור שרה לא מצא מקום לקוברה ולא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הרהר אחר מדותיך ויאמר ה' אל השטן השמת לבך אל עבדי איוב כי אין כמוהו בארץ וגו'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ועודנו מחזיק בתומתו ותסיתני בו לבלעו חנם אמר רבי יוחנן אלמלא מקרא כתוב אי אפשר לאומרו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כאדם שמסיתין אותו וניסת במתניתא תנא יורד ומתעה ועולה ומרגיז נוטל רשות ונוטל נשמה ויען השטן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">את ה' ויאמר עור בעד עור וכל אשר לאיש יתן בעד נפשו אולם שלח נא ידך וגע אל עצמו ואל בשרו אם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא (על) פניך יברכך ויאמר ה' אל השטן הנו בידך אך את נפשו שמור ויצא השטן מאת פני ה' ויך את איוב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וגו' אמר רבי יצחק קשה צערו של שטן יותר משל איוב משל לעבד שאמר לו רבו שבור חבית ושמור את</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יינה אמר ר"ל הוא שטן הוא יצר הרע הוא מלאך המות הוא שטן דכתיב ויצא השטן מאת פני ה' הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יצר הרע כתיב התם רק רע כל היום וכתיב הכא (רק את נפשו שמור) [רק אליו אל תשלח ידך] הוא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מלאך המות דכתיב (רק) [אך] את נפשו שמור אלמא בדידיה קיימא א"ר לוי שטן ופנינה לשם שמים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נתכוונו שטן כיון דחזיא להקדוש ברוך הוא דנטיה דעתיה בתר איוב אמר חס ושלום מינשי ליה לרחמנותיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דאברהם פנינה דכתיב וכעסתה צרתה גם כעס בעבור הרעימה דרשה רב אחא בר יעקב בפפוניא אתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שטן נשקיה לכרעיה בכל זאת לא חטא איוב בשפתיו אמר רבא בשפתיו לא חטא בלבו חטא מאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קאמר ארץ נתנה ביד רשע פני שופטיה יכסה אם לא איפו מי הוא אמר רבא בקש איוב להפוך קערה על</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פיה אמר ליה אביי לא דבר איוב אלא כנגד השטן כתנאי ארץ נתנה ביד רשע רבי אליעזר אומר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בקש איוב להפוך קערה על פיה אמר לו רבי יהושע לא דבר איוב אלא כלפי שטן על דעתך כי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא ארשע ואין מידך מציל אמר רבא בקש איוב לפטור את כל העולם כולו מן הדין אמר לפניו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבונו של עולם בראת שור פרסותיו סדוקות בראת חמור פרסותיו קלוטות בראת גן עדן בראת גיהנם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בראת צדיקים בראת רשעים מי מעכב על ידך ומאי אהדרו ליה חבריה [דאיוב] אף אתה תפר יראה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ותגרע שיחה לפני אל ברא הקדוש ברוך הוא יצר הרע ברא לו תורה תבלין דרש רבא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ברכת אובד עלי תבא ולב אלמנה ארנין ברכת אובד עלי תבא מלמד שהיה גוזל שדה מיתומים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומשביחה ומחזירה להן ולב אלמנה ארנין דכל היכא דהוה (איכא) אלמנה דלא הוו נסבי לה הוה אזיל שדי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמיה עילווה והוו אתו נסבי לה לו שקול ישקל כעשי והותי במאזנים ישאו יחד אמר רב עפרא לפומיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דאיוב חברותא כלפי שמיא לו יש בינינו מוכיח ישת ידו על שנינו אמר רב עפרא לפומיה דאיוב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כלום יש עבד שמוכיח את רבו ברית כרתי לעיני ומה אתבונן על בתולה אמר רבא עפרא לפומיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאיוב איהו באחרניתא אברהם אפילו בדידיה לא איסתכל דכתיב הנה נא ידעתי כי אשה יפת מראה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">את מכלל דמעיקרא לא הוה ידע לה כלה ענן וילך כן יורד שאול לא יעלה אמר רבא מכאן שכפר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">איוב בתחיית המתים אשר בשערה ישופני והרבה פצעי חנם אמר רבה איוב בסערה חרף ובסערה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">השיבוהו בסערה חרף דכתיב אשר בשערה ישופני אמר לפניו רבונו של עולם שמא רוח סערה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עברה לפניך ונתחלף לך בין איוב לאויב בסערה השיבוהו דכתיב ויען ה' את איוב מן הסערה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויאמר [וגו'] אזר נא כגבר חלציך (אשאלך) [ואשאלך] והודיעני אמר לו הרבה נימין בראתי באדם וכל נימא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ונימא בראתי לה גומא בפני עצמה שלא יהו שתים יונקות מגומא אחת שאלמלי שתים יונקות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מגומא אחת מחשיכות מאור עיניו של אדם בין גומא לגומא לא נתחלף לי בין איוב לאויב נתחלף</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לי מי פלג לשטף תעלה [וגו'] הרבה טיפין בראתי בעבים וכל טיפה וטיפה בראתי לה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דפוס בפני עצמה כדי שלא יהו שתי טיפין יוצאות מדפוס אחד שאלמלי שתי טיפין יוצאות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מדפוס אחד מטשטשות את הארץ ואינה מוציאה פירות בין טיפה לטיפה לא נתחלף לי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בין איוב לאויב נתחלף לי מאי משמע דהאי תעלה לישנא דדפוס היא אמר רבה בר שילא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דכתיב ויעש תעלה כבית סאתים זרע ודרך לחזיז קולות הרבה קולות בראתי בעבים וכל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קול וקול בראתי לו שביל בפני עצמו כדי שלא יהו שתי קולות יוצאות משביל אחד שאלמלי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שתי קולות יוצאות משביל אחד מחריבין את כל העולם בין קול לקול לא נתחלף לי בין איוב לאויב</row>
		<row row_number="55" isdata="1">נתחלף לי הידעת עת לדת יעלי סלע חולל אילות תשמור יעלה זו אכזרית על בניה בשעה שכורעת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>