<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:30.337100</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:30.337100</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>ללדת עולה לראש ההר כדי שיפול ממנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וימות ואני מזמין לה נשר שמקבלו בכנפיו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומניחו לפניה ואלמלי מקדים רגע אחד או</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מתאחר רגע אחד מיד מת בין רגע לרגע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא נתחלף לי בין איוב לאויב נתחלף לי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חולל אילות תשמור אילה זו רחמה צר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשעה שכורעת ללדת אני מזמין לה דרקון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמכישה בבית הרחם ומתרפה ממולדה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואלמלי מקדים רגע אחד או מאחר רגע אחד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיד מתה בין רגע לרגע לא נתחלף לי בין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">איוב לאויב נתחלף לי [איוב] לא בדעת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ידבר ודבריו לא בהשכל (וכתיב כי לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דברתם אלי נכונה כעבדי איוב) אמר רבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מכאן שאין אדם נתפס בשעת צערו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וישמעו שלשת רעי איוב את כל הרעה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הזאת הבאה עליו ויבאו איש ממקומו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אליפז התימני ובלדד השוחי וצופר הנעמתי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ויועדו יחדו לבוא לנוד לו ולנחמו מאי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ויועדו יחדו אמר רב יהודה אמר רב מלמד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שנכנסו כולן בשער אחד ותנא בין כל אחד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואחד שלש מאות פרסי מנא הוו ידעי איכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאמרי כלילא הוה להו ואיכא דאמרי אילני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוה להו וכיון דכמשי הוו ידעי אמר רבא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היינו דאמרי אינשי או חברא כחברי דאיוב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">או מיתותא ויהי כי החל האדם לרוב על פני האדמה ובנות יולדו להם רבי יוחנן אמר רביה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">באה לעולם ריש לקיש אמר מריבה באה לעולם אמר ליה ריש לקיש לרבי יוחנן לדידך דאמרת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבייה באה לעולם מפני מה לא נכפלו בנותיו של איוב אמר לו נהי דלא נכפלו בשמות אבל נכפלו ביופי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דכתיב ויהי לו שבענה בנים ושלוש בנות ויקרא שם האחת ימימה ושם השנית קציעה ושם השלישית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קרן הפוך ימימה שהיתה דומה ליום קציעה שהיה ריחה נודף כקציעה קרן הפוך אמרי דבי רבי שילא שדומה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לקרנא דקרש מחייכו עלה במערבא קרנא דקרש לקותא היא אלא אמר רב חסדא ככורכמא דרישקא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">במיניה שנאמר כי תקרעי בפוך רבי שמעון ברבי איתילידא ליה ברתא הוה קא חלש דעתיה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ליה אבוה רביה באה לעולם אמר ליה בר קפרא תנחומין של הבל ניחמך אבוך [דתניא] אי אפשר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לעולם בלא זכרים ובלא נקבות אלא אשרי למי שבניו זכרים אוי לו למי שבניו נקבות אי אפשר לעולם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בלא בסם ובלא בורסי אשרי מי שאומנותו בוסמי אוי למי שאומנותו בורסי כתנאי וה' ברך את</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אברהם בכל מאי בכל רבי מאיר אומר שלא היתה לו בת רבי יהודה אומר שהיתה לו בת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אחרים אומרים בת היתה לו לאברהם ובכל שמה ר"א המודעי אומר איצטגנינות היתה בלבו של</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אברהם אבינו שכל מלכי מזרח ומערב משכימין לפתחו רבי שמעון בן יוחי אומר אבן טובה היתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תלויה בצוארו של אברהם אבינו שכל חולה הרואה אותו מיד מתרפא ובשעה שנפטר אברהם אבינו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מן העולם תלאה הקדוש ברוך הוא בגלגל חמה אמר אביי היינו דאמרי אינשי אידלי יומא אידלי קצירא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דבר אחר שלא מרד עשו בימיו דבר אחר שעשה ישמעאל תשובה בימיו שלא מרד עשו בימיו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מנלן דכתיב ויבא עשו מן השדה והוא עיף ותנא אותו היום נפטר אברהם אבינו ועשה יעקב אבינו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תבשיל של עדשים לנחם את יצחק אביו [ומ"ש של עדשים] אמרי במערבא משמיה דרבה בר מרי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מה עדשה זו אין לה פה אף אבל אין לו פה דבר אחר מה עדשה זו מגולגלת אף אבילות מגלגלת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ומחזרת על באי העולם מאי בינייהו איכא בינייהו לנחומי בביעי אמר רבי יוחנן חמש עבירות עבר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אותו רשע באותו היום בא על נערה מאורסה והרג את הנפש וכפר בעיקר וכפר בתחיית המתים ושט</row>
		<row row_number="46" isdata="1">את הבכורה בא על נערה מאורסה כתיב הכא ויבא עשו מן השדה וכתיב התם כי בשדה מצאה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הרג את הנפש כתיב הכא עיף וכתיב התם אוי נא לי כי עיפה נפשי להורגים וכפר בעיקר כתיב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הכא למה זה לי וכתיב התם זה אלי ואנוהו וכפר בתחיית המתים דכתיב הנה אנכי הולך למות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ושט את הבכורה דכתיב ויבז עשו את הבכורה ושעשה ישמעאל תשובה בימיו מנלן כי הא דרבינא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ורב חמא בר בוזי הוו יתבי קמיה דרבא וקא מנמנם רבא א"ל רבינא לרב חמא בר בוזי ודאי דאמריתו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כל מיתה שיש בה גויעה זו היא מיתתן של צדיקים א"ל אין והא דור המבול א"ל אנן גויעה ואסיפה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">קאמרינן והא ישמעאל דכתיב ביה גויעה ואסיפה אדהכי איתער בהו רבא אמר להו דרדקי הכי א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ישמעאל עשה תשובה בחיי אביו שנאמר ויקברו אותו יצחק וישמעאל בניו ודילמא דרך חכמתן קא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חשיב להו אלא מעתה ויקברו אותו עשו ויעקב בניו מאי טעמא לא חשיב להו דרך חכמתן אלא מדאקדמיה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אדבורי אדבריה ומדאדבריה שמע מינה תשובה עבד בימיו ת"ר שלשה הטעימן הקב"ה בעולם הזה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>