<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:50.007445</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:50.007445</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="58">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "חזקת הבתים"/><ContGemara/>למדורה וקדרות מקיפות אותה מטה של</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תלמידי חכמים כיצד כל שאין תחתיה אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">סנדלין בימות החמה ומנעלין בימות הגשמים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ושל עם הארץ דומה לאוצר בלוס: ר' בנאה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הוה קא מציין מערתא כי מטא למערתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאברהם אשכחיה לאליעזר עבד אברהם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דקאי קמי בבא א"ל מאי קא עביד אברהם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">א"ל גאני בכנפה דשרה וקא מעיינא ליה ברישיה א"ל זיל אימא ליה בנאה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קאי אבבא א"ל ליעול מידע ידיע דיצר בהאי עלמא ליכא עייל עיין ונפק כי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מטא למערתא דאדם הראשון יצתה בת קול ואמרה נסתכלת בדמות דיוקני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בדיוקני עצמה אל תסתכל הא בעינא לציוני מערתא כמדת החיצונה כך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מדת הפנימית ולמ"ד שני בתים זו למעלה מזו כמדת עליונה כך מדת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">התחתונה א"ר בנאה נסתכלתי בשני עקיביו ודומים לשני גלגלי חמה הכל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בפני שרה כקוף בפני אדם שרה בפני חוה כקוף בפני אדם חוה בפני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אדם כקוף בפני אדם אדם בפני שכינה כקוף בפני אדם שופריה דרב כהנא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">(מעין שופריה דרב שופריה דרב) מעין שופריה דרבי אבהו שופריה דר' אבהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעין שופריה דיעקב אבינו שופריה דיעקב אבינו מעין שופריה דאדם הראשון</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ההוא אמגושא דהוה חטיט שכבי כי מטא אמערתא דרב טובי בר מתנה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תפשיה בדיקניה אתא אביי א"ל במטותא מינך שבקיה לשנה אחריתי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הדר אתא תפשיה בדיקניה אתא אביי לא שבקיה עד דאייתי מספרא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וגזיא לדיקניה ההוא דאמר להו חביתא דעפרא לחד בראי חביתא דגרמי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לחד בראי חביתא דאודרא לחד בראי לא הוו ידעי מאי קאמר להו אתו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לקמיה דרבי בנאה אמר להו אית לכו ארעא אמרו ליה אין אית לכו חיותא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אין אית לכו בסתרקי אין אי הכי הכי קאמר לכו ההוא גברא דשמעה לדביתהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דקא אמרה לברתה אמאי לא צניעת באיסורא הך איתתא עשרה בני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אית לה ולית לי מאבוך אלא חד כי שכיב אמר להו כל נכסי לחד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ברא לא ידעי להי מינייהו אתו לקמיה דרבי בנאה אמר להו זילו חבוטו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קברא דאבוכון עד דקאי ומגלי לכו להי מינייכו שבקא אזלו כולהו ההוא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דבריה הוה לא אזל אמר להו כולהו נכסי דהאי אזלו אכלו קורצא בי מלכא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמרי איכא גברא חד ביהודאי דקא מפיק ממונא מאנשי בלא סהדי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ובלא מידי אתיוהו חבשוהו אזלא דביתהו אמרה להו עבדא חד הוה לי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פסקו לרישיה ופשטו למשכיה ואכלו בישריה וקא מלו ביה מיא ומשקו ביה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לחברייא ולא קא יהבי לי דמי ולא אגריה לא ידעי מאי קא אמרה להו אמרי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ניתו לחכימא דיהודאי ולימא קריוהו לר' בנאה אמר להו זרנוקא אמרה לכו אמרי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הואיל וחכים כולי האי ליתיב אבבא ונידון דינא חזא דהוה כתיב באבולא כל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דיין דמתקרי לדין לא שמיה דיין אמר להו אלא מעתה אתא איניש מעלמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>