<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:52.240934</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:52.240934</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="73">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר את הספינה"/><ContGemara/>אתרי גישרי דרוגנג ושואר מהאי להאי ומהאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להאי ונקיט תרי מזגי דחמרא בידיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומוריק מהאי להאי ומהאי להאי ולא נטפא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ניטופתא לארעא ואותו היום יעלו שמים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ירדו תהומות הוה עד דשמעו בי מלכותא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וקטלוהו אמר רבה לדידי חזי לי אורזילא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בר יומיה דהוה כהר תבור והר תבור כמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוי ארבע פרסי ומשאכא דצואריה תלתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פרסי ובי מרבעתא דרישיה פרסא ופלגא רמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כופתא וסכר ליה לירדנא ואמר רבה בר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בר חנה לדידי חזיא לי ההיא אקרוקתא דהויא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כי אקרא דהגרוניא ואקרא דהגרוניא כמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הויא שתין בתי אתא תנינא בלעה אתא פושקנצא ובלעה לתנינא וסליק יתיב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">באילנא תא חזי כמה נפיש חיליה דאילנא אמר רב פפא בר שמואל אי לא הואי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">התם לא הימני ואמר רבה בר בר חנה זימנא חדא הוה קא אזלינן בספינתא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וחזינן ההוא כוורא דיתבא ליה אכלה טינא באוסיי' ואדחוהו מיא ושדיוהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לגודא וחרוב מיניה שתין מחוזי ואכול מיניה שתין מחוזי ומלחו מיניה שתין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מחוזי ומלאו מחד גלגלא דעיניה תלת מאה גרבי משחא וכי הדרן לבתר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תריסר ירחי שתא חזינן דהוה קא מנסרי מגרמי מטללתא ויתבי למבנינהו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הנך מחוזי ואמר רבה בר בר חנה זימנא חדא הוה קא אזלינן בספינתא וחזינן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ההוא כוורא דיתבא ליה חלתא אגביה וקדח אגמא עילויה סברינן יבשתא היא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וסלקינן ואפינן ובשלינן אגביה וכד חם גביה אתהפיך ואי לאו דהוה מקרבא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ספינתא הוה טבעינן ואמר רבה בר בר חנה זימנא חדא הוה אזלינן בספינתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וסגאי ספינתא בין שיצא לשיצא דכוארא תלתא יומי ותלתא לילוותא איהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בזקיפא ואנן בשיפולא וכי תימא לא מסגיא ספינתא טובא כי אתא רב דימי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר כמיחם קומקומא דמיא מסגיא שתין פרסי ושאדי פרשא גירא וקדמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ליה ואמר רב אשי ההוא גילדנא דימא הואי דאית ליה תרי שייצי ואמר רבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר בר חנה זימנא חדא הוה אזלינן בספינתא וחזינן ההוא ציפרא דקאים עד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קרצוליה במיא ורישיה ברקיע ואמרינן ליכא מיא ובעינן לחות לאקורי נפשין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונפק בת קלא ואמר לן לא תיחותו הכא דנפלת ליה חציצא לבר נגרא הא שב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שני ולא קא מטיא אארעא ולאו משום דנפישי מיא אלא משום דרדפי מיא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר רב אשי ההוא זיז שדי הוא דכתיב וזיז שדי עמדי ואמר רבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זימנא חדא הוה קא אזלינן במדברא וחזינן הנהו אווזי דשמטי גדפייהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">משמנייהו וקא נגדי נחלי דמשחא מתותייהו אמינא להו אית לן בגוייכו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חלקא לעלמא דאתי חדא דלי גדפא וחדא דלי אטמא כי אתאי לקמיה דרבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלעזר אמר לי עתידין ישראל ליתן עליהן את הדין (סימן כעפרא דתכילתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טרקתיה עקרבא לסלתיה) ואמר רבה בר בר חנה זימנא חדא הוה קא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אזלינן במדברא ואיתלוי בהדן ההוא טייעא דהוה שקיל עפרא ומורח ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואמר הא אורחא לדוכתא פלן והא אורחא לדוכתא פלן אמרי' ליה כמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מרחקינן ממיא ואמר לן הבו לי עפרא יהיבנן ליה ואמר לן תמני פרסי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תנינן ויהבינן ליה אמר לן דמרחקינן תלתא פרסי אפכית ליה ולא יכילית ליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר לי תא אחוי לך מתי מדבר אזלי חזיתינהו ודמו כמאן דמיבסמי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>