<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:15.304196</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:15.304196</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="107">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בית כור"/><ContGemara/>תשעין שוה והאי דקאמר עשרים דקא טעי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עשרה לאחוריה והאי דקא אמר מנה קא טעי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עשרה לקמיה אדרבה האי ארעא מאה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ועשרה שויא והאי דקאמר מנה קא טעי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עשרה לאחוריה והאי דקאמר שלשים קא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">טעי עשרה לקמיה נקוט מיהת תרי קמאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בידך דמתורת מנה לא מפקי ליה אחרים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומרים עושין שומא ביניהן ומשלשין קא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סברי האי ארעא תשעין ותלתא ותילתא שויא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">האי דקא אמר עשרים קא טעי תליסר ותילתא לאחוריה והאי דקאמר מנה קא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">טעי תליסר ותילתא לקמיה ובדין הוא דלימא טפי והאי דלא קאמר סבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיסתאי דקא מטפינא כולי האי אחבראי אדרבה הא ארעא מאה ותליסר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ותלתא שויא האי דקאמר מנה קא טעי תליסר ותלתא לאחוריה והאי דקאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלשים טעי תליסר ותלתא לקמיה ובדין הוא דקאמר טפי סבר מיסתאי דקא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מטפינא כולי האי אחבראי נקוט מיהת תרי קמאי בידך דמתורת מאה לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מפקי ליה אמר רב הונא הלכה כאחרים אמר רב אשי טעמא דאחרים לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ידעינן הלכתא עבדינן כוותייהו תנו דייני גולה עושין שומא ביניהן ומשלשין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב הונא הלכתא כדייני גולה אמר רב אשי טעמא דדייני גולה לא ידעינן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הלכתא עבדינן כוותייהומתני' האומר לחבירו חצי שדה אני מוכר לך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משמנין ביניהן ונוטל חצי שדהו חציה בדרום אני מוכר לך משמנין ביניהן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ונוטל חציה בדרום והוא מקבל עליו מקום הגדר חריץ ובן חריץ וכמה הוא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חריץ ששה טפחים ובן חריץ שלשה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ר חייא בר אבא א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לוקח נוטל כחוש שבו א"ל רבי חייא בר אבא לרבי יוחנן והא אנן משמנין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ביניהן תנן א"ל אדאכלת כפנייתא בבבל תרגימנא מסיפא דקתני סיפא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חציה בדרום אני מוכר לך משמנין ביניהן ונוטל חציה בדרום ואמאי משמנין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ביניהן והא חציה בדרום אמר ליה אלא לדמי ה"נ לדמי מקבל עליו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מקום גדר כו' תאנא חריץ מבחוץ ובן חריץ מבפנים וזה וזה אחורי גדר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>