<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:16.840201</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:16.840201</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="121">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>לא היה דיבור עם משה שנאמר ויהי כאשר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תמו כל אנשי המלחמה למות מקרב העם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וסמיך ליה וידבר ה' אלי לאמר אלי היה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הדיבור עולא אמר יום שביטל בו הושע בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלה פרדסאות שהושיב ירבעם על</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הדרכים שלא יעלו ישראל לרגל רב מתנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר יום שנתנו הרוגי ביתר לקבורה דאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רב מתנה אותו היום שנתנו הרוגי ביתר לקבורה תקנו ביבנה הטוב והמטיב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הטוב שלא הסריחו והמטיב שנתנו לקבורה רבה ורב יוסף דאמרי תרוייהו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יום שפוסקין בו מלכרות עצים למערכה תניא רבי אליעזר הגדול אומר כיון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהגיע חמשה עשר באב תשש כחה של חמה ולא היו כורתין עצים למערכה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב מנשה וקרו ליה יום תבר מגל מכאן ואילך דמוסיף יוסיף שאינו מוסיף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יסיף מאי יסיף תני רב יוסף תקבריה אמיה תנו רבנן שבעה קפלו את כל העולם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כולו מתושלח ראה אדם שם ראה מתושלח יעקב ראה את שם עמרם ראה את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יעקב אחיה השילוני ראה את עמרם אליהו ראה את אחיה השילוני ועדיין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קיים ואחיה השילוני ראה את עמרם והא כתיב ולא נותר מהם איש כי אם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כלב בן יפונה ויהושע בן נון אמר רב המנונא לא נגזרה גזרה על שבטו של</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לוי דכתיב במדבר הזה יפלו פגריכם וכל פקודיכם לכל מספרכם מבן עשרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנה ומעלה מי שפקודיו מבן עשרים יצא שבטו של לוי שפקודיו מבן שלשים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומשאר שבטים לא עייל והתניא יאיר בן מנשה ומכיר בן מנשה נולדו בימי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יעקב ולא מתו עד שנכנסו ישראל לארץ שנאמר ויכו מהם אנשי העי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כשלשים וששה איש ותניא שלשים וששה ממש דברי ר' יהודה אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לו רבי נחמיה וכי נאמר שלשים וששה והלא לא נאמר אלא כשלשים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וששה אלא זה יאיר בן מנשה ששקול כרובה של סנהדרין אלא אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רב אחא בר יעקב לא נגזרה גזירה לא על פחות מבן עשרים ולא על יתר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מבן ששים לא על פחות מבן עשרים דכתיב מבן עשרים שנה ומעלה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא על יתר מבן ששים גמר ומעלה ומעלה מערכין מה להלן יתר מבן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ששים כפחות מבן כ' אף כאן יתר מבן ששים כפחות מבן עשרים איבעיא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להו ארץ ישראל לשבטים איפלוג או דלמא לקרקף גברי איפלוג</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>