<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:57.863409</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:57.863409</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="122">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>תא שמע בין רב למעט ועוד תניא עתידה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ארץ ישראל שתתחלק לשלשה עשר שבטים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבתחלה לא נתחלקה אלא לשנים עשר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שבטים ולא נתחלקה אלא בכסף שנאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בין רב למעט אמר רבי יהודה סאה ביהודה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שוה חמש סאין בגליל ולא נתחלקה אלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בגורל שנאמר אך בגורל ולא נתחלקה אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">באורים ותומים שנאמר על פי הגורל הא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כיצד אלעזר מלובש אורים ותומים ויהושע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וכל ישראל עומדים לפניו וקלפי של שבטים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וקלפי של תחומין מונחין לפניו והיה מכוין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ברוח הקדש ואומר זבולן עולה תחום עכו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עולה עמו טרף בקלפי של שבטים ועלה בידו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זבולן טרף בקלפי של תחומין ועלה בידו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תחום עכו וחוזר ומכוין ברוח הקדש ואומר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נפתלי עולה ותחום גינוסר עולה עמו טרף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בקלפי של שבטים ועלה בידו נפתלי טרף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בקלפי של תחומין ועלה בידו תחום גינוסר וכן כל שבט ושבט ולא כחלוקה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">של עולם הזה חלוקה של עולם הבא העולם הזה אדם יש לו שדה לבן אין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לו שדה פרדס שדה פרדס אין לו שדה לבן לעולם הבא אין לך כל אחד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואחד שאין לו בהר ובשפלה ובעמק שנאמר שער ראובן אחד שער יהודה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחד שער לוי אחד הקדוש ברוך הוא מחלק להן בעצמו שנאמר ואלה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מחלקותם נאם ה' קתני מיהת שבתחלה לא נתחלקה אלא לשנים עשר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבטים שמע מינה לשבטים איפלוג שמע מינה אמר מר עתידה ארץ ישראל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שתתחלק לשלשה עשר שבטים אידך למאן אמר רב חסדא לנשיא דכתיב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והעובד העיר יעבדוהו מכל שבטי ישראל אמר ליה רב פפא לאביי אימא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רונגר בעלמא לא סלקא דעתך דכתיב והנותר לנשיא מזה ומזה לתרומת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקדש ולאחוזת העיר ולא נתחלקה אלא לכספים שנאמר בין רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למעט למאי אילימא לשופרא וסניא אטו בשופטני עסקינן אלא לקרובה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ורחוקה כתנאי רבי אליעזר אומר בכספים העלוה רבי יהושע אומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בקרקע העלוה ולא נתחלקה אלא בגורל שנאמר אך בגורל תנא אך בגורל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יצאו יהושע וכלב למאי אילימא דלא שקול כלל השתא דלאו דידהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שקול דידהו מיבעיא אלא שלא נטלו בגורל אלא ע"פ ה' יהושע דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">על פי ה' נתנו לו את העיר אשר שאל את תמנת סרח בהר אפרים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>