<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:23.587764</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:23.587764</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="122">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>כתיב סרח וכתיב חרס אמר ר' אלעזר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בתחלה פירותיה כחרס ולבסוף פירותיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מסריחין ואיכא דאמרי בתחלה מסריחין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ולבסוף כחרס כלב דכתיב ויתנו לכלב את</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חברון כאשר דבר משה ויורש משם את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שלשה בני הענק חברון עיר מקלט הואי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר אביי פרוורהא דכתיב ואת שדה העיר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואת חצריה נתנו לכלב בן יפונה באחוזתו</row>
		<row row_number="9" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' אחד הבן ואחד הבת בנחלה אלא שהבן נוטל פי שנים בנכסי האב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואינו נוטל פי שנים בנכסי האם והבנות נזונות מנכסי האב ואינן נזונות מנכסי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האם<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי אחד הבן ואחד הבת לנחלה אילימא דירתי כי הדדי הא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תנן בן קודם לבת כל יוצאי יריכו של בן קודמין לבת (סימן נפשם)</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר רב נחמן בר יצחק הכי קאמר אחד הבן ואחד הבת נוטלין בראוי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כבמוחזק הא נמי תנינא בנות צלפחד נטלו שלשה חלקים בנחלה חלק</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אביהן שהיה מיוצאי מצרים וחלקו עם אחיו בנכסי חפר ועוד מאי אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא אמר רב פפא הכי קאמר אחד הבן ואחד הבת נוטלין חלק בבכורה הא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נמי תנינא ושהיה בכור נוטל שני חלקים ועוד מאי אלא אלא אמר רב אשי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הכי קאמר אחד בן בין הבנים ואחד בת בין הבנות אם אמר יירש כל נכסי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דבריו קיימין כמאן כר' יוחנן בן ברוקא הא קתני לה לקמן ר' יוחנן בן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ברוקא אומר אם אמר על מי שראוי ליורשו דבריו קיימין על מי שאינו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ראוי ליורשו אין דבריו קיימין וכי תימא קא סתם לן כרבי יוחנן בן ברוקא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סתם ואחר כך מחלוקת היא וסתם ואחר כך מחלוקת אין הלכה כסתם ועוד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מאי אלא אלא אמר מר בר רב אשי הכי קאמר אחד הבן ואחד הבת שוין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בנכסי האם ובנכסי האב אלא שהבן נוטל פי שנים בנכסי האב ואינו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נוטל פי שנים בנכסי האם ת"ר לתת לו פי שנים פי שנים כאחד אתה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אומר פי שנים כאחד או אינו אלא פי שנים בכל הנכסים ודין הוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>