<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:57.959855</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:57.959855</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="123">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>חלקו עם אחד וחלקו עם חמשה מה חלקו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עם אחד פי שנים כאחד אף חלקו עם חמשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פי שנים כאחד או כלך לדרך זו חלקו עם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחד וחלקו עם ה' מה חלקו עם אחד פי שנים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בכל הנכסים אף חלקו עם ה' פי שנים בכל הנכסים ת"ל והיה ביום הנחילו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את בניו התורה ריבתה נחלה אצל אחין הא אין עליך לדון כלשון האחרון</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא כלשון הראשון ואומר ובני ראובן בכור ישראל כי הוא הבכור ובחללו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יצועי אביו נתנה בכורתו לבני יוסף בן ישראל ולא להתיחש לבכורה ואומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כי יהודה גבר באחיו ולנגיד ממנו והבכורה ליוסף נאמרה בכורה ליוסף</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ונאמרה בכורה לדורות מה בכורה האמורה ליוסף פי שנים כאחד אף בכורה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האמורה לדורות פי שנים כאחד ואומר ואני נתתי לך שכם אחד על אחיך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אשר לקחתי מיד האמורי בחרבי ובקשתי וכי בחרבו ובקשתו לקח והלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כבר נאמר כי לא בקשתי אבטח וחרבי לא תושיעני אלא חרבי זו תפלה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קשתי זו בקשה מאי ואומר וכי תימא האי לכדר' יוחנן בן ברוקא הוא דאתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ת"ש ובני ראובן בכור ישראל וכי תימא בכורה מבכורתו לא גמרינן ת"ש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והבכורה ליוסף וכי תימא יוסף גופיה ממאי דפי שנים כאחד הוה תא שמע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואני נתתי לך שכם אחד על אחיך א"ל רב פפא לאביי אימא דיקלא בעלמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">א"ל עליך אמר קרא אפרים ומנשה כראובן ושמעון יהיו לי: בעא מיניה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ר' חלבו מרבי שמואל בר נחמני מה ראה יעקב שנטל בכורה מראובן ונתנה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ליוסף מה ראה ובחללו יצועי אביו כתיב אלא מה ראה שנתנה ליוסף אמשול</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לך משל למה הדבר דומה לבעל הבית שגדל יתום בתוך ביתו לימים העשיר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אותו יתום ואמר אהניהו לבעל הבית מנכסי א"ל ואי לאו דחטא ראובן לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מהני ליה ליוסף ולא מדעם אלא ר' יונתן רבך לא כך אמר ראויה היתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בכורה לצאת מרחל דכתיב אלה תולדות יעקב יוסף אלא שקדמתה לאה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ברחמים ומתוך צניעות שהיתה בה ברחל החזירה הקב"ה לה מאי קדמתה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לאה ברחמים דכתיב ועיני לאה רכות מאי רכות אילימא רכות ממש אפשר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בגנות בהמה טמאה לא דבר הכתוב דכתיב מן הבהמה הטהורה ומן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הבהמה אשר איננה טהורה בגנות צדיקים דבר הכתוב אלא א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמתנותיה ארוכות רב אמר לעולם רכות ממש ולא גנאי הוא לה אלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שבח הוא לה שהיתה שומעת על פרשת דרכים בני אדם שהיו אומרים שני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בנים יש לה לרבקה שתי בנות יש לו ללבן גדולה לגדול וקטנה לקטן והיתה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יושבת על פרשת דרכים ומשאלת גדול מה מעשיו איש רע הוא מלסטם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בריות קטן מה מעשיו איש תם יושב אוהלים והיתה בוכה עד שנשרו ריסי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עיניה והיינו דכתיב וירא ה' כי שנואה לאה מאי שנואה אילימא שנואה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממש אפשר בגנות בהמה טמאה לא דבר הכתוב בגנות צדיקים דבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הכתוב אלא ראה הקב"ה ששנואין מעשה עשו בפניה ויפתח את רחמה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומאי צניעות היתה בה ברחל דכתיב ויגד יעקב לרחל כי אחי אביה הוא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וכי בן רבקה הוא והלא בן אחות אביה הוא אלא אמר לה מינסבת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לי אמרה ליה אין מיהו אבא רמאה הוא ולא יכלת ליה אמר לה מאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רמאותיה אמרה ליה אית לי אחתא דקשישא מינאי ולא מנסבא לי מקמה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר לה אחיו אני ברמאות [א"ל] ומי שרי להו לצדיקי לסגויי ברמאותא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אין עם נבר תתבר ועם עקש תתפל מסר לה סימנין כי קא מעיילי לה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ללאה סברה השתא מיכספא אחתאי מסרתינהו ניהלה והיינו דכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויהי בבקר והנה היא לאה מכלל דעד השתא לאו לאה היא אלא מתוך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">סימנים שמסר לה יעקב לרחל ומסרתה ללאה לא הוה ידע לה עד ההיא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שעתא בעא מיניה אבא חליפא קרויא מר' חייא בר אבא בכללן אתה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מוצא שבעים בפרטן אתה מוצא שבעים חסר אחד אמר ליה תאומה היתה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עם דינה דכתיב ואת דינה בתו אלא מעתה תאומה היתה עם בנימן דכתיב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>