<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:58.333701</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:58.333701</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="127">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>אמימר אמר אף אינו ממעט חלק בכורה שנא'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וילדה לו בנים עד שיהא בן בשעת לידה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב שיזבי אמר אף אינו נימול לשמנה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמר קרא אשה כי תזריע וילדה זכר וביום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">השמיני ימול עד שיהא זכר משעת לידה רב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שרביא אמר אף אין אמו טמאה לידה דאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קרא אשה כי תזריע וילדה זכר וטמאה שבעת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ימים עד שיהא זכר משעת לידה מיתיבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">המפלת טומטום ואנדרוגינוס תשב לזכר ולנקיבה תיובתי' דרב שרביא תיובתא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לימא תיהוי תיובתא דרב שיזבי תנא ספוקי מספקא ליה ולחומרא אי הכי תשב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לזכר ולנקבה ולנדה מיבעי ליה קשיא אמר רבא תניא כוותיה דר' אמי בן ולא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טומטום בכור ולא ספק בשלמא בן ולא טומטום כדר' אמי אלא בכור ולא ספק</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לאפוקי מאי לאפוקי מדדרש רבא דדרש רבא שתי נשים שילדו ב' זכרים במחבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כותבין הרשאה זה לזה א"ל רב פפא לרבא והא שלח רבין דבר זה שאלתי לכל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבותי ולא אמרו לי דבר ברם כך אמרו משום ר' ינאי הוכרו ולבסוף נתערבו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כותבין הרשאה זה לזה לא הוכרו אין כותבין הרשאה זה לזה הדר אוקי רבא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמורא עליה ודרש דברים שאמרתי לכם טעות הן בידי ברם כך אמרו משום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ר' ינאי הוכרו ולבסוף נתערבו כותבין הרשאה זה לזה לא הוכרו אין כותבין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הרשאה זה לזה שלחו ליה בני אקרא דאגמא לשמואל ילמדנו רבינו היו מוחזקין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בזה שהוא בכור ואמר אביו על אחר בכור הוא מהו שלח להו כותבין הרשאה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>