<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:19.592199</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:19.592199</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="145">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמת"/><ContGemara/>תנו לי בעלי ואשמח עמו הכא נמי נימא תנו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לי שושביני ואשמח עמו אמר רב יוסף הכא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">במאי עסקינן כגון ששמח עמו ז' ימי משתה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ולא הספיק לפורעו עד שמת לימא תנו לי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בעלי ואשמח עמו תנאי היא דתניא המארס</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את האשה בתולה גובה מאתים ואלמנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מנה מקום שנהגו להחזיר קדושין מחזירין מקום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנהגו שלא להחזיר קדושין אין מחזירין דברי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבי נתן רבי יהודה הנשיא אומר באמת אמרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מקום שנהגו להחזיר מחזירין מקום שנהגו שלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">להחזיר אין מחזירין רבי יהודה הנשיא היינו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תנא קמא אלא לאו תנו לי בעלי ואשמח עמו איכא בינייהו וחסורי מחסרא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והכי קתני המארס את האשה בתולה גובה מאתים ואלמנה מנה בד"א</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דהדר ביה איהו אבל מתה מקום שנהגו להחזיר מחזירין מקום שנהגו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שלא להחזיר אין מחזירין ודוקא שמתה היא אבל מת הוא אין מחזירין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי טעמא יכולה היא שתאמר תנו לי בעלי ואשמח עמו ואתא רבי יהודה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הנשיא למימר באמת אמרו בין מת הוא ובין מתה היא מקום שנהגו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להחזיר מחזירין מקום שנהגו שלא להחזיר אין מחזירין ולא מציא אמרה תנו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לי בעלי ואשמח עמו לא דכולי עלמא יכולה שתאמר תנו לי בעלי ואשמח</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עמו ודמית הוא כ"ע לא פליגי כי פליגי שמתה היא והכא בקדושין לטיבועין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ניתנו קא מיפלגי רבי נתן סבר קדושין לאו לטיבועין ניתנו ור' יהודה הנשיא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סבר קדושין לטיבועין ניתנו והא מקום שנהגו להחזיר מחזירין קתני הכי קאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וסבלונות ודאי מקום שנהגו להחזיר מחזירין והני תנאי כהני תנאי דתניא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קדשה בככר בתולה גובה מאתים ואלמנה מנה דברי רבי מאיר רבי יהודה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אומר בתולה גובה מאתים ואלמנה מנה ומחזרת לו את השאר רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קדשה בעשרים נותן לה שלשים חצאין קדשה בשלשים נותן לה עשרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חצאין במאי עסקינן אילימא שמתה מי אית לה כתובה ואלא שמת הוא אמאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מחזרת לו את השאר ונימא תנו לי בעלי ואשמח עמו ואלא באשת ישראל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שזינתה ובמאי אי ברצון מי אית לה כתובה ואלא באונס מישרא שריא ליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואלא באשת כהן שנאנסה ובקדושין לטיבועין ניתנו קמיפלגי רבי מאיר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סבר קדושין לטיבועין ניתנו ור' יהודה סבר לאו לטיבועין ניתנו ורבי יוסי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מספקא ליה אי לטיבועין ניתנו אי לא והלכך קדשה בעשרים נותן לה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלשים חצאין קדשה בשלשים נותן לה עשרים חצאין אמר רב יוסף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בר מניומי אמר רב נחמן בכל מקום שנהגו להחזיר מחזירין ותרגומא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נהרדעא שאר בבל מאי רבה ורב יוסף דאמרי תרוייהו מוהרי הדרי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קדושי לא הדרי אמר רב פפא הלכתא בין שמת הוא בין שמתה היא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והדר ביה הוא מוהרי הדרי קדושי לא הדרי הדרא בה איהי אפי' קדושי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נמי הדרי אמימר אמר קדושי לא הדרי גזירה שמא יאמרו קדושין תופסין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">באחותה רב אשי אמר גיטה מוכיח עליה והא דרב אשי בדותא היא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאיכא דשמע בהא ולא שמע בהא שהשושבינות נגבית בב"ד ת"ר חמשה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דברים נאמרו בשושבינות נגבית בבית דין וחוזרת בעונתה ואין בה משום רבית</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>