<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:01.142184</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:01.143183</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="155">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמת"/><ContGemara/>היינו דקאתו ואמרו ליה מהו לבודקו אלא אי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמרת מבן עשרים כי בדקו ליה מאי הוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והא תנן בן עשרים שלא הביא שתי שערות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יביאו ראיה שהוא בן עשרים והוא הסריס</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא חולץ ולא מיבם לאו איתמר עלה אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר' שמואל בר רב יצחק אמר רב והוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שנולדו בו סימני סריס אמר רבא דיקא נמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דקתני והוא הסריס שמע מינה וכי לא נולדו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לו סימני סריס עד כמה תני ר' חייא עד רוב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנותיו כי אתא לקמיה דרבי חייא אי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כחיש אמר להו ליברי ואי אברי אמר להו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליכחוש דהני סימני זמנין דאתו מחמת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כחישותא זמנין דאתו מחמת בריותא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איבעיא להו תוך זמן כלפני זמן או כלאחר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זמן (אמר) רבא אמר רב נחמן תוך זמן כלפני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זמן רבא בר רב שילא אמר ר"נ תוך זמן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כלאחר זמן והא דרבא לאו בפירוש איתמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלא מכללא איתמר דההוא תוך זמן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאזיל זבין נכסי ואתא לקמיה דרבא אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להו לא עשה ולא כלום מאן דחזא סבר משום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דתוך זמן כלפני זמן ולא היא התם שטותא יתירתא חזא ביה דהוה קא משחרר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להו לעבדיה שלח ליה גידל בר מנשיא לרבא ילמדנו רבינו תינוקת בת ארבע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עשרה שנה ויום אחד יודעת בטיב משא ומתן מהו שלח ליה אם יודעת בטיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">משא ומתן מקחה מקח וממכרה ממכר ולישלח ליה תינוק מעשה שהיה כך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">היה ולישלח ליה תינוקת בת שתים עשרה שנה ויום אחד מעשה שהיה כך היה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">(והא דרבא לאו בפירוש איתמר אלא מכללא איתמר ד) ההוא פחות מבן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עשרים דאזל זבין נכסי [אבוהו כגידל בר מנשיא] אתא לקמיה דרבא אמרו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה קרוביה זיל אכול תמרי ושדי ביה קשייתא בי רבא עבד הכי אמר להו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זביניה לאו זביני כי קא כתבו ליה שטרא אמרו ליה לקוחות זיל אימא ליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לרבא מגלת אסתר בזוזא שטרא דמר בזוזא אזל א"ל אמר להו זביניה זביני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמרו ליה קרוביה לקוחות אגמרוהו אמר להו מסברי ליה סבר כיון דמסברי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ליה וסבר מידע ידע והאי דעבד הכי חוצפא יתירא הוא דהוה ביה אמר רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הונא בריה דרב יהושע ולעדות עדותו עדות אמר מר זוטרא לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">למטלטלי אבל למקרקעי לא א"ל רב אשי למר זוטרא מ"ש מטלטלי דזביניה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זביני אלא מעתה הא דתנן הפעוטות מקחן מקח וממכרן ממכר במטלטלין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ה"נ דעדותן עדות א"ל התם בעינא ועמדו שני האנשים וליכא אמר אמימר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומתנתו מתנה א"ל רב אשי לאמימר השתא ומה זביני דמקבל זוזי אמרת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דלא דלמא מוזיל ומזבין כל שכן מתנה דלא מטי ליה ולא מידי א"ל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>