<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:37.454506</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:37.454506</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="159">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמת"/><ContGemara/>אבל לענין דינא לא והתניא נפל הבית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עליו ועל אביו עליו ועל מורישיו והיתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עליו כתובת אשה ובעל חוב יורשי האב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומרים הבן מת ראשון ואח"כ מת האב ובעל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חוב אומר האב מת ראשון ואחר כך מת הבן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאי לאו יורשי האב בני מורישיו אחי ואי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">סלקא דעתך לא מצי אמר מכח אבוה דאבא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קאתינא דכי כתיב תחת אבותיך יהיו בניך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בברכה כתיב כי מת הבן ואח"כ מת האב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאי הוי נימא להו בע"ח ירושת אבוהון קא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שקילנא לא יורשי האב אחיו מורישיו אחי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאבוה בעו מיניה מרב ששת בן מהו שיירש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">את אמו בקבר להנחיל לאחין מן האב אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">להו רב ששת תניתוה האב שנשבה ומת בנו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">במדינה ובן שנשבה ומת אביו במדינה יורשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">האב ויורשי הבן יחלוקו היכי דמי אילימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כדקתני הי נינהו יורשי האב והי נינהו יורשי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הבן אלא לאו הכי קאמר אב שנשבה ומת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בן בתו במדינה ובן בתו שנשבה ומת אבי אמו במדינה ולא ידעינן הי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מינייהו מית ברישא יורשי האב ויורשי הבן יחלוקו ואם איתא נהי נמי דבן מת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ברישא לירתיה לאבוה דאמיה בקבריה ולירתינהו לאחוה מן אבוה אלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לאו שמע מינה אין הבן יורש את אמו בקבר להנחיל לאחין מאב אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליה רב אחא בר מניומי לאביי אף אנן נמי תנינא נפל הבית עליו ועל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמו אלו ואלו מודים שיחלוקו ואם איתא נהי נמי דבן מת ברישא לירתיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאמיה בקבריה ולירתו אינהו לאחי מאבוה אלא לאו שמע מינה אין הבן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יורש את אמו בקבר להנחיל לאחין מן האב שמע מינה וטעמא מאי אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אביי נאמרה סיבה בבן ונאמרה סיבה בבעל מה סיבה האמורה בבעל אין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הבעל יורש את אשתו בקבר אף סיבה האמורה בבן אין הבן יורש את אמו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בקבר להנחיל לאחין מן האב ההוא דאמר ליה לחבריה נכסי דבר סיסין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מזבנינא לך הואי חדא ארעא דהוה מיקריא דבי בר סיסין אמר ליה הא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לאו דבי בר סיסין היא ואיקרויי הוא דמיקריא דבי בר סיסין אתא לקמיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דרב נחמן אוקמה בידא דלוקח אמר ליה רבא לרב נחמן דינא הכי המוציא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מחבירו עליו הראיה ורמי דרבא אדרבא ודרב נחמן אדרב נחמן דההוא דא"ל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לחבריה מאי בעית בהאי ביתא אמר ליה מינך זבינתה ואכלית שני חזקה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ליה אנא בשכוני גואי הואי אתא לקמיה דרב נחמן אמר ליה זיל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ברור אכילתך אמר ליה רבא לרב נחמן דינא הכי המוציא מחבירו עליו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הראיה קשיא דרבא אדרבא ודרב נחמן אדרב נחמן דרבא אדרבא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קשיא הכא מוכר קאי בנכסיה התם לוקח קאי בנכסיה דרב נחמן אדרב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נחמן לא קשיא הכא כיון דאמר ליה דבי בר סיסין ומיקריא דבי בר סיסין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עליה דידיה רמיא לגלויי דלאו דבי בר סיסין היא הכא לא יהא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלא דנקיט שטרא מי לא אמרינן ליה קיים שטרך וקום בנכסי:<EndChapter name = "מי שמת"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="42" isdata="0">הדרן עלך מי שמת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>