<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:03.781418</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:03.781418</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="171">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "גט פשוט "/><ContGemara/>לא נחלקו אלא בשטר מאוחר בעלמא דרבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יהודה לטעמיה דאמר אין כותבין שובר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולא נפיק מיניה חורבא ורבי יוסי לטעמיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמר כותבין שובר ונפיק מיניה חורבא אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רב הונא בריה דרב יהושע אפילו למ"ד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כותבין שובר הני מילי אפלגא אבל אכוליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא ולא היא אפי' אכוליה כתבינן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כי הא דרב יצחק בר יוסף הוה מסיק ביה זוזי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ברבי אבא אתא לקמיה דרבי חנינא בר פפי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ליה הב לי זוזיי אמר ליה הב לי שטראי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ושקול זוזך אמר ליה שטרך אירכס לי אכתוב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לך תברא אמר ליה הא רב ושמואל דאמרי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תרוייהו אין כותבין שובר אמר מאן יהיב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לן מעפריה דרב ושמואל רמינן בעיינין הא רבי יוחנן והא ריש לקיש דאמרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תרוייהו כותבין שובר וכן כי אתא רבין אמר ר' אילעא כותבין שובר ומסתברא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דכותבין שובר דאי סלקא דעתא אין כותבין שובר אבד שטרו של זה יאכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הלה וחדי מתקיף לה אביי ואלא מאי כותבין שובר אבד שוברו של זה יאכל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הלה וחדי א"ל רבא אין עבד לוה לאיש מלוה תנן התם שטרי חוב המוקדמין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פסולין והמאוחרין כשרין א"ר המנונא לא שנו אלא שטרי הלואה אבל שטרי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מקח וממכר אפילו מאוחרין נמי פסולין מ"ט זימנין דמזבין ליה ארעא בניסן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וכתיב ליה בתשרי ומתרמי ליה זוזי ביני ביני וזבין ליה מיניה וכי מטי תשרי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מפיק ליה ואמר ליה הדר זבנתה מינך אי הכי שטרי הלואה נמי זמנין דיזיף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בניסן וכתיב ליה שטרא בתשרי ומתרמי ליה זוזי ביני ביני ופרע ליה ואמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליה הב לי שטראי וא"ל אירכס לי וכתיב ליה תברא וכי מטי זמניה מפיק ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וא"ל הני השתא הוא דיזפת מינאי קסבר אין כותבין שובר אמר ליה רב יימר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לרב כהנא ואמרי לה רב ירמיה מדיפתי לרב כהנא והאידנא דכתבינן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שטרי מאוחרי וכתבינן תברא (אמאי קעבדינן הכי א"ל) בתר דאמר להו ר' אבא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לספריה כי כתביתו שטר מאוחרי כתבו הכי שטרא דנן לא בזמניה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כתבניה אלא אחרנוהו וכתבנוהו א"ל רב אשי לרב כהנא והאידנא דלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קא עבדינן הכי בתר דאמר ליה רב ספרא לספריה כי כתביתו הני תברי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אי ידעיתו זימנא דשטרא כתבו אי לא כתבו סתמא דכל אימת דנפיק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לרעיה אמר ליה רבינא לרב אשי ואמרי לה רב אשי לרב כהנא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>