<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:22.352721</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:22.352721</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="172">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "גט פשוט "/><ContGemara/>והא האידנא דלא קעבדינן הכי אמר ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבנן תקוני תקיני מאן דעביד עביד מאן דלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עביד איהו הוא דאפסיד אנפשיה אמר להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבא בר רב שילא להנהו כתבי שטרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אקניאתא כי כתביתו שטרי אקניאתא אי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ידעיתו יומא דקניתו ביה כתבו ואי לא כתבו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יומא דקיימיתו ביה כי היכי דלא מתחזי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כשקרא אמר להו רב לספריה וכן אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להו רב הונא לספריה כי קיימיתו בשילי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כתבו בשילי ואע"ג דמסירן לכו מילי בהיני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כי קיימיתו בהיני כתבו בהיני ואף על גב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דמסירן לכו מילי בשילי אמר רבא האי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מאן דנקיט שטרא בר מאה זוזי ואמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שויה ניהלי תרי בני חמשין חמשין לא משוינן להו מאי טעמא עבדו רבנן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מילתא דניחא ליה למלוה וניחא ליה ללוה ניחא ליה למלוה כדי שיכוף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לפורעו וניחא ללוה כי היכי דניפגם שטריה ואמר רבא האי מאן דנקיט תרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שטרי בני חמשין חמשין ואמר שוינהו ניהלי חד בר מאה לא משוינן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה עבוד רבנן מילתא דניחא ליה למלוה וניחא ליה ללוה ניחא ליה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למלוה כי היכי דלא ניפגום שטריה וניחא ליה ללוה כדי שלא יכוף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לפורעו אמר רב אשי האי מאן דנקיט שטרא בר מאה זוזי ואמר שוונהי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ניהלי חד בר חמשין לא משוינא ליה מ"ט אמרינן האי מיפרע פרעיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואמר ליה הב לי שטראי ואמר ליה אירכס לי וכתיב ליה תברא ומפיק ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">האי ואמר ליה האי אחרינא הואמתני' שני אחין אחד עני ואחד עשיר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והניח להן אביהן מרחץ ובית הבד עשאן לשכר השכר לאמצע עשאן לעצמו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הרי העשיר אומר לעני קח לך עבדים וירחצו במרחץ קח לך זיתים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ובא ועשה בבית הבד שנים שהיו בעיר אחת שם אחד יוסף בן שמעון</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושם אחר יוסף בן שמעון אין יכולין להוציא שטר חוב זה על זה ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחר יכול להוציא עליהן שטר חוב נמצא לאחד בין שטרותיו שטרו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">של יוסף בן שמעון פרוע שטרות שניהן פרועין כיצד יעשו ישלשו ואם היו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משולשין יכתבו סימן ואם היו מסומנין יכתבו כהן<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ההוא שטרא דנפק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לבי דינא דרב הונא דהוה כתיב ביה אני פלוני בר פלוני לויתי מנה ממך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>