<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:13.344509</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:13.344509</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>למימרא דתקנתא דכרכין הוי והתנן חל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להיות בשני כפרים ועיירות גדולות קורין בו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ביום ואם איתא ליקדמו ליום הכניסה הוו להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עשרה ועשרה לא תקינו רבנן ת"ש חל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">להיות בחמישי כפרים ועיירות גדולות קורין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בו ביום ואם איתא ליקדמו ליום הכניסה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דאחד עשר הוא מיום הכניסה ליום הכניסה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא דחינן תא שמע א"ר יהודה אימתי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">במקום שנכנסים בשני ובחמישי אבל מקום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שאין נכנסים בשני ובחמישי אין קורין אותה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלא בזמנה ואי סלקא דעתך תקנתא דכרכין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היא משום דאין נכנסים בשני ובחמישי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מפסדי להו לכרכין לא תימא כדי שיספקו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מים ומזון אלא אימא מפני שמספקים מים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ומזון לאחיהם שבכרכין: כיצד חל להיות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשני בשבת כפרים ועיירות גדולות קורין בו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ביום וכו': מאי שנא רישא דנקט סידורא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דירחא ומאי שנא סיפא דנקט סידורא דיומי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">איידי דמיתהפכי ליה נקט סידורא דיומי: חל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להיות בע"ש וכו': מתני' מני אי רבי אי רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוסי מאי רבי דתניא חל להיות בע"ש כפרים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ועיירות גדולות מקדימין ליום הכניסה ומוקפין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חומה קורין בו ביום ר' אומר אומר אני לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ידחו עיירות ממקומן אלא אלו ואלו קורין בו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ביום מאי טעמא דת"ק דכתיב בכל שנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושנה מה כל שנה ושנה עיירות קודמות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">למוקפין אף כאן עיירות קודמות למוקפין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואימא בכל שנה ושנה מה כל שנה ושנה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין נדחין עיירות ממקומן אף כאן לא ידחו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עיירות ממקומן שאני הכא דלא אפשר ורבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מ"ט בכל שנה ושנה מה כל שנה ושנה אין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עיירות נדחין ממקומן אף כאן לא ידחו עיירות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ממקומן ואימא בכל שנה ושנה מה כל שנה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ושנה עיירות קודמות למוקפין אף כאן נמי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עיירות קודמות למוקפין שאני הכא דלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אפשר מאי ר' יוסי דתניא חל להיות בערב שבת מוקפין וכפרים מקדימין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ליום הכניסה ועיירות גדולות קורין בו ביום רבי יוסי אומר אין מוקפין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קודמין לעיירות אלא אלו ואלו קורין בו ביום מ"ט דתנא קמא דכתיב בכל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנה ושנה מה כל שנה ושנה עיירות בארבעה עשר וזמנו של זה לא זמנו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">של זה אף כאן עיירות בארבעה עשר וזמנו של זה לא זמנו של זה ואימא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בכל שנה ושנה מה כל שנה ושנה אין מוקפין קודמין לעיירות אף כאן אין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מוקפין קודמין לעיירות שאני הכא דלא אפשר מ"ט דר' יוסי בכל שנה ושנה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מה כל שנה ושנה אין מוקפין קודמין לעיירות אף כאן אין מוקפין קודמין לעיירות ואימא בכל שנה ושנה מה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כל שנה ושנה זמנו של זה לא זמנו של זה אף כאן זמנו של זה לא זמנו של זה שאני הכא דלא אפשר וסבר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רבי עיירות לא דחינן ליום הכניסה והתניא חל להיות בשבת כפרים מקדימין ליום הכניסה ועיירות גדולות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קורין בע"ש ומוקפות חומה למחר ר' אומר אומר אני הואיל ונדחו עיירות ממקומן ידחו ליום הכניסה הכי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">השתא התם זמנם שבת היא והואיל דנדחו ידחו והכא זמנם ערב שבת כמאן אזלא הא דאמר רבי חלבו א"ר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הונא פורים שחל להיות בשבת הכל נדחין ליום הכניסה הכל נדחין סלקא דעתך והא איכא מוקפין דעבדי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למחר אלא כל הנדחה ידחה ליום הכניסה כמאן כרבי דכולי עלמא מיהא מגילה בשבת לא קרינן מאי טעמא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר רבה הכל חייבין בקריאת מגילה (ובתקיעת שופר) ואין הכל בקיאין במקרא מגילה גזירה שמא יטלנה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בידו וילך אצל בקי ללמוד ויעבירנה ארבע אמות ברשות הרבים והיינו טעמא דשופר והיינו טעמא דלולב רב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יוסף אמר מפני שעיניהן של עניים נשואות במקרא מגילה תניא נמי הכי אע"פ שאמרו כפרים מקדימין ליום</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הכניסה גובין בו ביום ומחלקין בו ביום אע"פ שאמרו אדרבה משום דאמרו הוא אלא הואיל ואמרו שכפרים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מקדימין ליום הכניסה גובין בו ביום ומחלקין בו ביום מפני שעיניהם של עניים נשואות במקרא מגילה אבל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>