<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:46.345399</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:46.345399</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="6">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>ואישתכח כוותי חמת זו טבריא ולמה נקרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שמה חמת על שום חמי טבריא רקת זו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ציפורי ולמה נקרא שמה רקת משום דמידלייא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כרקתא דנהרא כינרת זו גינוסר ולמה נקרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמה כינרת דמתיקי פירא כקלא דכינרי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר רבא מי איכא למאן דאמר רקת לאו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">טבריא היא והא כי שכיב איניש הכא התם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ספדי ליה הכי גדול הוא בששך ושם לו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ברקת וכי מסקי ארונא להתם ספדי ליה הכי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אוהבי שרידים יושבי רקת צאו וקבלו הרוגי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עומק כי נח נפשיה דרבי זירא פתח עליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ההוא ספדנא ארץ שנער הרה וילדה ארץ</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צבי גידלה שעשועיה אוי נא לה אמרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רקת כי אבדה כלי חמדתה אלא אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">(רבה) חמת זו חמי גרר רקת זו טבריא כינרת זו גינוסר ולמה נקרא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שמה רקת שאפילו ריקנין שבה מלאין מצות כרמון רבי ירמיה אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רקת שמה ולמה נקרא שמה טבריא שיושבת בטבורה של ארץ ישראל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">(רבא) אמר רקת שמה ולמה נקרא שמה טבריא שטובה ראייתה אמר זעירא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קטרון זו ציפורי ולמה נקרא שמה ציפורי שיושבת בראש ההר כצפור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וקטרון ציפורי היא והא קטרון בחלקו של זבולון הואי דכתיב זבולון לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוריש את יושבי קטרון ואת יושבי נהלול וזבולון מתרעם על מדותיו הוה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שנאמר זבולון עם חרף נפשו למות מה טעם משום דנפתלי על מרומי שדה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר זבולון לפני הקב"ה רבונו של עולם לאחיי נתת להם שדות וכרמים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ולי נתת הרים וגבעות לאחיי נתת להם ארצות ולי נתת ימים ונהרות אמר לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כולן צריכין לך ע"י חלזון שנאמר [ עמים הר יקראו] ושפוני טמוני חול</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תני רב יוסף שפוני זה חלזון טמוני זו טרית חול זו זכוכית לבנה אמר לפניו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבונו של עולם מי מודיעני אמר לו שם יזבחו זבחי צדק סימן זה יהא לך כל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הנוטל ממך בלא דמים אינו מועיל בפרקמטיא שלו כלום ואי סלקא דעתך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קטרון זו ציפורי אמאי מתרעם על מדותיו והא הויא ציפורי מילתא דעדיפא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טובא וכי תימא דלית בה זבת חלב ודבש והאמר ריש לקיש לדידי חזי לי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זבת חלב ודבש דציפורי והויא ששה עשר מיל על ששה עשר מיל וכ"ת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דלא נפישא דידיה כדאחוה והאמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן לדידי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חזי לי זבת חלב ודבש דכל ארעא דישראל והויא כמבי כובי עד אקרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דתולבקני עשרין ותרתין פרסי אורכא ופותיא שיתא פרסי אפ"ה שדות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וכרמים עדיפא ליה דיקא נמי דכתיב ונפתלי על מרומי שדה ש"מ אמר רבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אבהו ועקרון תעקר זו קסרי בת אדום שהיא יושבת בין החולות והיא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היתה יתד תקועה לישראל בימי יוונים וכשגברה מלכות בית חשמונאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ונצחום היו קורין אותה אחידת מגדל שיר אמר רבי יוסי בר חנינא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והסירותי דמיו מפיו ושקוציו מבין שיניו ונשאר גם הוא לאלהינו והסירותי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דמיו מפיו זה בית במיא שלהן ושקוציו מבין שיניו זה בית גליא שלהן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ונשאר גם הוא לאלהינו אלו בתי כנסיות ובתי מדרשות שבאדום והיה כאלוף</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ביהודה ועקרון כיבוסי אלו תראטריות וקרקסיות שבאדום שעתידין שרי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יהודה ללמד בהן תורה ברבים אמר רבי יצחק לשם זו פמייס עקרון תעקר זו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קסרי בת אדום שהיא היתה מטרופולין של מלכים איכא דאמרי דמרבי בה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מלכי ואיכא דאמרי דמוקמי מינה מלכי קסרי וירושלים אם יאמר לך אדם חרבו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שתיהן אל תאמן ישבו שתיהן אל תאמן חרבה קסרי וישבה ירושלים חרבה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ירושלים וישבה קסרי תאמן שנאמר אמלאה החרבה אם מליאה זו חרבה זו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אם מליאה זו חרבה זו רב נחמן בר יצחק אמר מהכא ולאום מלאום יאמץ</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואמר רבי יצחק מאי דכתיב יוחן רשע בל למד צדק אמר יצחק לפני</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הקב"ה רבש"ע יוחן עשו אמר לו רשע הוא אמר לו בל למד צדק אמר לו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בארץ נכוחות יעול אמר לו אם כן בל יראה גאות ה' ואמר רבי יצחק מאי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דכתיב אל תתן ה' מאויי רשע זממו אל תפק ירומו סלה אמר יעקב לפני</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הקב"ה רבונו של עולם אל תתן לעשו הרשע תאות לבו זממו אל תפק זו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>