<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:13.534935</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:13.534935</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="6">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>גרממיא של אדום שאלמלי הן יוצאין מחריבין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כל העולם כולו ואמר רבי חמא בר חנינא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תלת מאה קטירי תגא איכא בגרממיא של</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אדום ותלת מאה ושיתין וחמשה מרזבני איכא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ברומי ובכל יומא נפקי הני לאפי הני ומקטיל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חד מינייהו ומיטרדי לאוקמי מלכא ואמר ר'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצחק אם יאמר לך אדם יגעתי ולא מצאתי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אל תאמן לא יגעתי ומצאתי אל תאמן יגעתי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומצאתי תאמן הני מילי בדברי תורה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבל במשא ומתן סייעתא הוא מן שמיא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולדברי תורה לא אמרן אלא לחדודי אבל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאוקמי גירסא סייעתא מן שמיא היא ואמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רבי יצחק אם ראית רשע שהשעה משחקת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לו אל תתגרה בו שנא' אל תתחר במרעים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולא עוד אלא שדרכיו מצליחין שנא' יחילו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דרכיו בכל עת ולא עוד אלא שזוכה בדין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שנאמר מרום משפטיך מנגדו ולא עוד אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שרואה בשונאיו שנאמר כל צורריו יפיח</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בהם איני והאמר ר' יוחנן משום ר"ש בן יוחי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מותר להתגרות ברשעים בעולם הזה שנא'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עוזבי תורה יהללו רשע ושומרי תורה יתגרו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בם ותניא ר' דוסתאי בר מתון אמר מותר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להתגרות ברשעים בעולם הזה ואם לחשך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אדם לומר אל תתחר במרעים ואל תקנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בעושי עולה מי שלבו נוקפו אומר כן אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אל תתחר במרעים להיות כמרעים ואל תקנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בעושי עולה להיות כעושי עולה ואומר אל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יקנא לבך בחטאים וגו' לא קשיא הא במילי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דידיה הא במילי דשמיא ואיבעית אימא הא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והא במילי דידיה ולא קשיא הא בצדיק גמור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא בצדיק שאינו גמור דאמר רב הונא מאי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דכתיב למה תביט בוגדים תחריש בבלע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רשע צדיק ממנו צדיק ממנו בולע צדיק</row>
		<row row_number="34" isdata="1">גמור אינו בולע ואי בעית אימא שעה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">משחקת לו שאני: אמר עולא איטליא של יון זה כרך גדול של רומי והויא תלת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מאה פרסה על תלת מאה פרסה ויש בה שס"ה שווקים כמנין ימות החמה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וקטן שבכולם של מוכרי עופות והויא ששה עשר מיל על ששה עשר מיל ומלך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">סועד בכל יום באחד מהן והדר בה אע"פ שאינו נולד בה נוטל פרס מבית המלך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והנולד בה אע"פ שאינו דר בה נוטל פרס מבית המלך ושלשת אלפים בי בני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יש בו וחמש מאות חלונות מעלין עשן חוץ לחומה צדו אחד ים וצדו אחד הרים וגבעות צדו אחד מחיצה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">של ברזל וצדו אחד חולסית ומצולה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' קראו את המגילה באדר הראשון ונתעברה השנה קורין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אותה באדר שני אין בין אדר הראשון לאדר השני אלא קריאת המגילה ומתנות לאביונים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' הא לענין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סדר פרשיות זה וזה שוין מני מתני' לא תנא קמא ולא ר' אליעזר ברבי יוסי ולא רשב"ג דתניא קראו את</row>
		<row row_number="44" isdata="1">המגילה באדר הראשון ונתעברה השנה קורין אותה באדר השני שכל מצות שנוהגות בשני נוהגות בראשון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חוץ ממקרא מגילה ר"א ברבי יוסי אומר אין קורין אותה באדר השני שכל מצות שנוהגות בשני נוהגות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בראשון רשב"ג אומר משום רבי יוסי אף קורין אותה באדר השני שכל מצות שנוהגות בשני אין נוהגות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בראשון ושוין בהספד ובתענית שאסורין בזה ובזה ר"ש בן גמליאל היינו תנא קמא אמר רב פפא סדר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פרשיות איכא בינייהו דתנא קמא סבר לכתחילה בשני ואי עבוד בראשון עבוד בר ממקרא מגילה דאף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">על גב דקרו בראשון קרו בשני ורבי אליעזר ברבי יוסי סבר אפילו מקרא מגילה לכתחילה בראשון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ורבן שמעון בן גמליאל סבר אפילו סדר פרשיות אי קרו בראשון קרו בשני מני אי תנא קמא קשיא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מתנות אי רבי אליעזר ברבי יוסי קשיא נמי מקרא מגילה אי רשב"ג קשיא סדר פרשיות לעולם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ת"ק ותנא מקרא מגילה והוא הדין מתנות לאביונים דהא בהא תליא ואב"א לעולם רשב"ג היא ומתני'</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חסורי מיחסרא והכי קתני אין בין ארבעה עשר שבאדר הראשון לי"ד שבאדר השני אלא מקרא מגילה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ומתנות הא לענין הספד ותענית זה וזה שוין ואילו סדר פרשיות לא מיירי אמר רבי חייא בר אבין אמר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">רבי יוחנן הלכתא כרבן שמעון בן גמליאל שאמר משום רבי יוסי אמר רבי יוחנן ושניהם מקרא אחד</row>
		<row row_number="56" isdata="1">דרשו בכל שנה ושנה רבי אליעזר ברבי יוסי סבר בכל שנה ושנה מה כל שנה ושנה אדר הסמוך</row>
		<row row_number="57" isdata="1">לשבט אף כאן אדר הסמוך לשבט ורשב"ג סבר בכל שנה ושנה מה כל שנה ושנה אדר הסמוך</row>
		<row row_number="58" isdata="1">לניסן אף כאן אדר הסמוך לניסן בשלמא רבי אליעזר ברבי יוסי מסתבר טעמא דאין מעבירין על</row>
		<row row_number="59" isdata="1">המצות אלא רשב"ג מ"ט אמר רבי טבי טעמא דרבי שמעון בן גמליאל מסמך גאולה לגאולה עדיף רבי</row>
		<row row_number="60" isdata="1">אלעזר אמר טעמא דר' שמעון ב"ג מהכא דכתיב לקיים את אגרת הפורים הזאת השנית ואיצטריך למיכתב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>