<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:01.721750</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:01.721750</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="8">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>שומרת יום כנגד יום תוכיח שמטמאה משכב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ומושב ואינה טעונה ספירת שבעה ואף אתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אל תתמה על זה שאע"פ שמטמא משכב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ומושב לא יהא טעון ספירת שבעה תלמוד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לומר מזובו וספר מקצת זובו וספר לימד על</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זב בעל שתי ראיות שטעון ספירת שבעה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר ליה רב פפא לאביי מאי שנא האי מזובו דמרבי ביה זב בעל שתי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ראיות ומאי שנא האי מזובו דממעט ביה זב בעל שתי ראיות אמר ליה אי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סלקא דעתך האי למעוטי הוא דאתא לישתוק קרא מיניה וכי תימא אתיא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מדינא שומרת יום כנגד יום תוכיח וכי תימא האי מיבעי ליה מזובו ולא מנגעו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">א"כ ליכתוב קרא וכי יטהר הזב ולישתוק מזובו למה לי לימד על זב בעל שתי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ראיות שטעון ספירת שבעהמתני' אין בין מצורע מוסגר למצורע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מוחלט אלא פריעה ופרימה אין בין טהור מתוך הסגר לטהור מתוך החלט</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אלא תגלחת וצפרים<EndMishna/><StartGemara/>גמ' הא לענין שילוח [וטומאה] זה וזה שוין מנהני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מילי דתני רב שמואל בר יצחק קמיה דרב הונא וטהרו הכהן מספחת היא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכבס בגדיו וטהר טהור מפריעה ופרימה דמעיקרא א"ל רבא אלא מעתה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גבי זב דכתיב וכבס בגדיו וטהר התם מאי וטהר מעיקרא איכא אלא טהור</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השתא מלטמא כלי חרס בהיסט אע"ג דהדר חזי לא מטמא למפרע ה"נ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טהור [השתא מלטמא בביאה למפרע] אלא אמר רבא מהכא והצרוע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אשר בו הנגע מי שצרעתו תלויה בגופו יצא זה שאין צרעתו תלויה בגופו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא בימים אמר ליה אביי אלא מעתה כל ימי אשר הנגע בו יטמא מי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שצרעתו תלויה בגופו הוא דטעון שילוח ושאין צרעתו תלויה בגופו אין טעון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שילוח וכי תימא הכי נמי והא קתני אין בין מצורע מוסגר למצורע מוחלט</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלא פריעה ופרימה הא לענין שילוח ולטמויי בביאה זה וזה שוין א"ל ימי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כל ימי לרבות מצורע מוסגר לשילוח אי הכי תגלחת וצפרים מ"ט לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דקתני אין בין טהור מתוך הסגר לטהור מתוך החלט אלא תגלחת וצפרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר אביי אמר קרא ויצא הכהן אל מחוץ למחנה והנה נרפא נגע הצרעת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מי שצרעתו תלויה ברפואות יצא זה שאין צרעתו תלויה ברפואות אלא בימים</row>
		<row row_number="29" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין בין ספרים לתפלין ומזוזות אלא שהספרים נכתבין בכל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לשון ותפלין ומזוזות אינן נכתבות אלא אשורית רשב"ג אומר אף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בספרים לא התירו שיכתבו אלא יוונית<EndMishna/><StartGemara/>גמ' הא לתופרן בגידין ולטמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">את הידים זה וזה שוין וספרים נכתבין בכל לשון וכו' ורמינהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מקרא שכתבו תרגום ותרגום שכתבו מקרא וכתב עברי אינו מטמא את</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הידים עד שיכתבנו בכתב אשורית על הספר ובדיו אמר רבא לא קשיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>