<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:14.076765</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:14.076765</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="12">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>תניא נמי הכי ועוד שנה אחרת לבבל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ועמד דריוש והשלימה אמר רבא אף דניאל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">טעה בהאי חושבנא דכתיב בשנת אחת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">למלכו אני דניאל בינותי בספרים מדקאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בינותי מכלל דטעה מ"מ קשו קראי אהדדי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כתיב מלאות לבבל וכתיב לחרבות ירושלם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רבא לפקידה בעלמא והיינו דכתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כה אמר כורש מלך פרס כל ממלכות הארץ</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נתן לי ה' אלהי השמים והוא פקד עלי לבנות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לו בית בירושלם דרש רב נחמן בר רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חסדא מאי דכתיב כה אמר ה' למשיחו לכורש אשר החזקתי בימינו וכי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כורש משיח היה אלא א"ל הקב"ה למשיח קובל אני לך על כורש אני אמרתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הוא יבנה ביתי ויקבץ גליותי והוא אמר מי בכם מכל עמו ויעל: חיל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">פרס ומדי הפרתמים וכתיב למלכי מדי ופרס אמר רבא אתנויי אתנו בהדדי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אי מינן מלכי מינייכו איפרכי ואי מינייכו מלכי מינן איפרכי בהראותו את</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עושר כבוד מלכותו א"ר יוסי בר חנינא מלמד שלבש בגדי כהונה כתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכא יקר תפארת גדולתו וכתיב התם לכבוד ולתפארת ובמלאות הימים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">האלה וגו' רב ושמואל חד אמר מלך פיקח היה וחד אמר מלך טיפש היה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מאן דאמר מלך פיקח היה שפיר עבד דקריב רחיקא ברישא דבני מאתיה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כל אימת דבעי מפייס להו ומאן דאמר טיפש היה דאיבעי ליה לקרובי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בני מאתיה ברישא דאי מרדו ביה הנך הני הוו קיימי בהדיה שאלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תלמידיו את רשב"י מפני מה נתחייבו שונאיהן של ישראל שבאותו הדור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כליה אמר להם אמרו אתם אמרו לו מפני שנהנו מסעודתו של אותו רשע</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אם כן שבשושן יהרגו שבכל העולם כולו אל יהרגו אמרו לו אמור אתה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר להם מפני שהשתחוו לצלם אמרו לו וכי משוא פנים יש בדבר אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להם הם לא עשו אלא לפנים אף הקב"ה לא עשה עמהן אלא לפנים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והיינו דכתיב כי לא ענה מלבו: בחצר גנת ביתן המלך רב ושמואל חד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר הראוי לחצר לחצר הראוי לגינה לגינה הראוי לביתן לביתן וחד אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הושיבן בחצר ולא החזיקתן בגינה ולא החזיקתן עד שהכניסן לביתן והחזיקתן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במתניתא תנא הושיבן בחצר ופתח להם שני פתחים אחד לגינה ואחד לביתן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חור כרפס ותכלת מאי חור רב אמר חרי חרי ושמואל אמר מילת לבנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הציע להם כרפס אמר ר' יוסי בר חנינא כרים של פסים על גלילי כסף ועמודי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שש מטות זהב וכסף תניא ר' יהודה אומר הראוי לכסף לכסף הראוי לזהב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לזהב אמר לו ר' נחמיה א"כ אתה מטיל קנאה בסעודה אלא הם של כסף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ורגליהן של זהב בהט ושש א"ר אסי אבנים שמתחוטטות על בעליהן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וכן הוא אומר אבני נזר מתנוססות על אדמתו ודר וסוחרת רב אמר דרי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דרי ושמואל אמר אבן טובה יש בכרכי הים ודרה שמה הושיבה באמצע</row>
		<row row_number="38" isdata="1">סעודה ומאירה להם כצהרים דבי רבי ישמעאל תנא שקרא דרור לכל בעלי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">סחורה והשקות בכלי זהב וכלים מכלים שונים משונים מיבעי ליה אמר רבא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יצתה בת קול ואמרה להם ראשונים כלו מפני כלים ואתם שונים בהם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ויין מלכות רב אמר רב מלמד שכל אחד ואחד השקהו יין שגדול הימנו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בשנים והשתיה כדת (אין אונס) מאי כדת א"ר חנן משום ר"מ כדת של</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תורה מה דת של תורה אכילה מרובה משתיה אף סעודתו של אותו רשע</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אכילה מרובה משתיה אין אונס אמר רבי אלעזר מלמד שכל אחד ואחד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">השקהו מיין מדינתו לעשות כרצון איש ואיש אמר רבא לעשות כרצון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מרדכי והמן מרדכי דכתיב איש יהודי המן איש צר ואויב גם ושתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">המלכה עשתה משתה נשים בית המלכות בית הנשים מיבעי ליה אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבא שניהן לדבר עבירה נתכוונו היינו דאמרי אינשי איהו בקרי ואתתיה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>