<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:14.127394</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:14.127394</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>בבוציני ביום השביעי כטוב לב המלך ביין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אטו עד השתא לא טב לביה בחמרא אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבא יום השביעי שבת היה שישראל אוכלין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ושותין מתחילין בד"ת ובדברי תשבחות אבל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עובדי כוכבים שאוכלין ושותין אין מתחילין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא בדברי תיפלות וכן בסעודתו של אותו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רשע הללו אומרים מדיות נאות והללו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומרים פרסיות נאות אמר להם אחשורוש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כלי שאני משתמש בו אינו לא מדיי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולא פרסי אלא כשדיי רצונכם לראותה אמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לו אין ובלבד שתהא ערומה שבמדה שאדם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מודד בה מודדין לו מלמד שהיתה ושתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הרשעה מביאה בנות ישראל ומפשיטן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ערומות ועושה בהן מלאכה בשבת היינו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דכתיב אחר הדברים האלה כשוך חמת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">המלך אחשורוש זכר את ושתי ואת אשר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עשתה ואת אשר נגזר עליה כשם שעשתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כך נגזר עליה ותמאן המלכה ושתי מכדי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פריצתא הואי דאמר מר שניהן לדבר עבירה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נתכוונו מ"ט לא אתאי א"ר יוסי בר חנינא מלמד שפרחה בה צרעת במתניתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תנא [בא גבריאל ועשה לה זנב] ויקצף המלך מאד אמאי דלקה ביה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כולי האי אמר רבא שלחה ליה בר אהורייריה דאבא אבא לקבל אלפא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חמרא שתי ולא רוי וההוא גברא אשתטי בחמריה מיד וחמתו בערה בו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ויאמר המלך לחכמים מאן חכמים רבנן יודעי העתים שיודעין לעבר שנים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולקבוע חדשים אמר להו דיינוה לי אמרו היכי נעביד נימא ליה קטלה למחר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פסיק ליה חמריה ובעי לה מינן נימא ליה שבקה קא מזלזלה במלכותא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרו לו מיום שחרב בית המקדש וגלינו מארצנו ניטלה עצה ממנו ואין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אנו יודעין לדון דיני נפשות זיל לגבי עמון ומואב דיתבי בדוכתייהו כחמרא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דיתיב על דורדייה וטעמא אמרו ליה דכתיב שאנן מואב מנעוריו ושוקט</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוא אל שמריו ולא הורק מכלי אל כלי ובגולה לא הלך על כן עמד טעמו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בו וריחו לא נמר מיד והקרוב אליו כרשנא שתר אדמתא תרשיש א"ר לוי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כל פסוק זה על שום קרבנות נאמר כרשנא אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבש"ע כלום הקריבו לפניך כרים בני שנה כדרך שהקריבו ישראל לפניך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שתר כלום הקריבו לפניך שתי תורין אדמתא כלום בנו לפניך מזבח אדמה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תרשיש כלום שימשו לפניך בבגדי כהונה דכתיב בהו תרשיש ושהם וישפה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מרס כלום מירסו בדם לפניך מרסנא כלום מירסו במנחות לפניך ממוכן כלום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הכינו שלחן לפניך ויאמר ממוכן תנא ממוכן זה המן ולמה נקרא שמו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ממוכן שמוכן לפורענות אמר רב כהנא מכאן שההדיוט קופץ בראש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">להיות כל איש שורר בביתו אמר רבא אלמלא אגרות הראשונות לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נשתייר משונאיהן של ישראל שריד ופליט אמרי מאי האי דשדיר לן להיות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כל איש שורר בביתו פשיטא אפילו קרחה בביתיה פרדשכא ליהוי ויפקד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">המלך פקידים א"ר מאי דכתיב כל ערום יעשה בדעת וכסיל יפרוש אולת כל ערום יעשה בדעת זה דוד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דכתיב ויאמרו לו עבדיו יבקשו לאדני המלך נערה בתולה כל מאן דהוה ליה ברתא אייתה ניהליה וכסיל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יפרוש אולת זה אחשורוש דכתיב ויפקד המלך פקידים כל מאן דהוה ליה ברתא איטמרה מיניה איש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יהודי היה בשושן הבירה וגו' איש ימיני מאי קאמר אי ליחוסא קאתי ליחסיה ואזיל עד בנימין אלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מאי שנא הני תנא כולן על שמו נקראו בן יאיר בן שהאיר עיניהם של ישראל בתפלתו בן שמעי בן ששמע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אל תפלתו בן קיש שהקיש על שערי רחמים ונפתחו לו קרי ליה יהודי אלמא מיהודה קאתי וקרי ליה ימיני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אלמא מבנימין קאתי אמר רב נחמן מרדכי מוכתר בנימוסו היה אמר רבה בר בר חנה אמר ר' יהושע</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בן לוי אביו מבנימין ואמו מיהודה ורבנן אמרי משפחות מתגרות זו בזו משפחת יהודה אומרת אנא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">גרים דמתיליד מרדכי דלא קטליה דוד לשמעי בן גרא ומשפחת בנימין אמרה מינאי קאתי רבא אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כנסת ישראל אמרה לאידך גיסא ראו מה עשה לי יהודי ומה שילם לי ימיני מה עשה לי יהודי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>