<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:46.907399</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:46.907399</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="13">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>דלא קטליה דוד לשמעי דאתיליד מיניה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מרדכי דמיקני ביה המן ומה שילם לי ימיני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דלא קטליה שאול לאגג דאתיליד מיניה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המן דמצער לישראל רבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לעולם מבנימן קאתי ואמאי קרי ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יהודי על שום שכפר בע"ז שכל הכופר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בע"ז נקרא יהודי כדכתיב איתי גוברין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהודאין וגו' רבי שמעון בן פזי כי הוה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פתח בדברי הימים אמר הכי כל דבריך אחד הם ואנו יודעין לדורשן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואשתו היהודיה ילדה את ירד אבי גדור ואת חבר אבי שוכו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואת יקותיאל אבי זנוח ואלה בני בתיה בת פרעה אשר לקח מרד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמאי קרי לה יהודיה על שום שכפרה בע"ז דכתיב ותרד בת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פרעה לרחוץ על היאור ואמר רבי יוחנן שירדה לרחוץ מגילולי בית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אביה ילדה והא רבויי רביתיה לומר לך שכל המגדל יתום ויתומה בתוך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ביתו מעלה עליו הכתוב כאילו ילדו ירד זה משה ולמה נקרא שמו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ירד שירד להם לישראל מן בימיו גדור שגדר פרצותיהן של ישראל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חבר שחיבר את ישראל לאביהן שבשמים סוכו שנעשה להם לישראל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כסוכה יקותיאל שקוו ישראל לאל בימיו זנוח שהזניח עונותיהן של ישראל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבי אבי אבי אב בתורה אב בחכמה אב בנביאות ואלה בני בתיה אשר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לקח מרד וכי מרד שמו והלא כלב שמו אמר הקב"ה יבא כלב שמרד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בעצת מרגלים וישא את בת פרעה שמרדה בגלולי בית אביה אשר הגלה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מירושלם אמר רבא שגלה מעצמו ויהי אומן את הדסה קרי לה הדסה וקרי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לה אסתר תניא ר"מ אומר אסתר שמה ולמה נקרא שמה הדסה על שם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הצדיקים שנקראו הדסים וכן הוא אומר והוא עומד בין ההדסים רבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יהודה אומר הדסה שמה ולמה נקראת שמה אסתר על שם שהיתה מסתרת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דבריה שנאמר אין אסתר מגדת את עמה וגו' ר' נחמיה אומר הדסה שמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולמה נקראת אסתר שהיו אומות העולם קורין אותה על שום אסתהר בן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עזאי אומר אסתר לא ארוכה ולא קצרה היתה אלא בינונית כהדסה ר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יהושע בן קרחה אמר אסתר ירקרוקת היתה וחוט של חסד משוך עליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כי אין לה אב ואם ובמות אביה ואמה למה לי אמר רב אחא עיברתה מת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אביה ילדתה מתה אמה ובמות אביה ואמה לקחה מרדכי לו לבת תנא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משום ר"מ אל תקרי לבת אלא לבית וכן הוא אומר ולרש אין כל כי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אם כבשה אחת קטנה אשר קנה ויחיה ותגדל עמו ועם בניו יחדו מפתו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תאכל ומכוסו תשתה ובחיקו תשכב ותהי לו כבת משום דבחיקו תשכב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הוות ליה (לבת) אלא (לבית) הכי נמי לבית ואת שבע הנערות וגו'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר רבא שהיתה מונה בהן ימי שבת וישנה ואת נערותיה וגו' אמר רב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שהאכילה מאכל יהודי ושמואל אמר שהאכילה קדלי דחזירי ור' יוחנן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר זרעונים וכן הוא אומר ויהי המלצר נושא את פת בגם ונותן להם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זרעונים ששה חדשים בשמן המור מאי שמן המור ר' חייא בר אבא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר סטכת רב הונא אמר שמן זית שלא הביא שליש תניא רבי יהודה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אומר אנפקינון שמן זית שלא הביא שליש ולמה סכין אותו שמשיר את</row>
		<row row_number="42" isdata="1">השיער ומעדן את הבשר בערב היא באה ובבקר היא שבה אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מגנותו של אותו רשע למדנו שבחו שלא היה משמש מטתו ביום ותהי אסתר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נשאת חן אר"א מלמד שלכל אחד ואחד נדמתה לו כאומתו ותלקח אסתר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אל המלך אחשורוש אל בית מלכותו בחדש העשירי הוא חדש טבת ירח</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנהנה גוף מן הגוף ויאהב המלך את אסתר מכל הנשים ותשא חן וחסד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לפניו מכל הבתולות אמר רב ביקש לטעום טעם בתולה טעם טעם בעולה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">טעם ויעש המלך משתה גדול עבד משתיא ולא גליא ליה דלי כרגא ולא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">גליא ליה שדר פרדישני ולא גליא ליה ובהקבץ בתולות שנית וגו' אזיל שקל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עצה ממרדכי אמר אין אשה מתקנאה אלא בירך חבירתה ואפי' הכי לא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גליא ליה דכתיב אין אסתר מגדת מולדתה וגו' אמר רבי אלעזר מאי דכתיב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>