<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:14.472267</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:14.472267</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>ששמשי מוחק וגבריאל כותב אמר רבי אסי דרש ר' שילא איש כפר תמרתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ומה כתב שלמטה שלזכותן של ישראל אינו נמחק כתב שלמעלה לא כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שכן לא נעשה עמו דבר אמר רבא לא מפני שאוהבין את מרדכי אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מפני ששונאים את המן הכין לו תנא לו הכין ועשה כן למרדכי אמר ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מנו מרדכי אמר ליה היהודי אמר ליה טובא מרדכי איכא ביהודאי אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליה היושב בשער המלך אמר ליה סגי ליה בחד דיסקרתא אי נמי בחד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נהרא אמר ליה הא נמי הב ליה אל תפל דבר מכל אשר דברת ויקח המן את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הלבוש ואת הסוס אזל אשכחיה דיתבי רבנן קמיה ומחוי להו הלכות קמיצה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לרבנן כיון דחזייה מרדכי דאפיק לקבליה וסוסיה מיחד בידיה מירתת אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להו לרבנן האי רשיעא למיקטל נפשי קא אתי זילו מקמיה די לא תכוו בגחלתו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בההיא שעתא נתעטף מרדכי וקם ליה לצלותא אתא המן ויתיב ליה קמייהו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואוריך עד דסליק מרדכי לצלותיה אמר להו במאי עסקיתו אמרו ליה בזמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שבית המקדש קיים מאן דמנדב מנחה מייתי מלי קומציה דסולתא ומתכפר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליה אמר להו אתא מלי קומצי קמחא דידכו ודחי עשרה אלפי ככרי כספא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דידי אמר ליה רשע עבד שקנה נכסים עבד למי ונכסים למי אמר ליה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קום לבוש הני מאני ורכוב האי סוסיא דבעי לך מלכא אמר ליה לא יכילנא עד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דעיילנא לבי בני ואשקול למזייא דלאו אורח ארעא לאשתמושי במאני דמלכא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הכי שדרה אסתר ואסרתינהו לכולהו בי בני ולכולהו אומני עייליה איהו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לבי בני ואסחיה ואזיל ואייתי זוזא מביתיה וקא שקיל ביה מזייה בהדי דקא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שקיל ליה אינגד ואיתנח אמר ליה אמאי קא מיתנחת אמר ליה גברא דהוה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חשיב ליה למלכא מכולהו רברבנוהי השתא לישוייה בלאני וספר אמר ליה רשע ולאו ספר של כפר קרצום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היית תנא המן ספר של כפר קרצום היה עשרים ושתים שנה בתר דשקלינהו למזייה לבשינהו למאניה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר ליה סק ורכב אמר ליה לא יכילנא דכחישא חילאי מימי תעניתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גחין וסליק כי סליק בעט ביה אמר ליה לא כתיב לכו בנפל אויבך אל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תשמח אמר ליה הני מילי בישראל אבל בדידכו כתיב ואתה על</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במותימו תדרוך ויקרא לפניו ככה יעשה לאיש אשר המלך חפץ ביקרו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כי הוה נקיט ואזיל בשבילא דבי המן חזיתיה ברתיה דקיימא אאיגרא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">סברה האי דרכיב אבוה והאי דמסגי קמיה מרדכי שקלה עציצא דבית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הכסא ושדיתיה ארישא דאבוה דלי עיניה וחזת דאבוה הוא נפלה מאיגרא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לארעא ומתה והיינו דכתיב וישב מרדכי אל שער המלך אמר רב ששת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ששב לשקו ולתעניתו והמן נדחף אל ביתו אבל וחפוי ראש אבל על בתו וחפוי ראש על שאירע לו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ויספר המן לזרש אשתו ולכל אוהביו וגו' קרי להו אוהביו וקרי להו חכמיו אמר רבי יוחנן כל האומר דבר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חכמה אפילו באומות העולם נקרא חכם אם מזרע היהודים מרדכי וגו' אמרו ליה אי משאר שבטים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קאתי יכלת ליה ואי משבט יהודה ובנימין ואפרים ומנשה לא יכלת ליה יהודה דכתיב ידך בערף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אויביך אינך דכתיב בהו לפני אפרים ובנימין ומנשה עוררה את גבורתך כי נפל תפול לפניו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דרש ר' יהודה בר אלעאי שתי נפילות הללו למה אמרו לו אומה זו משולה לעפר ומשולה לכוכבים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כשהן יורדין יורדין עד עפר וכשהן עולין עולין עד לכוכבים וסריסי המלך הגיעו ויבהילו מלמד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שהביאוהו בבהלה כי נמכרנו אני ועמי וגו' כי אין הצר שוה בנזק המלך אמרה לו צר זה אינו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שוה בנזק של מלך איקני בה בושתי וקטלה השתא איקני בדידי ומבעי למקטלי ויאמר המלך אחשורוש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ויאמר לאסתר המלכה ויאמר ויאמר למה לי אמר רבי אבהו בתחלה על ידי תורגמן כיון דאמרה ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מדבית שאול קאתינא מיד ויאמר לאסתר המלכה: ותאמר אסתר איש צר ואויב המן הרע הזה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר ר' אלעזר מלמד שהיתה מחווה כלפי אחשורוש ובא מלאך וסטר ידה כלפי המן: והמלך קם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בחמתו וגו' והמלך שב מגנת הביתן מקיש שיבה לקימה מה קימה בחימה אף שיבה בחימה דאזל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואשכח למלאכי השרת דאידמו ליה כגברי וקא עקרי לאילני דבוסתני ואמר להו מאי עובדייכו אמרו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה דפקדינן המן אתא לביתיה והמן נופל על המטה נופל נפל מיבעי ליה אמר רבי אלעזר מלמד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שבא מלאך והפילו עליה אמר ויי מביתא ויי מברא ויאמר המלך הגם לכבוש את המלכה עמי בבית</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ויאמר חרבונה וגו' אמר רבי אלעזר אף חרבונה רשע באותה עצה היה כיון שראה שלא נתקיימה עצתו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מיד ברח והיינו דכתיב וישלך עליו ולא יחמול מידו ברוח יברח וחמת המלך שככה שתי שכיכות הללו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למה אחת של מלכו של עולם ואחת של אחשורוש ואמרי לה אחת של אסתר ואחת של ושתי לכלם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נתן לאיש חליפות שמלות ולבנימן נתן חמש חליפות אפשר דבר שנצטער בו אותו צדיק</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>