<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:14.520112</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:14.520112</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>יכשל בו דאמר רבא בר מחסיא אמר רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חמא בר גוריא אמר רב בשביל משקל שני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">סלעים מילת שהוסיף יעקב ליוסף משאר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחיו נתגלגל הדבר וירדו אבותינו למצרים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר רבי בנימן בר יפת רמז רמז לו שעתיד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בן לצאת ממנו שיצא מלפני המלך בחמשה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לבושי מלכות שנאמר ומרדכי יצא בלבוש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מלכות תכלת וגו' ויפול על צוארי בנימן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחיו כמה צוארין הוו ליה לבנימין אמר רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלעזר בכה על שני מקדשים שעתידין להיות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בחלקו של בנימין ועתידין ליחרב ובנימין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בכה על צואריו בכה על משכן שילה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שעתיד להיות בחלקו של יוסף ועתיד ליחרב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והנה עיניכם רואות ועיני אחי בנימין אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי אלעזר אמר להם כשם שאין בלבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">על בנימין אחי שלא היה במכירתי כך אין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בלבי עליכם כי פי המדבר אליכם כפי כן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לבי ולאביו שלח כזאת עשרה חמורים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נושאים מטוב מצרים מאי מטוב מצרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר ר' בנימין בר יפת אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שלח לו יין [ישן] שדעת זקנים נוחה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הימנו וילכו גם אחיו ויפלו לפניו אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבי בנימין בר יפת אמר רבי אלעזר היינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאמרי אינשי תעלא בעידניה סגיד ליה תעלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאי בצירותיה מאחווה אלא אי איתמר הכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">איתמר וישתחו ישראל על ראש המטה אמר רבי בנימין בר יפת אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי אלעזר תעלא בעידניה סגיד ליה וינחם אותם וידבר על לבם אמר רבי בנימין בר יפת אמר רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלעזר מלמד שאמר להם דברים שמתקבלין על הלב ומה עשרה נרות לא יכלו לכבות נר אחד נר אחד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">היאך יכול לכבות עשרה נרות ליהודים היתה אורה ושמחה וששון ויקר אמר רב יהודה אורה זו תורה וכן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוא אומר כי נר מצוה ותורה אור שמחה זה יום טוב וכן הוא אומר ושמחת בחגך ששון זו מילה וכן הוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומר שש אנכי על אמרתך ויקר אלו תפלין וכן הוא אומר וראו כל עמי הארץ כי שם ה' נקרא עליך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ויראו ממך ותניא רבי אליעזר הגדול אומר אלו תפלין שבראש ואת פרשנדתא וגו' עשרת בני המן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר רב אדא דמן יפו עשרת בני המן ועשרת צריך לממרינהו בנשימה אחת מאי טעמא כולהו בהדי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הדדי נפקו נשמתייהו אמר רבי יוחנן ויו דויזתא צריך למימתחה בזקיפא כמורדיא דלברות מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טעמא כולהו בחד זקיפא אזדקיפו אמר רבי חנינא בר פפא דרש ר' שילא איש כפר תמרתא כל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">השירות כולן נכתבות אריח על גבי לבינה ולבינה על גבי אריח חוץ משירה זו ומלכי כנען שאריח</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על גבי אריח ולבינה על גבי לבינה מ"ט שלא תהא תקומה למפלתן ויאמר המלך לאסתר המלכה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשושן הבירה הרגו היהודים אמר רבי אבהו מלמד שבא מלאך וסטרו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">על פיו ובבאה לפני המלך אמר עם הספר אמר אמרה מיבעי ליה אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי יוחנן אמרה לו יאמר בפה מה שכתוב בספר דברי שלום ואמת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר רבי תנחום ואמרי לה אמר רבי אסי מלמד שצריכה שרטוט</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כאמיתה של תורה ומאמר אסתר קיים מאמר אסתר אין דברי הצומות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לא אמר רבי יוחנן דברי הצומות ומאמר אסתר קיים (את ימי) הפורים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">האלה כי מרדכי היהודי משנה למלך אחשורוש וגדול ליהודים ורצוי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לרוב אחיו לרוב אחיו ולא לכל אחיו מלמד שפירשו ממנו מקצת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">סנהדרין אמר רב יוסף גדול ת"ת יותר מהצלת נפשות דמעיקרא חשיב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ליה למרדכי בתר ד' ולבסוף בתר חמשה מעיקרא כתיב אשר באו עם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זרובבל ישוע נחמיה שריה רעליה מרדכי בלשן ולבסוף כתיב הבאים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עם זרובבל ישוע נחמיה עזריה רעמיה נחמני מרדכי בלשן אמר רב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואיתימא רב שמואל בר מרתא גדול תלמוד תורה יותר מבנין בית המקדש שכל זמן שברוך בן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">נריה קיים לא הניחו עזרא ועלה אמר רבה אמר רב יצחק בר שמואל בר מרתא גדול תלמוד</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תורה יותר מכבוד אב ואם שכל אותן שנים שהיה יעקב אבינו בבית עבר לא נענש דאמר מר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>