<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:46.211803</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:46.211803</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בני העיר "/><ContGemara/>ולא ברכתי לפני כהן ולא אכלתי מבהמה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלא הורמו מתנותיה דא"ר יצחק א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אסור לאכול מבהמה שלא הורמו מתנותיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואמר ר' יצחק כל האוכל מבהמה שלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הורמו מתנותיה כאילו אוכל טבלים ולית</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הלכתא כוותיה ולא ברכתי לפני כהן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למימרא דמעליותא היא והא א"ר יוחנן כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תלמיד חכם שמברך לפניו אפילו כ"ג עם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הארץ אותו ת"ח חייב מיתה שנאמר כל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משנאי אהבו מות אל תקרי משנאי אלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משניאי כי קאמר איהו בשוין שאלו תלמידיו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">את רבי נחוניא בן הקנה במה הארכת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ימים אמר להם מימי לא נתכבדתי בקלון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חברי ולא עלתה על מטתי קללת חברי וותרן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בממוני הייתי לא נתכבדתי בקלון חברי כי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הא דרב הונא דרי מרא אכתפיה אתא רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חנא בר חנילאי וקא דרי מיניה א"ל אי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רגילת דדרית במאתיך דרי ואי לא אתייקורי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אנא בזילותא דידך לא ניחא לי ולא עלתה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">על מטתי קללת חברי כי הא דמר זוטרא כי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוה סליק לפורייה אמר שרי ליה לכל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאן דצערן וותרן בממוני הייתי דאמר מר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">איוב וותרן בממוניה הוה שהיה מניח פרוטה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לחנוני מממוניה שאל ר"ע את רבי נחוניא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הגדול (אמר לו) במה הארכת ימים אתו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גווזי וקא מחו ליה סליק יתיב ארישא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דדיקלא א"ל רבי אם נאמר כבש למה נאמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחד אמר להו צורבא מדרבנן הוא שבקוהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">א"ל אחד מיוחד שבעדרו א"ל מימי לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קבלתי מתנות ולא עמדתי על מדותי וותרן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בממוני הייתי לא קבלתי מתנות כי הא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דר' אלעזר כי הוו משדרי ליה מתנות מבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נשיאה לא הוה שקיל כי הוה מזמני ליה לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוה אזיל אמר להו לא ניחא לכו דאחיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דכתיב שונא מתנות יחיה ר' זירא כי הוו משדרי ליה מבי נשיאה לא הוה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שקיל כי הוה מזמני ליה אזיל אמר אתייקורי דמתייקרי בי ולא עמדתי על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מדותי דאמר רבא כל המעביר על מדותיו מעבירין ממנו כל פשעיו שנאמר נושא עון ועובר על פשע למי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נושא עון למי שעובר על פשע שאל רבי את ר' יהושע בן קרחה במה הארכת ימים א"ל קצת בחיי אמר לו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבי תורה היא וללמוד אני צריך א"ל מימי לא נסתכלתי בדמות אדם רשע דאמר ר' יוחנן אסור לאדם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">להסתכל בצלם דמות אדם רשע שנאמר לולא פני יהושפט מלך יהודה אני נושא אם אביט אליך ואם אראך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ר"א אמר עיניו כהות שנאמר ויהי כי זקן יצחק ותכהין עיניו מראות משום דאסתכל בעשו הרשע והא גרמא ליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והאמר ר' יצחק לעולם אל תהי קללת הדיוט קלה בעיניך שהרי אבימלך קלל את שרה ונתקיים בזרעה שנאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הנה הוא לך כסות עינים אל תקרי כסות אלא כסיית עינים הא והא גרמא ליה רבא אמר מהכא שאת פני</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רשע לא טוב בשעת פטירתו א"ל [רבי] ברכני א"ל יהי רצון שתגיע לחצי ימי ולכולהו לא אמר לו הבאים אחריך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בהמה ירעו אבוה בר איהי ומנימן בר איהי חד אמר תיתי לי דלא אסתכלי בכותי וחד אמר תיתי לי דלא עבדי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שותפות בהדי כותי שאלו תלמידיו את ר' זירא במה הארכת ימים אמר להם מימי לא הקפדתי בתוך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ביתי ולא צעדתי בפני מי שגדול ממני ולא הרהרתי במבואות המטונפות ולא הלכתי ד"א בלא תורה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ובלא תפילין ולא ישנתי בבית המדרש לא שינת קבע ולא שינת עראי ולא ששתי בתקלת חבירי ולא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קראתי לחבירי (בחניכתו) ואמרי לה (בחכינתו)<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ועוד א"ר יהודה בית הכנסת שחרב אין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מספידין בתוכו ואין מפשילין בתוכו חבלים ואין פורשין לתוכו מצודות ואין שוטחין על גגו פירות ואין עושין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אותו קפנדריא שנאמר והשמותי את מקדשכם קדושתן אף כשהן שוממין עלו בו עשבים לא יתלוש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מפני עגמת נפש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר בתי כנסיות אין נוהגין בהן קלות ראש אין אוכלין בהן ואין שותין בהן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>