<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:46.130877</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:46.130877</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ולימא ליה מימר [בהדיא] אמר שמעי (בי)</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חשובי רומי ומצערו ליה ולימא ליה בלחש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">משום דכתיב כי עוף השמים יוליך את</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הקול הוה ליה ההוא ברתא דשמה גירא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קעבדה איסורא שדר ליה גרגירא שדר ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כוסברתא שדר ליה כרתי שלח ליה חסא כל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יומא הוה שדר ליה דהבא פריכא במטראתא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וחיטי אפומייהו אמר להו אמטיו חיטי לרבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר [ליה רבי] לא צריכנא אית לי טובא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ליהוו למאן דבתרך דיהבי לבתראי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דאתו בתרך ודאתי מינייהו ניפוק עלייהו ה"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ההיא נקרתא דהוה עיילא מביתיה לבית רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כל יומא הוה מייתי תרי עבדי חד קטליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אבבא דבי רבי וחד קטליה אבבא דביתיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">א"ל בעידנא דאתינא לא נשכח גבר קמך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יומא חד אשכחיה לר' חנינא בר חמא דהוה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יתיב אמר לא אמינא לך בעידנא דאתינא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא נשכח גבר קמך א"ל לית דין בר איניש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">א"ל (אימא) ליה לההוא עבדא דגני אבבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דקאים וליתי אזל ר' חנינא בר חמא אשכחיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דהוה קטיל אמר היכי אעביד אי איזיל ואימא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליה דקטיל אין משיבין על הקלקלה אשבקיה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואיזיל קא מזלזלינן במלכותא בעא רחמי עליה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואחייה ושדריה אמר ידענא זוטי דאית בכו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מחיה מתים מיהו בעידנא דאתינא לא נשכח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">איניש קמך כל יומא הוה משמש לרבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מאכיל ליה משקי ליה כי הוה בעי רבי למיסק</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לפוריא הוה גחין קמי פוריא א"ל סק עילואי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לפורייך אמר לאו אורח ארעא לזלזולי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במלכותא כולי האי אמר מי ישימני מצע תחתיך לעולם הבא א"ל אתינא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לעלמא דאתי א"ל אין א"ל והכתיב לא יהיה שריד לבית עשו בעושה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מעשה עשו תניא נמי הכי לא יהיה שריד לבית עשו יכול לכל ת"ל לבית</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עשו בעושה מעשה עשו א"ל והכתיב שמה אדום מלכיה וכל נשיאיה א"ל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלכיה ולא כל מלכיה כל נשיאיה ולא כל שריה תניא נמי הכי מלכיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ולא כל מלכיה כל נשיאיה ולא כל שריה מלכיה ולא כל מלכיה פרט</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לאנטונינוס בן אסוירוס כל נשיאיה ולא כל שריה פרט לקטיעה בר שלום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קטיעה בר שלום מאי (הוי) דההוא קיסרא דהוה סני ליהודאי אמר להו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לחשיבי דמלכותא מי שעלה לו נימא ברגלו יקטענה ויחיה או יניחנה ויצטער</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמרו לו יקטענה ויחיה אמר להו קטיעה בר שלום חדא דלא יכלת להו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לכולהו דכתיב כי כארבע רוחות השמים פרשתי אתכם מאי קאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלימא דבדרתהון בד' רוחות האי כארבע רוחות לארבע רוחות מבעי ליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אלא כשם שא"א לעולם בלא רוחות כך א"א לעולם בלא ישראל ועוד קרו לך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מלכותא קטיעה א"ל מימר שפיר קאמרת מיהו כל דזכי (מלכא) שדו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה לקמוניא חלילא כד הוה נקטין ליה ואזלין אמרה ליה ההיא מטרוניתא ווי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה לאילפא דאזלא בלא מכסא נפל על רישא דעורלתיה קטעה אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יהבית מכסי חלפית ועברית כי קא שדו ליה אמר כל נכסאי לר"ע וחביריו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יצא ר"ע ודרש והיה לאהרן ולבניו מחצה לאהרן ומחצה לבניו יצתה בת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">קול ואמרה קטיעה בר שלום מזומן לחיי העוה"ב בכה רבי ואמר יש קונה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עולמו בשעה אחת ויש קונה עולמו בכמה שנים אנטונינוס שמשיה לרבי אדרכן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שמשיה לרב כי שכיב אנטונינוס א"ר נתפרדה חבילה כי שכיב אדרכן אמר רב</row>
		<row row_number="51" isdata="0">נתפרדה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>