<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:46.408893</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:46.408893</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="18">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">הוגה את השם באותיותיו והיכי עביד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכי והתנן אלו שאין להם חלק לעולם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הבא האומר אין תורה מן השמים ואין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תחיית המתים מן התורה אבא שאול אומר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אף ההוגה את השם באותיותיו להתלמד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עבד כדתניא לא תלמד לעשות אבל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אתה למד להבין ולהורות אלא מאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">טעמא אענש משום הוגה את השם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בפרהסיא [דהוי] ועל אשתו להריגה דלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיחה ביה מכאן אמרו כל מי שיש בידו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למחות ואינו מוחה נענש עליו ועל בתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לישב בקובה של זונות דאמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פעם אחת היתה בתו מהלכת לפני גדולי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רומי אמרו כמה נאות פסיעותיה של ריבה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זו מיד דקדקה בפסיעותיה והיינו דאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ר' שמעון בן לקיש מאי דכתיב עון עקבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יסבני עונות שאדם דש בעקביו בעולם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הזה מסובין לו ליום הדין בשעה שיצאו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלשתן צדקו עליהם את הדין הוא אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הצור תמים פעלו [וגו'] ואשתו אמרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אל אמונה ואין עול בתו אמרה גדול</row>
		<row row_number="22" isdata="1">העצה ורב העליליה אשר עיניך פקוחות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">על כל דרכי וגו' אמר רבי [כמה] גדולים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">צדיקים הללו שנזדמנו להן שלש מקראות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">של צדוק הדין בשעת צדוק הדין תנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רבנן כשחלה רבי יוסי בן קיסמא הלך רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חנינא בן תרדיון לבקרו אמר לו חנינא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחי (אחי) אי אתה יודע שאומה זו מן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">השמים המליכוה שהחריבה את ביתו ושרפה את היכלו והרגה את חסידיו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואבדה את טוביו ועדיין היא קיימת ואני שמעתי עליך שאתה יושב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ועוסק בתורה [ומקהיל קהלות ברבים] וספר מונח לך בחיקך אמר לו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מן השמים ירחמו אמר לו אני אומר לך דברים של טעם ואתה אומר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לי מן השמים ירחמו תמה אני אם לא ישרפו אותך ואת ספר תורה באש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר לו רבי מה אני לחיי העולם הבא אמר לו כלום מעשה בא לידך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר לו מעות של פורים נתחלפו לי במעות של צדקה וחלקתים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לעניים אמר לו אם כן מחלקך יהי חלקי ומגורלך יהי גורלי אמרו לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היו ימים מועטים עד שנפטר רבי יוסי בן קיסמא והלכו כל גדולי רומי לקברו והספידוהו הספד גדול</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ובחזרתן מצאוהו לרבי חנינא בן תרדיון שהיה יושב ועוסק בתורה ומקהיל קהלות ברבים וס"ת מונח</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לו בחיקו הביאוהו וכרכוהו בס"ת והקיפוהו בחבילי זמורות והציתו בהן את האור והביאו ספוגין של</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צמר ושראום במים והניחום על לבו כדי שלא תצא נשמתו מהרה אמרה לו בתו אבא אראך בכך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר לה אילמלי אני נשרפתי לבדי היה הדבר קשה לי עכשיו שאני נשרף וס"ת עמי מי שמבקש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עלבונה של ס"ת הוא יבקש עלבוני אמרו לו תלמידיו רבי מה אתה רואה אמר להן גליון נשרפין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואותיות פורחות אף אתה פתח פיך ותכנס [בך] האש אמר להן מוטב שיטלנה מי שנתנה ואל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יחבל הוא בעצמו אמר לו קלצטונירי רבי אם אני מרבה בשלהבת ונוטל ספוגין של צמר מעל לבך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אתה מביאני לחיי העולם הבא אמר לו הן השבע לי נשבע לו מיד הרבה בשלהבת ונטל ספוגין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">של צמר מעל לבו יצאה נשמתו במהרה אף הוא קפץ ונפל לתוך האור יצאה בת קול ואמרה רבי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חנינא בן תרדיון וקלצטונירי מזומנין הן לחיי העולם הבא בכה רבי ואמר יש קונה עולמו בשעה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אחת ויש קונה עולמו בכמה שנים ברוריא דביתהו דר' מאיר ברתיה דר' חנינא בן תרדיון הואי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמרה לו זילא בי מלתא דיתבא אחתאי בקובה של זונות שקל תרקבא דדינרי ואזל אמר אי לא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">איתעביד בה איסורא מיתעביד ניסא אי עבדה איסורא לא איתעביד לה ניסא אזל נקט נפשיה כחד</row>
		<row row_number="51" isdata="1">פרשא אמר לה השמיעני לי אמרה ליה דשתנא אנא אמר לה מתרחנא מרתח אמרה לו נפישין</row>
		<row row_number="52" isdata="1">טובא (ואיכא טובא הכא) דשפירן מינאי אמר ש"מ לא עבדה איסורא כל דאתי אמרה ליה הכי אזל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לגבי שומר דידה א"ל הבה ניהלה אמר ליה מיסתפינא ממלכותא אמר ליה שקול תרקבא דדינרא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">פלגא פלח ופלגא להוי לך א"ל וכי שלמי מאי איעביד א"ל אימא אלהא דמאיר ענני ומתצלת א"ל</row>
		<row row_number="55" isdata="0">ומי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>