<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:46.425894</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:46.426894</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ומי יימר דהכי איכא [א"ל השתא חזית]</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוו הנהו כלבי דהוו קא אכלי אינשי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שקל קלא שדא בהו הוו קאתו למיכליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר אלהא דמאיר ענני שבקוה ויהבה ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לסוף אשתמע מילתא בי מלכא אתיוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אסקוה לזקיפה אמר אלהא דמאיר ענני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחתוה אמרו ליה מאי האי אמר להו הכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוה מעשה אתו חקקו לדמותיה דר'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מאיר אפיתחא דרומי אמרי כל דחזי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לפרצופא הדין לייתיה יומא חדא חזיוהי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רהט אבתריה רהט מקמייהו על לבי זונות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">איכא דאמרי בשולי עובדי כוכבים חזא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טמש בהא ומתק בהא איכא דאמרי אתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אליהו אדמי להו כזונה כרכתיה אמרי חס</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ושלום אי ר' מאיר הוה לא הוה עביד הכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קם ערק אתא לבבל איכא דאמרי מהאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעשה ואיכא דאמרי ממעשה דברוריא: תנו רבנן ההולך לאיצטדינין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולכרקום וראה שם את הנחשים ואת החברין בוקיון ומוקיון ומוליון ולוליון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בלורין סלגורין הרי זה מושב לצים ועליהם הכתוב אומר אשרי האיש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אשר לא הלך וגו' כי אם בתורת ה' חפצו הא למדת שדברים הללו מביאין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">את האדם לידי ביטול תורה ורמינהי [הולכין] לאיצטדינין מותר מפני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שצווח ומציל ולכרקום מותר מפני ישוב מדינה ובלבד שלא יתחשב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עמהם ואם נתחשב עמהם אסור קשיא איצטדינין אאיצטדינין קשיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כרקום אכרקום בשלמא כרקום אכרקום ל"ק כאן במתחשב עמהן כאן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בשאין מתחשב עמהן אלא איצטדינין אאיצטדינין קשיא תנאי היא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">[דתניא] אין הולכין לאיצטדינין מפני מושב לצים ור' נתן מתיר מפני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שני דברים אחד מפני שצווח ומציל ואחד מפני שמעיד עדות אשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להשיאה תנו רבנן אין הולכין לטרטיאות ולקרקסיאות מפני שמזבלין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שם זיבול לעבודת כוכבים דברי ר' מאיר וחכמים אומרים מקום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמזבלין אסור מפני חשד עבודת כוכבים ומקום שאין מזבלין שם אסור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפני מושב לצים מאי בינייהו אמר ר' חנינא מסורא נשא ונתן איכא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בינייהו דרש ר' שמעון בן פזי מאי דכתיב אשרי האיש אשר לא הלך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בעצת רשעים ובדרך חטאים לא עמד ובמושב לצים לא ישב וכי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאחר שלא הלך היכן עמד ומאחר שלא עמד היכן ישב ומאחר שלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ישב היכן לץ [אלא] לומר לך שאם הלך סופו לעמוד ואם עמד סופו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לישב ואם ישב סופו ללוץ ואם לץ עליו הכתוב אומר אם חכמת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חכמת לך (ואם לצת) לבדך תשא א"ר (אליעזר) כל המתלוצץ יסורין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">באין עליו שנאמר ועתה אל תתלוצצו פן יחזקו מוסריכם אמר להו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבא לרבנן במטותא בעינא מינייכו דלא תתלוצצו דלא ליתו עלייכו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יסורין אמר רב קטינא כל המתלוצץ מזונותיו מתמעטין שנאמר משך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ידו את לוצצים אמר רבי שמעון בן לקיש כל המתלוצץ נופל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בגיהנם שנאמר זד יהיר לץ שמו עושה בעברת זדון ואין עברה אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גיהנם שנאמר יום עברה היום ההוא אמר ר' אושעיא כל המתייהר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נופל בגיהנם שנאמר זד יהיר לץ שמו עושה בעברת זדון ואין עברה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלא גיהנם שנאמר יום עברה היום ההוא אמר רבי חנילאי בר חנילאי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כל המתלוצץ גורם כלייה לעולם שנאמר ועתה אל תתלוצצו פן יחזקו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מוסריכם [כי] כלה ונחרצה שמעתי אמר רבי (אליעזר) קשה היא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שתחילת' יסורין וסופו כלייה דרש ר' שמעון בן פזי אשרי האיש אשר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לא הלך לטרטיאות ולקרקסיאות של עובדי כוכבים ובדרך חטאים לא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עמד זה שלא עמד בקנגיון ובמושב לצים לא ישב שלא ישב בתחבולות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שמא יאמר אדם הואיל ולא הלכתי לטרטיאות ולקרקסיאות ולא עמדתי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בקנגיון אלך ואתגרה בשינה ת"ל ובתורתו יהגה יומם ולילה אמר רב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שמואל בר נחמני א"ר יונתן אשרי האיש אשר לא הלך בעצת רשעים זה</row>
		<row row_number="54" isdata="0">אברהם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>