<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:02.650804</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:02.650804</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="12">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין דורשין"/><ContGemara/>השתא דנפקא ליה מלמקצה השמים ועד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קצה השמים למן היום אשר ברא אלהים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אדם על הארץ למה לי כדר' אלעזר דאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבי אלעזר אדם הראשון מן הארץ עד לרקיע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנאמר למן היום אשר ברא אלהים אדם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על הארץ וכיון שסרח הניח הקב"ה ידיו עליו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומיעטו שנאמר אחור וקדם צרתני ותשת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עלי כפך אמר רב יהודה אמר רב אדם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הראשון מסוף העולם ועד סופו היה שנאמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למן היום אשר ברא אלהים אדם על הארץ</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולמקצה השמים ועד קצה השמים כיון שסרח</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הניח הקב"ה ידו עליו ומיעטו שנאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ותשת עלי כפך אי הכי קשו קראי אהדדי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אידי ואידי חד שיעורא הוא ואמר רב יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב עשרה דברים נבראו ביום ראשון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואלו הן שמים וארץ תהו ובהו אור וחשך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רוח ומים מדת יום ומדת לילה שמים וארץ</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דכתיב בראשית ברא אלהים את השמים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואת הארץ תהו ובהו דכתיב והארץ היתה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תהו ובהו אור וחשך חשך דכתיב וחשך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על פני תהום אור דכתיב ויאמר אלהים יהי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אור רוח ומים דכתיב ורוח אלהים מרחפת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">על פני המים מדת יום ומדת לילה דכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ויהי ערב ויהי בקר יום אחד תנא תהו קו ירוק שמקיף את כל העולם כולו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שממנו יצא חשך שנאמר ישת חשך סתרו סביבותיו בהו אלו אבנים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">המפולמות המשוקעות בתהום שמהן יוצאין מים שנאמר ונטה עליה קו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תהו ואבני בהו ואור ביום ראשון איברי והכתיב ויתן אותם אלהים ברקיע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">השמים וכתיב ויהי ערב ויהי בקר יום רביעי כדר' אלעזר דא"ר אלעזר אור</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שברא הקב"ה ביום ראשון אדם צופה בו מסוף העולם ועד סופו כיון שנסתכל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הקב"ה בדור המבול ובדור הפלגה וראה שמעשיהם מקולקלים עמד וגנזו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מהן שנאמר וימנע מרשעים אורם ולמי גנזו לצדיקים לעתיד לבא שנאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וירא אלהים את האור כי טוב ואין טוב אלא צדיק שנאמר אמרו צדיק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כי טוב כיון שראה אור שגנזו לצדיקים שמח שנאמר אור צדיקים ישמח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כתנאי אור שברא הקב"ה ביום ראשון אדם צופה ומביט בו מסוף העולם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ועד סופו דברי רבי יעקב וחכ"א הן הן מאורות שנבראו ביום ראשון ולא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נתלו עד יום רביעי אמר רב זוטרא בר טוביא אמר רב בעשרה דברים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נברא העולם בחכמה ובתבונה ובדעת ובכח ובגערה ובגבורה בצדק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ובמשפט בחסד וברחמים בחכמה ובתבונה דכתיב ה' בחכמה יסד ארץ</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כונן שמים בתבונה בדעת דכתיב בדעתו תהומות נבקעו בכח וגבורה דכתיב מכין הרים בכחו נאזר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בגבורה בגערה דכתיב עמודי שמים ירופפו ויתמהו מגערתו בצדק ומשפט דכתיב צדק ומשפט מכון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כסאך בחסד ורחמים דכתיב זכר רחמיך ה' וחסדיך כי מעולם המה ואמר רב יהודה אמר רב בשעה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שברא הקב"ה את העולם היה מרחיב והולך כשתי פקעיות של שתי עד שגער בו הקב"ה והעמידו שנאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עמודי שמים ירופפו ויתמהו מגערתו והיינו דאמר ר"ל מאי דכתיב אני אל שדי אני הוא שאמרתי לעולם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">די אמר ר"ל בשעה שברא הקב"ה את הים היה מרחיב והולך עד שגער בו הקב"ה ויבשו שנאמר גוער בים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויבשהו וכל הנהרות החריב ת"ר ב"ש אומרים שמים נבראו תחלה ואח"כ נבראת הארץ שנאמר בראשית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ברא אלהים את השמים ואת הארץ וב"ה אומרים ארץ נבראת תחלה ואח"כ שמים שנאמר ביום עשות ה'</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אלהים ארץ ושמים אמר להם ב"ה לב"ש לדבריכם אדם בונה עלייה ואח"כ בונה בית שנאמר הבונה בשמים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מעלותיו ואגודתו על ארץ יסדה אמר להם ב"ש לב"ה לדבריכם אדם עושה שרפרף ואח"כ עושה כסא שנאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כה אמר ה' השמים כסאי והארץ הדום רגלי וחכ"א זה וזה כאחת נבראו שנאמר אף ידי יסדה ארץ וימיני</row>
		<row row_number="50" isdata="1">טפחה שמים קורא אני אליהם יעמדו יחדו ואידך מאי יחדו דלא משתלפי מהדדי קשו קראי אהדדי אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ר"ל כשנבראו ברא שמים ואח"כ ברא הארץ וכשנטה נטה הארץ ואחר כך נטה שמים מאי שמים א"ר יוסי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בר חנינא ששם מים במתניתא תנא אש ומים מלמד שהביאן הקב"ה וטרפן זה בזה ועשה מהן רקיע</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שאל רבי ישמעאל את ר"ע כשהיו מהלכין בדרך א"ל אתה ששימשת את נחום איש גם זו כ"ב שנה שהיה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דורש כל אתין שבתורה את השמים ואת הארץ מה היה דורש בהן א"ל אילו נאמר שמים וארץ הייתי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אומר שמים שמו של הקב"ה עכשיו שנאמר את השמים ואת הארץ שמים שמים ממש ארץ ארץ ממש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>