<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:02.664808</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:02.664808</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="13">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין דורשין"/><ContGemara/>בבתי גואי הא בבתי בראי ואמר רב אחא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בר יעקב עוד רקיע אחד יש למעלה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מראשי החיות דכתיב ודמות על ראשי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">החיה רקיע כעין הקרח הנורא עד כאן יש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לך רשות לדבר מכאן ואילך אין לך רשות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לדבר שכן כתוב בספר בן סירא במופלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ממך אל תדרוש ובמכוסה ממך אל תחקור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במה שהורשית התבונן אין לך עסק בנסתרות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תניא אמר רבן יוחנן בן זכאי מה תשובה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">השיבתו בת קול לאותו רשע בשעה שאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אעלה על במתי עב אדמה לעליון יצתה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בת קול ואמרה לו רשע בן רשע בן בנו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">של נמרוד הרשע שהמריד כל העולם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כולו עליו במלכותו כמה שנותיו של אדם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבעים שנה שנאמר ימי שנותינו בהם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שבעים שנה ואם בגבורות שמונים שנה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והלא מן הארץ עד לרקיע מהלך חמש מאות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנה ועוביו של רקיע מהלך חמש מאות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנה וכן בין כל רקיע ורקיע למעלה מהן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חיות הקדש רגלי החיות כנגד כולם קרסולי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">החיות כנגד כולן שוקי החיות כנגד כולן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רכובי החיות כנגד כולן ירכי החיות כנגד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כולן גופי החיות כנגד כולן צוארי החיות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כנגד כולן ראשי החיות כנגד כולן קרני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">החיות כנגד כולן למעלה מהן כסא כבוד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רגלי כסא הכבוד כנגד כולן כסא הכבוד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כנגד כולן מלך אל חי וקים רם ונשא שוכן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליהם ואתה אמרת אעלה על במתי עב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אדמה לעליון אך אל שאול תורד אל ירכתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בור ולא במרכבה ביחיד תני רבי חייא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אבל מוסרין לו ראשי פרקים אמר רבי זירא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אין מוסרין ראשי פרקים אלא לאב ב"ד ולכל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מי שלבו דואג בקרבו איכא דאמרי והוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שלבו דואג בקרבו אמר רבי אמי אין מוסרין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סתרי תורה אלא למי שיש בו חמשה דברים שר חמשים ונשוא פנים ויועץ</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וחכם חרשים ונבון לחש ואמר רבי אמי אין מוסרין דברי תורה לעובד כוכבים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר לא עשה כן לכל גוי ומשפטים בל ידעום א"ל רבי יוחנן לרבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלעזר תא אגמרך במעשה המרכבה א"ל לא קשאי כי קש נח נפשיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דרבי יוחנן א"ל ר' אסי תא ואגמרך במעשה מרכבה א"ל אי זכאי גמירתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מר' יוחנן רבך רב יוסף הוה גמיר מעשה המרכבה סבי דפומבדיתא הוו תנו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">במעשה בראשית אמרו ליה ליגמור לן מר מעשה מרכבה אמר להו אגמרון</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לי מעשה בראשית בתר דאגמרון אמרו ליה ליגמרון מר במעשה מרכבה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר להו תנינא בהו דבש וחלב תחת לשונך דברים המתוקין מדבש וחלב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יהו תחת לשונך ר' אבהו אמר מהכא כבשים ללבושך דברים שהן כבשונו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">של עולם יהיו תחת לבושך אמרו ליה תנינן בהו עד ויאמר אלי בן אדם אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">להו הן הן מעשה המרכבה מיתיבי עד היכן מעשה המרכבה רבי אומר עד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וארא בתרא ר' יצחק אומר עד החשמל עד וארא מגמרינן מכאן ואילך מסרינן ראשי פרקים איכא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאמרי עד וארא מסרינן ראשי פרקים מכאן ואילך אם הוא חכם מבין מדעתו אין אי לא לא ומי דרשינן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בחשמל והא ההוא ינוקא דדרש בחשמל ונפקא נורא ואכלתיה שאני ינוקא דלאו מטי זימניה אמר רב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יהודה ברם זכור אותו האיש לטוב וחנניה בן חזקיה שמו אלמלא הוא נגנז ספר יחזקאל שהיו דבריו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">סותרין דברי תורה מה עשה העלו לו ג' מאות גרבי שמן וישב בעלייה ודרשו ת"ר מעשה בתינוק</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אחד שהיה קורא בבית רבו בספר יחזקאל והיה מבין בחשמל ויצאה אש מחשמל ושרפתו וביקשו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לגנוז ספר יחזקאל אמר להם חנניה בן חזקיה אם זה חכם הכל חכמים הן מאי חשמל אמר רב יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>