<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:47.869117</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:47.869117</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין דורשין"/><ContGemara/>חיות אש ממללות במתניתא תנא עתים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חשות עתים ממללות בשעה שהדיבור יוצא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מפי הקב"ה חשות ובשעה שאין הדיבור יוצא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מפי הקב"ה ממללות והחיות רצוא ושוב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כמראה הבזק מאי רצוא ושוב אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כאור היוצא מפי הכבשן מאי כמראה הבזק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רבי יוסי בר חנינא כאור היוצא מבין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">החרסים וארא והנה רוח סערה באה מן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הצפון ענן גדול ואש מתלקחת ונוגה לו סביב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומתוכה כעין החשמל מתוך האש להיכן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אזל אמר רב יהודה אמר רב שהלך לכבוש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">את כל העולם כולו תחת נבוכדנצר הרשע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וכל כך למה שלא יאמרו אומות העולם ביד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומה שפלה מסר הקב"ה את בניו אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הקב"ה מי גרם לי שאהיה שמש לעובדי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פסילים עונותיהן של ישראל הן גרמו לי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וארא החיות והנה אופן אחד בארץ אצל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">החיות אמר ר' אלעזר מלאך אחד שהוא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עומד בארץ וראשו מגיע אצל החיות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במתניתא תנא סנדלפון שמו הגבוה מחברו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מהלך חמש מאות שנה ועומד אחורי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">המרכבה וקושר כתרים לקונו איני והכתיב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ברוך כבוד ה' ממקומו מכלל דמקומו ליכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דידע ליה דאמר שם אתגא ואזל ויתיב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ברישיה אמר רבא כל שראה יחזקאל ראה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ישעיה למה יחזקאל דומה לבן כפר שראה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את המלך ולמה ישעיה דומה לבן כרך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שראה את המלך אמר ריש לקיש מאי דכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אשירה לה' כי גאה גאה שירה למי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמתגאה על הגאים דאמר מר מלך שבחיות ארי מלך שבבהמות שור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מלך שבעופות נשר ואדם מתגאה עליהן והקב"ה מתגאה על כולן ועל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כל העולם כולו כתוב אחד אומר ודמות פניהם פני אדם ופני אריה אל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הימין לארבעתם ופני שור מהשמאל לארבעתן וגו' וכתיב וארבעה פנים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאחד פני האחד פני הכרוב ופני השני פני אדם והשלישי פני אריה והרביעי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פני נשר ואילו שור לא קא חשיב אמר ר"ל יחזקאל ביקש עליו רחמים והפכו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לכרוב אמר לפניו רבש"ע קטיגור יעשה סניגור מאי כרוב אמר רבי אבהו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כרביא שכן בבבל קורין לינוקא רביא א"ל רב פפא לאביי אלא מעתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דכתיב פני האחד פני הכרוב ופני השני פני אדם והשלישי פני אריה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והרביעי פני נשר היינו פני כרוב היינו פני אדם אפי רברבי ואפי זוטרי כתוב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אחד אומר שש כנפים שש כנפים לאחד וכתוב אחד אומר וארבעה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פנים לאחת וארבע כנפים לאחת להם לא קשיא כאן בזמן שבהמ"ק קיים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כאן בזמן שאין בית המקדש קיים כביכול שנתמעטו כנפי החיות הי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מינייהו אימעוט אמר רב חננאל אמר רב אותן שאומרות שירה בהן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כתיב הכא ובשתים יעופף וקרא זה אל זה ואמר וכתיב התעיף עיניך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בו ואיננו ורבנן אמרי אותן שמכסות בהן רגליהם שנאמר ורגליהם רגל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ישרה ואי לאו דאימעוט מנא הוה ידע דלמא דאיגלאי וחזיא ליה דאי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא תימא הכי ודמות פניהם פני אדם הכי נמי דאימעוט אלא דאיגלאי וחזיא ליה הכא נמי דאיגלאי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וחזיא ליה הכי השתא בשלמא אפיה אורח ארעא לגלויי קמיה רביה כרעיה לאו אורח ארעא לגלויי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קמיה רביה כתוב אחד אומר אלף אלפין ישמשוניה ורבו רבבן קדמוהי יקומון וכתוב אחד אומר היש</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מספר לגדודיו לא קשיא כאן בזמן שבית המקדש קיים כאן בזמן שאין בהמ"ק קיים כביכול</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנתמעטה פמליא של מעלה תניא רבי אומר משום אבא יוסי בן דוסאי אלף אלפין ישמשוניה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מספר גדוד אחד ולגדודיו אין מספר ור' ירמיה בר אבא אמר אלף אלפין ישמשוניה לנהר דינור שנאמר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נהר דינור נגד ונפק מן קדמוהי אלף אלפין ישמשוניה ורבו רבבן קדמוהי יקומון מהיכן נפיק מזיעתן של</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חיות ולהיכן שפיך אמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב על ראש רשעים בגיהנם שנאמר הנה סערת ה' חמה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">יצאה וסער מתחולל על ראש רשעים יחול ורב אחא בר יעקב אמר על אשר קומטו שנאמר אשר קומטו ולא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">עת נהר יוצק יסודם תניא אמר רבי שמעון החסיד אלו תשע מאות ושבעים וארבע דורות שקומטו להיבראות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>