<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:19.845247</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:19.845247</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="15">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין דורשין"/><ContGemara/>לינוקא פסוק לי פסוקך א"ל ואת שדוד מה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תעשי כי תלבשי שני כי תעדי עדי זהב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כי תקרעי בפוך עיניך לשוא תתיפי וגו'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עייליה לבי כנישתא אחריתי עד דעייליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לתליסר בי כנישתא כולהו פסקו ליה כי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">האי גוונא לבתרא א"ל פסוק לי פסוקך א"ל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולרשע אמר אלהים מה לך לספר חקי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וגו' ההוא ינוקא הוה מגמגם בלישניה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אשתמע כמה דאמר ליה ולאלישע אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלהים איכא דאמרי סכינא הוה בהדיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וקרעיה ושדריה לתליסר בי כנישתי ואיכא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמרי אמר אי הואי בידי סכינא הוה קרענא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליה כי נח נפשיה דאחר אמרי לא מידן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לידייניה ולא לעלמא דאתי ליתי לא מידן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לידייניה משום דעסק באורייתא ולא לעלמא דאתי ליתי משום דחטא אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ר"מ מוטב דלידייניה וליתי לעלמא דאתי מתי אמות ואעלה עשן מקברו כי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נח נפשיה דר' מאיר סליק קוטרא מקבריה דאחר אמר ר' יוחנן גבורתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למיקלא רביה חד הוה ביננא ולא מצינן לאצוליה אי נקטיה ביד מאן מרמי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה מאן אמר מתי אמות ואכבה עשן מקברו כי נח נפשיה דר' יוחנן פסק</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קוטרא מקבריה דאחר פתח עליה ההוא ספדנא אפילו שומר הפתח לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עמד לפניך רבינו בתו של אחר אתיא לקמיה דרבי אמרה ליה רבי פרנסני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר לה בת מי את אמרה לו בתו של אחר אני אמר לה עדיין יש מזרעו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בעולם והא כתיב לא נין לו ולא נכד בעמו ואין שריד במגוריו אמרה לו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זכור לתורתו ואל תזכור מעשיו מיד ירדה אש וסכסכה ספסלו של רבי בכה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואמר רבי ומה למתגנין בה כך למשתבחין בה על אחת כמה וכמה ור"מ</row>
		<row row_number="26" isdata="1">היכי גמר תורה מפומיה דאחר והאמר רבה בר בר חנה אמר רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוחנן מאי דכתיב כי שפתי כהן ישמרו דעת ותורה יבקשו מפיהו כי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מלאך ה' צבאות הוא אם דומה הרב למלאך ה' צבאות יבקשו תורה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מפיהו ואם לאו אל יבקשו תורה מפיהו אמר ר"ל ר"מ קרא אשכח ודרש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הט אזנך ושמע דברי חכמים ולבך תשית לדעתי לדעתם לא נאמר אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לדעתי רב חנינא אמר מהכא שמעי בת וראי והטי אזנך ושכחי עמך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ובית אביך וגו' קשו קראי אהדדי לא קשיא הא בגדול הא בקטן כי אתא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רב דימי אמר אמרי במערבא ר"מ אכל תחלא ושדא שיחלא לברא דרש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבא מאי דכתיב אל גנת אגוז ירדתי לראות באבי הנחל וגו' למה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נמשלו ת"ח לאגוז לומר לך מה אגוז זה אע"פ שמלוכלך בטיט ובצואה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אין מה שבתוכו נמאס אף ת"ח אע"פ שסרח אין תורתו נמאסת אשכחיה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבה בר שילא לאליהו א"ל מאי קא עביד הקב"ה א"ל קאמר שמעתא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מפומייהו דכולהו רבנן ומפומיה דר"מ לא קאמר א"ל אמאי משום דקא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גמר שמעתא מפומיה דאחר א"ל אמאי ר"מ רמון מצא תוכו אכל קליפתו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">זרק א"ל השתא קאמר מאיר בני אומר בזמן שאדם מצטער שכינה מה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לשון אומרת קלני מראשי קלני מזרועי אם כך הקב"ה מצטער על דמן של</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רשעים ק"ו על דמן של צדיקים שנשפך אשכחיה שמואל לרב יהודה דתלי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעיברא דדשא וקא בכי א"ל שיננא מאי קא בכית א"ל מי זוטרא מאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דכתיב בהו ברבנן איה סופר איה שוקל איה סופר את המגדלים איה סופר שהיו סופרים כל אותיות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שבתורה איה שוקל שהיו שוקלים קלין וחמורין שבתורה איה סופר את המגדלים שהיו שונין ג' מאות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הלכות במגדל הפורח באויר ואמר רבי אמי תלת מאה בעיי בעו דואג ואחיתופל במגדל הפורח באויר ותנן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ג' מלכים וארבעה הדיוטות אין להם חלק לעולם הבא אנן מה תהוי עלן א"ל שיננא טינא היתה בלבם אחר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מאי זמר יווני לא פסק מפומיה אמרו עליו על אחר בשעה שהיה עומד מבית המדרש הרבה ספרי מינין נושרין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מחיקו שאל נימוס הגרדי את ר"מ כל עמר דנחית ליורה סליק א"ל כל מאן דהוה נקי אגב אימיה סליק כל דלא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הוה נקי אגב אימיה לא סליק ר"ע עלה בשלום וירד בשלום ועליו הכתוב אומר משכני אחריך נרוצה ואף</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבי עקיבא בקשו מלאכי השרת לדוחפו אמר להם הקב"ה הניחו לזקן זה שראוי להשתמש בכבודי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>