<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:49.850831</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:49.850831</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>ויודע דעת עליון אפשר דעת בהמתו לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוה ידע דעת עליון מי הוה ידע מאי דעת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בהמתו לא הוה ידע בעידנא דחזו ליה דהוה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רכיב אחמריה אמרו ליה מאי טעמא לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רכבתא אסוסיא אמר להו ברטיבא שדאי ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מיד ותאמר האתון הלא אנכי אתונך אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לה לטעינא בעלמא אמרה ליה אשר רכבת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עלי אמר לה אקראי בעלמא אמרה ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מעודך ועד היום הזה ולא עוד אלא שאני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עושה לך רכיבות ביום ואישות בלילה כתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הכא ההסכן הסכנתי וכתיב התם ותהי לו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סוכנת אלא מאי ויודע דעת עליון שהיה יודע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לכוין אותה שעה שהקב"ה כועס בה והיינו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דקאמר להו נביא עמי זכר נא מה יעץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בלק מלך מואב ומה ענה אותו בלעם בן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בעור מן השטים ועד הגלגל למען דעת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">צדקות ה' א"ר אלעזר אמר להן הקב"ה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לישראל עמי ראו כמה צדקות עשיתי עמכם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלא כעסתי עליכם כל אותן הימים שאם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כעסתי עליכם לא נשתייר מעובדי כוכבים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משונאיהם של ישראל שריד ופליט והיינו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דקאמר ליה בלעם לבלק מה אקב לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קבה אל ומה אזעם לא זעם ה' וכמה זעמו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רגע וכמה רגע אמר אמימר ואיתימא רבינא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רגע כמימריה ומנלן דרגע הוה ריתחיה דכתיב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כי רגע באפו חיים ברצונו ואיבעית אימא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מהכא חבי כמעט רגע עד יעבור זעם אימת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רתח אמר אביי בתלת שעי קמייתא כי חיורא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כרבלתא דתרנגולא כל שעתא ושעתא מחוור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חיורא כל שעתא אית ביה סורייקי סומקי ההיא שעתא לית ביה סורייקי סומקי רבי יהושע בן לוי הוה מצער</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ליה ההוא מינא [בקראי יומא חד] נקט תרנגולא [ואוקמיה בין כרעיה דערסא] ועיין ביה סבר כי מטא ההיא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שעתא אלטייה כי מטא ההיא שעתא נימנם אמר שמע מינה לאו אורח ארעא למיעבד הכי [ורחמיו על כל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מעשיו כתיב] וכתיב גם ענוש לצדיק לא טוב תנא משמיה דר"מ בשעה שהמלכים מניחין כתריהן בראשיהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומשתחוין לחמה מיד כועס [הקב"ה] אמר רב יוסף לא ליצלי איניש צלותא דמוספי בתלת שעי קמייתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דיומא ביומא קמא דריש שתא ביחיד דלמא כיון דמפקיד דינא דלמא מעייני בעובדיה ודחפו ליה מידחי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אי הכי דצבור נמי דצבור נפישא זכותיה אי הכי דיחיד דצפרא נמי לא כיון דאיכא צבורא דקא מצלו לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קא מדחי והא אמרת שלש ראשונות הקב"ה יושב ועוסק בתורה איפוך ואיבעית אימא לעולם לא תיפוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תורה דכתיב בה אמת דכתיב אמת קנה ואל תמכור אין הקב"ה עושה לפנים משורת הדין דין דלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כתיב ביה אמת הקב"ה עושה לפנים משורת הדין: יום מעיד טרף בעגל סימן: גופא אמר רבי יהושע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בן לוי מאי דכתיב אשר אנכי מצוך היום לעשותם היום לעשותם ולא למחר לעשותם היום לעשותם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולא היום ליטול שכרן אמר רבי יהושע בן לוי כל מצות שישראל עושין בעולם הזה באות ומעידות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אותם לעולם הבא שנאמר יתנו עידיהם ויצדקו ישמעו ויאמרו אמת יתנו עידיהם ויצדקו אלו ישראל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישמעו ויאמרו אמת אלו עובדי כוכבים ואמר רבי יהושע בן לוי כל מצות שישראל עושין בעולם הזה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">באות וטורפות אותם לעובדי כוכבים לעולם הבא על פניהם שנאמר ושמרתם ועשיתם כי היא חכמתכם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ובינתכם לעיני העמים נגד העמים לא נאמר אלא לעיני העמים מלמד שבאות וטורפות לעובדי כוכבים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">על פניהם לעוה"ב וא"ר יהושע בן לוי לא עשו ישראל את העגל אלא ליתן פתחון פה לבעלי תשובה שנאמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מי יתן והיה לבבם זה להם ליראה אותי כל הימים וגו' והיינו דא"ר יוחנן משום ר"ש בן יוחאי לא דוד ראוי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לאותו מעשה ולא ישראל ראוין לאותו מעשה לא דוד ראוי לאותו מעשה דכתיב ולבי חלל בקרבי ולא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ישראל ראוין לאותו מעשה דכתיב מי יתן והיה לבבם זה להם ליראה אותי כל הימים אלא למה עשו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>