<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:44.167917</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:44.167917</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="19">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>אברהם אבינו שלא הלך בעצת אנשי דור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הפלגה שרשעים היו שנאמר הבה נבנה לנו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עיר ובדרך חטאים לא עמד שלא עמד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעמידת סדום שחטאים היו שנאמר ואנשי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">סדום רעים וחטאים לה' מאד ובמושב לצים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא ישב שלא ישב במושב אנשי פלשתים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מפני שלצנים היו שנאמר ויהי כטוב לבם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ויאמרו קראו לשמשון וישחק לנו אשרי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">איש ירא [את] ה' אשרי איש ולא אשרי אשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">א"ר עמרם אמר רב אשרי מי שעושה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תשובה כשהוא איש ר' יהושע בן לוי אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אשרי מי שמתגבר על יצרו כאיש במצותיו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חפץ מאד אר"א במצותיו ולא בשכר מצותיו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והיינו דתנן הוא היה אומר אל תהיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כעבדים המשמשין את הרב על מנת לקבל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פרס אלא היו כעבדים המשמשין את הרב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שלא על מנת לקבל פרס כי אם בתורת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ה' חפצו א"ר אין אדם לומד תורה אלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממקום שלבו חפץ שנאמר כי אם בתורת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ה' חפצו לוי ור"ש ברבי יתבי קמיה דרבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וקא פסקי סידרא סליק ספרא לוי אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לייתו [לן] משלי ר"ש ברבי אמר לייתו [לן]</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תילים כפייה ללוי ואייתו תילים כי מטו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הכא כי אם בתורת ה' חפצו פריש רבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואמר אין אדם לומד תורה אלא ממקום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שלבו חפץ אמר לוי רבי נתת לנו רשות לעמוד אמר ר' אבדימי בר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חמא כל העוסק בתורה הקב"ה עושה לו חפציו שנאמר כי אם בתורת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ה' חפצו אמר רבא לעולם ילמוד אדם תורה במקום שלבו חפץ שנאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כי אם בתורת ה' חפצו ואמר רבא בתחילה נקראת על שמו של הקב"ה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולבסוף נקראת על שמו שנאמר בתורת ה' חפצו ובתורתו יהגה יומם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולילה ואמר רבא לעולם ילמד אדם תורה ואח"כ יהגה שנאמר בתורת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ה' והדר ובתורתו יהגה ואמר רבא לעולם ליגריס איניש ואע"ג דמשכח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואע"ג דלא ידע מאי קאמר שנאמר גרסה נפשי לתאבה גרסה כתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולא כתיב טחנה רבא רמי כתיב על גפי וכתיב על כסא בתחלה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">על גפי ולבסוף על כסא כתיב בראש מרומים וכתיב עלי דרך בתחלה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בראש מרומים ולבסוף עלי דרך עולא רמי כתיב שתה מים מבורך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וכתיב ונוזלים מתוך בארך בתחלה שתה מבורך ולבסוף ונוזלים מתוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בארך אמר רבא אמר רב סחורה אמר רב הונא מאי דכתיב הון מהבל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ימעט וקובץ על יד ירבה אם עושה אדם תורתו חבילות חבילות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מתמעט ואם קובץ על יד ירבה אמר רבא ידעי רבנן להא מילתא ועברי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עלה אמר רב נחמן בר יצחק אנא עבידתה וקיים בידי אמר רב שיזבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">משמיה דר"א בן עזריה מאי דכתיב לא יחרוך רמיה צידו לא יחיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולא יאריך ימים צייד הרמאי ורב ששת אמר צייד הרמאי יחרוך כי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אתא רב דימי אמר משל לאדם שצד צפרין אם משבר כנפיה של</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ראשונה כולם מתקיימות בידו ואם לאו אין מתקיימות בידו והיה כעץ</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שתול על פלגי מים אמרי דבי ר' ינאי כעץ שתול ולא כעץ נטוע כל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הלומד תורה מרב אחד אינו רואה סימן ברכה לעולם אמר להו רב חסדא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לרבנן בעינא דאימא לכו מלתא ומסתפינא דשבקיתו לי ואזליתו כל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הלומד תורה מרב אחד אינו רואה סימן ברכה לעולם שבקוהו ואזול קמיה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דרבא אמר להו הני מילי סברא אבל גמרא מרב אחד עדיף כי היכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>