<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:44.675909</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:44.675909</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="25">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מעמידין"/><ContGemara/>וידום השמש וירח עמד עד יקום גוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אויביו הלא היא כתובה על ספר הישר מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ספר הישר א"ר חייא בר אבא א"ר יוחנן זה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ספר אברהם יצחק ויעקב שנקראו ישרים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנא' תמות נפשי מות ישרים והיכא רמיזא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וזרעו יהיה מלא הגוים [אימתי יהיה מלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הגוים] בשעה שעמדה לו חמה ליהושע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ויעמד השמש בחצי השמים ולא אץ</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לבוא כיום תמים וכמה א"ר יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עשרים וארבעה [שעי] אזיל שית וקם שית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אזיל שית וקם שית כולה מלתא כיום תמים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ר' אלעזר אמר שלשים ושית אזיל שית</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וקם תריסר אזיל שית וקם תריסר עמידתו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כיום תמים רבי שמואל בר נחמני אמר ארבעים ושמונה אזיל שית וקם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תריסר אזיל שית וקם עשרים וארבעה [שנאמר] ולא אץ לבוא כיום תמים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מכלל דמעיקרא לאו כיום תמים [הוה] א"ד בתוספתא פליגי ר' יהושע בן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לוי אמר עשרים וארבעה אזיל שית וקם תריסר אזיל שית וקם תריסר עמידתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כיום תמים ר"א אמר שלשים ושש אזיל שית וקם תריסר אזיל שית וקם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עשרים וארבעה ולא אץ לבוא כיום תמים ר' שמואל בר נחמני אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ארבעים ושמונה אזיל שית וקם עשרים וארבעה אזיל שית וקם כ"ד מקיש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עמידתו לביאתו מה ביאתו כיום תמים אף עמידתו כיום תמים תנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כשם שעמדה לו חמה ליהושע כך עמדה לו חמה למשה ולנקדימון בן גוריון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יהושע קראי נקדימון בן גוריון גמרא למשה מנלן אתיא אחל אחל כתיב הכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחל תת פחדך וכתיב התם ביהושע אחל גדלך ורבי יוחנן אמר אתיא תת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תת כתיב הכא אחל תת פחדך וכתיב ביהושע ביום תת ה' את האמורי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ר' שמואל בר נחמני אמר מגופיה דקרא שמעת ליה אשר ישמעון</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שמעך ורגזו וחלו מפניך אימתי רגזו וחלו מפניך בשעה שעמדה לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חמה למשה מיתיבי ולא היה כיום ההוא לפניו ואחריו איבעית אימא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שעות הוא דלא הוו נפיש כולי האי ואיבעית אימא אבני ברד לא הוו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דכתיב ויהי בנוסם מפני בני ישראל הם במורד בית חורון וה' השליך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עליהם אבנים גדולות מן השמים עד עזקה וימותו כתיב ויאמר ללמד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בני יהודה קשת הנה כתובה על ספר הישר מאי ספר הישר א"ר חייא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בר אבא א"ר יוחנן זה ספר אברהם יצחק ויעקב שנקראו ישרים דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בהו תמות נפשי מות ישרים ותהי אחריתי כמוהו והיכא רמיזא יהודה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אתה יודוך אחיך ידך בעורף אויביך ואיזו היא מלחמה שצריכה יד כנגד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עורף הוי אומר זו קשת ר"א אומר זה ספר משנה תורה ואמאי קרו ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ספר הישר דכתיב ועשית הישר והטוב בעיני ה' והיכא רמיזא ידיו רב לו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואיזו היא מלחמה שצריכה שתי ידים הוי אומר זו קשת ר' שמואל בר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נחמני אמר זה ספר שופטים ואמאי קרו ליה ספר הישר דכתיב בימים ההם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין מלך בישראל איש הישר בעיניו יעשה והיכא רמיזא למען דעת דורות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בני ישראל ללמדם מלחמה ואיזו היא מלחמה שצריכה לימוד הוי אומר זו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קשת ומנלן דביהודה כתיב דכתיב מי יעלה לנו (בתחלה) אל הכנעני להלחם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בו ויאמר ה' יהודה יעלה וירם הטבח את השוק והעליה וישם לפני שאול</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מאי והעליה ר' יוחנן אומר שוק ואליה מאי והעליה דמסמכא שוק לאליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ורבי אלעזר אומר שוק וחזה מאי והעליה דמחית לה לחזה עילויה דשוק כי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בעי אנופי ומנפי ליה ורבי שמואל בר נחמני אמר שוק ושופי מאי והעליה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שופי עילויה דשוק קאי לא תתייחד אשה עמהם במאי עסקינן אילימא בחד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דכוותה גבי ישראל מי שרי והתנן לא יתייחד איש אחד עם שתי נשים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>