<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:24.444936</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:24.444936</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מעמידין"/><ContGemara/>מכה של חלל אין מתרפאין מהן מאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בינייהו איכא בינייהו גב היד וגב הרגל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמר רב אדא בר מתנה אמר רב גב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">היד וגב הרגל הרי הן כמכה של חלל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ומחללין עליהן את השבת אמר רב זוטרא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בר טוביה אמר רב כל מכה שצריכה אומד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מחללין עליה את השבת אמר רב שמן בר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אבא אמר ר' יוחנן והאי אישתא צמירתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כמכה של חלל דמי ומחללין עליה את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">השבת מהיכן מכה של חלל פירש רבי אמי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מן השפה ולפנים בעי רבי אליעזר ככי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ושיני מאי כיון דאקושי נינהו כמכה דבראי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דמו או דלמא כיון דגואי קיימי כמכה של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חלל דמו אמר אביי ת"ש החושש בשיניו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא יגמע בהן את החומץ חושש הוא דלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הא כאיב ליה טובא שפיר דמי דלמא תנא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היכא דכאיב ליה טובא חושש נמי קרי ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ת"ש רבי יוחנן חש בצפדינא אזל לגבה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דההיא מטרוניתא עבדה חמשא ומעלי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שבתא א"ל למחר מאי אמרה ליה לא צריכת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אי צריכנא מאי אמרה אשתבע לי דלא מגלית אישתבע לה לאלהא ישראל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא מגלינא גלייה ליה למחר נפק דרשה בפירקא והא אישתבע לה לאלהא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דישראל לא מגלינא אבל לעמיה ישראל מגלינא והאיכא חילול השם דגלי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לה מעיקרא אלמא כמכה של חלל דמיא אמר רב נחמן בר יצחק שאני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צפדינא הואיל ומתחיל בפה וגומר בבני מעיים מאי סימניה רמי מידי בי ככי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומייתי דמא מבי דרי ממאי הוי מקרירי קרירי דחיטי ומחמימי חמימי דשערי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ומשיורי כסא דהרסנא מאי עבדא ליה א"ר אחא בריה דרבא מי שאור ושמן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זית ומלח ומר בר רב אשי אמר משחא דאווזא בגדפא דאווזא אמר אביי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אנא עבדי כולהו ולא איתסאי עד דאמר לי ההוא טייעא אייתי קשייתא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דזיתא דלא מלו תילתא וקלנהו אמרא חדתא ודביק ביה דדרי עבדי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הכי ואיתסאי ורבי יוחנן היכי עביד הכי והאמר רבה בר בר חנה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבי יוחנן כל מכה שמחללין עליה את השבת אין מתרפאין מהן אדם חשוב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שאני והא רבי אבהו דאדם חשוב הוה ורמא ליה יעקב מינאה סמא אשקיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואי לא רבי אמי ורבי אסי דלחכוהו לשקיה פסקיה לשקיה דרבי יוחנן רופא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מומחה הוה דרבי אבהו נמי רופא מומחה הוה שאני רבי אבהו דמוקמי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ביה מיני בנפשייהו תמות נפשי עם פלשתים אמר שמואל האי פדעתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">סכנתא היא ומחללין עליה את השבת מאי אסותא למיפסק דמא תחלי בחלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לאסוקי גרדא דיבלא וגירדא דאסנא או ניקרא מקילקלתא אמר רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ספרא האי עינבתא פרוונקא דמלאכא דמותא היא מאי אסותא טיגנא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בדובשא או כרפסא בטילייא אדהכי והכי ליתי עינבתא בת מינא וניגנדר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עילוי חיורתי לחיורתי ואוכמתי לאוכמתי אמר רבא האי סימטא פרוונקא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאשתא היא מאי אסותא למחייה שיתין איתקוטלי וליקרעיה שתי וערב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והני מילי דלא חיור רישיה אבל חיור רישיה לית לן בה רבי יעקב חש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>