<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:45.763921</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:45.763921</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="37">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מעמידין"/><ContGemara/>הואיל וראוי לביאה מטמא נמי בזיבה אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבינא הלכך הא תינוקת עובדת כוכבים בת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ג' שנים ויום אחד הואיל וראויה לביאה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מטמאה נמי בזיבה פשיטא מהו דתימא האי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ידע לארגולי והא לא ידעה לארגולי קמ"ל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מיסתמיך ואזיל ר' יהודה נשיאה אכתפיה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרבי שמלאי שמעיה א"ל שמלאי לא היית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמש בבית המדרש כשהתרנו את השמן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר לו בימינו תתיר אף את הפת אמר לו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">א"כ קרו לן בית דינא שריא דתנן העיד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי יוסי בן יועזר איש צרידה על אייל קמצא דכן ועל משקה בית מטבחיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דכן ועל דיקרב למיתא מסאב וקרו ליה יוסף שריא אמר ליה התם שרא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תלת ומר שרא חדא ואי שרי מר חדא אחריתי אכתי תרתין הוא דהויין א"ל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אנא שראי אחריתי מאי היא דתנן זה גיטך אם לא באתי מכאן עד שנים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשר חודש ומת בתוך שנים עשר חודש אינו גט ותני עלה ורבותינו התירוה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לינשא ואמרינן מאן רבותינו אמר רב יהודה אמר שמואל בית דינא דשרו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משחא סברי לה כר' יוסי דאמר זמנו של שטר מוכיח עליו וא"ר אבא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בריה דרבי חייא בר אבא ר' יהודה הנשיא הורה ולא הודו לו כל שעתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואמרי לה כל סייעתו א"ל רבי (אליעזר) לההוא סבא כי שריתוה לאלתר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שריתוה דלא אתי או דלמא לאחר שנים עשר חודש דהא איקיים ליה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תנאיה ותיבעי לך אמתני' דתנן הרי זה גיטך מעכשיו אם לא באתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מכאן עד שנים עשר חודש ומת בתוך שנים עשר חודש הוי גט דהא איקיים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליה תנאי ותיבעי לך לאלתר הוי גיטא דהא לא אתא או דלמא לאחר י"ב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חודש דהא איקיים ליה תנאיה אין ה"נ אלא משום דהוית בההוא מניינא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר אביי הכל מודים לכשתצא חמה מנרתיקה לכי נפקא קאמר לה וכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מיית בליליא גט לאחר מיתה הוא על מנת שתצא חמה מנרתיקה מעכשיו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קאמר לה וכי מיית בליליא הא ודאי תנאה הוי וגט מחיים הוא כדרב הונא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דאמר רב הונא כל האומר על מנת כאומר מעכשיו דמי לא נחלקו אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">באם תצא ר' יהודה הנשיא סבר לה כר' יוסי דאמר זמנו של שטר מוכיח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עליו והוה ליה כמהיום אם מתי כמעכשיו אם מתי ורבנן לית להו דר' יוסי והוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ליה כזה גיטך אם מתי גרידא גופא העיד יוסי בן יועזר איש צרידה על אייל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קמצא דכן ועל משקה בי מטבחיא דכן ועל דיקרב למיתא מסאב וקרו ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוסף שריא מאי אייל קמצא רב פפא אמר שושיבא ורב חייא בר אמי משמיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דעולא אמר סוסביל רב פפא אמר שושיבא וקמיפלגי בראשו ארוך מר סבר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ראשו ארוך אסור ומר סבר ראשו ארוך מותר רב חייא בר אמי משמיה דעולא אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>