<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:45.884916</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:45.884916</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="38">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מעמידין"/><ContGemara/>ומגיסה עד שתבא מבית המרחץ או מבית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכנסת ואינה חוששת איבעיא להו הניח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עובד כוכבים והפך ישראל מהו אמר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נחמן בר יצחק ק"ו גמרו ביד עובד כוכבים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מותר גמרו ביד ישראל לא כ"ש איתמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נמי אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן ואמרי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לה אמר רב אחא בר בר חנה א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בין שהניח עובד כוכבים והפך ישראל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בין שהניח ישראל והפך עובד כוכבים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מותר ואינו אסור עד שתהא תחלתו וגמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ביד עובד כוכבים אמר רבינא הלכתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הא ריפתא דשגר עובד כוכבים ואפה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ישראל א"נ שגר ישראל ואפה עובד כוכבים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">א"נ שגר עובד כוכבים ואפה עובד כוכבים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואתא ישראל וחתה בה חתויי שפיר דמי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דג מליח חזקיה שרי ור' יוחנן אסר ביצה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">צלויה בר קפרא שרי ור' יוחנן אסר כי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אתא רב דימי אמר אחד דג מליח ואחד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ביצה צלויה חזקיה ובר קפרא שרו ורבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוחנן אסר ר' חייא פרוואה איקלע לבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ריש גלותא אמרו ליה ביצה צלויה מאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר להו חזקיה ובר קפרא שרו ור' יוחנן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אסר ואין דבריו של אחד במקום שנים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר להו רב זביד לא תציתו ליה הכי אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אביי הלכתא כוותיה דרבי יוחנן אשקיוהו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נגוטא דחלא ונח נפשיה ת"ר הקפריסין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והקפלוטות והמטליא והחמין והקליות שלהן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מותרין ביצה צלויה אסורה שמן רבי יהודה הנשיא ובית דינו נמנו עליו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והתירוהו תניא היא המטליא היא פשליא היא שיעתא מאי שיעתא ארבב"ח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר רבי יוחנן הא ארבעין שנין דנפיק האי עובדא ממצרים ורבה בר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בר חנה דידיה אמר הא שתין שנין דנפיק האי עובדא ממצרים ולא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פליגי מר בשניה ומר בשניה מייתו ביזרא דכרפסא וביזרא דכיתנא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וביזרא דשבלילתא ותרו להו בהדי הדדי בפשורי ושבקו ליה עד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דמקבל ומייתי חצבי חדתי ומלו להו מיא ותרו בהו גרגישתא ומדבקין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ביה ועיילין לבי בני אדנפקו מלבלבי ואכלי מינייהו וקיירי מבינתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דרישייהו עד טופרא דכרעייהו אמר רב אשי אמר לי רבי חנינא מילין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואמרי לה במילין ת"ר הכוספן של עובדי כוכבים שהוחמו חמין ביורה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גדולה אסור ביורה קטנה מותר ואיזו היא יורה קטנה א"ר ינאי כל שאין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">צפור דרור יכול ליכנס בתוכה ודלמא אדמויי אדמוה ועיילוה אלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כל שאין ראש צפור דרור יכול ליכנס בתוכה והתניא אחת יורה גדולה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואחת יורה קטנה מותר לא קשיא הא כמ"ד נותן טעם לפגם אסור הא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כמ"ד נותן טעם לפגם מותר אמר רב ששת האי מישחא שליקא דארמאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אסור אמר רב ספרא למאי ניחוש לה אי משום איערובי מיסרא סרי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אי משום בישולי עובדי כוכבים נאכל הוא כמו שהוא חי אי משום</row>
		<row row_number="45" isdata="1">גיעולי עובדי כוכבים נותן טעם לפגם הוא ומותר בעו מיניה מרבי אסי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הני אהיני שליקי דארמאי מאי חוליי לא תיבעי לך דודאי שרו מרירי לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תיבעי לך דודאי אסירי כי תיבעי לך מציעאי מאי אמר להו מאי תיבעי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לכו דרבי אסר ומנו לוי שתיתאה רב שרי אבוה דשמואל ולוי אסרי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בחיטי ושערי כ"ע לא פליגי דשרי בטלפחי דחלא כ"ע ל"פ דאסיר כי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">פליגי בטלפחי דמיא מר סבר גזרינן הא אטו הא ומר סבר לא גזרינן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואיכא דאמרי בטלפחי דמיא כ"ע לא פליגי דאסיר כי פליגי בחיטי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ושערי מר סבר גזרינן הא אטו הא ומר סבר לא גזרינן אמר רב תרי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מיני שתיתאה שדר ברזילי הגלעדי לדוד דכתיב משכב וספות וכלי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">יוצר חטים ושעורים וקמח וקלי ופול ועדשים וקלי והשתא הוא דקא מפקי צני צני לשוקי דנהרדעא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ולית דחייש להא דאבוה דשמואל ולוי וכבשין שדרכן לתת בתוכן יין אמר חזקיה לא שנו אלא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שדרכן אבל בידוע אסור אפילו בהנאה ומ"ש ממורייס דשרו רבנן בהנאה התם לעבורי זוהמא הכא</row>
		<row row_number="57" isdata="1">למתוקי טעמא ורבי יוחנן אמר אפילו בידוע נמי מותר ומאי שנא ממורייס לר"מ דאסיר בהנאה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>