<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:26.699909</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:26.699909</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="52">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "רבי ישמעאל"/><ContGemara/>תנהו ענין לכלים מכאן אמרו עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">של עובד כוכבים אינה אסורה אלא עד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שתעבד ושל ישראל מיד והא בכלים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אוקימנא לה אמר קרא אשר אתם יורשים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אותם את אלהיהם מקיש אלהיהם לכלים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מה כלים עד שיעבדו אף אלהיהם נמי עד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שיעבדו ור"ע דלא מקיש אמר לך את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הפסיק הענין ורבי ישמעאל אשכחן עבודת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כוכבים של עובד כוכבים דאין אסורה עד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שתעבד דישראל דאסורה מיד מנא ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סברא הוא מדעובד כוכבים עד שתעבד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דישראל אסורה מיד אימא דישראל כלל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וכלל לא השתא גניזה בעיא איתסורי לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מיתסרא ואימא כדעובד כוכבים אמר קרא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואת חטאתכם אשר עשיתם את העגל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">משעת עשייה קם ליה בחטא אימא ה"מ</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למיקם גברא בחטא איתסורי לא מיתסרא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר קרא ארור האיש אשר יעשה פסל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומסכה משעת עשייה קם ליה בארור אימא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ה"מ למיקם גברא בארור איתסורי לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיתסרא תועבת ה' כתיב ור"ע דבר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">המביא לידי תועבה ור"ע עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">של עובד כוכבים דאסורה מיד מנא ליה אמר עולא אמר קרא פסילי אלהיהם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תשרפון באש משפסלו נעשה אלוה ואידך ההוא מיבעי ליה לכדתני רב יוסף</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דתני רב יוסף מנין לעובד כוכבים שפוסל אלוהו שנאמר פסילי אלהיהם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תשרפון באש ואידך נפקא ליה מדשמואל דשמואל רמי כתיב לא תחמוד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כסף וזהב עליהם וכתיב ולקחת לך הא כיצד פסלו לאלוה לא תחמוד פסלו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מאלוה ולקחת לך ור"ע אשכחן עבודת כוכבים של עובד כוכבים דאסורה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מיד דישראל עד שתעבד מנלן אמר רב יהודה אמר קרא ושם בסתר עד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שיעשה לה דברים שבסתר ואידך ההוא מיבעיא ליה לכדרבי יצחק דא"ר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יצחק מנין לעבודת כוכבים של ישראל שטעונה גניזה שנאמר ושם בסתר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואידך נפקא ליה מדרב חסדא אמר רב דאמר רב חסדא אמר רב מנין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לעבודת כוכבים של ישראל שטעונה גניזה שנאמר לא תטע לך אשרה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כל עץ אצל מזבח מה מזבח טעון גניזה אף אשרה טעונה גניזה ואידך ההוא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מיבעי ליה לכדר"ל דאמר ר"ל כל המעמיד דיין שאינו הגון כאילו נוטע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אשרה בישראל שנאמר שופטים ושוטרים תתן לך בכל שעריך וסמיך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ליה לא תטע לך אשרה כל עץ אמר רב אשי ובמקום תלמידי חכמים כאילו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נטעו אצל מזבח שנאמר אצל מזבח בעי רב המנונא ריתך כלי לעבודת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כוכבים מהו עבודת כוכבים דמאן אילימא עבודת כוכבים דעובד כוכבים בין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לר' ישמעאל ובין לר"ע משמשי עבודת כוכבים הן ומשמשי עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אין אסורין עד שיעבדו ואלא עבודת כוכבים דישראל אליבא דמאן אילימא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אליבא דר"ע השתא היא גופה לא מיתסר' עד שתעבד משמשיה מיבעיא ואלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אליבא דרבי ישמעאל דאמר אסורה מיד מאי משמשין ממשמשין גמרינן מה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">התם עד שיעבדו אף הכא עד שיעבדו או דלמא מינה גמר מה היא אסורה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מיד אף משמשיה אסורין מיד מאי איריא דקא מיבעיא ליה ריתך כלי תיבעי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ליה עשה רב המנונא משום טומאה ישנה קמיבעיא ליה דתנן כלי מתכות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פשוטיהן ומקבליהן טמאין נשתברו טהרו חזר ועשאן כלים יחזרו לטומאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ישנה והכי קמיבעיא ליה כי הדרא טומאה ה"מ לטומאה דאורייתא אבל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">טומאה דרבנן לא או דלמא ל"ש ותיבעי ליה שאר טומאות דרבנן חדא מגו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חדא קמיבעיא ליה טומאה דרבנן מי הדרא או לא הדרא את"ל לא הדרא טומאה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דעבודת כוכבים משום חומרא דעבודת כוכבים מי שויוה רבנן כטומאה דאורייתא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">או לא תיקו בעי מיניה ר' יוחנן מר' ינאי תקרובת עבודת כוכבים של אוכלים</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מהו מי מהניא להו ביטול לטהרינהו מטומאה או לא ותיבעי ליה כלים כלים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לא קמיבעיא ליה כיון דאית להו טהרה במקוה טומאה נמי בטלה כי קמיבעיא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ליה אוכלין ותיבעי ליה עבודת כוכבי' גופה עבודת כוכבים גופה לא מיבעיא ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>