<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:28.992252</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:28.992252</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="9">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק בשלשה פרקים"/><ContGemara/>הישנה אמר רבי יוחנן הדין דידן (הות) הוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולמה קרי ליה עתיקה מן בגין דהוה ביומי אית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמרי דהות זעירא ורבתא ואית דאמרי דאזעירא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ולא אזעירא כמה דהות כמה הוא שיעור של</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כוס רבי יוסי בשם ר' יוסי בן פזי ור' יוסי בר ביבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בשם ר' שמואל אצבעיים על אצבעיים על רום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אצבע ומחצה ושליש אצבע. (תני א) יבש כזית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דברי רבי נתן) רבנן דקיסרי ורבי יוסי בר ביבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשם שמואל אתיא דר' נתן כר"ש כמה דר"ש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ברביעית כן אמר ר' נתן ברביעית לכשיקרש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ויהא בו כזית רבי סימון בשם ריב"ל מעשה ב) בפרדת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבי שמתה וטהרו את דמה משום נבילה ושאל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">(ב) רבי אליעזר את ר' סימון עד כמה ולא אשגח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביה ושאל לריב"ל וא"ל עד רביעית טהור יותר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מרביעית טמא ובאש לר"א על (עד) דלא חזר ליה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ר' סימון שמועתא רב ביבי הוה יתיב מתני הדין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עובדא א"ל רבי יצחק בר (ביסנא) כהנה עד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רביעית טהור יותר מכאן טמא ובעט ביה אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה רבי זריקא בגין דשאיל לך את בעט ביה א"ל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בגין דלא הות דעתי בי בעיטנא ביה דאמר רבי חנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והיו חייך תלואים לך מנגד זה שלוקח חטים לשנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ופחדת ג) לילה ויומם זה הלוקח מן הסדקי ולא תאמין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בחייך זה הלוקח מן הפלטור ואנא סמיכנא אפלטור</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ומהו כדון העיד ד) ר' יהושע בן פתורה על דם נבילה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שהוא טהור מהו טהור טהור מלהכשיר אבל לטמות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מטמא תמן ה) תנינן דם השרץ כבשרו מטמא ואינו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מכשיר ואין לנו כיוצא בו ושיעור טומאתו שדמו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מטמא כבשרו אמר רבי יוסי פליגי בה תרין אמוראין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חד אמר טמא וחד אמר טהור מאן דאמר טמא כרבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יהודה ומ"ד טהור כר' יהושע בן פתורה ( נ"א רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אבוה דאימן אחתיה דר' יהודה וכו') אמר ליה רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אבדומה דמן נחותה ויאות ו) דרבי יהודה מוריינא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דבי נשיאה הוה: שמא יעני ויאמרו כו': תני רבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ישמעאל קווץ לא יתרום מפני החשד תני הגזברין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היו מפספסין בקילקין תני ז) מדברין היו עמו משעה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שהוא נכנס עד שעה שהוא יוצא וימלא פומיה מוי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">א"ר תנחומא  מפני הברכה (ד) רבי שמואל בר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נחמן בשם רבי יונתן בתורה ובנביאים ובכתובים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מצאנו שאדם צריך לצאת ידי הבריות כדרך שהוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צריך לצאת ידי המקום בתורה מנין דכתיב והייתם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נקיים מה' ומישראל בנביאים מנין דכתיב אל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אלהים ה' וגו' וישראל הוא ידע בכתובים מנין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דכתיב ומצא חן ושכל טוב בעיני אלהים ואדם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גמליאל זוגא (ה) שאל לרבי יוסי בר רבי בון איזהו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">המחוור שבכולם אמר ליה והייתם נקיים מה'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומישראל:</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הלכה ג מתני' של בית רבן גמליאל היה נכנס</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ושקלו בין אצבעותיו וזרקו לפני</row>
		<row row_number="49" isdata="1">התורם והתורם מתכוין ודחפו לתוך הקופה אין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">התורם תורם עד שהוא אומר להם אתרום והן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אומרין לו תרום תרום תרום שלש פעמים תרם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">את הראשונה וחיפה בקטבליאות השניה וחיפה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בקטבליאות השלישית לא היה מחפה ולמה היה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מחפה שמא ישכח ויתרום מן הדבר התרום תרם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">את הראשונה לשם ארץ ישראל והשניה לשם כרכים</row>
		<row row_number="56" isdata="1">המוקפין לה והשלישית לשם בבל ולשם מדי ולשם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>