<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:29.108939</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:29.108939</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק התרומה"/><ContGemara/>ומביא קטורת ומחלל עליהן ונותנים אותה לאומנין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשכרן אותן המעות מה יעשה בהן רבי אומר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר אני ינתנו לבית גרמו ולבית אבטינס שהיו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בקיאין בפיטום הקטורת ובמעשה לחם הפנים א"ר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמואל בר רב יצחק והן שיהו חייבין להן מעות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משעה ראשונה רבי חייה בר בא בעי לא היו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חייבין להן מעות משעה הראשונה אתא רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">(ביבי) בא בשם ר' חייה בשם ר' יוסי (יוחנן)</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מקייצין בהן את המזבח ר' בא בר כהן בעי קומי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ר' יוסה מחלפא שיטתי' דר' חייא בר בא תמן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">צריכה ליה וכה פשיטא ליה הא דצריכה ליה בכלי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שרת הא דפשיטא ליה בקיץ למזבח דאיתפלגון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פיטמה א) בחולין (ב) ר' יוסי בי רבי חנינה אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">פסולה רבי יהושע בן לוי אמר כשירה ב) מה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">טעמא דרבי יוסי בי רבי חנינה קודש היא שתהא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הווייתה בקודש מה טעמא דרבי יהושע בן לוי קודש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היא שתהא באה מתרומת הלשכה אמר רבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יוסי בי רבי בון אתיא דרבי יוסי בן חנינה כשמואל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ודרבי יהושע בן לוי כר' יוחנן דתנינן ג) המקדיש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נכסיו והיו בהן דברים ראוין לקרבנות צבור רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוחנן אמר קטורת אמר רבי הושעיה תיפתר באומן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">משל בית אבטינס שהיה נוטל בשכרו קטורת ודרבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יוסי בי ר' חנינה כשמואל דאמר רב הונא בשם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמואל מכתשת ד) עשו אותה ככלי שרת לקדש א"ר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יוסי בי רבי בון אמרה (ר' זעירא קמיה) רבי חונא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קומי רבי יוסי דבר שקדש בכלי שרת נפדה א"ל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא דשמואל היא דשמואל אמר קל הוא במותר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דאיתפלגון הותירו ה) תמימים שמואל אמר נפדין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כתמימים ורבי יוחנן אמר נפדין כפסולי המוקדשים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הותירו ו) שעירים על דעתיה דשמואל אם עולה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">(ד) נפדית לא כ"ש חטאת על דעתיה דר' יוחנן א"ר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זעירא ירעו אמר רבי שמואל בר רב יצחק מקייצין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בהן את המזבח וקשיא יש חטאת שקריבה עולה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר ר' יוסה  שנייא ז) היא שאין קרבנות צבור</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נקבעין אלא בשחיטה אמר רבי חייא (חנינה) תנאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ב"ד הוא על המותר שיקרבו עולות:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>