<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:29.185977</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:29.185977</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק אלו הן הממונין"/><ContGemara/>אמר רבי יונה כתיב לכן אחלק לו ברבים ואת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עצומים יחלק שלל זה ר"ע שהתקין מדרש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ההלכות והגדות ויש אומרים אלו אנשי כנסת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הגדולה תיקנו אלא מה תיקן זה כללות ופרטות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר ר' אבהו (ב) כתיב משפחת סופרים יושבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יעבץ מה ת"ל סופרים אלא שעשו את התורה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ספורות ספורות חמשה לא יתרומו תרומה ה'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דברים חייבין בחלה חמש עשרה נשים פוטרות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צרותיהן שלשים ושש כריתות בתורה שלש עשרה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דבר נאמרו בנבלת העוף הטהור ד' אבות נזיקין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבות מלאכות ארבעים חסר אחת אמר רבי (אחא)</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אליעזר כתיב לעזרא הכהן הסופר מה ת"ל סופר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא כשם שהיה סופר בדברי תורה כך היה סופר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בדברי חכמים ר' חגי בשם ר' שמואל בר נחמן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הראשונים חרשו וזרעו ניכשו כיסחו עדרו קצרו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עמרו דשו זרו בררו טחנו הרקידו לשו קיטפו ואפו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואנו אין לנו מה לאכול ר' אבא בר (יונה) זמינא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשם ר' זעירא אין א) הוון קדמאין מלאכין אנן בני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אנש ואין הוון בני אנש אנן חמרין א"ר מנא בההיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שעתא אמרין אפילו כחמרתיה דר' פנחס בן יאיר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא אידמינון חמרתיה ב) דר"פ בן יאיר גנבתה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליסטאי בליליא עבדת טמירא גבון תלתא יומין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא טעמא כלום בתר תלתא יומין אימלכון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מחזרתה אמרי אפקינון מן הכא דלא תימות גבן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אפקונה אזלת וקמת לה על תרעא דמרה שריית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנהקת אמר לון פתחון להדא עלובתא דאית לה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תלת יומין דלא טעמא כלום פתחין לה ועלת לה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר לון יהבו לה כלום תיכול יהבון קומה שעורין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולא בעית למיכל אמרין ליה רבי לא בעית למיכל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר לון מתקנין אינון אמרו ליה אין אמר לון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וארימתון דמיין אמרון ליה לא כן אלפון רבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הלוקח ג) זרע לבהמה קמח לעורות שמן לאור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פטור מן הדמאי אמר לון  מה נעבד לה להדא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עלובתא דהיא מחמרה על גרמה סגין וארימן דמיין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואכלת: פתחיה על הקינין: (ד) בא וראה מה גדול</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא כחו של אותו האיש פותח דברים ודורשן:</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יודע בע' לשון: תני ד) סנהדרין שיש בה שנים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שיכולין לדבר וכולן ראוין לשמוע הרי זו ראויה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לסנהדרין ג' הרי זו בינונית ד' הרי זו חכמה וביבנה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">היו בה ד' בן עזאי ובן זומא ובן חכינאי ור"א בן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מתיה ( נ"א חנניה בן חנילא) א"ר ה) חסדא פעם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אחת יבשה א"י ולא ידעו מהיכן להביא עומר והוה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תמן חד אלם דהוה יהיב חד ידיה על גגות וחד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ידיה על צריפים אייתוניה קמיה דפתחיה אמר להו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אית אתר דמתקריא גגות צריפין או צריפין גגות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אזלין לתמן ואשכחן א"ר יוסה (ביבן) בי רבי בון</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פעם אחת  נשדף כל העולם כולו ולא היו יודעין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מהיכן להביא העומר והוה תמן חד אילם דהוה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יהיב ידיה על עיניה וידיה על סוכרא אייתוניה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לגבי פתחיה אמר לון אית אתר דמיתקריא עין סוכר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">או סוכר עין ואזלון תמן ואשכחון (ה) ג' נשים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הביאו קיניהן אחת אומרת לעינתי ואחת אומרת</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לימתי ואחת אומרת לזיבתי זו שאומרת לעינתי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">סברין מימר שופעת כמעין אמר לון בעיינא סכנת</row>
		<row row_number="55" isdata="1">זו שאומרת לימתי סברין מימר שופעת כים אמר</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לון בימה סכנת זו שאומרת לזיבתי סברין מימר</row>
		<row row_number="57" isdata="1">זבה ממש אמר לון זאב בא ליטול את בנה: בן</row>
		<row row_number="58" isdata="1">אחייה וכו': על ידי שהיו הכהנים מהלכין יחפים</row>
		<row row_number="59" isdata="1">על הרצפה והיו אוכלין בשר ושותין מים היו באין</row>
		<row row_number="60" isdata="1">לידי חולי המעים והוה ידע האי דין חמר טב למעייא</row>
		<row row_number="61" isdata="1">והאי דין חמר סמם למעייא: נחוניא חופר שיחין: שהיה חופר שיחין ומערות והוה ידע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>