<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:59.619777</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:59.619777</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק אלו הן הממונין"/><ContGemara/>לכך נחלוק בין נסכי עגל לנסכי שור ת"ל ככה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יעשה לשור האחד מגיד שלא חלק בין נסכי עגל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לנסכי שור או לאיל למה נאמר שהיה בדין אם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מצאנו שחלק בין נסכי בן שנה לנסכי בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנתיים לכך נחלוק בין נסכי שנתיים לנסכי שלש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ת"ל או לאיל האחד או לשה בכבשים למה נאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שהיה בדין אם מצאנו שחלק בין ניסכי כבש לנסכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איל לכך נחלוק בין נסכי כשבה לנסכי רחל ת"ל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">או לשה בכבשים או בעזים למה נאמר שהיה בדין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אם מצאנו שחלק בין ניסכי כבש לנסכי איל לכך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נחלוק בין נסכי גדי לנסכי תיש ת"ל או בעזים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הקיש קטן שבעזים לגדול שבתישים מה זה בשלשת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לוגין אף זה בשלשת לוגין: ושם היום כתוב כו':</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הגע בעצמך שזייג אותו המשמר שם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היום שם שבת שם חודש היה כתוב עליהן אפילו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רוצה לזייג אין מצוי לזייג:</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הלכה ד מתני' שתי לשכות היו במקדש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחת לשכת חשאין ואחת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לשכת הכלים לשכת חשאין יראי חטא נותנין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לתוכה בחשאי ועניים בני טובים מתפרנסין מתוכה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בחשאי לשכת הכלים כל מי שהוא מתנדב כלי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זורקו לתוכה ואחת לשלשים יום הגזברין פותחין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אותה וכל כלי שמצאו בו צורך לבדק הבית מניחין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אותו והשאר (ב) נמכרין ודמיהן נופלין (ללשכת)</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לבדק הבית:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ר' א) יעקב בר אידי ור' יצחק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר נחמן הוון פרנסים והוון יהבין לר' חמא אבוי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דר' יהושעיה דינר והוא יהיב ליה לחורנין רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זכריה חתניה דר' לוי היו הכל מליזין עליו אמרין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דלא צריך והוא נסב מן דדמך בדקין ואשכחין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דהוה מפליג ליה לחורנין רבי חיננא בר פפא הוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפליג מצוה בליליא חד זמן פגע ביה רבהון</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דרוחייא א"ל לא כן אלפן ר' לא תסיג גבול רעך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ל ולא כן כתיב מתן בסתר יכפה אף והוה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מסתפי מיניה וערק מן קומוי אמר ב) רבי יונה אשרי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נותן לדל אין כתיב כאן אלא אשרי משכיל אל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דל זה שהוא מסתכל במצוה היאך לעשותה כיצד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היה רבי (יוחנן) יונה עושה כשהיה רואה עני בן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">טובים שירד מנכסיו היה אומר לו בני בשביל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ששמעתי שנפלה לך ירושה ממקום אחר טול ואת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פורע מן דהוה נסיב הוה א"ל מתנה היא לך חייא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בר אדא אית הוה סבין ביומינון מאן דהוה היב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להון מבין ריש שתא לצומא רבא הוון נסבין מן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בתר כן לא הוון נסבין אמרין דשתן גבן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נחמיה ג) איש שיחין פגע בו ירושלמי א' א"ל זכה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עמי חדא תרנגולתא א"ל הא לך (ד) טומיתיה דקופד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וזבין קופד ואכיל ומית והיה צווח ואמר בואו וספדו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">להרוגו של נחמיה נחום ד) איש גם זו היה מוליך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דורון לבית חמיו פגע בו מוכה שחין א' א"ל זכה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עמי ממה דאית גבך אמר ליה מיחזור חזר ואשכחיה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מית והוה אמר לקיבליה עינייא דחמינך ולא יסבון</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לך יסתמיין ידיה דלא פשטן מיתן לך יתקטעון</row>
		<row row_number="52" isdata="1">רגלייא דלא רהטן למיתן לך יתברון ומטתיה כן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">סליק לגביה ר' עקיבא אמר ליה אי לי שאני</row>
		<row row_number="54" isdata="1">רואה אותך בכך אמר ליה אי לי שאין אני רואה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אותך בכך אמר ליה מה את מקללני אמר ליה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ומה את מבעט ביסורין רבי הושעיה רבה הוה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">רביה דבריה חד סגי נהורא והוה יליף אכול עימיה בכל יום חד זמן הוה ליה אורחין</row>
		<row row_number="58" isdata="1">ולא מטא מיכול עימיה ברמשא סליק לגביה א"ל לא יכעוס מרי עלי בגין דהוה לי אורחין</row>
		<row row_number="59" isdata="1">יומא דין דאמרית דלא ליבזוי ביקרא דמרי יומא דין בגין כן לא אכלית עם מרי יומא דין</row>
		<row row_number="60" isdata="1">א"ל אתה פייסתה למאן דמתחמי ולא חמי דין דחמי ולא מתחמיים יקבל פיוסך א"ל הדא</row>
		<row row_number="61" isdata="1">מנא לך א"ל מר"א בן יעקב דר"א בן יעקב עאל חד דסגי נהורא לקרתיה יתב ליה ר"א בן</row>
		<row row_number="62" isdata="1">יעקב לרע מיניה דיימרון דאילולי דהוה בר נשא רבא לא יתב ליה ר"א בן יעקב לרע מיניה</row>
		<row row_number="63" isdata="1">עבדין ליה פרנסה דאיקר אמר לון מהו הכין אמרון ליה ר"א בן יעקב יתב לרע מינך וצלוי</row>
		<row row_number="64" isdata="1">עלוי הדא צלותא אתה גמלתה חסד למאן דמתחמי ולא חמי דין דחמי ולא מתחמי יגמול</row>
		<row row_number="65" isdata="1">יתך חסד: (דלמא) רבי חמא בר חנינה ורבי הושעיא (רבה) הוו מטיילין באילין כנישתא</row>
		<row row_number="66" isdata="1">דלוד א"ר חמא בר חנינא לר' הושעיא כמה ממון שיקעו אבותי כאן אמר ליה כמה נפשות</row>
		<row row_number="67" isdata="1">שיקעו אבותיך כאן לא הוה אית בני נש דילעון באורייתא רבי אבון עבד אילין תרעייה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>