<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:20.602801</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:20.602801</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק יג שופרות"/><ContGemara/>תן מהם חצי טפח לכל כותל נשתייר שני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">טפחים לספר תורה רחבו של ארון תשעה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">טפחים דכתיב אמה וחצי רחבו אמתא אשיתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ופלגות אמתא תלתא וארבעה לוחות היו בו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנים שלימים ושנים שבורים דכתיב אשר שברת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושמתם בארון הלוחות היו כל אחד ואחד ארכן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ששה טפחים ורחבן ששה טפחים תן רחבן של</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לוחות לרוחבו של ארון נשתייר שם שלשה טפחים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חצי טפח מכאן לכותל זה וחצי טפח מכאן לכותל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">זה וטפחיים לשילוט מקום שספר תורה מונח</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ר"ש בן לקיש אמר באמה בת חמשה טפחים היה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הארון עשוי מאן תנא באמה בת חמשה טפחים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ר' יהודה דתנינן תמן ר' יהודה אומר אמת הבנין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ששה של הכלים חמשה וההן ארון כלי הוא על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דעתיה דרבי יהודה דו אמר באמה של חמשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טפחים היה אורכו עשוי שנים עשר טפח ומחצה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דכתיב אמתים וחצי ארכו אמתא חמשא ואמתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ה' ופלגות אמתא תרי ופליג וד' לוחות היו בו שנים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלימים ושנים שבורים דכתיב אשר שברת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושמתם בארון והלוחות היה כל אחד ואחד ארכן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ששה טפחים ורחבן ששה טפחים תן (רחבן)</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ארכן של לוחות לארכו של ארון ונשתייר שם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חצי טפח אצבע לכותל מכאן ואצבע לכותל מכאן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רוחבו של ארון שבעה טפחים ומחצה דכתיב אמה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וחצי רחבו אמתא חמשה ופלגות אמתא תרי ופליג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וד' לוחות היו בו שנים שלימים ושנים שבורים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דכתיב אשר שברת ושמתם בארון הלוחות היה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כל אחד ואחד ארכן ששה טפחים ורחבן ששה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טפחים תן רחבן (ארכן) לרוחבו של ארון ונשתייר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שם טפח ומחצה אצבע לכותל מכאן ואצבע לכותל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מכאן חצי טפח מכאן וחצי טפח מכאן לשילוט</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כיצד א) עשה בצלאל את הארון ר"ח (בן גמליאל)</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר שלש תיבות עשאו שתים של זהב ואחת של</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עץ נתן של זהב בשל עץ ושל עץ בשל זהב וציפהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דכתיב וצפית אותו זהב טהור מבית ומחוץ מת"ל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תצפנו להביא שפתו העליונה רשב"ל ב) אמר תיבה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אחת עשאו וציפהו דכתיב וצפית אותו זהב טהור</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מבית ומחוץ מת"ל תצפנו א"ר פנחס להביא בין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נסר לנסר  כיצד היו הלוחות כתובים ר' ג)</row>
		<row row_number="40" isdata="1">(ב) חנינה (בן אחיה ר' יהודה) בן גמליאל אומר חמשה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">על לוח זה וחמשה על לוח זה הה"ד ויכתבם על</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שני לוחות אבנים חמשה על לוח זה וחמשה על</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לוח זה ורבנן אמרי עשרה על לוח זה ועשרה על</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לוח זה הה"ד ויגד לכם את בריתו אשר צוה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אתכם לעשות עשרת הדברים עשרה על לוח זה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ועשרה על לוח זה ר"ש בן יוחאי אומר עשרים על</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לוח זה ועשרים על לוח זה דכתיב ויכתבם על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שני לוחות אבנים עשרים על לוח זה ועשרים על לוח</row>
		<row row_number="49" isdata="1">זה רבי סימאי אמר ארבעים על לוח זה וארבעים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">על לוח זה דכתיב מזה ומזה הם כתובים טטרוגה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חנניה בן אחי רבי יהושע אומר בין כל דבור</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ודבור דקדוקיה ואותיותיה של תורה דכתיב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ממולאים בתרשיש כימא רבא ר"ש בן לקיש כד</row>
		<row row_number="54" isdata="1">הוה מטי הדין קרייה הוה אמר יפה למדני חנניה בן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אחי רבי יהושע מה הים הזה בין גל גדול לגל גדול</row>
		<row row_number="56" isdata="1">גלים קטנים כך בין כל דבור ודבור דקדוקיה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ואותיותיה של תורה אמר ר' תנחומא איתקשיית</row>
		<row row_number="58" isdata="1">קומי רבי פנחס אתיא כר' יהודה ולא אתיא כר"מ</row>
		<row row_number="59" isdata="1">מ"ט דר' יהודה דכתיב לקוח את ספר התורה</row>
		<row row_number="60" isdata="1">הזה ושמתם אותו מצד ארון ברית ה' וגו' על</row>
		<row row_number="61" isdata="1">דעתיה דר' יהודה דו אמר היכן היה ספר תורה</row>
		<row row_number="62" isdata="1">נתון כמין גלוסקיי' עשוי לו מבחוץ והיה ספר</row>
		<row row_number="63" isdata="1">תורה נתון בתוכו מ"ט דר"מ דכתיב ונתת את הכפורת על הארון מלמעלה ואל הארון</row>
		<row row_number="64" isdata="1">תתן את העדות אשר אתן אליך על דעתיה דר"מ דו אמר אין מוקדם ומאוחר בתורה</row>
		<row row_number="65" isdata="1">אלא ואל הארון תתן את העדות אשר אתן אליך ואח"כ ונתת את הכפורת על הארון</row>
		<row row_number="66" isdata="1">מלמעלה רבי פנחס בשם רשב"ל התורה ד) שנתן לו הקב"ה למשה נתנה לו אש</row>
		<row row_number="67" isdata="1">לבנה חרותה באש שחורה היא אש מובללת באש חצובה מאש ונתונה מאש דכתיב</row>
		<row row_number="68" isdata="1">מימינו אש דת למו:</row>
		<row row_number="69" isdata="1">הלכה במתני' (ד) היכן היו השתחויות האלו ארבע בצפון וארבע בדרום שלש במזרח</row>
		<row row_number="70" isdata="1">וב' במערב כנגד ה) שלשה עשר שערים דרומיים סמוכים למערב שער העליון</row>
		<row row_number="71" isdata="1">שער הדלק שער הבכורות שער המים ולמה נקרא שמו שער המים שבו מכניסין צלוחית</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>