<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:29.361710</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:29.361710</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק יג שופרות"/><ContGemara/>של ניסוך המים בחג רבי אליעזר בן יעקב אומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בו המים מפכים ועתידין להיות יוצאין מתחת מפתן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הבית לעומתן א) בצפון סמוכים במערב שער יכניה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שער הקרבן שער הנשים שער השיר ולמה א) נקרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמו שער יכניה שבו יצא יכניה בגלותו שבמזרח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שער נקנור ושני פשפשין היו לו אחד מימינו ואחד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">משמאלו ושנים במערב ולא היה להן שם:</row>
		<row row_number="8" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מתניתין אבא יוסה בן (חנן) יוחנן היא דאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כנגד י"ג שערים ברם כרבנן שבעה שערים היו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בעזרה ע"ד דרבנן היכן ב) היו השתחוואות הללו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כי ההיא דתנינן תמן י"ג פרצות היו בו שפרצום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלכי יון וחזרו וגדרום בני חשמונאי וגזרו כנגדן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">י"ג (ב) השתחוואות כתיב והיה ביום ההוא יצאו מים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חיים מירושלים וגו' תני ג) מבית ק"ק עד הפרוכת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כקרני סילי וכיליי מן פרוכת עד מזבח הזהב כקרני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חגבים ממזבח הזהב עד עזרות כחוט של שתי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מן העזרות עד מפתן הבית כחוט של ערב מיכן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואילך כמפי הפך כתיב והנה מים מפכים מן הכתף</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הימנית בצאת האיש קדים וקו בידו וימד אלף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">באמה ויעבירני במים מי אפסים עד קרסולה וימד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלף ויעבירני במים מי ברכים עד ברכייה וימד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלף ויעבירני מי מתנים עד מתנייא מכאן ואילך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וימד אלף נחל אשר לא אוכל לעבור אפי' לבירנין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גדולה אינה יכולה לעבור בו מ"ט וצי אדיר לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יעברנו מפני מה כי גאו המים מי שחו מהו מי שחו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מלשוט אמר רב חונה (הונא) באתרין קרו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לשייטא שחונא ופרש ידיו בקרבו כאשר יפרש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">השוחה לשחות מהו לשחות אמר רבי יוסי בי ר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בון (ביבן) מיין דמתמללין בעלמא כתיב ביום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ההוא יהיה מקור נפתח לבית דויד וליושבי ירושלם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לחטאת ולנידה ר' שמואל בר נחמן בשם ר' (נתן)</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יונתן מבית דוד ועד יושבי ירושלם כשרים לנדה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולחטאת מכאן ואילך מי תערובות הם כשרים לנדה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ופסולים למי חטאת אר"א (ר"מ אומר) מבית דוד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ועד יושבי ירושלם כשרים לנידה ולחטאת מכאן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואילך  מי קטפריסות הן פסולין לנדה ולחטאת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כתיב ד) ויאמר אלי המים האלה יוצאים אל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הגלילה הקדמונה זה ה) ים של סמכו (סיבוכא) וירדו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אל הערבה זה ים של טבריא ובאו הימה זה ים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">המלח אל הימה המוצאים זה הים הגדול ולמה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נקרא שמו מוצאים כנגד שתי פעמים שיצא אחד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בדור אנוש ואחד בדור הפלגה רבי ו) לעזר בשם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רבי חנינה בראשונה יצא עד קלבריאה ובשניה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יצא עד כיפי ברבריאה רבי אחא בשם ר' חנינה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בראשונה יצא עד כיפי ברבריאה ובשניה יצא עד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עכו ועד יפו עד פה תבא ולא תוסיף עד עכו תבא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ולא תוסיף ופה ישית בגאון גליך עד יפו אשית</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גאון גליך ניחא ימא רבא וימא דמילחא בשביל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למיתקן ימא דטבריא ימא דסמכו לרבות דגתם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דכתיב ביה למינה תהיה דגתם למיני מינים תהיה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דגתם תני אמר רשב"ג מעשה שהלכתי לציידן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">והביאו לפני יותר משלש מאות מיני דגים בתמחוי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">א' ונרפאו המים בצאתיו וגבאיו ולא ירפאו למלח</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ניתנו כתיב ונרפאו המים ואת אמרת ולא (ד) ירפאו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">המים מקום הוא ושמו ולא ירפאו כתיב ועל הנחל</row>
		<row row_number="56" isdata="1">יעלה על שפתו מזה ומזה כל עץ מאכל לא יבול</row>
		<row row_number="57" isdata="1">עלהו ולא יתם פריו לחדשיו יבכר תני ז) אמר רבי</row>
		<row row_number="58" isdata="1">יהודה לפי שבעולם הזה תבואה עושה לששה</row>
		<row row_number="59" isdata="1">חדשים ואילן עושה לשנים עשר חודש אבל לעתיד לבא התבואה עושה לחדש אחד</row>
		<row row_number="60" isdata="1">ואילן עושה לשני חדשים מ"ט לחדשיו יבכר אמר ח) רבי יוסי לפי שבעולם הזה התבואה</row>
		<row row_number="61" isdata="1">עושה לששה חדשים ואילן עושה לי"ב חדש אבל לעתיד לבא התבואה עושה לט"ו יום</row>
		<row row_number="62" isdata="1">ואילן עושה לחדש אחד שכן ט) מצינו שעשת התבואה בימי יואל לחמשה עשר יום וקרב</row>
		<row row_number="63" isdata="1">ממנה העומר מ"ט ובני ציון גילו ושמחו בה' אלהיכם כי נתן לכם את המורה לצדקה ויורד</row>
		<row row_number="64" isdata="1">לכם גשם מורה ומלקוש בראשון ומה מקיים רבי יוסי לחדשיו יבכר בכל חודש וחודש יהיה</row>
		<row row_number="65" isdata="1">מבכר ועלהו לתרופה רבי יוחנן אמר תרפיה מציץ עליה ותרף מזונה רב י) ושמואל חד</row>
		<row row_number="66" isdata="1">אמר להתיר פה שלמעלן וחד אמר להתיר פה שלמטן ר' חנינה ור' יהושע בן לוי ח"א</row>
		<row row_number="67" isdata="1">להתיר פה עקרות וח"א להתיר פה אלמים ולעומתן בצפון וכו' את כ) מוצא בשעה שעלה</row>
		<row row_number="68" isdata="1">נבוכדנאצר לכאן בא וישב לו בדופני של אנטוכיא ויצאה סנהדרין גדולה לקראתו ואמרה לו</row>
		<row row_number="69" isdata="1">הגיע זמן הבית הזה ליחרב אמר להן אותו (ה) שהמלכתי עליכם תנוהו לי ואני הולך באו ואמרו</row>
		<row row_number="70" isdata="1">ליהויכין מלך יהודה נבוכדנאצר בעי לך כיון ששמע מהן כך נטל ל) מפתחות של בה"מ עלה</row>
		<row row_number="71" isdata="1">לגגו של היכל אמר לפניו רבש"ע לשעבר היינו נאמנים לך והיו מפתחותיך מסורין לנו עכשיו</row>
		<row row_number="72" isdata="1">שאין אנו נאמנים הרי מפתחותיך מסורין לך תרין אמוראין חד אמר זרקן ועוד לא ירדו וח"א באה כמין יד ונטלתן מידו כיון שראו כל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>