<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:29.541561</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:29.541561</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק כל הרוקין "/><ContMishna/>בט"ו שוחט בה מיד נמצאה קשורה לסכין הרי היא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כסכין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ר' אבין בשם ר' יהושע בן לוי קצרן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">(זבין) של נכרים היה שם אמר ר' חנינה ערודות א)</row>
		<row row_number="4" isdata="1">היו נוחרין בירושלים והיו עולי רגלים משתקעין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בדם עד ארכובותיהן ובאו לפני חכמים ולא אמרו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להן דבר (ר"ש בר אבא (ב) בשם ר"ח קצרן של</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נכרים היה שם) רבי סימון בשם רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מעשה ב) בפרדה משל בית רבי שמתה וטהרו את</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמיה משום נבילה ר"א שאיל לרבי סימון עד כמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולא אגיביה שאיל לרבי יהושע בן לוי א"ל עד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רביעית טהור יותר מיכן טמא ובאש לרבי לעזר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דלא חזר ליה ר' סימון שמועתא רב ביבי הוה יתיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מתני הדין עובדא א"ל רבי יצחק בר ביסנא עד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כמה א"ל עד רביעית טהור יותר מיכן טמא ובעט</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ביה א"ל ר' זריקא בגין דהוה שאיל לך את בעיט</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ביה א"ל בגין דלא הוות דעתי בי דאמר ר' חנין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והיו חייך תלואים לך מנגד זה שהוא לוקח לו חטין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לשנה ופחדת לילה ויומם זה שהוא לוקח מן הסדקי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ולא תאמין בחייך זה שהוא לוקח מן הפלטור ואנא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סמיך אפלטירא מאי כדון ג) העיד רבי יהושע בן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פתורה על דם נבילות שהוא טהור מהו טהור טהור</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מלהכשיר הא ליטמות מטמא תמן ד) תנינן דם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">השרץ מטמא כבשרו מטמא ואינו מכשיר ואין לנו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כיוצא בו ואין לנו כיוצא בו כשיעור טומאתו אבל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דמו מטמא כבשרו א"ר יוסי פליגי בה תרין אמוראין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חד אמר טמא וחד אמר טהור מ"ד טמא כר' יהודה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ומ"ד טהור כר' יהושע בן פתורה א"ל רב אבדומה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמן נחותה ויאות דרבי יהודה מוריינה דבי נשיאה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוה: כל הרוקין וכו': לא כן אמר רבי אבהו בשם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ר' יוסי בן חנינה לא ה) גזרו על הרוקין שבירושלים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא איתמר עליה רבי אבין בשם ריב"ל קצרן של</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נכרים היה שם: בשאר ימות השנה הטמאין מהלכין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שיבולת והטהורין מהלכין מן הצד והטהורין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מהלכין סתם והטמאים אומרין להן פרושו בשעת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הרגל הטהורים מהלכין שיבולת והטמאין מהלכין מן הצד הטמאין מהלכין סתם והטהורין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומרים להן פרושו: וכל הכלים הנמצאים כו': לא כן א"ר אבהו בשם ר' יוחנן לא ה)</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גזרו על הכלים שבירושלם מכיון שנמצאו דרך ירידה לבית הטבילה נעשו הוכיח אבא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שאול היה קורא אותן ציפורין מ"ד ציפורין שהיה דומה לציפורין מ"ד מריצה שמריצה את</row>
		<row row_number="39" isdata="1">האבן לבית הקברות: קופיץ וכו': תני הסכין קשורה לה הרי זו כמותה:</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הלכה ב מתני' פרוכת שנטמאת בולד הטומאה מטבילין אותה בפנים ומכניסין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אותה מיד ושנטמאת באב הטומאה מטבילין אותה בחוץ ושוטחין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אותה בחיל מפני שהיא צריכה הערב שמש אם היתה חדשה שוטחין אותה על גג</row>
		<row row_number="43" isdata="1">האיצטבא כדי שיראה העם את מלאכתה שהיא נאה רשב"ג ו) אומר משום ר"ש בן הסגן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פרוכת עוביה טפח על שבעים ושתים נימים נארגת על כל נימה ונימה כ"ד חוטין ארכה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מ' אמה ורחבה כ' ומשמונים ושתים רבוא היתה נעשית ושתים עושין בכל שנה ושלש מאות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כהנים מטבילין אותה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אילו אמר חוט א' כפול לשנים שזור לשלשה משזר לששה ארבע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מכאן הא ז) עשרים וארבעה תני שלשים ושתים אילו אמר חוט א' כפול לשנים שזור לארבע</row>
		<row row_number="48" isdata="1">משזר לשמונה ארבע מכאן הא תלתין ותרין תנא ארבעים ושמונה אילו אמר חוט אחד</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כפול לשנים קליעה לשלשה שזור לששה משזר לשנים עשר ארבעה מיכן הא ארבעים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ותמניא כתוב אחד אומר מעשה רוקם וכתוב א' אומר מעשה חושב מעשה ח) רוקם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">פרצוף אחד מעשה חושב שני פרצופות רבי יהודה ורבי נחמיה חד אמר מעשה רוקם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ארי מכאן וארי מכאן מעשה חושב ארי מכאן וחלק מכאן וחרנה אמר מעשה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רוקם ארי מכאן וחלק מכאן מעשה חושב ארי מכאן ונשר מכאן: בשמונים ושתים רבוא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">היתה נעשית וכו': ר' ו) יצחק בר ביזנא בשם שמואל גוזמא תמן (ד) תנינן פעמים היה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">עליה כשלש מאות כור רבי יוסי בי רבי בון בשם שמואל גוזמא:</row>
		<row row_number="56" isdata="1">הלכה ג מתני' בשר קדשי קדשים שנטמא בין באב הטומאה בין בולד הטומאה בין</row>
		<row row_number="57" isdata="1">בפנים בין בחוץ בש"א הכל ישרף בפנים חוץ משנטמא באב</row>
		<row row_number="58" isdata="1">הטומאה בחוץ בית הלל אומרים הכל ישרף בחוץ חוץ משנטמא בולד הטומאה בפנים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>