<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:29.562505</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:29.562505</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שקלים" serial="05">
<daf value="22">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרק כל הרוקין "/><ContGemara/>ר"א אומר שנטמא באב הטומאה בין בפנים בין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בחוץ ישרף בחוץ שנטמא בולד הטומאה בין בחוץ</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בין בפנים ישרף בפנים ר"ע אומר מקום טומאתו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שם שריפתו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בר א) קפרא אמר אב הטומאה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דבר תורה ולד הטומאה מדבריהם ר' יוחנן אמר בין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זה בין זה דבר תורה וקשיא דר' יוחנן על דבית שמאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דבית שמאי אומרים הכל ישרף בפנים חוץ משנטמא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">באב הטומאה בחוץ מה בין אב הטומאה בחוץ</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מה בין ולד הטומאה בחוץ זה וזה לא דבר תורה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הוא ואפילו על דבית הלל לא מקשייא דב"ה אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הכל ישרף בחוץ חוץ מה שנטמא בולד הטומאה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בפנים מה בין ולד הטומאה בפנים מה בין אב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הטומאה בפנים זה וזה לא דבר תורה הוא לא הוו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בה רבנן אלא על דבר קפרא וקשיא דבר קפרא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על דבית שמאי דבית שמאי אומרים הכל ישרף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בפנים חוץ משנטמא באב הטומאה בחוץ מה בין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אב הטומאה בין בחוץ בין בפנים זה וזה לא ד"ת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הוא בגין דר"ע אמר מקום טומאתו שם תהא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שריפתו ואפילו על דבית הילל לא מקשייא דב"ה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר הכל ישרף בחוץ חוץ משנטמא בולד הטומאה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בפנים מה בין ולד הטומאה בין בפנים בין בחוץ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זה וזה לא מדבריהם הוא בגין דר"ש אמר מאכלו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומשקו של מצורע משתלחין חוץ לשלש מחנות:</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הלכה ד מתני' איברי ב) התמיד ניתנין מחצי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כבש ולמטה (ב) (במזרח)</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במערב של מוספין ניתנין מחצי כבש ולמטה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">(במערב) במזרח של ראשי חדשים ניתנין על כרכוב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">המזבח (למטה) מלמעלן השקלים והביכורים אינן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נוהגין אלא בפני הבית אבל ג) מעשר דגן ומעשר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהמה ובכורות נוהגין בין בפני הבית ובין שלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בפני הבית המקדיש שקלים וביכורים הרי זה קודש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ר"ש אומר האומר ביכורים קודש אינן קודש:</row>
		<row row_number="33" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ'  איזהו ד) כרכוב המזבח אמה בין קרן לקרן מקום הילוך רגלי כהנים מוספי ה)</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שבת מוספי ר"ח מי קודם ר' ירמיה סבר מימר מוספי שבת ומוספי ר"ח מוספי ר"ח קודמין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חייליה דר' ירמיה מן הדא שירו ו) של שבת ושירו של ר"ח שירו של ר"ח קודם א"ר יוסה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנייא היא תמן דאמר ר' חייא בשם רבי יוחנן כדי לפרסמו ולהודיע שהוא ר"ח כיצד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היה עושה שוחט מוספי שבת ואומר עליהן שירו של ר"ח ברם הכא מוספי שבת ומוספי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ר"ח מוספי שבת קודמין על שם כל התדיר מחבירו קודם את חבירו: שקלים וביכורים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וכו': הא שקלים קדשו רבי שמעון בן יהודה משום רבי שמעון בין אלו ובין אלו לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קדשו תני ז) גר בזמן הזה צריך להביא קינו ריבעית כסף אר"ש ביטלה ר' יוחנן בן זכאי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מפני התקלה מהו מפני התקלה כהדה דתני ח) אין מקדישין ולא מעריכין ולא מחרימין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ולא מגביהין תרומות ומעשרות בזמן הזה ואם הקדיש או העריך או החרים או</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הגביה הכסות תישרף הבהמה תיעקר כיצד נועל בפניה הדלת והיא מתה מאיליה והמעות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ילכו לים המלח: עבר והקדיש מן מה דאמר ר"ש ביטלה רבן יוחנן בן זכאי מפני התקלה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הדא (ד) אמרה עבר והקדיש קדשו רבי יודה ענתודרייא בעי קומי רבי יוסי הכא את</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>