<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:05.276540</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:05.276540</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="72">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">איכא נועל בפניה אלא לבית האבל מאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נועל בפניה איכא תנא למחר היא מתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואין כל בריה סופדה ואיכא דאמרי אין כל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בריה סופנה תניא היה ר' מאיר אומר מאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דכתיב טוב ללכת אל בית אבל מלכת אל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בית משתה באשר הוא סוף כל האדם והחי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יתן אל לבו מאי והחי יתן אל לבו דברים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">של מיתה דספד יספדוניה דקבר יקברוניה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דידל ידלוניה דלואי ילווניה דטען יטענוניה:</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואם היה טוען משום דבר אחר רשאי: מאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דבר אחר אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משום בני אדם פרוצין שמצויין שם אמר רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אשי לא אמרן אלא דאיתחזק אבל לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איתחזק לא כל כמיניה: ואם אמר לה ע"מ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שתאמרי: ותימא אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שמואל דברים של קלון: או שתהא ממלאה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומערה לאשפה: ותיעביד א"ר יהודה אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שמואל שתמלא ונופצת במתניתא תנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שתמלא עשרה כדי מים ותערה לאשפה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בשלמא לשמואל משום הכי יוציא ויתן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כתובה אלא למתניתא מאי נפקא לה מינה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תיעביד אמר רבה בר בר חנה אמר רבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יוחנן מפני שנראית כשוטה אמר רב כהנא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">המדיר את אשתו שלא תשאל ושלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תשאיל נפה וכברה וריחים ותנור יוציא ויתן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כתובה שמשיאה שם רע בשכינותיה תניא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נמי הכי המדיר את אשתו שלא תשאל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ושלא תשאיל נפה וכברה ריחים ותנור</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוציא ויתן כתובה מפני שמשיאה שם רע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בשכינותיה וכן היא שנדרה שלא תשאל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ושלא תשאיל נפה וכברה וריחים ותנור ושלא תארוג בגדים נאים לבניו תצא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שלא בכתובה מפני שמשיאתו שם רע בשכיניו<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' ואלו יוצאות שלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בכתובה העוברת על דת משה ויהודית ואיזו היא דת משה מאכילתו שאינו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מעושר ומשמשתו נדה ולא קוצה לה חלה ונודרת ואינה מקיימת ואיזוהי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דת יהודית יוצאה וראשה פרוע וטווה בשוק ומדברת עם כל אדם אבא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שאול אומר אף המקללת יולדיו בפניו רבי טרפון אומר אף הקולנית ואיזוהי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קולנית לכשהיא מדברת בתוך ביתה ושכיניה שומעין קולה: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאכילתו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שאינו מעושר: היכי דמי אי דידע נפרוש אי דלא ידע מנא ידע לא צריכא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאמרה ליה פלוני כהן תיקן לי את הכרי ואזיל שייליה ואשתכח שיקרא:</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ומשמשתו נדה: היכי דמי אי דידע בה נפרוש אי דלא ידע נסמוך עילוה דא"ר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חיננא בר כהנא אמר שמואל מנין לנדה שסופרת לעצמה שנאמר וספרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לה שבעת ימים לה לעצמה לא צריכא דאמרה ליה פלוני חכם טיהר לי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">את הדם ואזל שייליה ואשתכח שיקרא ואיבעית אימא כדרב יהודה דאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב יהודה הוחזקה נדה בשכינותיה בעלה לוקה עליה משום נדה: ולא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קוצה לה חלה: היכי דמי אי דידע נפרוש אי דלא ידע מנא ידע לא צריכא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דאמרה ליה פלוני גבל תיקן לי את העיסה ואזיל שייליה ואשתכח שיקרא:</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ונודרת ואינה מקיימת: דאמר מר בעון נדרים בנים מתים שנאמר אל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תתן את פיך לחטיא את בשרך וגו' ואיזו הן מעשה ידיו של אדם הוי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אומר בניו ובנותיו רב נחמן אמר מהכא לשוא הכיתי את בניכם לשוא על עסקי שוא תניא היה ר"מ אומר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כל היודע באשתו שנודרת ואינה מקיימת יחזור וידירנה ידירנה במאי מתקן לה אלא יחזור ויקניטנה כדי שתדור</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בפניו ויפר לה אמרו לו אין אדם דר עם נחש בכפיפה תניא היה ר' יהודה אומר כל היודע באשתו שאינה קוצה לו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">חלה יחזור ויפריש אחריה אמרו לו אין אדם דר עם נחש בכפיפה מאן דמתני לה אהא כ"ש אהך אבל מאן דמתני</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אהך אבל הא זימנין דמקרי ואכיל: ואיזוהי דת יהודית יוצאה וראשה פרוע: ראשה פרוע דאורייתא היא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דכתיב ופרע את ראש האשה ותנא דבי רבי ישמעאל אזהרה לבנות ישראל שלא יצאו בפרוע ראש דאורייתא</row>
		<row row_number="55" isdata="0">קלתה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>