<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:05.337544</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:05.337544</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="73">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">לא קידשה סתם וכנסה סתם אבל קידשה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">על תנאי וכנסה סתם הכי נמי דלא בעיא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גיטא אדתני המקדש את האשה על מנת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שאין עליה נדרים ונמצאו עליה נדרים אינה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מקודשת ליתני כנסה סתם ונמצאו עליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נדרים אינה מקודשת וכל שכן הא הכי נמי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קאמר המקדש את האשה על מנת שאין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עליה נדרים וכנסה סתם ונמצאו עליה נדרים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אינה מקודשת קידשה סתם וכנסה סתם תצא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שלא בכתובה כתובה הוא דלא בעיא הא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גיטא בעיא ומאי שנא כתובה דלא בעיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמר אי אפשי באשה נדרנית אי הכי גט נמי לא תיבעי אמר רבה צריכה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גט מדבריהם וכן אמר רב חסדא צריכה גט מדבריהם רבא אמר תנא ספוקי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מספקא ליה גבי ממונא לקולא גבי איסורא לחומרא אמר רבה מחלוקת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בטעות שתי נשים אבל בטעות אשה אחת דברי הכל אין צריכה הימנו גט</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר (ליה) אביי והא מתניתין דטעות אשה אחת היא וקמותבינן תיובתא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיניה אלא [אי אתמר הכי אתמר] אמר רבה מחלוקת בטעות אשה אחת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כעין שתי נשים אבל בטעות אשה אחת גרידתא דברי הכל אינה צריכה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הימנו גט איתיביה אביי קידשה בטעות ופחות משוה פרוטה וכן קטן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שקידש אע"פ ששלח סבלונות לאחר מיכן אינה מקודשת שמחמת קדושין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הראשונים שלח ואם בעלו קנו ר' שמעון בן יהודה משום ר' ישמעאל אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אם בעלו לא קנו והא הכא דטעות אשה אחת היא ופליגי מאי לאו טעות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נדרים לא טעות פחות משוה פרוטה פחות משוה פרוטה בהדיא קתני לה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קידשה בטעות ופחות משוה פרוטה פרושי קא מפרש קידשה בטעות כיצד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כגון שקידשה בפחות משוה פרוטה במאי קא מיפלגי מר סבר אדם יודע</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שאין קדושין תופסין בפחות משוה פרוטה וגמר ובעל לשם קדושין ומר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סבר אין אדם יודע שאין קדושין תופסין בפחות משוה פרוטה וכי קא בעל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אדעתא דקדושין הראשונים בעל איתיביה הריני בועליך על מנת שירצה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אבא אע"פ שלא רצה האב מקודשת ר' שמעון בן יהודה אומר משום ר"ש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רצה האב מקודשת לא רצה האב אינה מקודשת והא הכא דכי טעות אשה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחת דמי ופליגי התם בהא קמיפלגי מ"ס על מנת שירצה האב ע"מ שישתוק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">האב והא שתיק ליה ומ"ס ע"מ שיאמר אבא הן והא לא אמר אבא הן איתיביה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מודים חכמים לרבי אליעזר בקטנה שהשיאה אביה ונתגרשה והיא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יתומה בחיי האב והחזירה שחולצת ולא מתיבמת מפני שגירושיה גירושין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">גמורין ואין חזרתה חזרה גמורה במה דברים אמורים שגירשה כשהיא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קטנה והחזירה כשהיא קטנה אבל גירשה כשהיא קטנה והחזירה כשהיא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גדולה או שהחזירה כשהיא קטנה וגדלה אצלו ומת או חולצת או מתיבמת</row>
		<row row_number="38" isdata="0">משום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>