<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:34.074369</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:34.074369</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו מציאות"/><ContGemara/>אלא הא דתנן מצא תכריך של שטרות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">או אגודה של שטרות ה"ז יחזיר הכי נמי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דניחא ליה ללוה לאהדורי ליה למלוה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא אמר רבא סימנין דאורייתא דכתיב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">והיה עמך עד דרוש אחיך אותו וכי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תעלה על דעתך שיתננו קודם שידרשנו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא דרשהו אם רמאי הוא או אינו רמאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לאו בסימנין שמע מינה אמר רבא אם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תמצי לומר סימנין דאורייתא אם תמצי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לומר הא פשיט ליה סימנין דאורייתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משום דאיכא למימר כדשנינן סימנין וסימנין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יניח סימנין ועדים ינתן לבעל העדים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סימנין וסימנין ועד אחד עד אחד כמאן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דליתיה דמי ויניח עדי אריגה ועדי נפילה תנתן לעדי נפילה דאמרינן זבוני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זבנה ומאיניש אחרינא נפל מדת ארכו ומדת רחבו תנתן למדת ארכו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דמדת רחבו שעורי קא משער לה כד מכסי לה מרה וקאי ומדת ארכו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לא משתער לה מדת ארכו ומדת רחבו ומדת גמיו ינתן למדת ארכו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ורחבו מדת ארכו ומדת רחבו ומדת משקלותיו ינתן למדת משקלותיו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוא אומר סימני הגט והיא אומרת סימני הגט ינתן לה במאי אילימא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במדת ארכו ורחבו דלמא בהדי דנקיט ליה חזיתיה אלא נקב יש בו בצד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אות פלוני הוא אומר סימני החוט והיא אומרת סימני החוט ינתן לה במאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אילימא בחיורא ובסומקא ודלמא בהדי דנקיט ליה חזיתיה אלא במדת ארכו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוא אומר בחפיסה והיא אומרת בחפיסה ינתן לו מ"ט מידע ידעה דכל מה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאית ליה בחפיסה הוא דמנח ליה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ועד מתי חייב להכריז עד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כדי שידעו בו שכניו דברי ר"מ ר' יהודה אומר שלש רגלים ואחר הרגל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">האחרון שבעה ימים כדי שילך לביתו שלשה ויחזור שלשה ויכריז יום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחד:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא שכני אבידה מאי שכני אבידה אילימא שכינים דבעל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אבידה אי ידע ליה ליזול ולהדריה נהליה אלא שכני מקום שנמצאת בו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אבידה: רבי יהודה אומר כו': ורמינהו בשלשה במרחשון שואלין את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הגשמים ר"ג אומר בז' בו (שהוא) ט"ו יום אחר החג כדי שיגיע אחרון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שבא"י לנהר פרת אמר רב יוסף לא קשיא כאן במקדש ראשון כאן במקדש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שני במקדש ראשון דנפישי ישראל טובא דכתיב בהו יהודה וישראל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבים כחול אשר על הים לרוב בעינן כולי האי במקדש שני דלא נפישי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ישראל טובא דכתיב בהו כל הקהל כאחד ארבע רבוא אלפים שלש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מאות וששים לא בעינן כולי האי אמר ליה אביי והא כתיב וישבו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הכהנים והלוים וגו' והמשוררים והשוערים וכל ישראל בעריהם וכיון</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דהכי הוא אפכא מסתברא מקדש ראשון דנפישי ישראל טובא דמצוות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עלמא ומשתכחי שיירתא דאזלי בין ביממא ובין בליליא לא בעינן כולי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">האי וסגי בתלתא יומא מקדש שני דלא נפישי ישראל טובא ולא מצוות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עלמא ולא משתכחי שיירתא דאזלי בין ביממא ובין בליליא בעינן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כולי האי רבא אמר לא שנא במקדש ראשון ולא שנא במקדש שני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לא הטריחו רבנן באבדה יותר מדאי אמר רבינא שמע מינה כי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מכריז גלימא מכריז דאי סלקא דעתך אבידתא מכריז בעינן למטפי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה חד יומא לעיוני במאניה אלא שמע מינה גלימא מכריז שמע מינה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רבא אמר אפילו תימא אבידתא מכריז לא הטריחו רבנן באבידה יותר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מדאי ת"ר רגל ראשון אומר רגל ראשון רגל שני אומר רגל שני רגל שלישי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אומר סתם ואמאי לימא רגל שלישי דלא אתי לאחלופי בשני שני נמי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>