<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:00.060204</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:00.060204</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="59">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזהב"/><ContGemara/>וזה הוא תנור של עכנאי מאי עכנאי אמר רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יהודה אמר שמואל שהקיפו דברים כעכנא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זו וטמאוהו תנא באותו היום השיב רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אליעזר כל תשובות שבעולם ולא קיבלו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הימנו אמר להם אם הלכה כמותי חרוב זה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוכיח נעקר חרוב ממקומו מאה אמה ואמרי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לה ארבע מאות אמה אמרו לו אין מביאין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ראיה מן החרוב חזר ואמר להם אם הלכה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כמותי אמת המים יוכיחו חזרו אמת המים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאחוריהם אמרו לו אין מביאין ראיה מאמת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">המים חזר ואמר להם אם הלכה כמותי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כותלי בית המדרש יוכיחו הטו כותלי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בית המדרש ליפול גער בהם רבי יהושע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר להם אם תלמידי חכמים מנצחים זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">את זה בהלכה אתם מה טיבכם לא נפלו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מפני כבודו של רבי יהושע ולא זקפו מפני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כבודו של ר"א ועדיין מטין ועומדין חזר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואמר להם אם הלכה כמותי מן השמים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יוכיחו יצאתה בת קול ואמרה מה לכם אצל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ר"א שהלכה כמותו בכ"מ עמד רבי יהושע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על רגליו ואמר לא בשמים היא מאי לא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשמים היא אמר רבי ירמיה שכבר נתנה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תורה מהר סיני אין אנו משגיחין בבת קול</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שכבר כתבת בהר סיני בתורה אחרי רבים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להטות אשכחיה רבי נתן לאליהו א"ל מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עביד קוב"ה בההיא שעתא א"ל קא חייך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואמר נצחוני בני נצחוני בני אמרו אותו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">היום הביאו כל טהרות שטיהר ר"א ושרפום</row>
		<row row_number="29" isdata="1">באש ונמנו עליו וברכוהו ואמרו מי ילך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ויודיעו אמר להם ר"ע אני אלך שמא ילך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אדם שאינו הגון ויודיעו ונמצא מחריב את</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כל העולם כולו מה עשה ר"ע לבש שחורים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ונתעטף שחורים וישב לפניו ברחוק ארבע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמות אמר לו ר"א עקיבא מה יום מיומים אמר לו רבי כמדומה לי שחבירים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בדילים ממך אף הוא קרע בגדיו וחלץ מנעליו ונשמט וישב על גבי קרקע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זלגו עיניו דמעות לקה העולם שליש בזיתים ושליש בחטים ושליש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשעורים ויש אומרים אף בצק שבידי אשה טפח תנא אך גדול היה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">באותו היום שבכל מקום שנתן בו עיניו ר"א נשרף ואף ר"ג היה בא בספינה עמד עליו נחשול לטבעו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר כמדומה לי שאין זה אלא בשביל ר"א בן הורקנוס עמד על רגליו ואמר רבונו של עולם גלוי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וידוע לפניך שלא לכבודי עשיתי ולא לכבוד בית אבא עשיתי אלא לכבודך שלא ירבו מחלוקות בישראל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נח הים מזעפו אימא שלום דביתהו דר"א אחתיה דר"ג הואי מההוא מעשה ואילך לא הוה שבקה ליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לר"א למיפל על אפיה ההוא יומא ריש ירחא הוה ואיחלף לה בין מלא לחסר איכא דאמרי אתא עניא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וקאי אבבא אפיקא ליה ריפתא אשכחתיה דנפל על אנפיה אמרה ליה קום קטלית לאחי אדהכי נפק שיפורא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מבית רבן גמליאל דשכיב אמר לה מנא ידעת אמרה ליה כך מקובלני מבית אבי אבא כל השערים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ננעלים חוץ משערי אונאה תנו רבנן המאנה את הגר עובר בשלשה לאוין והלוחצו עובר בשנים מאי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנא מאנה דכתיבי שלשה לאוין וגר לא תונה וכי יגור אתך גר בארצכם לא תונו אותו ולא תונו איש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">את עמיתו וגר בכלל עמיתו הוא לוחצו נמי שלשה כתיבי ולא תלחצנו וגר לא תלחץ ולא תהיה לו כנושה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וגר בכלל הוא אלא אחד זה ואחד זה בשלשה תניא רבי אליעזר הגדול אומר מפני מה הזהירה תורה בל"ו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מקומות ואמרי לה במ"ו מקומות בגר מפני שסורו רע מאי דכתיב וגר לא תונה ולא תלחצנו כי גרים הייתם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בארץ מצרים (תנינא) רבי נתן אומר מום שבך אל תאמר לחברך והיינו דאמרי אינשי דזקיף ליה זקיפא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בדיותקיה לא נימא ליה לחבריה זקיף ביניתאמתני' אין מערבין פירות בפירות אפי' חדשים בחדשים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>