<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:01.417200</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:01.417200</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="71">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו נשך"/><ContGemara/>בכדי חייו רבינא אמר הכא בתלמידי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חכמים עסקינן טעמא מאי גזור רבנן שמא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ילמוד ממעשיו וכיון דתלמיד חכם הוא לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ילמוד ממעשיו איכא דמתני לה להא דרב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הונא אהא דתני רב יוסף אם כסף תלוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את עמי את העני עמך עמי ונכרי עמי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קודם עני ועשיר עני קודם ענייך ועניי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עירך ענייך קודמין עניי עירך ועניי עיר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחרת עניי עירך קודמין אמר מר עמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ונכרי עמי קודם פשיטא אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר לי הונא לא נצרכא דאפילו לנכרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ברבית ולישראל בחנם תניא אמר ר'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יוסי בא וראה סמיות עיניהם של מלוי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ברבית אדם קורא לחבירו רשע יורד עמו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לחייו והם מביאין עדים ולבלר וקולמוס</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ודיו וכותבין וחותמין פלוני זה כפר באלהי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ישראל תניא ר' שמעון בן אלעזר אומר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כל מי שיש לו מעות ומלוה אותם שלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ברבית עליו הכתוב אומר כספו לא נתן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בנשך ושוחד על נקי לא לקח עושה אלה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא ימוט לעולם הא למדת שכל המלוה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ברבית נכסיו מתמוטטין והא קא חזינן דלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מוזפי ברבית וקא מתמוטטין אמר רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלעזר הללו מתמוטטין ועולין והללו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מתמוטטין ואינן עולין למה תביט בוגדים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תחריש כבלע רשע צדיק ממנו אמר רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הונא צדיק ממנו בולע צדיק גמור אינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בולע תניא רבי אומר גר צדק האמור לענין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מכירה וגר תושב האמור לענין רבית איני יודע מה הוא גר צדק האמור לענין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מכירה דכתיב וכי ימוך אחיך עמך ונמכר לך ולא לך אלא לגר שנא' לגר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא לגר צדק אלא לגר תושב שנא' לגר תושב משפחת גר זה הנכרי כשהוא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אומר או לעקר זה הנמכר לעבודת כוכבים עצמה אמר מר ולא לך אלא לגר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שנא' לגר למימרא דגר קני עבד עברי ורמינהי אין הגר נקנה בעבד עברי ואין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אשה וגר קונין עבד עברי גר לא נקנה בעבד עברי ושב אל משפחתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בעינן והא ליכא ואין אשה וגר קונין עבד עברי אשה לאו אורח ארעא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גר נמי גמירי דמקני קני דלא מקני לא קני אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אינו קונה ודינו כישראל אבל קונה ודינו כנכרי דתניא הנרצע והנמכר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לנכרי אינו עובד לא את הבן ולא את הבת אמר מר ואין אשה וגר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קונין עבד עברי נימא דלא כרבן שמעון בן גמליאל דתניא אשה קונה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">את השפחות ואינה קונה את העבדים רבן שמעון בן גמליאל אומר אף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קונה את העבדים אפילו תימא רבן שמעון בן גמליאל ולא קשיא כאן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בעבד עברי כאן בעבד כנעני עבד עברי צניע לה עבד כנעני פריץ לה אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הא דתני רב יוסף ארמלתא לא תרבי כלבא ולא תשרי בר בי רב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">באושפיזא בשלמא בר בי רב צניע לה אלא כלבא כיון דמסריך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בה מירתתא אמרי כיון דכי שדיא ליה אומצא מסריך בתרה אמרי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אינשי משום אומצא דשדיא ליה הוא דמסריך גר תושב האמור לענין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבית מאי היא דכתיב וכי ימוך אחיך ומטה ידו עמך והחזקת בו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גר ותושב וחי עמך אל תקח מאתו נשך ותרבית ויראת מאלהיך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וחי אחיך עמך ורמינהי לוין מהן ומלוין אותן ברבית וכן בגר תושב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר רב נחמן בר יצחק מי כתיב אל תקח מאתם מאתו כתיב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מישראל תנו רבנן אל תקח מאתו נשך ותרבית אבל אתה נעשה לו ערב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>