<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:38.675468</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:38.675468</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="74">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו נשך"/><ContGemara/>ימות הגשמים איכא בינייהו: ופוסק עמו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כשער הגבוה: ההוא גברא דיהיב זוזי לנדוניא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דבי חמוה לסוף זל נדוניא אתו לקמיה דרב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פפא אמר ליה אי פסקת עמו כשער הגבוה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שקיל כהשתא ואי לא שקיל כי מעיקרא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמרו ליה רבנן לרב פפא ואי לא פסק שקיל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כמעיקרא מעות נינהו ומעות לא קנו אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להו אנא נמי לקבולי עליה מי שפרע קא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמינא אי פסק כשער הגבוה מוכר קא הדר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ביה מקבל עליה מוכר מי שפרע אי לא פסק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לוקח קא הדר ביה מקבל עליה לוקח מי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שפרע אמר ליה רבינא לרב פפא וממאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דרבנן היא דפליגי עליה דרבי שמעון דאמרי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מעות לא קנו ואפילו הכי אי פסק כשער</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הגבוה שקיל כדהשתא אי לא פסק שקיל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כדמעיקרא דלמא ר' שמעון היא דאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעות קונות וכי פסק כשער הגבוה שקיל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כי השתא אי לא פסק שקיל כמעיקרא משום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דקני להו זוזי אבל לרבנן בין פסק בין לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פסק שקיל כי השתא דדעתיה דאיניש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אתרעא זילא אמר ליה אימור דאמר רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמעון בחד תרעא בתרי תרעי מי אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דאי לא תימא הכי מי שפרע בלוקח לרבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמעון לית ליה וכי תימא הכי נמי והתניא מכל מקום כך הלכה אבל אמרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חכמים מי שפרע כו' מאי מכל מקום לאו דלא שנא לוקח ולא שנא מוכר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מקבל עליה מי שפרע אלא כי קאמר רבי שמעון בחד תרעא בתרי תרעי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא אמר אמר ליה רב אחא בריה דרבא לרב אשי ותיפוק ליה דשליח</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שוייה מעיקרא א"ל בתגרא דזבין ומזבין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מלוה אדם את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אריסיו חטין בחטין לזרע אבל לא לאכול שהיה רבן גמליאל מלוה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">את אריסיו חטין בחטין לזרע ביוקר והוזלו או בזול והוקרו נוטל מהן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כשער הזול ולא מפני שהלכה כן אלא שרצה להחמיר על עצמו:</row>
		<row row_number="32" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן מלוה אדם את אריסיו חטים בחטים לזרע בד"א שלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ירד אבל ירד אסור מאי שנא תנא דידן דלא קא מפליג בין ירד ובין לא ירד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומאי שנא תנא ברא דקא מפליג בין ירד ובין לא ירד אמר רבא ר' אידי אסברה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ניהלי באתרא דתנא דידן אריסא יהיב ביזרא בין ירד ובין לא ירד כמה דלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהיב ביזרא מצי מסליק ליה וכי קא נחית לבציר מהכי קא נחית באתרא דתנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ברא מרי ארעא יהיב ביזרא אי לא ירד דמצי מסליק ליה כי קא נחית לבציר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מהכי קא נחית אי ירד דלא מצי מסליק ליה אסור תנו רבנן אומר אדם לחבירו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>