<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:27.925512</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:27.925512</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="83">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את האומנין"/><ContGemara/>ואפילו במקום מדרון נמי התינח היכא דליכא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ראיה אבל היכא דאיכא ראיה ניתי ראיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ונפטר דתניא איסי בן יהודה אומר אין רואה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שבועת ה' תהיה בין שניהם הא יש רואה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יביא ראיה ויפטר ור' חייא בר אבא א"ר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוחנן שבועה זו תקנת חכמים היא שאם אי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אתה אומר כן אין לך אדם המעביר חבית לחבירו ממקום למקום היכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משתבע אמר רבא שבועה שלא בכוונה שברתיה ואתא ר' יהודה למימר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שומר חנם ישבע נושא שכר ישלם האי כדיניה והאי כדיניה ואתא ר' אלעזר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למימר אין גמרא כר"מ ומיהו תמיה אני אם יכולים זה וזה לישבע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשלמא שומר חנם משתבע שלא פשע בה אלא שומר שכר אמאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משתבע כי לא פשע נמי בעי שלומי ואפילו שומר חנם נמי הא תינח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במקום מדרון שלא במקום מדרון מי מצי משתבע שלא פשע ואפילו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במקום מדרון נמי הא תינח היכא דליכא ראיה היכא דאיכא ראיה ניתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ראיה ויפטר דתניא איסי בן יהודה אומר אין רואה שבועת ה' תהיה בין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שניהם הא יש רואה יביא ראיה ויפטר ההוא גברא דהוה קא מעבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חביתא דחמרא בריסתקא דמחוזא ותברה בזיזא דמחוזא אתא לקמיה דרבא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">א"ל ריסתקא דמחוזא שכיחי בה אינשי זיל אייתי ראיה ואיפטר א"ל רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יוסף בריה כמאן כאיסי א"ל אין כאיסי וסבירא לן כוותיה ההוא גברא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דא"ל לחבריה זיל זבין לי ארבע מאה דני חמרא אזל זבן ליה לסוף אתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לקמיה א"ל זביני לך ארבע מאה דני חמרא ותקיפו להו אתא לקמיה דרבא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">א"ל ארבע מאה דני חמרא תקיפי קלא אית לה למילתא זיל אייתי ראיה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דמעיקרא כי מזבנת להו חמרא מעליא הוה ואיפטר א"ל רב יוסף בריה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כמאן כאיסי א"ל אין כאיסי וסבירא לן כוותיה אתקין רב חייא בר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יוסף בסיכרא הני דדרו באגרא ואיתבר נשלם פלגא מאי טעמא נפיש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לחד וזוטר לתרי קרוב לאונס וקרוב לפשיעה בדיגלא משלם כולה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבה בר בר חנן תברו ליה הנהו שקולאי חביתא דחמרא שקל לגלימייהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אתו אמרו לרב אמר ליה הב להו גלימייהו אמר ליה דינא הכי אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליה אין למען תלך בדרך טובים יהיב להו גלימייהו אמרו ליה עניי אנן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וטרחינן כולה יומא וכפינן ולית לן מידי אמר ליה זיל הב אגרייהו א"ל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דינא הכי אמר ליה אין וארחות צדיקים תשמור:<EndChapter name = "השוכר את האומנין"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="32" isdata="0">הדרן עלך השוכר את האומנין</row>
		<row row_number="33" isdata="1"><StartChapter name = "השוכר את הפועלים"/><StartMishna/>השוכר את הפועלים ואמר להם להשכים ולהעריב מקום שנהגו שלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">להשכים ושלא להעריב אינו רשאי לכופן מקום שנהגו לזון יזון</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לספק במתיקה יספק הכל כמנהג המדינה מעשה בר' יוחנן בן מתיא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שאמר לבנו צא שכור לנו פועלין הלך ופסק להם מזונות וכשבא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אצל אביו אמר לו בני אפילו אם אתה עושה להם כסעודת שלמה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשעתו לא יצאת ידי חובתך עמהן שהן בני אברהם יצחק ויעקב אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עד שלא יתחילו במלאכה צא ואמור להם על מנת שאין לכם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עלי אלא פת וקטנית בלבד רבן שמעון בן גמליאל אומר לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">היה צריך לומר הכל כמנהג המדינה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' פשיטא לא צריכא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דטפא להו אאגרייהו מהו דתימא אמר להו הא דטפאי לכו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אאגרייכו אדעתא דמקדמיתו ומחשכיתו בהדאי קא משמע לן דאמרו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה האי דטפת לן אדעתא דעבדינן לך עבידתא שפירתא אמר ריש לקיש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>