<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:19.658415</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:19.658415</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="85">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>ובני בתירה ויונתן בן שאול רבן שמעון בן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גמליאל הא דאמרן בני בתירה דאמר מר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הושיבוהו בראש ומינוהו לנשיא עליהן יונתן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בן שאול דקא"ל לדוד ואתה תמלוך על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישראל ואני אהיה לך למשנה ממאי דלמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יונתן בן שאול דחזא דגריר עלמא בתר דוד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בני בתירה נמי דחזו להלל דעדיף מינייהו אלא רבן שמעון בן גמליאל ודאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ענוותן הוה אמר רבי חביבין יסורין קבל עליה תליסר שני שית בצמירתא ושבע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בצפרנא ואמרי לה שבעה בצמירתא ושית בצפרנא אהורייריה דבי רבי הוה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עתיר משבור מלכא כד הוה רמי כיסתא לחיותא הוה אזיל קלא בתלתא מילי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוה מכוין דרמי בההיא שעתא דעייל רבי לבית הכסא ואפי' הכי מעבר ליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קליה לקלייהו ושמעו ליה נחותי ימא ואפ"ה יסורי דר' אלעזר בר' שמעון עדיפי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מדרבי דאילו ר"א בר"ש מאהבה באו ומאהבה הלכו דרבי ע"י מעשה באו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וע"י מעשה הלכו ע"י מעשה באו מאי היא דההוא עגלא דהוו קא ממטו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליה לשחיטה אזל תליא לרישיה בכנפיה דרבי וקא בכי אמר ליה זיל לכך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נוצרת אמרי הואיל ולא קא מרחם ליתו עליה יסורין וע"י מעשה הלכו יומא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חד הוה קא כנשא אמתיה דרבי ביתא הוה שדיא בני כרכושתא וקא כנשא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להו אמר לה שבקינהו כתיב ורחמיו על כל מעשיו אמרי הואיל ומרחם נרחם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עליה כולהו שני יסורי דר' אלעזר לא שכיב איניש בלא זמניה כולהו שני יסורי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דרבי לא איצטריך עלמא למיטרא דאמר רבה בר רב שילא קשי יומא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דמיטרא כיומא דדינא ואמר אמימר אי לאו צריך לעלמא בעו רבנן רחמי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עליה ומבטלי ליה אפי' הכי כי הוו עקרי פוגלא ממשרא הוה קיימא בירא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מליא מיא איקלע רבי לאתריה דר' אלעזר בר' שמעון א"ל יש לו בן לאותו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">צדיק אמרו לו יש לו בן וכל זונה שנשכרת בשנים שוכרתו בשמנה אתייה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אסמכיה ברבי ואשלמיה לר' שמעון בן איסי בן לקוניא אחות דאמיה כל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יומא הוה אמר לקרייתי אנא איזיל אמר ליה חכים עבדו יתך וגולתא דדהבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פרסו עלך ורבי קרו לך ואת אמרת לקרייתי אנא איזיל אמר ליה מומי עזובה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דא כי גדל אתא יתיב במתיבתא דרבי שמעיה לקליה אמר הא קלא דמי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לקליה דר' אלעזר בר' שמעון אמרו ליה בריה הוא קרי עליה פרי צדיק עץ</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חיים ולוקח נפשות חכם פרי צדיק עץ חיים זה ר' יוסי בר' אלעזר בר' שמעון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולוקח נפשות חכם זה ר' שמעון בן איסי בן לקוניא כי נח נפשיה אמטוהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למערתא דאבוה הוה הדרא לה עכנא למערתא אמר ליה עכנא עכנא פתח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פיך ויכנס בן אצל אביו לא פתחא להו כסבורים העם לומר שזה גדול מזה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יצתה בת קול ואמרה לא מפני שזה גדול מזה אלא זה היה בצער מערה וזה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא היה בצער מערה איקלע רבי לאתריה דר' טרפון אמר להו יש לו בן לאותו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">צדיק שהיה מקפח את בניו אמרו לו בן אין לו בן בת יש לו וכל זונה שנשכרת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשנים שוכרתו בשמנה אתיוהו לקמיה אמר ליה אי הדרת בך יהיבנא לך ברתאי הדר ביה איכא דאמרי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נסבה וגירשה איכא דאמרי לא נסבה כלל כדי שלא יאמרו בשביל זו חזר זה ולמה ליה כולי האי דאמר רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהודה אמר רב ואמרי לה אמר ר' חייא בר אבא אמר ר' יוחנן ואמרי לה אמר ר' שמואל בר נחמני אמר ר'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יונתן כל המלמד את בן חבירו תורה זוכה ויושב בישיבה של מעלה שנאמר אם תשוב ואשיבך לפני תעמוד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וכל המלמד את בן עם הארץ תורה אפילו הקב"ה גוזר גזירה מבטלה בשבילו שנאמר ואם תוציא יקר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מזולל כפי תהיה אמר ר' פרנך אמר ר' יוחנן כל שהוא תלמיד חכם ובנו תלמיד חכם ובן בנו תלמיד חכם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שוב אין תורה פוסקת מזרעו לעולם שנאמר ואני זאת בריתי וגו' לא ימושו מפיך ומפי זרעך ומפי זרע</row>
		<row row_number="44" isdata="1">זרעך אמר ה' מעתה ועד עולם מאי אמר ה' אמר הקב"ה אני ערב לך בדבר זה מאי מעתה ועד עולם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר ר' ירמיה מכאן ואילך תורה מחזרת על אכסניא שלה רב יוסף יתיב ארבעין תעניתא ואקריוהו לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ימושו מפיך יתיב ארבעים תעניתא אחריני ואקריוהו לא ימושו מפיך ומפי זרעך יתיב מאה תעניתא אחריני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אתא ואקריוהו לא ימושו מפיך ומפי זרעך ומפי זרע זרעך אמר מכאן ואילך לא צריכנא תורה מחזרת על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אכסניא שלה ר' זירא כי סליק לארעא דישראל יתיב מאה תעניתא דלשתכח גמרא בבלאה מיניה כי היכי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דלא נטרדיה יתיב מאה אחרניתא דלא לשכוב ר' אלעזר בשניה ונפלין עילויה מילי דצבורא ויתיב מאה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אחריני דלא נשלוט ביה נורא דגיהנם כל תלתין יומי הוה בדיק נפשיה שגר תנורא סליק ויתיב בגויה ולא הוה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שלטא ביה נורא יומא חד יהבו ביה רבנן עינא ואיחרכו שקיה וקרו ליה קטין חריך שקיה אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">רב מאי דכתיב מי האיש החכם ויבן את זאת ואשר דבר פי ה' אליו ויגידה על מה אבדה הארץ דבר זה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>