<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:19.699425</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:19.699425</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="86">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>חכים יתקרי ורבי לא יתקרי ואסו דרבי על ידו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תהא רבי ור' נתן סוף משנה רב אשי ורבינא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">סוף הוראה וסימנך עד אבוא אל מקדשי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אל אבינה לאחריתם אמר רב כהנא אישתעי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לי רב חמא בר ברתיה דחסא רבה בר נחמני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אגב שמדא נח נפשיה אכלו ביה קורצא בי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מלכא אמרו איכא חד גברא ביהודאי דקא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מבטל תריסר אלפי גברי מישראל ירחא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בקייטא וירחא בסתוא מכרגא דמלכא שדרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פריסתקא דמלכא בתריה ולא אשכחיה ערק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואזל מפומבדיתא לאקרא מאקרא לאגמא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומאגמא לשחין ומשחין לצריפא ומצריפא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לעינא דמים ומעינא דמים לפומבדיתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בפומבדיתא אשכחיה איקלע פריסתקא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דמלכא לההוא אושפיזא דרבה קריבו תכא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קמיה ואשקוהו תרי כסי ודליוה לתכא מקמיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הדר פרצופיה לאחוריה אמרו ליה מאי נעביד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה גברא דמלכא הוא אמר להו קריבו תכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לקמיה ואשקיוהו חד כסא ודליוהו לתכא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מקמיה ולתסי עבדו ליה הכי ואתסי אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מידע ידענא דגברא דקא בעינא הכא הוא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בחיש אבתריה ואשכחיה אמר אזלינא מהא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אי מקטל קטלו לההוא גברא לא מגלינא ואי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נגידי מנגדין ליה מגלינא אתיוהו לקמיה עייליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאדרונא וטרקיה לבבא באנפיה בעא רחמי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פרק אשיתא ערק ואזיל לאגמא הוה יתיב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אגירדא דדקולא וקא גריס קא מיפלגי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במתיבתא דרקיעא אם בהרת קודמת לשער לבן טמא ואם שער לבן קודם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לבהרת טהור ספק הקב"ה אומר טהור וכולהו מתיבתא דרקיעא אמרי טמא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואמרי מאן נוכח נוכח רבה בר נחמני דאמר רבה בר נחמני אני יחיד בנגעים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אני יחיד באהלות שדרו שליחא בתריה לא הוה מצי מלאך המות למקרב ליה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מדלא הוה קא פסיק פומיה מגרסיה אדהכי נשב זיקא ואויש ביני קני סבר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">גונדא דפרשי הוא אמר תינח נפשיה דההוא גברא ולא ימסר בידא דמלכותא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כי הוה קא ניחא נפשיה אמר טהור טהור יצאת בת קול ואמרה אשריך רבה בר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נחמני שגופך טהור ויצאתה נשמתך בטהור נפל פתקא מרקיעא בפומבדיתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבה בר נחמני נתבקש בישיבה של מעלה נפקו אביי ורבא וכולהו רבנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לאיעסוקי ביה לא הוו ידעי דוכתיה אזלו לאגמא חזו צפרי דמטללי וקיימי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמרי שמע מינה התם הוא ספדוהו תלתא יומי ותלתא לילותא נפל פתקא כל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הפורש יהא בנידוי ספדוהו שבעה יומי נפל פתקא לכו לביתכם לשלום ההוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יומא דנח נפשיה דלייה זעפא ודרי לההוא טייעא כי רכיב גמלא מהאי גיסא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דנהר פפא ושדייה בהך גיסא אמר מאי האי אמרי ליה נח נפשיה דרבה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בר נחמני אמר לפניו רבונו של עולם כולי עלמא דידך הוא ורבה בר נחמני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דידך את דרבה ורבה דידך אמאי קא מחרבת ליה לעלמא נח זעפא רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמעון בן חלפתא בעל בשר הוה יומא חד הוה חמימא ליה הוה סליק</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויתיב אשינא דטורא אמר לה לברתיה בתי הניפי עלי במניפא ואני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אתן ליך ככרין דנרד אדהכי נשבא זיקא אמר כמה ככרין דנרד למרי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דיכי הכל כמנהג המדינה וכו' הכל לאתויי מאי לאתויי באתרא דנהיגי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מכרך ריפתא ומשתה אנפקא דאי אמר להו קדימו ואייתי לכו אמרו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לו לא כל כמינך מעשה ברבן יוחנן בן מתיא שאמר לבנו צא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ושכור וכו' מעשה לסתור חסורי מחסרא והכי קתני ואם פסק להן מזונות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>