<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:39.822529</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:39.822529</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="86">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>ריבה להן ומעשה נמי בר' יוחנן בן מתיא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאמר לבנו צא שכור לנו פועלים הלך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ופסק להן מזונות וכשבא אצל אביו אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לו בני אפילו אתה עושה להן כסעודת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שלמה בשעתו לא יצאת ידי חובתך עמהן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהן בני אברהם יצחק ויעקב למימרא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דסעודתא דאברהם אבינו עדיפא מדשלמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והכתיב ויהי לחם שלמה ליום אחד שלשים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כור סולת וששים כור קמח עשרה בקר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בריאים ועשרה בקר רעי ומאה צאן לבד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מאיל וצבי ויחמור וברבורים אבוסים ואמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גוריון בן אסטיון משמיה דרב הללו לעמילן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">של טבחים ור' יצחק אמר הללו לציקי קדירה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואמר ר' יצחק אלף נשים היו לשלמה כל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחת ואחת עשתה לו בביתה כך מאי טעמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זו סבורה שמא אצלי סועד היום וזו סבורה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">[שמא] אצלי סועד היום ואילו גבי אברהם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כתיב ואל הבקר רץ אברהם ויקח בן בקר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רך וטוב ואמר רב יהודה אמר רב בן בקר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אחד רך שנים וטוב שלשה התם תלתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תורי לתלתא גברי הכא לכל ישראל ויהודה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שנאמר יהודה וישראל רבים כחול אשר על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">(שפת) הים מאי ברבורים אבוסים אמר רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שאובסים אותן בעל כרחן ושמואל אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שאבוסים ועומדים מאליהם ורבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מביאין תור ממרעיתו בדלא אניס ותרנגולת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מאשפתה בדלא אניסא אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מובחר שבבהמות שור מובחר שבעופות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תרנגולת אמר אמימר זגתא אוכמתא בי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בטניתא דמשתכחא ביני עצרי דלא מציא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פסיא קניא ואל הבקר רץ אברהם אמר רב יהודה אמר רב בן בקר אחד רך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנים וטוב שלשה ואימא חד כדאמרי אינשי רכיך וטב א"כ לכתוב רך טוב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאי וטוב ש"מ לדרשה אימא תרי מדטוב לדרשה רך נמי לדרשה מתיב רבה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בר עולא ואיתימא רב הושעיא ואיתימא רב נתן ברבי הושעיא ויתן אל הנער וימהר לעשות אותו כל חד וחד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יהביה לנער חד ויקח חמאה וחלב ובן הבקר אשר עשה ויתן לפניהם דקמא קמא דמטיא אייתי לקמייהו ולמה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לי תלתא תסגי בחד אמר רב חנן בר רבא כדי להאכילן שלש לשונות בחרדל אמר רבי תנחום בר חנילאי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעולם אל ישנה אדם מן המנהג שהרי משה עלה למרום ולא אכל לחם מלאכי השרת ירדו למטה ואכלו לחם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואכלו סלקא דעתך אלא אימא נראו כמי שאכלו ושתו אמר רב יהודה אמר רב כל מה שעשה אברהם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">למלאכי השרת בעצמו עשה הקב"ה לבניו בעצמו וכל [מה] שעשה אברהם ע"י שליח עשה הקב"ה לבניו ע"י</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שליח ואל הבקר רץ אברהם ורוח נסע מאת ה' ויקח חמאה וחלב הנני ממטיר לכם לחם מן השמים והוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עומד עליהם תחת העץ הנני עומד לפניך שם על הצור [וגו'] ואברהם הולך עמם לשלחם וה' הולך לפניהם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יומם יוקח נא מעט מים והכית בצור ויצאו ממנו מים ושתה העם ופליגא דר' חמא בר' חנינא דאמר ר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חמא בר' חנינא וכן תנא דבי רבי ישמעאל בשכר שלשה זכו לשלשה בשכר חמאה וחלב זכו למן בשכר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">והוא עומד עליהם זכו לעמוד הענן בשכר יוקח נא מעט מים זכו לבארה של מרים יוקח נא מעט מים ורחצו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רגליכם אמר רבי ינאי ברבי ישמעאל אמרו לו וכי בערביים חשדתנו שהם משתחוים לאבק רגליהם כבר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יצא ממנו ישמעאל וירא אליו ה' באלוני ממרא והוא יושב פתח האוהל כחום היום מאי כחום היום</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר רבי חמא בר' חנינא אותו היום יום שלישי של מילה של אברהם היה ובא הקב"ה לשאול באברהם הוציא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הקב"ה חמה מנרתיקה כדי שלא יטריח אותו צדיק באורחים שדריה לאליעזר למיפק לברא נפק ולא אשכח</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר לא מהימנא לך היינו דאמרי תמן לית הימנותא בעבדי נפק איהו חזייה להקדוש ברוך הוא דקאי אבבא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">היינו דכתיב אל נא תעבור מעל עבדך כיון דחזא דקא אסר ושרי אמר לאו אורח ארעא למיקם הכא היינו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דכתיב וישא עיניו וירא והנה שלשה אנשים נצבים עליו וירא וירץ לקראתם מעיקרא אתו קמו עליה כי חזיוהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דהוה ליה צערא אמרו לאו אורח ארעא למיקם הכא מאן נינהו שלשה אנשים מיכאל וגבריאל ורפאל מיכאל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שבא לבשר את שרה רפאל שבא לרפא את אברהם גבריאל אזל למהפכיה לסדום והא כתיב ויבאו שני</row>
		<row row_number="54" isdata="1">המלאכים סדומה בערב דאזל מיכאל בהדיה לשזביה ללוט דיקא נמי [דכתיב] ויהפוך את הערים האל ולא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כתיב ויהפכו שמע מינה מאי שנא לגבי אברהם דכתיב כן תעשה כאשר דברת ומאי שנא לגבי לוט דכתיב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>