<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:20.493466</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:20.493466</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="118">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הבית והעלייה"/><ContGemara/>ומה אתה אומר הכי קאמרי ליה מדבריך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לדברינו אין באין משל צבור וכן כי אתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבין אמר רבי יוחנן חוששין לבעלי זרועות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">איכא בינייהומתני' המוציא זבל לרשות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הרבים המוציא מוציא והמזבל מזבל אין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שורין טיט ברשות הרבים ואין לובנים לבנים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבל גובלין טיט ברשות הרבים אבל לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לבנים הבונה ברשות הרבים המביא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אבנים מביא והבונה בונה ואם הזיק משלם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מה שהזיק רבן שמעון בן גמליאל אומר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אף מתקן הוא את מלאכתו לפני שלשים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יום<EndMishna/><StartGemara/>גמ' לימא מתני' דלא כרבי יהודה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דתניא רבי יהודה אומר בשעת הוצאת זבלים אדם מוציא זבלו לרה"ר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וצוברו כל שלשים יום כדי שיהא נישוף ברגלי אדם וברגלי בהמה שעל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מנת כן הנחיל יהושע לישראל את הארץ אפילו תימא רבי יהודה מודה ר'</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יהודה שאם הזיק חייב לשלם והתנן מודה רבי יהודה בנר חנוכה שהוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פטור מפני שהוא עושה ברשות מאי לאו רשות דבית דין לא רשות דמצוה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והתניא כל אלו שאמרו מותרין לקלקל ברה"ר אם הזיק חייב לשלם ורבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יהודה פוטר אלא מחוורתא מתני' דלא כרבי יהודה אמר אביי רבי יהודה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ורבן שמעון בן גמליאל ור' שמעון כולהו סבירא להו כל מקום שנתנו לו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חכמים רשות והזיק פטור רבי יהודה הא דאמרן רשב"ג דתנן רשב"ג אומר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אף מתקן הוא את מלאכתו לפני שלשים יום רבי שמעון דתנן היה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מעמידו בעלייה צריך שיהא תחתיו מעזיבה שלשה טפחים ובכירה טפח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואם הזיק משלם מה שהזיק רבי שמעון אומר לא אמרו כל השיעורים הללו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא שאם הזיק פטור מלשלם ת"ר החצב שמסר לסתת הסתת חייב הסתת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמסר לחמר החמר חייב החמר שמסר לכתף הכתף חייב הכתף שמסר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לבנאי הבנאי חייב הבנאי שמסר לאדריכל אדריכל חייב ואם הניח אבן על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הדימוס והזיקה כולן חייבין לשלם והתניא אחרון חייב וכולן פטורים לא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קשיא כאן בשכירות כאן בקבלנותמתני' שתי גנות זו על גב זו והירק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בינתים ר"מ אומר של עליון ר' יהודה אומר של תחתון אמר ר"מ אם ירצה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">העליון ליקח את עפרו אין כאן ירק אמר ר' יהודה אם ירצה התחתון</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למלאות את גנתו אין כאן ירק אמר ר"מ מאחר ששניהן יכולין למחות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זה על זה רואין מהיכן ירק זה חי אמר ר"ש כל שהעליון יכול לפשוט את</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ידו וליטול הרי הוא שלו והשאר של תחתון<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבא בעיקרו כולי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עלמא לא פליגי דעליון הוי כי פליגי בנופו ר"מ סבר שדי נופו בתר עיקרו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ור' יהודה סבר לא אמרינן שדי נופו בתר עיקרו (ואזדא לטעמייהו) דתניא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היוצא מן הגזע ומן השרשין הרי אלו של בעל הקרקע דברי ר' מאיר ר'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהודה אומר מן הגזע של בעל האילן ומן השרשין של בעל הקרקע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>