<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:40.008249</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:40.008249</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="7">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה ראשי שנים"/><ContGemara/>הא בבעל מום בעל מום מי מצי אכיל ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דקים ליה ביה שכלו לו חדשיו ת"ר באחד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בניסן ראש השנה לחדשים ולעיבורין ולתרומת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שקלים וי"א אף לשכירות בתים לחדשים מנלן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דכתיב החדש הזה לכם ראש חדשים ראשון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הוא לכם לחדשי השנה דברו אל כל עדת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ישראל לאמר בעשור לחדש הזה ויקחו להם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איש שה לבית אבות שה לבית והיה לכם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">למשמרת עד ארבעה עשר יום לחדש הזה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושחטו אותו וגו' וכתיב שמור את חדש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האביב איזהו חדש שיש בו אביב הוי אומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זה ניסן וקרי ליה ראשון ואימא אייר בעינא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אביב וליכא ואימא אדר בעינא רוב אביב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וליכא מידי רוב אביב כתיב אלא אמר רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חסדא מהכא אך בחמשה עשר יום לחדש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">השביעי באספכם את תבואת הארץ איזהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חדש שיש בו אסיפה הוי אומר זה תשרי וקא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קרי ליה שביעי ואימא מרחשון ומאי שביעי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שביעי לאייר בעינא אסיף וליכא ואימא אלול</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומאי שביעי שביעי לאדר בעינא רוב אסיף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וליכא מידי רוב אסיף כתיב אלא אמר רבינא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דבר זה מתורת משה רבינו לא למדנו מדברי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קבלה למדנו ביום עשרים וארבעה לעשתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עשר חדש הוא חדש שבט רבה בר עולא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר מהכא ותלקח אסתר אל המלך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחשורוש אל בית מלכותו בחדש העשירי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הוא חדש טבת רב כהנא אמר מהכא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בארבעה לחדש התשיעי בכסלו רב אחא בר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יעקב אמר מהכא ויקראו סופרי המלך בעת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ההיא בחדש השלישי הוא חדש סיון רב אשי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר מהכא הפיל פור הוא הגורל לפני המן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיום ליום ומחדש לחדש שנים עשר הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חדש אדר ואיבעית אימא מהכא בחדש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הראשון הוא חדש ניסן וכולהו מאי טעמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא אמרי מהאי דלמא מאי ראשון ראשון</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למילתיה ותנא דידן בשנים קמיירי בחדשים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא קמיירי: ולעיבורין: לעיבורין מניסן מנינן והתניא אין מעברין השנה לפני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ר"ה ואם עיברוה אינה מעוברת אבל מפני הדחק מעברין אותה אחר ר"ה מיד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואעפ"כ אין מעברין אלא אדר אמר רב נחמן בר יצחק מאי עיבורין הפסקת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עיבורין דתנן הן העידו שמעברין השנה כל אדר שהיו אומרים עד הפורים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מ"ט דמאן דאמר עד הפורים כיון דאמר מר שואלין בהלכות הפסח קודם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לפסח שלשים יום אתי לזלזולי בחמץ ואידך מידע ידיע דשתא מעברתא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בחושבנא תליא מלתא וסברי חושבנא הוא דלא סליק להו לרבנן עד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">האידנא ותנא דידן בהתחלה קמיירי בהפסקה לא קמיירי: ולתרומת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שקלים: מנלן א"ר יאשיה אמר קרא זאת עולת חדש בחדשו לחדשי השנה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמרה תורה חדש והבא קרבן מתרומה חדשה וגמרי שנה שנה מניסן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דכתיב ראשון הוא לכם לחדשי השנה ולגמור שנה שנה מתשרי דכתיב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מראשית השנה דנין שנה שיש עמה חדשים משנה שיש עמה חדשים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואין דנין שנה שיש עמה חדשים משנה שאין עמה חדשים אמר רב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יהודה אמר שמואל קרבנות צבור הבאין באחד בניסן מצוה להביא מן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">החדש ואם הביא מן הישן יצא אלא שחיסר מצוה תנ"ה קרבנות צבור</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הבאין באחד בניסן מצוה להביא מן החדש ואם הביא מן הישן יצא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אלא שחיסר מצוה ויחיד שהתנדב משלו כשרין בלבד שימסרם לצבור פשיטא מהו דתימא ליחוש שמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>