<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:38.814011</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:38.814011</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="27">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ראוהו בית דין"/><ContMishna/>ניקב וסתמו אם מעכב את התקיעה פסול</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואם לאו כשר התוקע לתוך הבור או לתוך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הדות או לתוך הפיטס אם קול שופר שמע</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יצא ואם קול הברה שמע לא יצא וכן מי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שהיה עובר אחורי בית הכנסת או שהיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ביתו סמוך לבית הכנסת ושמע קול שופר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">או קול מגילה אם כוון לבו יצא ואם לאו לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יצא אע"פ שזה שמע וזה שמע זה כוון לבו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וזה לא כוון לבו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן ארוך וקצרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כשר גרדו והעמידו על גלדו כשר ציפהו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זהב במקום הנחת פה פסול שלא במקום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הנחת פה כשר ציפהו זהב מבפנים פסול</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מבחוץ אם נשתנה קולו מכמות שהיה פסול</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואם לאו כשר ניקב וסתמו אם מעכב את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">התקיעה פסול ואם לאו כשר נתן שופר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בתוך שופר אם קול פנימי שמע יצא ואם קול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חיצון שמע לא יצא ת"ר גרדו בין מבפנים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בין מבחוץ כשר גרדו והעמידו על גלדו כשר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הניח שופר בתוך שופר אם קול פנימי שמע יצא ואם קול חיצון שמע לא יצא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הפכו ותקע בו לא יצא אמר רב פפא לא תימא דהפכיה ככתונא אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שהרחיב את הקצר וקיצר את הרחב מ"ט כדרב מתנה דאמר רב מתנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והעברת דרך העברתו בעינן: דיבק שברי שופרות פסול: ת"ר הוסיף עליו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל שהוא בין במינו בין שלא במינו פסול ניקב וסתמו בין במינו בין שלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במינו פסול ר' נתן אומר במינו כשר שלא במינו פסול במינו כשר אמר רבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יוחנן והוא שנשתייר רובו מכלל דשלא במינו אע"פ שנשתייר רובו פסול</row>
		<row row_number="26" isdata="1">איכא דמתני לה אסיפא שלא במינו פסול א"ר יוחנן והוא שנפחת רובו מכלל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דבמינו אע"פ שנפחת רובו כשר ציפהו זהב מבפנים פסול מבחוץ אם נשתנה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קולו מכמות שהיה פסול ואם לאו כשר נסדק לאורכו פסול לרוחבו אם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נשתייר בו שיעור תקיעה כשר ואם לאו פסול וכמה שיעור תקיעה פירש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רשב"ג כדי שיאחזנו בידו ויראה לכאן ולכאן היה קולו דק או עבה או צרור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כשר שכל הקולות כשירין [בשופר] שלחו ליה לאבוה דשמואל קדחו ותקע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בו יצא פשיטא כולהו נמי מיקדח קדחו להו אמר רב אשי שקדחו בזכרותו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מהו דתימא מין במינו חוצץ קמ"ל: התוקע לתוך הבור או לתוך הדות כו':</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר רב הונא לא שנו אלא לאותן העומדים על שפת הבור אבל אותן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">העומדין בבור יצאו תניא נמי הכי התוקע לתוך הבור או לתוך הדות יצא והתנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא יצא אלא לאו שמע מינה כדרב הונא ש"מ איכא דרמי להו מירמא תנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">התוקע לתוך הבור או לתוך הדות לא יצא והתניא יצא אמר רב הונא לא קשיא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כאן לאותן העומדין על שפת הבור כאן לאותן העומדין בבור אמר רבה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>