<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:19.817713</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:19.817713</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="32">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום טוב "/><ContGemara/>וקבעיה רביה בשמיה:מתני' סדרוקבעיה רביה בשמיה<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">ברכות אומר אבות וגבורות וקדושת השם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכולל מלכיות עמהן ואינו תוקע קדושת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">היום ותוקע זכרונות ותוקע שופרות ותוקע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואומר עבודה והודאה וברכת כהנים דברי ר' יוחנן בן נורי אמר לו ר"ע אם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אינו תוקע למלכיות למה הוא מזכיר אלא אומר אבות וגבורות וקדושת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">השם וכולל מלכיות עם קדושת היום ותוקע זכרונות ותוקע שופרות ותוקע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואומר עבודה והודאה וברכת כהנים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר לו ר"ע אם אינו תוקע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">למלכיות למה הוא מזכיר למה הוא מזכיר רחמנא אמר אידכר אלא למה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עשר לימא תשע דהואיל ואשתני אשתני תנו רבנן מנין שאומרים אבות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנאמר הבו לה' בני אלים ומנין שאומרים גבורות שנאמר הבו לה'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כבוד ועוז ומנין שאומרים קדושות שנאמר הבו לה' כבוד שמו השתחוו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה' בהדרת קדש ומנין שאומרים מלכיות זכרונות ושופרות ר"א אומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דכתיב שבתון זכרון תרועה מקרא קדש שבתון זה קדושת היום זכרון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלו זכרונות תרועה אלו שופרות מקרא קדש קדשהו בעשיית מלאכה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר לו רבי עקיבא מפני מה לא נאמר שבתון שבות שבו פתח הכתוב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תחילה אלא שבתון קדשהו בעשיית מלאכה זכרון אלו זכרונות תרועה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלו שופרות מקרא קדש זו קדושת היום מנין שאומרים מלכיות תניא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רבי אומר אני ה' אלהיכם ובחדש השביעי זו מלכות רבי יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומר אינו צריך הרי הוא אומר והיו לכם לזכרון לפני אלהיכם שאין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תלמוד לומר אני ה' אלהיכם ומה תלמוד לומר אני ה' אלהיכם זה בנה אב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לכל מקום שנאמר בו זכרונות יהיו מלכיות עמהן והיכן אומרה לקדושת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היום תניא רבי אומר עם המלכיות אומרה מה מצינו בכל מקום ברביעית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אף כאן ברביעית רשב"ג אומר עם הזכרונות אומרה מה מצינו בכל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מקום באמצע אף כאן באמצע וכשקידשו ב"ד את השנה באושא ירד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ר' יוחנן בן ברוקא לפני רשב"ג ועשה כר' יוחנן בן נורי אמר לו רבן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שמעון לא היו נוהגין כן ביבנה ליום השני ירד רבי חנינא בנו של רבי יוסי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הגלילי ועשה כר"ע אמר רשב"ג כך היו נוהגין ביבנה למימרא דרבי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמעון בן גמליאל כר' עקיבא ס"ל והא אמר ר"ע מלכיות עם קדושת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">היום אמר להו ורשב"ג אומר קדושת היום עם הזכרונות אמר להו א"ר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זירא לומר שתוקעין למלכיות ליום השני ירד רבי חנינא מאי שני אילימא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יו"ט שני למימרא דעברוה לאלול והאמר רבי חנינא בר כהנא מימות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עזרא ואילך לא מצינו אלול מעובר אמר רב חסדא מאי שני ליום שני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לשנה הבאה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין פוחתין מעשרה מלכיות מעשרה זכרונות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מעשרה שופרות ר' יוחנן בן נורי אומר אם אמר ג' ג' מכולן יצא:</row>
		<row row_number="36" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' הני עשרה מלכיות כנגד מי אמר (רבי) כנגד עשרה הלולים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שאמר דוד בספר תהלים הלולים טובא הוו הנך דכתיב בהו הללוהו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בתקע שופר רב יוסף אמר כנגד עשרת הדברות שנאמרו לו למשה בסיני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ר' יוחנן אמר כנגד עשרה מאמרות שבהן נברא העולם הי נינהו ויאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">(ויאמר) דבראשית ט' הוו בראשית נמי מאמר הוא דכתיב בדבר ה' שמים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נעשו: ר' יוחנן בן נורי אומר אם אמר שלש שלש מכולן יצא: איבעיא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להו היכי קתני שלש מן התורה שלש מן הנביאים ושלש מן הכתובים דהוו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תשע ואיכא בינייהו חדא או דלמא אחד מן התורה ואחד מן הנביאים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואחד מן הכתובים דהויין להו שלש ואיכא בינייהו טובא ת"ש דתניא אין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">פוחתין מעשרה מלכיות מעשרה זכרונות מעשרה שופרות ואם אמר שבע</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מכולן יצא כנגד שבעה רקיעים רבי יוחנן בן נורי אמר הפוחת לא יפחות משבע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואם אמר שלש מכולן יצא כנגד תורה נביאים וכתובים ואמרי לה כנגד כהנים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לוים וישראלים אמר רב הונא אמר שמואל הלכה כר' יוחנן בן נורי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מזכירין (זכרון מלכות ושופר) של פורענות מתחיל בתורה ומשלים בנביא ר' יוסי אומר אם השלים בתורה יצא:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>