<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:42.696077</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:42.696077</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="32">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום טוב "/><ContGemara/>גמ' מלכיות כגון חי אני נאם ה' [אלהים]<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">אם לא ביד חזקה ובזרוע נטויה ובחמה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שפוכה אמלוך עליכם ואע"ג דא"ר נחמן כל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כי האי ריתחא לירתח קודשא בריך הוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עלן וליפרוקינן כיון דבריתחא אמור אדכורי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ריתחא בריש שתא לא מדכרינן זכרון כגון ויזכור כי בשר המה וגו' שופר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כגון תקעו שופר בגבעה וגו' אבל אם בא לומר מלכות זכרון ושופר של</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פורענות של עובדי כוכבים אומר מלכות כגון ה' מלך ירגזו עמים וכגון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ה' מלך עולם ועד אבדו גוים מארצו זכרון כגון זכור ה' לבני אדום וגו'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שופר כגון וה' אלהים בשופר יתקע והלך בסערות תימן וכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ה' צבאות יגן עליהם אין מזכירין זכרון של יחיד ואפילו לטובה כגון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זכרני ה' ברצון עמך וכגון זכרה לי אלהי לטובה פקדונות הרי הן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כזכרונות כגון וה' פקד את שרה וכגון פקוד פקדתי אתכם דברי ר'</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יוסי ר' יהודה אומר אינן כזכרונות ולר' יוסי נהי נמי דפקדונות הרי הן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כזכרונות וה' פקד את שרה פקדון דיחיד הוא כיון דאתו רבים מינה כרבים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דמיא שאו שערים ראשיכם והנשאו פתחי עולם ויבוא מלך הכבוד מי (הוא)</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זה מלך הכבוד ה' עזוז וגבור ה' גבור מלחמה שאו שערים ראשיכם ושאו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פתחי עולם ויבא מלך הכבוד מי הוא זה מלך הכבוד ה' צבאות הוא מלך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכבוד סלה ראשונה שתים שניה שלש דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ראשונה אחת שניה שתים זמרו אלהים זמרו זמרו למלכנו זמרו כי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלך כל הארץ אלהים שתים דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר אחת ושוין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">במלך אלהים על גוים אלהים ישב על כסא קדשו שהיא אחת זכרון שיש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בו תרועה כגון שבתון זכרון תרועה מקרא קדש אומרה עם הזכרונות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואומרה עם השופרות דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר אינו אומרה אלא עם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הזכרונות [בלבד] מלכות שיש עמו תרועה כגון ה' אלהיו עמו ותרועת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מלך בו אומרה עם המלכיות ואומרה עם השופרות דברי ר' יוסי רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה אומר אינו אומרה אלא עם המלכיות בלבד תרועה שאין עמה לא כלום כגון יום תרועה יהיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לכם אומרה עם השופרות דברי רבי יוסי רבי יהודה אומר אינו אומרה כל עיקר: מתחיל בתורה ומשלים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בנביא רבי יוסי אומר אם השלים בתורה יצא: אם השלים דיעבד אין לכתחילה לא והתניא ר' יוסי אומר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המשלים בתורה ה"ז משובח אימא משלים והא אם השלים קתני דיעבד אין לכתחילה לא הכי קאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתחיל בתורה ומשלים בנביא ר' יוסי אומר משלים בתורה ואם השלים בנביא יצא תניא נמי הכי אמר רבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אלעזר ברבי יוסי וותיקין היו משלימין אותה בתורה בשלמא זכרונות ושופרות איכא טובא אלא מלכיות תלת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוא דהויין ה' אלהיו עמו ותרועת מלך בו ויהי בישורון מלך ה' ימלוך לעולם ועד ואנן בעינן עשר וליכא אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רב הונא ת"ש שמע ישראל ה' אלהינו ה' אחד מלכות דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר אינה מלכות וידעת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היום והשבות אל לבבך כי ה' הוא האלהים אין עוד מלכות דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר אינה מלכות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אתה הראת לדעת כי ה' הוא האלהים אין עוד מלבדו מלכות דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר אינה מלכות:</row>
		<row row_number="37" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' העובר לפני התיבה ביו"ט של ר"ה השני מתקיע ובשעת ההלל הראשון מקרא את ההלל:גמ' מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנא שני מתקיע משום דברוב עם הדרת מלך אי הכי הלל נמי נימא בשני משום דברוב עם הדרת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מלך אלא מאי שנא הלל דבראשון משום דזריזין מקדימין למצות תקיעה נמי נעביד בראשון משום דזריזין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מקדימין למצות אמר רבי יוחנן בשעת גזרת המלכות שנו: מדקאמר בשעת הלל מכלל דבראש השנה ליכא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הלל מ"ט אמר רבי אבהו אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה רבש"ע מפני מה אין ישראל אומרים שירה לפניך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בר"ה וביום הכפורים אמר להם אפשר מלך יושב על כסא דין וספרי חיים וספרי מתים פתוחין לפניו וישראל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אומרים שירה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שופר של ר"ה אין מעבירין עליו את התחום ואין מפקחין עליו את הגל לא עולין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">באילן ולא רוכבין ע"ג בהמה ולא שטין על פני המים ואין חותכין אותו בין בדבר שהוא משום שבות ובין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בדבר שהוא משום לא תעשה אבל אם רצה ליתן לתוכו מים או יין יתן אין מעכבין את התנוקות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מלתקוע אבל מתעסקין עמהן עד שילמדו והמתעסק לא יצא והשומע מן המתעסק לא יצא:</row>
		<row row_number="47" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ט שופר עשה הוא ויו"ט עשה ולא תעשה ואין עשה דוחה את לא תעשה ועשה: לא עולין באילן ולא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רוכבין על גבי בהמה כו': השתא דרבנן אמרת לא דאורייתא מיבעיא זו ואין צריך לומר זו קתני:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>