<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:46.448966</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:46.448966</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="37">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השולח"/><ContGemara/>המחזיר חוב לחבירו בשביעית צריך שיאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לו משמט אני ואם אמר לו אע"פ כן יקבל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הימנו שנאמר וזה דבר השמטה אמר רבה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ותלי לי' עד דאמר הכי איתיביה אביי כשהוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נותן לו אל יאמר לו בחובי אני נותן לך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא יאמר לו שלי הן ובמתנה אני נותן לך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר ליה תלי ליה נמי עד דאמר הכי אבא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר מרתא דהוא אבא בר מניומי הוה מסיק</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ביה רבה זוזי אייתינהו ניהליה בשביעית</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ליה משמט אני שקלינהו ואזל אתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אביי אשכחיה דהוה עציב אמר ליה אמאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עציב מר אמר ליה הכי הוה מעשה אזל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לגביה אמר ליה אמטת ליה זוזי למר אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליה אין אמר ליה ומאי אמר לך אמר ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משמט אני אמר ליה ואמרת ליה אף על פי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כן אמר ליה לא אמר ליה ואי אמרת ליה אף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על פי כן הוה שקלינהו מינך השתא מיהת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמטינהו ניהליה ואימא ליה אע"פ כן אזל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמטינהו ניהליה ואמר ליה אף על פי כן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שקלינהו מיניה אמר לא הוה ביה דעתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בהאי צורבא מרבנן מעיקרא אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה אמר רב נחמן נאמן אדם לומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פרוסבול היה בידי ואבד ממני מאי טעמא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כיון דתקינו רבנן פרוסבול לא שביק היתירא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואכיל איסורא כי אתו לקמיה דרב אמר ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מידי פרוסבול היה לך ואבד כגון זה פתח פיך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאלם הוא תנן וכן בעל חוב שמוציא שטר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חוב ואין עמו פרוסבול הרי אלו לא יפרעו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תנאי היא דתניא המוציא שטר חוב צריך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שיהא עמו פרוסבול וחכמים אומרים אינו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">צריך<EndGemara/><StartMishna/>מתני' עבד שנשבה ופדאוהו אם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לשום עבד ישתעבד אם לשום בן חורין לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ישתעבד רשב"ג אומר בין כך ובין כך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ישתעבד:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' במאי עסקינן אילימא לפני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יאוש לשום בן חורין אמאי לא ישתעבד אלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לאחר יאוש לשום עבד אמאי ישתעבד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר אביי לעולם לפני יאוש ולשום עבד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ישתעבד לרבו ראשון לשום בן חורין לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ישתעבד לא לרבו ראשון ולא לרבו שני לרבו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שני לא דהא לשום בן חורין פרקיה לרבו ראשון נמי לא דילמא ממנעי ולא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פרקי רבן שמעון בן גמליאל אומר בין כך ובין כך ישתעבד קסבר כשם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמצוה לפדות את בני חורין כך מצוה לפדות את העבדים רבא אמר לעולם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לאחר יאוש ולשום עבד ישתעבד לרבו שני לשום בן חורין לא ישתעבד לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לרבו ראשון ולא לרבו שני לרבו שני לא דהא לשום בן חורין פרקיה לרבו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ראשון נמי לא דהא לאחר יאוש הוה רבן שמעון בן גמליאל אומר בין כך ובין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כך ישתעבד כדחזקיה דאמר חזקיה מפני מה אמרו בין כך ובין כך ישתעבד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שלא יהא כל אחד ואחד הולך ומפיל עצמו לגייסות ומפקיע עצמו מיד רבו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מיתיבי אמר להן רשב"ג   כשם שמצוה לפדות את בני חורין כך מצוה לפדות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">את העבדים בשלמא לאביי דאמר לפני יאוש היינו דקאמר כשם אלא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לרבא דאמר לאחר יאוש האי כשם משום דחזקיה הוא אמר לך רבא רשב"ג</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לא הוי ידע מאי קאמרי רבנן והכי קאמר להו אי לפני יאוש קאמריתו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">היינו כשם אי לאחר יאוש קאמריתו כדחזקיה ולרבא דאמר לאחר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">יאוש ולרבו שני רבו שני ממאן קני ליה משבאי שבאי גופיה מי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">קני ליה אין קני ליה למעשה ידיו דאמר ריש לקיש מנין לעובד כוכבים</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שקנה את העובד כוכבים למעשה ידיו שנאמר וגם מבני התושבים הגרים עמכם מהם תקנו אתם קונים מהם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>