<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:48.991609</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:48.991609</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="52">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContMishna/>מתני' יתומין שסמכו אצל בעל הבית<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">או שמינה להן אביהן אפוטרופוס חייב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לעשר פירותיהם אפוטרופוס שמינהו אבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יתומים ישבע מינוהו ב"ד לא ישבע אבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאול אומר חילוף הדברים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ורמינהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אתם ולא שותפין אתם ולא אריסין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אתם ולא אפוטרופין ולא התורם את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שאינו שלו אמר רב חסדא לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להאכיל כאן להניח והתניא האפוטרופין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תורמין ומעשרין להאכיל ולא להניח ומוכרי'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">להן בהמה עבדים ושפחות בתים שדות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וכרמים להאכיל אבל לא להניח ומוכרין להן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פירות יינות שמנים וסלתות להאכיל אבל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא להניח ועושין להן לולב וערבה וסוכה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וציצית וכל דבר שיש לו קצבה לאיתויי שופר ולוקחין להם ספר תורה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תפילין ומזוזות וכל דבר שיש לו קצבה לאתויי מגילה ואין פוסקין עליהם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">צדקה ואין פודין עליהן את השבויין ולא כל דבר שאין לו קצבה לאתויי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תנחומי אבלים ואין אפוטרופין רשאין לדון לחוב ולזכות בנכסי יתומים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לזכות אמאי לא אלא לחוב על מנת לזכות בנכסי יתומים ואין אפוטרופין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רשאין למכור ברחוק ולגאול בקרוב ברעה ולגאול ביפה מ"ט דדלמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משתדפין ואין אפוטרופין רשאין למכור שדות וליקח עבדים אבל מוכרין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עבדים ולוקחין בהן שדות רבן שמעון בן גמליאל אומר אף לא למכור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עבדים וליקח שדות מ"ט דלמא לא משפיין ואין אפוטרופין רשאין להוציא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עבדים לחירות אבל מוכרין אותן לאחרים ואחרים מוציאין אותן לחירות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רבי אומר אומר אני אף הוא נותן דמי עצמו ויוצא מפני שהוא כמוכרו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לו וצריך לחשב עמהן באחרונה ר"ש בן גמליאל אומר אינו צריך אין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עושין אפוטרופין נשים ועבדים וקטנים ואם מינן אבי יתומין הרשות בידו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ההוא אפוטרופוס דהוה בשבבותיה דר' מאיר דהוה קא מזבין ארעתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וזבין עבדי ולא שבקיה ר' מאיר אחוו ליה בחלמיה אני להרוס ואתה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לבנות אפילו הכי לא אשגח אמר דברי חלומות לא מעלין ולא מורידין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הנהו בי תרי דאיגרי בהו שטן דכל בי שמשי הוו קא מינצו בהדי הדדי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">איקלע רבי מאיר להתם עכבינהו תלתא בי שמשי עד דעבד להו שלמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמעיה דקאמר ווי דאפקיה ר' מאיר לההוא גברא מביתיה: ההוא אפוטרופוס</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דהוה בשבבותיה דר' יהושע בן לוי דהוה קא מזבין ארעא וזבין תורי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ולא אמר ליה ולא מידי סבר לה כר' יוסי דתניא א"ר יוסי מימי לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קריתי לאשתי אשתי ולשורי שורי אלא לאשתי ביתי ולשורי שדי הנהו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יתמי דהוו סמיכי גבי ההיא סבתא הוה להו תורתא שקלה וזבינתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ניהלייהו אתו קרובים לקמיה דרב נחמן אמרו ליה מאי עבידתה דזבנא אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">להו יתומים שסמכו אצל בעל הבית תנן והא אייקר ברשותא דלוקח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אייקר והא לא נקיטי דמי אמר להו א"כ היינו דרב חנילאי בר אידי אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמואל דאמר רב חנילאי בר אידי אמר שמואל נכסי יתומין הרי הן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כהקדש ולא מקני אלא בכספא חמריה דרבנא עוקבא יתמא משכוה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בארבעה ארבעה ואייקר וקם בשיתא שיתא אתו לקמיה דרב נחמן אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להו היינו דרב חנילאי בר אידי דאמר רב חנילאי בר אידי אמר שמואל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נכסי יתומין הרי הן כהקדש ולא מקני אלא בכספא: משוך פירי מיתמי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אייקור היינו דרב חנילאי בר אידי זול לא יהא כח הדיוט חמור מהקדש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמשיכו להו פירי ליתמי אייקר לא יהא כח הדיוט חמור מהקדש זול סבור</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מינה היינו דרב חנילאי בר אידי א"ל רב שישא בריה דרב אידי הא רעה היא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לדידהו דזמנין דמצטרכי לפירי וליכא דיהיב להו עד דיהבי זוזי יהבי יתמי זוזי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אפירי זול לא יהא כח הדיוט חמור מן הקדש אייקר סבור מינה היינו דרב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חנילאי בר אידי אמר להו רב שישא בריה דרב אידי הא רעה היא לדידהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>