<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:45.184386</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:45.184386</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="58">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContGemara/>קצוצי תפילין נמצאו בראשי הרוגי ביתר רבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ינאי ברבי ישמעאל אמר שלש קופות של</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ארבעים ארבעים סאה במתניתא תנא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ארבעים קופות של שלש שלש סאין ולא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פליגי הא דרישא הא דדרעא אמר רבי אסי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ארבעה קבין מוח נמצאו על אבן אחת עולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר תשעת קבין אמר רב כהנא ואיתימא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שילא בר מרי מאי קראה בת בבל השדודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אשרי שישלם לך וגו' אשרי שיאחז ונפץ את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עולליך אל הסלע: בני ציון היקרים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">המסולאים בפז מאי מסולאים בפז אילימא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דהוו מחפי בפיזא והאמרי דבי רבי שילא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תרתי מתקלי איסתירי פיזא נחות בעלמא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חדא ברומי וחדא בכולי עלמא אלא שהיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מגנין את הפז ביופיין מעיקרא חשיבי דרומאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוו נקטי בליונא דגושפנקא ומשמשי ערסייהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מכאן ואילך מייתו בני ישראל ואסרי בכרעי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דפורייהו ומשמשי אמר ליה חד לחבריה הא היכא כתיבא אמר ליה גם כל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חלי וכל מכה אשר לא כתוב בספר התורה הזאת אמר כמה מרחיקנא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מדוכתא פלן אמר ליה אינגד פוסתא ופלגא אמר ליה אי מטאי לגביה לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">איצטריכי לך אמר רב יהודה אמר שמואל משום רבן שמעון בן גמליאל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאי דכתיב עיני עוללה לנפשי מכל בנות עירי ארבע מאות בתי כנסיות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היו בכרך ביתר ובכל אחת ואחת היו בה ארבע מאות מלמדי תינוקות וכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחד ואחד היו לפניו ארבע מאות תינוקות של בית רבן וכשהיה אויב נכנס</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לשם היו דוקרין אותן בחוטריהן וכשגבר אויב ולכדום כרכום בספריהם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והציתום באש: ת"ר מעשה ברבי יהושע בן חנניה שהלך לכרך גדול</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שברומי אמרו לו תינוק אחד יש בבית האסורים יפה עינים וטוב רואי וקווצותיו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">סדורות לו תלתלים הלך ועמד על פתח בית האסורים אמר מי נתן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למשיסה יעקב וישראל לבוזזים ענה אותו תינוק ואמר הלא ה' זו חטאנו לו ולא אבו בדרכיו הלוך ולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמעו בתורתו אמר מובטחני בו שמורה הוראה בישראל העבודה שאיני זז מכאן עד שאפדנו בכל ממון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שפוסקין עליו אמרו לא זז משם עד שפדאו בממון הרבה ולא היו ימים מועטין עד שהורה הוראה בישראל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומנו רבי ישמעאל בן אלישע אמר רב יהודה אמר רב מעשה בבנו ובבתו של ר' ישמעאל בן אלישע שנשבו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לשני אדונים לימים נזדווגו שניהם במקום אחד זה אומר יש לי עבד שאין כיופיו בכל העולם וזה אומר יש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לי שפחה שאין בכל העולם כולו כיופיה אמרו בוא ונשיאם זה לזה ונחלק בוולדות הכניסום לחדר זה ישב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בקרן זוית זה וזו ישבה בקרן זוית זה זה אומר אני כהן בן כהנים גדולים אשא שפחה וזאת אומרת אני כהנת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בת כהנים גדולים אנשא לעבד ובכו כל הלילה כיון שעלה עמוד השחר הכירו זה את זה ונפלו זה על זה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וגעו בבכיה עד שיצאה נשמתן ועליהן קונן ירמיה על אלה אני בוכיה עיני עיני יורדה מים אמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מעשה באשה אחת וצפנת בת פניאל שמה צפנת שהכל צופין ביופיה בת פניאל בתו של כהן גדול ששימש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לפני ולפנים שנתעלל בה שבאי כל הלילה למחר הלבישה שבעה חלוקים והוציאה למוכרה בא אדם אחד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שהיה מכוער ביותר אמר לו הראני את יופיה אמר לו ריקא אם אתה רוצה ליקח קח שאין כיופיה בכל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">העולם כולו אמר לו אף על פי כן הפשיטה ששה חלוקים ושביעי קרעתה ונתפלשה באפר אמרה לפניו רבונו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">של עולם אם עלינו לא חסת על קדושת שמך הגבור למה לא תחוס ועליה קונן ירמיה בת עמי חגרי שק</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והתפלשי באפר אבל יחיד עשי לך מספד תמרורים כי פתאום יבא השודד עלינו עליך לא נאמר אלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עלינו כביכול עלי ועליך בא שודד אמר רב יהודה אמר רב מאי דכתיב ועשקו גבר וביתו ואיש ונחלתו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מעשה באדם אחד שנתן עיניו באשת רבו ושוליא דנגרי הוה פעם אחת הוצרך (רבו) ללות אמר לו שגר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אשתך אצלי ואלונה שיגר אשתו אצלו שהה עמה שלשה ימים קדם ובא אצלו אמר לו אשתי ששיגרתי לך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היכן היא אמר לו אני פטרתיה לאלתר ושמעתי שהתינוקות נתעללו בה בדרך אמר לו מה אעשה אמר לו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אם אתה שומע לעצתי גרשה אמר לו כתובתה מרובה אמר לו אני אלווך ותן לה כתובתה עמד זה וגרשה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הלך הוא ונשאה כיון שהגיע זמנו ולא היה לו לפורעו אמר לו בא ועשה עמי בחובך והיו הם יושבים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואוכלים ושותין והוא היה עומד ומשקה עליהן והיו דמעות נושרות מעיניו ונופלות בכוסיהן ועל אותה שעה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">נתחתם גזר דין ואמרי לה על שתי פתילות בנר אחד: לקח מן הסיקריקון וכו': אמר רב לא שנו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלא דאמר לו לך חזק וקני אבל בשטר קנה ושמואל אמר אף בשטר נמי לא קנה עד שיכתוב לו אחריות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>