<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:15.118182</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:15.118182</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="59">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContGemara/>אנא הואי במניינא דבי רבי ומינאי דידי מנו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ברישא והאנן תנן דיני ממונות והטהרות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והטומאות מתחילין מן הגדול ודיני נפשות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מתחילין מן הצד אמר רבה בריה דרבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואיתימא ר' הילל בריה דר' וולס שאני מנינא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דבי רבי דכולהו מנינייהו מן הצד הוו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מתחילין ואמר רבה בריה דרבא ואיתימא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבי הילל בריה דרבי וולס מימות משה ועד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבי לא מצינו תורה וגדולה במקום אחד ולא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הא הוה יהושע הוה אלעזר הא הוה אלעזר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוה פנחס והא הוה פנחס הוו זקנים הא הוה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שאול הוה שמואל והא נח נפשיה כולהו שני קאמרינן והא הוה דוד הוה עירא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">היאירי והא נח נפשיה כולהו שני בעינן הא הוה שלמה הוה שמעי בן גרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והא קטליה כולהו שני קאמרינן הא הוה חזקיה הוה שבנא הא איקטיל כולהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שני קאמרינן והא הוה עזרא הוה נחמיה בן חכליה אמר רב אחא בריה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דרבא אף אני אומר מימות רבי ועד רב אשי לא מצינו תורה וגדולה במקום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחד ולא והא הוה הונא בר נתן שאני הונא בר נתן דמיכף הוה כייף ליה לרב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אשי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' חרש רומז ונרמז ובן בתירא אומר קופץ ונקפץ במטלטלין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הפעוטות מקחן מקח וממכרן ממכר במטלטלין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ר נחמן מחלוקת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במטלטלין אבל בגיטין דברי הכל ברמיזה פשיטא במטלטלין תנן מהו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דתימא אף במטלטלין קמ"ל איכא דאמרי א"ר נחמן כמחלוקת במטלטלין כך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מחלוקת בגיטין והאנן במטלטלין תנן אימא אף במטלטלין: הפעוטות מקחן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מקח וממכרן ממכר במטלטלין: ועד כמה מחוי רב יהודה לרב יצחק בריה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כבר שית כבר שב רב כהנא אמר כבר שב כבר תמני במתניתא תנא כבר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תשע כבר עשר ולא פליגי כל חד וחד לפי חורפיה וטעמא מאי א"ר אבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר יעקב א"ר יוחנן משום כדי חייו ויאמר לאשר על המלתחה הוצא לבוש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לכל עובדי הבעל מאי מלתחה א"ר אבא בר יעקב א"ר יוחנן דבר הנמלל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ונמתח כי אתא רב דימי א"ר יוחנן שיגר לו בוניים בן נוניים לרבי סיבני וחומס</row>
		<row row_number="29" isdata="1">סלסלה ומלמלא סיבני וחומס כאמגוזא ופלגיה דאמגוזא סלסלה ומלמלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כפיסתקא ופלגי דפיסתקא מאי מלמלא דבר הנמלל ונמתח וטעותן עד כמה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">א"ר יונה א"ר זירא עד שתות כגדול בעי אביי מתנתו מאי רב יימר אמר אין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מתנתו מתנה מר בר רב אשי אמר מתנתו מתנה אפכוה ושדרוה לקמיה דרב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מרדכי א"ל זילו אמרו לבר מר לאו הכי הוה עובדא כי הוה קאי מר חד כרעיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אארעא וחד כרעיה אדרגא ואמרנא ליה מתנתו מאי ואמר לן מתנתו מתנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחת מתנת שכיב מרע ואחת מתנת בריא אחת מתנה מרובה ואחת מתנה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מועטת<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אלו דברים אמרו מפני דרכי שלום כהן קורא ראשון ואחריו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לוי ואחריו ישראל מפני דרכי שלום מערבין בבית ישן מפני דרכי שלום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>