<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:49.744523</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:49.744523</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="59">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContMishna/>בור שהוא קרוב לאמה מתמלא ראשון מפני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דרכי שלום מצודות חיה ועופות ודגים יש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בהן משום גזל מפני דרכי שלום ר' יוסי אומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">גזל גמור מציאת חרש שוטה וקטן יש בהן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משום גזל מפני דרכי שלום ר' יוסי אומר גזל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">גמור עני המנקף בראש הזית מה שתחתיו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גזל מפני דרכי שלום ר' יוסי אומר גזל גמור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אין ממחין ביד עניי עובדי כוכבים בלקט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שכחה ופאה מפני דרכי שלום:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנה"מ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר רב מתנה דאמר קרא ויכתוב משה את</row>
		<row row_number="11" isdata="1">התורה הזאת ויתנה אל הכהנים בני לוי אטו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אנא לא ידענא דכהנים בני לוי נינהו אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כהן ברישא והדר לוי רבי יצחק נפחא אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מהכא ונגשו הכהנים בני לוי אטו אנן לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ידעינן דכהנים בני לוי נינהו אלא כהן ברישא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והדר לוי רב אשי אמר מהכא בני עמרם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אהרן ומשה ויבדל אהרן להקדישו קדש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קדשים ר' חייא בר אבא אמר מהכא וקדשתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לכל דבר שבקדושה תנא דבי רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וקדשתו לכל דבר שבקדושה לפתוח ראשון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ולברך ראשון וליטול מנה יפה ראשון א"ל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אביי לרב יוסף מפני דרכי שלום דאורייתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היא א"ל דאורייתא ומפני דרכי שלום כל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">התורה כולה נמי מפני דרכי שלום היא דכתי'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דרכיה דרכי נועם וכל נתיבותיה שלום אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר אביי לכדמר דתניא שנים ממתינין זה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לזה בקערה שלשה אין ממתינין הבוצע הוא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פושט ידו תחלה ואם בא לחלוק כבוד לרבו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">או למי שגדול ממנו הרשות בידו ואמר מר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עלה לא שנו אלא בסעודה אבל בבהכ"נ</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא דאתו לאינצויי אמר רב מתנה הא דאמרת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בבהכ"נ לא לא אמרן אלא בשבתות וימים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טובים דשכיחי רבים אבל בשני ובחמישי לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">איני והא רב הונא קרי בכהני בשבתות ויו"ט</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאני רב הונא דאפילו רבי אמי ורבי אסי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כהני חשיבי דא"י מיכף הוו כייפי ליה אמר אביי נקטינן אין שם כהן נתפרדה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חבילה ואמר אביי נקטינן אין שם לוי קורא כהן איני והאמר רבי יוחנן כהן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחר כהן לא יקרא משום פגמו של ראשון לוי אחר לוי לא יקרא משום פגם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שניהם כי קאמרינן באותו כהן מ"ש לוי אחר לוי דאיכא פגם שניהם דאמרי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חד מינייהו לאו לוי הוא כהן אחר כהן נמי אמרי חד מינייהו לאו כהן הוא כגון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמוחזק לן באבוה דהאי שני דכהן הוא ה"נ דמוחזק לן באבוה דהאי שני דלוי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הוא אלא אמרי ממזרת או נתינה נסיב ופסליה לזרעיה הכא נמי אמרי גרושה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">או חלוצה נסיב ואחליה לזרעיה סוף סוף לוי מי קא הוי ולמאן אי ליושבין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הא קא חזו ליה אלא ליוצאין שלחו ליה בני גלילא לרבי חלבו אחריהן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>