<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:12.381989</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:12.381989</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="78">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזורק"/><ContGemara/>וגט יוצא מארבע אמות שלו לד' אמות שלה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והא אגיד גביה אלא רבה ורב יוסף דאמרי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תרוייהו הכא בשתי כיתי עדים עסקינן אחת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומרת קרוב לו ואחת אומרת קרוב לה רבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יוחנן אומר קרוב לה שנינו אפילו מאה אמה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וקרוב לו שנינו אפילו מאה אמה היכי דמי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מחצה על מחצה אמר רב שמן בר אבא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לדידי מיפרשא לה מיניה דרבי יוחנן הוא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יכול לשומרו והיא אינה יכולה לשומרו זהו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קרוב לו היא יכולה לשומרו והוא אינו יכול</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לשומרו זהו קרוב לה שניהם יכולין לשומרו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שניהם אין יכולין זהו מחצה על מחצה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרוה רבנן קמיה דרבי יוחנן משמיה דרבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יונתן הכי אמר ידעין חברין בבלאי לפרושי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כי האי טעמא תניא נמי הכי רבי אליעזר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אומר כל שהוא קרוב לה מלו ובא כלב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ונטלו אינה מגורשת אינה מגורשת כל היכי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תינטריה ותיזיל אלא לאו ה"ק כל שקרוב לה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מלו ואילו בא כלב ונטלו והוא יכול לשומרו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והיא אינה יכולה לשומרו אינה מגורשת אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה שמואל לרב יהודה שיננא כדי שתשוח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ותטלנו ואת לא תעביד עובדא עד דמטי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גיטא לידה אמר ליה רב מרדכי לרב אשי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הוה עובדא הכי ואצרכוה חליצה: וכן לענין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קדושין: אמר ר' אסי אמר ר' יוחנן לגיטין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמרו ולא לדבר אחר איתיביה רבי אבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לר' אסי וכן לענין קדושין שאני התם דכתי'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ויצאה והיתה איתיביה וכן לענין החוב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זרוק לי חובי וזרקו לו קרוב למלוה זכה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הלוה קרוב ללוה הלוה חייב מחצה על</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מחצה שניהם יחלוקו הכא במאי עסקינן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דאמר ליה זרוק לי חובי ותיפטר אי הכי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאי למימרא לא צריכא דאמר ליה זרוק</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לי חובי בתורת גיטין ואכתי מאי למימרא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מהו דתימא מצי אמר ליה משטה אני בך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קמ"ל אמר רב חסדא גט בידה ומשיחה בידו אם יכול לנתקו ולהביאו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אצלו אינה מגורשת ואם לאו מגורשת מאי טעמא בעינן כריתות וליכא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר רב יהודה היתה ידה עשויה כקטפרס וזרקו לה אף על פי שהגיע גט</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לידה אינה מגורשת אמאי הא כי נפיל בארבע אמות דידה קא נפיל בדלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נח ותיגרש מאוירא דארבע אמות תפשוט דבעי רבי אלעזר ארבע אמות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שאמרו יש להן אויר או אין להן אויר תפשוט דאין להן אויר הכא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">במאי עסקינן בעומדת על גב הנהר דמעיקרא לאיבוד קאי:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>