<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:51.929907</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:51.929907</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="81">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזורק"/><ContGemara/>דב"ש סברי אדם עושה בעילתו בעילת זנות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וב"ה סברי אין אדם עושה בעילתו בעילת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זנות אבל לא ראוה שנבעלה דברי הכל אינה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">צריכה הימנו גט שני תנן ומודים בנתגרשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מן האירוסין שאינה צריכה הימנו גט שני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאין לבו גס בה ואי בשראוה שנבעלה מה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לי מן האירוסין ומה לי מן הנשואין אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' בשלא ראוה שנבעלה ור' יוחנן דאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כי האי תנא דתניא א"ר שמעון בן אלעזר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא נחלקו ב"ש וב"ה על שלא ראוה שנבעלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאינה צריכה הימנו גט שני על מה נחלקו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על שראוה שנבעלה שבש"א אדם עושה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בעילתו בעילת זנות ובה"א אין אדם עושה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בעילתו בעילת זנות ומתני' דאוקימנא בלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ראוה שנבעלה במאי פליגי דאיכא עדי יחוד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וליכא עדי ביאה ב"ש סברי לא אמרי' הן הן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עדי יחוד והן הן עדי ביאה וב"ה סברי אמרינן הן הן עדי יחוד והן הן עדי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ביאה ומודים בנתגרשה מן האירוסין שאינה צריכה הימנו גט שני דכיון דאין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לבו גס בה לא אמרינן הן הן עדי ביאה ומי אמר ר' יוחנן הכי והאמר רבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוחנן הלכה כסתם משנה ואוקימנא למתניתין בשלא ראוה שנבעלה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמוראי נינהו ואליבא דרבי יוחנן<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כנסה בגט קרח תצא מזה ומזה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכל הדרכים האלו בה גט קרח הכל משלימין עליו דברי בן ננס ר"ע אומר אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">משלימין עליו אלא קרובים הראויין להעיד במקום אחר ואיזהו גט קרח כל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שקשריו מרובין מעדיו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ט דגט קרח גזירה משום כולכם: גט קרח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הכל משלימין עליו: ור"ע עבד מאי טעמא לא דאתו למימר כשר לעדות קרוב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נמי אתו למימר כשר לעדות אלא עבד היינו טעמא דדלמא אתו לאסוקיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ליוחסין גזלן דבר יוחסין הוא ליתכשר אלמה תנן ר"ע אומר אין משלימין עליו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא קרובים הראויין להעיד במקום אחר קרוב אין גזלן לא אלא עבד היינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טעמא דאתו למימר שחרורי שחרריה גזלן נמי אתו למימר תשובה עבד קרוב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מאי איכא למימר קרוב כולי עלמא ידעי דקרוב הוא: א"ר זירא אמר רבה בר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שאילתא א"ר המנונא סבא א"ר אדא בר אהבה גט קרח קשריו שבעה ועדיו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ששה ששה ועדיו חמשה חמשה ועדיו ארבעה ארבעה ועדיו שלשה עד כאן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מחלוקת בן ננס ור"ע אבל קשריו שלשה ועדיו שנים דברי הכל אין משלימין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליו אלא קרוב א"ל רבי זירא לרבה בר שאילתא מכדי כל שלשה במקושר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כשנים בפשוט דמי מה התם קרוב לא אף הכא נמי קרוב לא אמר ליה אף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לדידי קשיא לי ושאילתיה לרב המנונא ורב המנונא לרב אדא בר אהבה וא"ל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הנח לשלשה במקושר דלאו דאורייתא תניא נמי הכי גט קרח קשריו שבעה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ועדיו ששה ששה ועדיו חמשה חמשה ועדיו ארבעה ארבעה ועדיו שלשה עד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כאן מחלוקת בן ננס ורבי עקיבא השלים עליו עבד בן ננס אומר הולד כשר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ורבי עקיבא אומר הולד ממזר אבל קשריו שלשה ועדיו שנים דברי הכל אין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">משלימין עליו אלא קרוב רב יוסף מתני כשר והתניא קרוב אמר רב פפא תני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כשר אמר רבי יוחנן לא הוכשרו בו אלא עד אחד קרוב בלבד אבל תרי לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דלמא אתי לקיומי בתרי קרובים וחד כשר אמר רב אשי מתניתא נמי דיקא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>