<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:14.058708</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:14.058708</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>ההוא לקובעו חובה ואפי' לרבי יהושע ת"ש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מה ת"ל יגאלנו יגאלנו יגאלנו ג' פעמים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לרבות כל הגאולות שנגאלות כסדר הזה מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לאו בתי ערי חומה ועבד עברי הנמכר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לישראל לא בתי חצרים ושדה אחוזה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בתי חצרים בהדיא כתיב בהו על שדה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הארץ יחשב אמר רב נחמן בר יצחק לקרוב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קרוב קודם והנרצע נקנה ברציעה דכתיב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ורצע אדוניו את אזנו במרצע וגו' וקונה את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עצמו ביובל ובמיתת האדון דכתיב ועבדו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא את הבן ולא את הבת לעולם לעולמו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של יובל תנו רבנן מרצע אין לי אלא מרצע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מנין לרבות הסול והסירא והמחט והמקדח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והמכתב ת"ל ולקחת לרבות כל דבר שנקח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ביד דברי ר' יוסי בר' יהודה רבי אומר מה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מרצע מיוחד של מתכת אף כל של מתכת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ד"א המרצע להביא המרצע הגדול אמר רבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלעזר יודן בריבי היה דורש כשהן רוצעים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אין רוצעים אלא במילתא וחכ"א אין עבד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עברי כהן נרצע מפני שנעשה בעל מום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וא"ת במילתא הם רוצעים היאך עבד עברי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כהן יעשה בעל מום הא אין נרצע אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בגובה של אזן במאי קמיפלגי דרבי דריש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כללי ופרטי ולקחת כלל מרצע פרט באזנו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ובדלת חזר וכלל כלל ופרט וכלל אי אתה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דן אלא כעין הפרט מה הפרט מפורש של</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מתכת אף כל של מתכת ר' יוסי דריש ריבויי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומיעוטי ולקחת ריבה מרצע מיעט באזנו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ובדלת חזר וריבה ריבה ומיעט וריבה ריבה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הכל מאי רבי רבי כל מילי מאי מיעט מיעט סם אמר מר המרצע להביא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מרצע הגדול מאי משמע כדאמר רבא הירך המיומנת שבירך ה"נ המרצע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיוחד שבמרצעין א"ר אלעזר יודן בריבי היה דורש כשהן רוצעין אין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רוצעין אלא במילתא וחכ"א אין עבד עברי כהן נרצע מפני שנעשה בעל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מום ויעשה בעל מום אמר רבה בר רב שילא אמר קרא ושב אל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">משפחתו למוחזק שבמשפחתו איבעיא להו עבד עברי כהן מהו שימסור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לו רבו שפחה כנענית חידוש הוא לא שנא כהנים ול"ש ישראל או דילמא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שאני כהנים הואיל וריבה בהן הכתוב מצות יתירות רב אמר מותר ושמואל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר אסור א"ל רב נחמן לרב ענן כי הויתו בי מר שמואל באיסקומדרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איטלליתו מ"ט לא תימרו לי' מהא וחכ"א אין עבד עברי כהן נרצע מפני שנעשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעל מום וא"ת אין רבו מוסר לו שפחה כנענית תיפוק לי דבעינא אהבתי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">את אדוני את אשתי ואת בני וליכא תו לא מידי איבעיא להו כהן מהו ביפת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תואר חידוש הוא לא שנא כהן ולא שנא ישראל או דילמא שאני כהנים הואיל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וריבה בהן מצות יתרות רב אמר מותר ושמואל אמר אסור בביאה ראשונה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דכ"ע לא פליגי דשרי דלא דברה תורה אלא כנגד יצר הרע כי פליגי בביאה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שניה רב אמר מותר ושמואל אמר אסור רב אמר מותר הואיל ואישתריא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אישתרי ושמואל אמר אסור דהא הויא לה גיורת וגיורת לכהן לא חזיא א"ד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בביאה שניה כ"ע לא פליגי דאסירא דהויא לה גיורת כי פליגי בביאה ראשונה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רב אמר מותר דהא לא דברה תורה אלא כנגד יצר הרע ושמואל אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אסור כל היכא דקרינא ביה והבאתה אל תוך ביתך קרינא ביה וראית בשביה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כל היכא דלא קרינא ביה והבאתה אל תוך ביתך לא קרינא ביה וראית</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בשביה ת"ר וראית בשביה בשעת שביה אשת ואפילו אשת איש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יפת תואר לא דברה תורה אלא כנגד יצר הרע מוטב שיאכלו ישראל בשר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>