<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:14.665425</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:14.665425</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="22">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>אילו נאמר אזנו בדלת הייתי אומר ידקור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כנגד אזנו בדלת דלת אין אזנו לא ואזן לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והכתיב ורצע אדוניו את אזנו במרצע אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הייתי אומר ירצענה לאזן מאבראי ויניחנה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">על הדלת וידקור כנגד אזנו בדלת תלמוד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לומר באזנו ובדלת הא כיצד דוקר והולך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עד שמגיע אצל דלת דלת שומע אני בין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עקורה בין שאינה עקורה ת"ל מזוזה מה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מזוזה מעומד אף דלת נמי מעומד רבן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יוחנן בן זכאי היה דורש את המקרא הזה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כמין חומר מה נשתנה אזן מכל אברים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שבגוף אמר הקב"ה אזן ששמעה קולי על</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הר סיני בשעה שאמרתי כי לי בני ישראל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עבדים ולא עבדים לעבדים והלך זה וקנה אדון לעצמו ירצע ור"ש ב"ר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היה דורש את המקרא הזה כמין חומר מה נשתנה דלת ומזוזה מכל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כלים שבבית אמר הקב"ה דלת ומזוזה שהיו עדים במצרים בשעה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שפסחתי על המשקוף ועל שתי המזוזות ואמרתי כי לי בני ישראל עבדים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולא עבדים לעבדים והוצאתים מעבדות לחירות והלך זה וקנה אדון לעצמו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ירצע בפניהם<EndGemara/><StartMishna/>מתני' עבד כנעני נקנה בכסף ובשטר ובחזקה וקונה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את עצמו בכסף על ידי אחרים ובשטר על ידי עצמו דברי רבי מאיר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וחכמים אומרים בכסף ע"י עצמו ובשטר ע"י אחרים ובלבד שיהא הכסף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">משל אחרים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנלן דכתיב והתנחלתם אותם לבניכם אחריכם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לרשת אחוזה הקישן הכתוב לשדה אחוזה מה שדה אחוזה נקנה בכסף</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשטר ובחזקה אף עבד כנעני נקנה בכסף בשטר ובחזקה אי מה שדה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחוזה חוזרת לבעלים ביובל אף עבד כנעני חוזר לבעלים ביובל תלמוד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לומר לעולם בהם תעבודו תנא אף בחליפין ותנא דידן מילתא דליתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">במטלטלין קתני מילתא דאיתא במטלטלין לא קתני אמר שמואל עבד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כנעני נקנה במשיכה כיצד תקפו ובא אצלו קנאו קראו ובא אצלו לא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קנאו בשלמא לתנא דידן מילתא דאיתא במטלטלי לא קתני דליתא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במטלטלי קתני אלא לתנא ברא ניתני משיכה כי קתני מילתא דאיתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בין במקרקעי בין במטלטלי משיכה דבמטלטלי איתא במקרקעי ליתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לא קתני כיצד תקפו ובא אצלו קנאו קראו ובא אצלו לא קנאו וקראו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא והתניא כיצד במסירה אחזה בטלפה בשערה באוכף שעליה בשליף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שעליה בפרומביא שבפיה ובזוג שבצוארה קנאה כיצד במשיכה קורא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לה והיא באה או שהכישה במקל ורצתה לפניו כיון שעקרה יד ורגל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קנאה רבי אסי ואמרי לה ר' אחא אומר עד שתהלך לפניו מלא קומתה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמרי בהמה אדעתא דמרה אזלה עבד אדעתיה דנפשיה קאזיל אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אשי עבד קטן כבהמה דמי תנו רבנן כיצד בחזקה התיר לו מנעלו או</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הוליך כליו אחריו לבית המרחץ הפשיטו הרחיצו סכו גרדו הלבישו הנעילו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הגביהו קנאו אמר ר' שמעון לא תהא חזקה גדולה מהגבהה שהגבהה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קונה בכל מקום מאי קאמר אמר רב אשי הגביהו הוא לרבו קנאו הגביהו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבו לו לא קנאו אמר רבי שמעון לא תהא חזקה גדולה מהגבהה שהגבהה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קונה בכל מקום השתא דאמרת הגביהו הוא לרבו קנאו אלא מעתה שפחה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כנענית תקנה בביאה כי קאמרינן זה נהנה וזה מצטער הכא זה נהנה וזה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נהנה הוא שלא כדרכה מאי איכא למימר אמר רב אחיי [בר אדא] דמן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אחא מאן לימא לן דלאו הנאה אית להו לתרוייהו ועוד משכבי אשה כתיב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הקישה הכתוב כדרכה לשלא כדרכה ר' יהודה הנדואה גר שאין לו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יורשין הוה חלש על מר זוטרא לשיולי ביה חזייה דתקיף ליה עלמא טובא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר ליה לעבדיה שלוף לי מסנאי ואמטינהו לביתא איכא דאמרי גדול הוה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>