<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:14.934011</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:14.934011</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="25">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>יתרת וחתכה עבד יוצא בהן לחירות אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב הונא והוא שנספרת על גב היד: סבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דנזוניא לא אתו לפירקיה דרב חסדא אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה לרב המנונא זיל צנעינהו אזל אמר להו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאי טעמא לא אתו רבנן לפירקא אמרו ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמאי ניתי דבעינן מיניה מילתא ולא פשט</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לן אמר להו מי בעיתו מינאי מידי ולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פשיטנא לכו בעו מיניה עבד שסרסו רבו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בבצים מהו כמום שבגלוי דמי או לא לא הוה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בידיה אמרו לו מה שמך אמר להו המנונא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרו ליה לאו המנונא אלא קרנונא אתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לקמיה דרב חסדא א"ל מתניתא בעו מינך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דתנן עשרים וארבעה ראשי אברים שבאדם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כולם אין מטמאין משום מחיה ואלו הם ראשי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אצבעות ידים ורגלים וראשי אזנים וראש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">החוטם וראש הגוייה וראשי דדים שבאשה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבי יהודה אומר אף שבאיש ותני עלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בכולם עבד יוצא בהם לחירות רבי אומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אף הסירוס בן עזאי אומר אף הלשון אמר מר רבי אומר אף הסירוס</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סירוס דמאי אילימא סירוס דגיד היינו גוייה אלא לאו סירוס דביצים רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אומר אף הסירוס ורבי לשון לא ורמינהו הרי מי שהיה מזה ונתזה הזאה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">על פיו רבי אומר היזה וחכמים אומרים לא היזה מאי לאו על לשונו לא על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שפתיו על שפתיו פשיטא מהו דתימא זימנא דחלים שפתיה קמ"ל והתניא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על לשונו ועוד תניא ושניטל רוב הלשון רבי אומר רוב המדבר שבלשונו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא רבי אומר סירוס ולא מיבעיא לשון בן עזאי אמר לשון אבל סירוס</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא ומאי אף אקמייתא אי הכי נקדמה דבן עזאי ברישא תנא שמעה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לדרבי וקבעה ושמעה לדבן עזאי ותני ומשנה לא זזה ממקומה אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עולא הכל מודים בלשון לענין טומאה דגלוי הוא אצל השרץ מ"ט</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אשר יגע בו אמר רחמנא והאי נמי בר נגיעה הוא לענין טבילה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כטמון דמי מ"ט ורחץ בשרו במים אמר רחמנא מה בשרו מאבראי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אף כל מאבראי לא נחלקו אלא לענין הזאה רבי מדמי לה לטומאה ורבנן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מדמו לה לטבילה ותרוייהו בהאי קרא קמיפלגי והזה הטהור על הטמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וגו' רבי סבר והזה הטהור על הטמא ביום השלישי וביום השביעי וחטאו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבנן סברי וחטאו ביום השביעי וכבס בגדיו ורחץ במים ורבנן נמי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נדמייה לטומאה טהרה מטהרה הוה ליה למילף ורבי נדמייה לטבילה וכבס</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בגדיו הפסיק הענין וסבר רבי לענין טבילה כטמון דמי והאמר רבין אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רב אדא אמר רבי יצחק מעשה בשפחה של בית רבי שטבלה ועלתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ונמצא עצם בין שיניה והצריכה רבי טבילה אחרת נהי דביאת מים לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בעינן מקום הראוי לבוא בו מים בעינן כדרבי זירא דאמר רבי זירא כל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הראוי לבילה אין בילה מעכבת בו ושאינו ראוי לבילה בילה מעכבת בו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>