<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:40.365462</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:40.365462</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="47">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האיש מקדש"/><ContGemara/>לא שנו אלא דאמר לה בזו ובזו ובזו אבל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר לה באלו אפילו אוכלת נמי מקודשת כי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קא אכלה מדנפשה קאכלה תניא כותיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דרבא התקדשי לי באלון ברמון ובאגוז או</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאמר לה התקדשי לי באלו אם יש בכולן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שוה פרוטה מקודשת ואם לאו אינה מקודשת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בזו ובזו ובזו אם יש בכולם שוה פרוטה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מקודשת ואם לאו אינה מקודשת בזו נטלתו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואכלתו בזו נטלתו ואכלתו ועוד בזו ועוד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בזו אינה מקודשת עד שיהא באחת מהן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שוה פרוטה האי באלון ברמון באגוז היכי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דמי אילימא דאמר לה או באלון או ברמון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">או באגוז אם יש בכולן שוה פרוטה מקודשת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והא או קאמר ואלא באלון וברמון ובאגוז</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היינו בזו ובזו ובזו אלא לאו דאמר לה באלו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הא מדקתני סיפא או שאמר לה התקדשי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לי באלו מכלל דרישא לאו באלו עסקינן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פירושי קא מפרש התקדשי לי באלון ברמון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">באגוז כיצד כגון דאמר לה התקדשי לי באלו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וקתני סיפא בזו נטלתו ואכלתו אם יש באחת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מהם שוה פרוטה מקודשת ואם לאו אינה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מקודשת ואילו רישא לא קא מפליג בין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אוכלת למנחת שמע מינה כל היכא דאמר לה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">באלו כי קא אכלה מנפשה קא אכלה שמע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מינה הניחא למאן דאמר אסיפא קאי ומאי עד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שיהא באחת מהן שוה פרוטה עד שיהא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באחרונה שוה פרוטה הכי נמי עד שיהא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">באחרונה שוה פרוטה אלא לרב ושמואל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאמרי תרוייהו ארישא קאי ואוכלת איצטריכא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ליה הכא כללי קחשיב פרטי לא קא חשיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא מני רבי היא דאמר לא שנא כזית כזית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולא שנא כזית וכזית פרטא הוי אמר רב המקדש במלוה אינה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מקודשת מלוה להוצאה ניתנה נימא כתנאי המקדש במלוה אינה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מקודשת ויש אומרים מקודשת מאי לאו בהא קמיפלגי דמר סבר מלוה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">להוצאה ניתנה ומר סבר מלוה לאו להוצאה ניתנה ותסברא אימא סיפא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ושוים במכר שזה קנה אי אמרת מלוה להוצאה ניתנה במאי קני אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רב נחמן הונא חברין מוקים לה במילי אוחרי והכא במאי עסקינן כגון שאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לה התקדשי לי במנה ונמצא מנה חסר דינר מר סבר כסיפא לה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מילתא למיתבעיה ומר סבר לא כסיפא לה מילתא למיתבעיה ואלא הא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאמר רבי אלעזר התקדשי לי במנה ונתן לה דינר הרי זו מקודשת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וישלים לימא כתנאי אמרה לשמעתיה אמרי מנה חסר דינר כסיפא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לה מילתא למיתבעיה מנה חסר תשעים ותשע לא כסיפא לה מילתא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">למיתבעיה מיתיבי האומר לאשה התקדשי לי בפקדון שיש לי בידך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">והלכה ומצאתו שנגנב או שאבד אם נשתייר הימנו שוה פרוטה מקודשת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואם לאו אינה מקודשת ובמלוה אף על פי שלא נשתייר הימנו שוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פרוטה מקודשת רבי שמעון בן אלעזר אומר משום רבי מאיר מלוה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>