<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:41.793418</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:41.793418</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="65">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האומר"/><ContGemara/>אמצעית שבכת שניה תשתרי הכא במאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עסקינן בשאין שם אלא גדולה וקטנה והכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נמי מסתברא דאם איתא דאיכא ליתנייה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ולטעמיך אמצעית שבכת ראשונה דודאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ספיקא ואסירא ליה מי קתני לה הכי השתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">התם תנא קטנה דידה לאיסורא והוא הדין להך דקשישא מינה הכא אם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איתא דאיכא ניתנייה אמר ליה רב הונא בריה דרב יהושע לרבא הא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פסח דכי כת אחת דמי ופליגי אמר ליה התם בלישנא דעלמא קמיפלגי מר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סבר עד פני הפסח עד קמי פיסחא ומר סבר עד דמיפני פיסחא</row>
		<row row_number="10" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' האומר לאשה קדשתיך והיא אומרת לא קדשתני הוא אסור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בקרובותיה והיא מותרת בקרוביו היא אומרת קדשתני והוא אומר לא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קדשתיך הוא מותר בקרובותיה והיא אסורה בקרוביו קידשתיך והיא אומרת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא קידשת אלא בתי הוא אסור בקרובות גדולה וגדולה מותרת בקרוביו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוא מותר בקרובות קטנה וקטנה מותרת בקרוביו קדשתי את בתך והיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אומרת לא קדשת אלא אותי הוא אסור בקרובות קטנה וקטנה מותרת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בקרוביו הוא מותר בקרובות גדולה וגדולה אסורה בקרוביו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' האומר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לאשה קדשתיך וכו' וצריכא דאי אשמעינן גביה דידיה משום דגברא לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איכפת ליה ומיקרי אמר אבל איהי אימא אי לאו דקים לה בדיבורה לא הות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמרה וליתסר איהו בקרובותיה קמ"ל קידשתיך והיא אומרת וכו' הא תו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למה לי איצטריך ס"ד אמינא מדאורייתא הימניה רחמנא לאב מדרבנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הימנוה לדידה ותיתסר ברתה בדיבורה קא משמע לן קידשתי את בתך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכו' הא תו למה לי איידי דתנא הא תנא נמי הא איתמר רב אמר כופין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ושמואל אמר מבקשין אהייא אילימא ארישא לאו כופין איכא ולא מבקשין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איכא אלא אסיפא בשלמא מבקשין לחיי אלא כופין אמאי אמר לא ניחא לי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאיתסר בקריבה אלא שמעתתא אהדדי איתמר אמר שמואל מבקשין ממנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ליתן גט אמר רב אם נתן גט מעצמו כופין אותו ליתן כתובה איתמר נמי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רב אחא בר אדא אמר רב ואמרי לה אמר רב אחא בר אדא אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב המנונא אמר רב כופין ומבקשין תרתי ה"ק מבקשין ממנו ליתן גט ואם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נתן מעצמו כופין אותו ליתן כתובה אמר רב יהודה המקדש בעד אחד אין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חוששין לקידושיו בעו מיניה מרב יהודה שניהם מודים מאי אין ולא ורפיא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בידיה איתמר אמר רב נחמן אמר שמואל המקדש בעד אחד אין חוששין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לקידושיו ואפי' שניהם מודים איתיביה רבא לרב נחמן האומר לאשה קדשתיך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והיא אומרת לא קדשתני הוא אסור בקרובותיה והיא מותרת בקרוביו אי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאיכא עדים אמאי מותרת בקרוביו ואי דליכא עדים אמאי אסור בקרובותיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא לאו בעד אחד הכא במאי עסקינן כגון דאמר לה קידשתיך בפני פלוני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ופלוני והלכו להם למדינת הים איתיביה המגרש את אשתו ולנה עמו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בפונדקי ב"ש אומרים אינה צריכה הימנו גט שני וב"ה אומרים צריכה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הימנו גט שני היכי דמי אי דאיכא עדים מאי טעמייהו דב"ש ואי דליכא עדים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מאי טעמייהו דבית הלל אלא לאו בעד אחד וליטעמיך אימא סיפא ומודים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בנתגרשה מן האירוסין שאין צריכה הימנו גט שני מפני שאין לבו גס בה ואי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">סלקא דעתך עד אחד מהימן מה לי מן האירוסין מה לי מן הנשואין אלא הכא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">במאי עסקינן כגון דאיכא עדי יחוד וליכא עדי ביאה בית שמאי סברי לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>