<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:16.636077</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:16.636077</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="70">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>לא תאכל: גירי וחרורי: מנלן אמר רב חסדא דאמר קרא וכל הנבדל מטומאת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גויי הארץ אליהם: ממזרי: מנלן דכתיב וישמע סנבלט החרוני וטוביה העבד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">העמוני וכתיב כי רבים ביהודה בעלי שבועה לו כי חתן הוא לשכניה בן ארח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ויהוחנן בנו לקח את בת משלם בן ברכיה קסבר עובד כוכבים ועבד הבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">על בת ישראל הולד ממזר הניחא למ"ד הולד ממזר אלא למאן דאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הולד כשר מאי איכא למימר ותו ממאי דהוו ליה בני דילמא לא הוו ליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בני ותו ממאי דהכא הוו להו וסליקו דילמא התם הוו אלא מהכא ואלה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">העולים מתל מלח תל חרשא כרוב אדון ואמר ולא יכלו להגיד בית אבותם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וזרעם אם מישראל הם תל מלח אלו בני אדם שדומים מעשיהם למעשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סדום שנהפכה לתל מלח תל חרשא זה שקורא אבא ואמו משתקתו ולא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יכלו להגיד בית אבותם וזרעם אם מישראל הם זה הוא אסופי שנאסף מן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השוק כרוב אדון ואמר אמר רבי אבהו אמר אדון אני אמרתי יהיו ישראל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לפני חשובים ככרוב והם שמו עצמם כנמר איכא דאמרי אמר רבי אבהו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר אדון אע"פ ששמו עצמם כנמר הן חשובים לפני ככרוב אמר רבה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בר בר חנה כל הנושא אשה שאינה הוגנת לו מעלה עליו הכתוב כאילו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חרשו לכל העולם כולו וזרעו מלח שנאמר ואלה העולים מתל מלח תל חרשא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר רבה בר רב אדא אמר רב כל הנושא אשה לשום ממון הויין לו בנים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שאינן מהוגנים שנאמר בה' בגדו כי בנים זרים ילדו ושמא תאמר ממון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פלט תלמוד לומר עתה יאכלם חדש את חלקיהם ושמא תאמר חלקו ולא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חלקה תלמוד לומר חלקיהם ושמא תאמר לזמן מרובה ת"ל חדש מאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משמע אמר רב נחמן בר יצחק חדש נכנס וחדש יצא וממונם אבד ואמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבה בר רב אדא ואמרי לה אמר רבי סלא אמר רב המנונא כל הנושא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשה שאינה הוגנת לו אליהו כופתו והקב"ה רוצעו ותנא על כולם אליהו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כותב והקב"ה חותם אוי לו לפוסל את זרעו ולפוגם את משפחתו ולנושא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשה שאינה הוגנת לו אליהו כופתו והקב"ה רוצעו וכל הפוסל פסול ואינו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מדבר בשבחא לעולם ואמר שמואל במומו פוסל ההוא גברא דמנהרדעא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דעל לבי מטבחיא בפומבדיתא אמר להו הבו לי בישרא אמרו ליה נטר עד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דשקיל לשמעיה דרב יהודה בר יחזקאל וניתיב לך אמר מאן יהודה בר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שויסקאל דקדים לי דשקל מן קמאי אזלו אמרו ליה לרב יהודה שמתיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמרו רגיל דקרי אינשי עבדי אכריז עליה דעבדא הוא אזל ההוא אזמניה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לדינא לקמיה דרב נחמן אייתי פיתקא דהזמנא אזל רב יהודה לקמיה דרב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הונא אמר ליה איזיל או לא איזיל אמר ליה מיזל לא מיבעי לך למיזל משום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דגברא רבה את אלא משום יקרא דבי נשיאה קום זיל אתא אשכחיה דקעביד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מעקה אמר ליה לא סבר לה מר להא דאמר רב הונא בר אידי אמר שמואל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כיון שנתמנה אדם פרנס על הצבור אסור בעשיית מלאכה בפני שלשה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">א"ל פורתא דגונדריתא הוא דקא עבידנא א"ל מי סניא מעקה דכתיב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">באורייתא או מחיצה דאמור רבנן א"ל יתיב מר אקרפיטא א"ל ומי סני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ספסל דאמור רבנן או איצטבא דאמרי אינשי א"ל ליכול מר אתרונגא אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ליה הכי אמר שמואל כל האומר אתרונגא תילתא ברמות רוחא או</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אתרוג כדקריוה רבנן או אתרוגא דאמרי אינשי אמר ליה לישתי מר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אנבגא אמר ליה מי סני איספרגוס דקריוה רבנן או אנפק דאמרי אינשי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר ליה תיתי דונג תשקינן אמר ליה הכי אמר שמואל אין משתמשים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">באשה קטנה היא בפירוש אמר שמואל אין משתמשים באשה כלל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בין גדולה בין קטנה נשדר ליה מר שלמא לילתא א"ל הכי אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שמואל קול באשה ערוה אפשר ע"י שליח א"ל הכי אמר שמואל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>