<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:42.277066</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:42.277066</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="71">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>מטהר שבטים שבטו של לוי מטהר תחילה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנא' וישב מצרף ומטהר כסף וטיהר את</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בני לוי וזיקק אותם כזהב וככסף והיו לי"י</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מגישי מנחה בצדקה אמר רבי יהושע בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לוי כסף מטהר ממזרים שנאמר וישב מצרף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומטהר כסף מאי מגישי מנחה בצדקה א"ר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצחק צדקה עשה הקב"ה עם ישראל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמשפחה שנטמעה נטמעה גופא אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב יהודה אמר שמואל כל ארצות עיסה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לארץ ישראל וארץ ישראל עיסה לבבל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בימי רבי בקשו לעשות בבל עיסה לארץ</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ישראל אמר להן קוצים אתם משימים לי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בין עיני רצונכם יטפל עמכם ר' חנינא בר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חמא נטפל עמהם ר' חנינא בר חמא אמר להם כך מקובלני מר' ישמעאל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בר' יוסי שאמר משום אביו כל ארצות עיסה לארץ ישראל וארץ ישראל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עיסה לבבל בימי רבי פנחס בקשו לעשות בבל עיסה לארץ ישראל אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">להם לעבדיו כשאני אומר שני דברים בבית המדרש טלוני בעריסה ורוצו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כי עייל אמר להם אין שחיטה לעוף מן התורה אדיתבי וקמעייני בה אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">להו כל ארצות עיסה לארץ ישראל וארץ ישראל עיסה לבבל נטלוהו בעריסה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ורצו רצו אחריו ולא הגיעוהו ישבו ובדקו עד שהגיעו לסכנה ופירשו א"ר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוחנן היכלא בידינו היא אבל מה אעשה שהרי גדולי הדור נטמעו בה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סבר לה כר' יצחק דאמר ר' יצחק משפחה שנטמעה נטמעה אמר אביי אף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אנן נמי תנינא משפחת בית הצריפה היתה בעבר הירדן וריחקה בן ציון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בזרוע עוד אחרת היתה וקירבה בן ציון בזרוע כגון אלו אליהו בא לטמא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולטהר לרחק ולקרב כגון אלו דידעין אבל משפחה שנטמעה נטמעה תאנא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עוד אחרת היתה ולא רצו חכמים לגלותה אבל חכמים מוסרים אותו לבניהם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולתלמידיהן פעם אחת בשבוע ואמרי לה פעמים בשבוע אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר יצחק מסתברא כמאן דאמר פעם אחת בשבוע כדתניא הריני נזיר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אם לא אגלה משפחות יהיה נזיר ולא יגלה משפחות אמר רבה בר בר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חנה אמר ר' יוחנן שם בן ארבע אותיות חכמים מוסרין אותו לתלמידיהן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פעם אחת בשבוע ואמרי לה פעמים בשבוע אמר רב נחמן בר יצחק מסתברא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כמאן דאמר פעם אחת בשבוע דכתיב זה שמי לעולם לעלם כתיב רבא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סבר למידרשיה בפירקא א"ל ההוא סבא לעלם כתיב רבי אבינא רמי כתיב זה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שמי וכתיב זה זכרי אמר הקב"ה לא כשאני נכתב אני נקרא נכתב אני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ביו"ד ה"י ונקרא באל"ף דל"ת ת"ר בראשונה שם בן שתים עשרה אותיות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היו מוסרין אותו לכל אדם משרבו הפריצים היו מוסרים אותו לצנועים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שבכהונה והצנועים שבכהונה מבליעים אותו בנעימת אחיהם הכהנים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תניא אמר רבי טרפון פעם אחת עליתי אחר אחי אמי לדוכן והטיתי אזני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אצל כהן גדול ושמעתי שהבליע שם בנעימת אחיו הכהנים אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר רב שם בן ארבעים ושתים אותיות אין מוסרין אותו אלא למי שצנוע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ועניו ועומד בחצי ימיו ואינו כועס ואינו משתכר ואינו מעמיד על מדותיו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וכל היודעו והזהיר בו והמשמרו בטהרה אהוב למעלה ונחמד למטה ואימתו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מוטלת על הבריות ונוחל שני עולמים העולם הזה והעולם הבא אמר שמואל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">משמיה דסבא בבל בחזקת כשרה עומדת עד שיודע לך במה נפסלה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שאר ארצות בחזקת פסול הן עומדות עד שיודע לך במה נכשרה ארץ</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ישראל מוחזק לפסול פסול מוחזק לכשר כשר הא גופא קשיא אמרת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מוחזק לפסול פסול הא סתמא כשר והדר תני מוחזק לכשר כשר הא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">סתמא פסול אמר רב הונא בר תחליפא משמיה דרב לא קשיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>