<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:19.403028</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:19.403028</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="72">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>היום יושב בחיקו של אברהם היום נולד רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יהודה בבבל דאמר מר כשמת ר' עקיבא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נולד רבי כשמת רבי נולד רב יהודה כשמת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רב יהודה נולד רבא כשמת רבא נולד רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אשי ללמדך שאין צדיק נפטר מן העולם עד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנברא צדיק כמותו שנאמר וזרח השמש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ובא השמש עד שלא כבתה שמשו של עלי זרחה שמשו של שמואל הרמתי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנאמר ונר אלהים טרם יכבה ושמואל שוכב וגו' צוה ה' ליעקב סביביו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צריו רב יהודה אמר כגון הומניא לפום נהרא ויהי כהנבאי ופלטיהו בן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בניהו מת ואפול על פני ואזעק קול גדול ואומר אהה אדני ה' רב ושמואל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חד אמר לטובה וחד אמר לרעה מאן דאמר לטובה כי הא דאיסתנדרא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דמישן חתניה דנבוכדנצר הוה שלח ליה מכולי האי שבייה דאייתית לך לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שדרת לן דקאי לקמן בעי לשדורי ליה מישראל א"ל פלטיהו בן בניהו אנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דחשבינן ניקו מקמך הכא ועבדין ניזלו להתם ואמר נביא מי שעשה טובה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בישראל ימות בחצי ימיו מאן דאמר לרעה דכתיב ותבא אותי אל שער</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בית ה' הקדמוני הפונה קדימה והנה בפתח השער עשרים וחמשה איש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואראה בתוכם את יאזניה בן עזר ואת פלטיהו בן בניהו שרי העם וכתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ויבא אותי אל חצר בית ה' הפנימית והנה פתח היכל ה' בין האולם ובין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">המזבח כעשרים וחמשה איש אחוריהם אל היכל ה' ופניהם קדמה ממשמע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שנאמר ופניהם קדמה איני יודע שאחוריהם כלפי מערב מה תלמוד לומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">[אחוריהם] אל היכל ה' מלמד שהיו מפריעין עצמם ומתריזין עצמם כלפי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מעלה וקאמר נביא מי שעשה הרעה הזאת בישראל ימות על מיטתו תסתיים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דשמואל דאמר לרעה דאמר רבי חייא בר אבין אמר שמואל מושכני הרי היא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כגולה ליוחסים מישון לא חשו לה לא משום עבדות ולא משום ממזרות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא כהנים שהיו בה לא הקפידו על הגרושות לעולם אימא לך שמואל אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לטובה ושמואל לטעמיה דאמר המפקיר עבדו יצא לחירות ואינו צריך גט</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שחרור שנא' כל עבד איש מקנת כסף עבד איש ולא עבד אשה אלא עבד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שיש לו רשות לרבו עליו קרוי עבד עבד שאין לרבו רשות עליו אין קרוי עבד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל זו דברי ר"מ אבל חכמים אומרים כל ארצות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בחזקת כשרות הם עומדות אמימר שרא ליה לרב הונא בר נתן למינסב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">איתתא מחוזייתא אמר ליה רב אשי מאי דעתיך דאמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמואל זו דברי ר' מאיר אבל חכ"א כל ארצות בחזקת כשרות הן עומדות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והא בי רב כהנא לא מתני הכי ובי רב פפא לא מתני הכי ובי רב זביד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא מתני הכי אפ"ה לא קיבלה מיניה משום דשמיע ליה מרב זביד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דנהרדעא ת"ר ממזירי ונתיני טהורים לעתיד לבא דברי ר' יוסי ר' מאיר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר אין טהורים אמר לו ר' יוסי והלא כבר נאמר וזרקתי עליכם מים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טהורים וטהרתם אמר לו ר' מאיר כשהוא אומר מכל טומאותיכם ומכל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גלוליכם ולא מן הממזרות אמר לו ר' יוסי כשהוא אומר אטהר אתכם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הוי אומר אף מן הממזרות בשלמא לרבי מאיר היינו דכתיב וישב ממזר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">באשדוד אלא לר' יוסי מאי וישב ממזר באשדוד כדמתרגם רב יוסף יתבון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בית ישראל לרוחצן בארעהון דהוו דמו בה לנוכראין אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמואל הלכה כרבי יוסי אמר רב יוסף אי לאו דאמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הלכה כרבי יוסי הוה אתי אליהו מפיק מינן צוורני צוורני קולרין ת"ר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גר נושא ממזרת דברי ר' יוסי ר' יהודה אומר גר לא ישא ממזרת אחד גר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחד עבד משוחרר וחלל מותרים בכהנת מ"ט דרבי יוסי חמשה קהלי כתיבי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>