<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:42.718693</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:42.718693</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="76">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>מוקים לה בלויה ובת ישראל אלא מתניתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נימא פליגא לא מאי עוד אחת זוג אחת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רב יהודה א"ר זו דברי ר' מאיר אבל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חכמים אומרים כל משפחות בחזקת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כשרות הן עומדות איני והאמר רב חמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בר גוריא אמר רב משנתינו כשקורא עליו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ערער מאן דמתני הא לא מתני הא איכא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאמרי אמר רב יהודה אמר רב זו דברי ר'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מאיר אבל חכמים אומרים כל משפחות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בחזקת כשרות הן עומדות אמר רב חמא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בר גוריא אמר רב אם קורא עליו ערער</row>
		<row row_number="12" isdata="1">צריך לבדוק אחריה אין בודקין מן המזבח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולמעלה מאי טעמא אי לאו דבדקוה לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוו מסקי ליה ולא מן הדוכן ולמעלה מאי טעמא דאמר מר ששם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היו יושבים מייחסי כהונה ומייחסי לויה ולא מסנהדרין ולמעלה מאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טעמא דתני רב יוסף כשם שבית דין מנוקין בצדק כך מנוקין מכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מום אמר מרימר מאי קראה כולך יפה רעיתי ומום אין בך אימא מומא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ממש אמר רב אחא בר יעקב אמר קרא והתיצבו שם עמך עמך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בדומים לך ודלמא משום שכינה אמר רב נחמן אמר קרא והקל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעליך ונשאו אתך בדומים לך כל מי שהוחזקו אבותיו משוטרי הרבים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">למימרא דלא מוקמינן מפסולים ורמינהו הכל כשרים לדון דיני ממונות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואין הכל כשרים לדון דיני נפשות והוינן בה הכל לאיתויי מאי ואמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב יהודה לאיתויי ממזר אמר אביי בירושלים וכן תני רב שמעון בר זירא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בקידושי דבי לוי בירושלים וגבאי צדקה משיאים מאי טעמא כיון דמנצו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בהדי אינשי דאמר מר ממשכנים על הצדקה ואפילו בערב שבת ואם איתא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דאיכא אית ליה קלא אושפזיכניה דרב אדא בר אהבה גיורא הוה והוה קא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מנצי איהו ורב ביבי מר אמר אנא עבידנא סררותא דמתא ומר אמר אנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עבידנא סררותא דמתא אתו לקמיה דרב יוסף אמר להו תנינא שום תשים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עליך מלך מקרב אחיך כל משימות שאתה משים לא יהיה אלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מקרב אחיך אמר ליה רב אדא בר אהבה ואפילו אמו מישראל אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ליה אמו מישראל מקרב אחיך קרינא ביה הלכך רב ביבי דגברא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבא הוא ליעיין במילי דשמיא ומר ליעיין במילי דמתא אמר אביי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הלכך מאן דמשרי צורבא מדרבנן באושפיזיכניה לאשרי כרב אדא בר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אהבה דידע למהפיך ליה בזכותיה רבי זירא מטפל בהו רבה בר אבוה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מטפל בהו במערבא אפילו ריש כורי לא מוקמי מינייהו בנהרדעא אפי'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ריש גרגותא לא מוקמי מינייהו רבי יוסי אומר אף מי שהיה וכו'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מאי טעמא דייקי ומחתמי רבי חנינא בן אנטיגנוס וכו' אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהודה אמר שמואל בחיילות של בית דוד אמר רב יוסף מאי קרא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והתיחשם בצבא במלחמה וטעמא מאי אמר רב יהודה אמר רב כדי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שתהא זכותן וזכות אבותם מסייעתן והאיכא צלק העמוני מאי לאו דאתי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מעמון לא דיתיב בעמון והאיכא אוריה החתי מאי לאו דאתי מחת לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דיתיב בחת והאיכא אתי הגיתי וכי תימא הכי נמי דיתיב בגת והא אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רב נחמן אתי הגיתי בא ובטלה ועוד אמר רב יהודה אמר רב ארבע</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מאות ילדים היו לו לדוד וכולם בני יפת תואר היו וכולם מסתפרים קומי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומגדלים בלורית היו וכולם יושבים בקרוניות של זהב והיו מהלכים בראשי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">גייסות והן הן בעלי אגרופים של בית דוד דאזלי לבעותי עלמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>