<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:15.160445</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:15.160445</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="77">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>הרי גופין מוחלקים הרי שמות מוחלקים אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שבא על אלמנה אחת שלש ביאות היכי דמי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אי דלא אתרו ביה פשיטא דאינו חייב אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחת אלא דאתרו ביה אכל חדא וחדא אמאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אינו חייב אלא אחת והתנן נזיר שהיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שותה יין כל היום כולו אינו חייב אלא אחת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמרו לו אל תשתה אל תשתה והוא שותה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חייב על כל אחת ואחת לא צריכא שבא על</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלמנת ראובן שהיתה אלמנת שמעון שהיתה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלמנת לוי מהו דתימא הרי שמות מוחלקים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קמ"ל גופים מוחלקים בעינן וליכא אלמנה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וגרושה וחללה זונה האי תנא מאי קסבר אי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קסבר איסור חל על איסור איפכא נמי ואי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קסבר אין איסור חל על איסור אפילו כסדר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הזה נמי לא אמר רבא האי תנא איסור חל על</row>
		<row row_number="16" isdata="1">איסור לית ליה איסור מוסיף אית ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלמנה אסורה לכהן גדול ושריא לכהן הדיוט</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הויא לה גרושה מיגו דאיתוסף לה איסורא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לגבי כהן הדיוט איתוסף לה איסורא לגבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כהן גדול ועדיין שריא למיכל בתרומה הויא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לה חללה מיגו דאיתוסף איסורא למיכל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתרומה איתוסף איסורא לגבי כהן גדול</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא זונה מאי איסור מוסיף אית בה אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רב חנא בר רב קטינא הואיל ושם זנות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פוסל בישראל תני תנא קמיה דרב ששת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כל שהוא ביקח הרי הוא בלא יקח כל שאינו ביקח אינו בלא יקח פרט לכהן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גדול שבא על אחותו אלמנה אמר ליה דאמר לך מני ר' שמעון היא דאמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אין איסור חל על איסור דתניא רבי שמעון אומר האוכל נבילה ביום הכפורים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פטור דאי רבנן הא אמרי איסור חל על איסור אפי' תימא רבנן כי אמרי רבנן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איסור חל על איסור ה"מ איסור חמור על איסור קל אבל איסור קל על איסור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חמור לא חייל איכא דאמרי הא מני רבנן היא דאמרי איסור חל על איסור וכי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמרי רבנן איסור חל על איסור הני מילי איסור חמור על איסור קל אבל איסור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קל על איסור חמור לא חייל דאי ר"ש השתא איסור חמור על איסור קל לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חייל איסור קל על איסור חמור מיבעיא מהו דתימא איסור כהונה שאני קמ"ל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ליה רב פפא לאביי ישראל הבא על אחותו זונה משוי לה חללה משוי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לה או לא משוי לה מי אמרינן קל וחומר מחייבי לאוין הויא חללה מחייבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כריתות לא כל שכן או דילמא אין חללה אלא מאיסור כהונה אמר ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אין (איסור) חללה אלא מאיסור כהונה בלבד אמר רבא מנא הא מילתא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאמור רבנן אין חללה אלא מאיסור כהונה דתניא לא יאמר גרושה בכהן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גדול ותיתי בקל וחומר מכהן הדיוט ואנא אמינא השתא לכהן הדיוט</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אסורה לכהן גדול מיבעיא למה נאמרה כשם שחלוקה גרושה מזונה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וחללה בכהן הדיוט כך חלוקה בכהן גדול פשיטא מיגרע גרעה אלא כשם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שחלוקה גרושה מזונה וחללה בכהן הדיוט כך אלמנה חלוקה מגרושה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וחללה זונה בכהן גדול חללה למה נאמרה אין חללה אלא מאיסור</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כהונה זונה למה נאמרה נאמר כאן זונה ונאמר להלן זונה מה כאן זרעו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חולין אף להלן זרעו חולין אמר רב אשי הילכך כהן הבא על אחותו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>