<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:43.199673</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:43.199673</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="82">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>מחטא דתלמיותא תניא רבי אומר אין לך אומנות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שעוברת מן העולם אשרי מי שרואה את הוריו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">באומנות מעולה אוי לו למי שרואה את הוריו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">באומנות פגומה אי אפשר לעולם בלא בסם ובלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בורסקי אשרי מי שאומנותו בסם ואוי לו מי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאומנותו בורסקי אי אפשר לעולם בלא זכרים ובלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נקבות אשרי מי שבניו זכרים ואוי לו למי שבניו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נקיבות ר"מ אומר לעולם ילמד אדם לבנו אומנות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נקיה וקלה ויבקש רחמים למי שהעושר והנכסים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שלו שאין עניות מן האומנות ואין עשירות מן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האומנות אלא למי שהעושר שלו שנאמר לי הכסף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולי הזהב נאם ה' צבאות ר"ש בן אלעזר אומר אם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ראית מימיך תניא ר"ש בן אלעזר אומר מימי לא ראיתי צבי קייץ וארי סבל ושועל חנוני והם מתפרנסים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלא בצער והם לא נבראו אלא לשמשני ואני נבראתי לשמש את קוני מה אלו שלא נבראו אלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשמשני מתפרנסים שלא בצער ואני שנבראתי לשמש את קוני אינו דין שאתפרנס שלא בצער אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שהרעותי את מעשי וקיפחתי את פרנסתי שנאמר עונותיכם הטו רבי נהוראי אומר מניח אני כל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אומנות וכו' תניא רבי נהוראי אומר מניח אני כל אומנות שבעולם ואיני מלמד את בני אלא תורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שכל אומנות שבעולם אין עומדת לו אלא בימי ילדותו אבל בימי זקנותו הרי הוא מוטל ברעב אבל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תורה אינה כן עומדת לו לאדם בעת ילדותו ונותנת לו אחרית ותקוה בעת זקנותו בעת ילדותו מהו אומר וקוי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ה' יחליפו כח יעלו אבר כנשרים בזקנותו מהו אומר עוד ינובון בשיבה דשנים ורעננים יהיו<EndChapter name = "עשרה יוחסין "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="21" isdata="0">הדרן עלך עשרה יוחסין וסליקא לה מסכת קידושין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>