<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:03.281005</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:03.281005</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="21">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד אשת אחיו"/><ContGemara/>באלמנה מן הנשואין כולי עלמא לא פליגי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דלא פטרה דאין עשה דוחה לא תעשה ועשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כי פליגי באלמנה מן הארוסין מ"ד פוטרת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אתי עשה ודחי את לא תעשה ומאן דאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אינה פוטרת לא אתי עשה ודחי את לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תעשה כיון דאפשר בחליצה מיתיבי ואם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בעלו קנו תיובתא לימא תיהוי נמי תיובתא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דר"ל אמר לך ר"ל כי אמינא אנא היכא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמקיימי מצוה אבל הכא חליצה במקום ייבום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאו מצוה היא אמר רבא רמז לשניות מן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">התורה מנין שנאמר כי את כל התועבות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">האל עשו אנשי הארץ האל קשות מכלל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאיכא רכות ומאי נינהו שניות ומאי משמע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דהאל לישנא דקשה הוא דכתיב ואת אילי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הארץ לקח לימא פליגא דר' לוי דא"ר לוי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קשה עונשין של מדות יותר מעונשין של עריות שזה נאמר בהן אל וזה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נאמר בהן אלה אל קשה ואלה קשה מאל גבי עריות נמי הא כתיב אלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ההוא למעוטי מדות מכרת אלא מאי חומרייהו הני אפשר בתשובה הני לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אפשר בתשובה רב יהודה אמר מהכא ואזן וחקר תקן משלים הרבה ואמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עולא א"ר אלעזר קודם שבא שלמה היתה תורה דומה לכפיפה שאין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לה אזנים עד שבא שלמה ועשה לה אזנים ר' אושעיא אמר מהכא פרעהו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אל תעבר בו שטה מעליו ועבור אמר רב אשי משל דר' אושעיא למה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הדבר דומה לאדם משמר פרדס משמרו מבחוץ כולו משתמר משמרו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מבפנים שלפניו משתמר שלאחריו אינו משתמר והא דרב אשי בדותא היא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">התם שלפניו מיהא משתמר הכא אי לאו שניות פגע בערוה גופה רב כהנא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר מהכא ושמרתם את משמרתי עשו משמרת למשמרתי א"ל אביי לרב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוסף הא דאורייתא היא דאורייתא ופירשו רבנן כל התורה נמי פירשו רבנן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא מדרבנן וקרא אסמכתא בעלמא ת"ר מה הם שניות אם אמו ואם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אביו ואשת אבי אביו ואשת אבי אמו ואשת אחי האב מן האם ואשת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אחי האם מן האב וכלת בנו וכלת בתו ומותר אדם באשת חמיו ובאשת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חורגו ואסור בבת חורגו וחורגו מותר באשתו ובתו ואשת חורגו אומרת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו אני מותרת לך ובתי אסורה לך בת חורגו דאורייתא היא דכתיב את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בת בנה ואת בת בתה משום דקבעי למיתני סיפא אשת חורגו אומרת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לו אני מותרת לך ובתי אסורה לך ואע"ג דבתי אסורה לך מדאורייתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בדידי לא גזור ביה רבנן תנא רישא נמי בת חורגו אי הכי אשת חמיו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נמי תימא אני מותרת לך ובתי אסורה לך דהויא אחות אשתו הא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פסיקא ליה הא לא פסיקא ליה אמר רב ארבע נשים יש להן הפסק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נקיט רב בידיה תלת אשת אחי האם מן האב ואשת אחי האב מן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">האם וכלתו וזעירי מוסיף אף אשת אבי אמו אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וסימניך דעילאי דרב ורב מאי טעמא לא חשיב ליה מיחלפא ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">באשת אבי אביו וזעירי להתם שכיח ואזיל להכא לא שכיח ואזיל כלתו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>