<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:03.636642</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:03.636642</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="37">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החולץ"/><ContGemara/>הלכתא אהלכתא אמר אביי מנא אמינא לה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דכל ספיקא לר' אליעזר בן יעקב כודאי משוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ליה דתניא ר' אליעזר בן יעקב אומר הרי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שבא על נשים הרבה ואין יודע על איזהו מהן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בא וכן היא שבאו עליה אנשים הרבה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואינה יודעת מאיזה מהן קבלה נמצא אב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נושא את בתו ואח נושא את אחותו ונתמלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כל העולם כולו ממזרין ועל זה נאמר ומלאה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הארץ זמה ורבא אמר לך הכי קאמר זו מה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היא יתר על כן אמר ר' אליעזר בן יעקב לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ישא אדם אשה במדינה זו וילך וישא אשה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">במדינה אחרת שמא יזדווגו זה לזה ונמצא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אח נושא את אחותו איני והא רב כי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איקלע לדרדשיר [מכריז] ואמר מאן הויא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליומא ורב נחמן כי איקלע לשכנציב [מכריז]</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואמר מאן הויא ליומא שאני רבנן דפקיע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמייהו והאמר רבא תבעוה לינשא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונתפייסה צריכה לישב שבעה נקיים רבנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלוחייהו הוו משדרי ומודעי להו ואיבעית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אימא לרבנן יחודי בעלמא הוא דמייחדי להו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דאמר מר אינו דומה מי שיש לו פת בסלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">למי שאין לו פת בסלו תנא רבי אליעזר בן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יעקב אומר לא ישא אדם אשתו ודעתו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לגרשה משום שנאמר אל תחרש על רעך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רעה והוא יושב לבטח אתך ספק ויבם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שבאו לחלוק בנכסי מיתנא ספק אמר אנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בר מיתנא הוא ונכסי דידי הוא ויבם אמר את בראי דידי את ולית לך ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מידי בנכסי הוי ממון המוטל בספק וממון המוטל בספק חולקין ספק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ובני יבם שבאו לחלוק בנכסי מיתנא ספק אמר ההוא גברא בר מיתנא הוא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונכסי דידי הוא בני יבם אמרי את אחינו את ומנתא הוא דאית לך בהדן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סבור רבנן קמיה דרב משרשיא למימר מתניתין היא דתנן הוא אינו יורש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אותם והם יורשין אותו והכא איפכא התם אמרי ליה אייתי ראיה ושקול</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הכא אמר להו אייתו ראיה ושקולו אמר להו רב משרשיא מי דמי התם אינהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ודאי ואיהו ספק הכא אידי ואידי ספק אלא אי דמיא למתני' [להא] דמיא לספק</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ובני יבם שבאו לחלוק בנכסי יבם גופיה דהתם אמרי ליה אייתי ראיה דאחונא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">את ושקול ספק ובני יבם שבאו לחלוק בנכסי יבם לבתר דפלג יבם בנכסי מיתנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בני יבם אמרי אייתי ראיה דאחונא את ושקול אמר להו ספק מה נפשייכו אי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחוכון אנא הבו לי מנתא בהדייכו ואי בר מיתנא אנא הבו לי פלגא דפלג</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אבוכון בהדאי ר' אבא אמר רב קם דינא ר' ירמיה אמר הדר דינא לימא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בפלוגתא דאדמון ורבנן קמיפלגי דתנן מי שהלך למדינת הים ואבדה לו דרך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שדהו אדמון אמר ילך בקצרה וחכ"א יקח לו דרך במאה מנה או יפרח באויר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והוינן בה לרבנן שפיר קאמר אדמון ואמר רב יהודה אמר רב הכא במאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עסקינן כגון שהקיפוה ארבעה בני אדם מארבע רוחות א"ה מ"ט דאדמון</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואמר רבא בארבעה דאתו מכח ארבעה וארבעה דאתו מכח חד כולי עלמא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא פליגי דמצו מדחי ליה כי פליגי בחד דאתי מכח ארבעה אדמון סבר מצי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">א"ל מכל מקום דרכי גבך הוא ורבנן סברי דא"ל אי שתקת שתקת ואי לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מהדרנא שטרא למרייהו ולא מצית לאשתעויי דינא בהדייהו לימא ר' אבא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאמר כרבנן ור' ירמיה דאמר כאדמון אמר לך ר' אבא אנא דאמרי אפילו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כאדמון עד כאן לא קאמר אדמון התם אלא משום דא"ל ממה נפשך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>