<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:55.985812</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:55.985812</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="40">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החולץ"/><ContMishna/>הוא אסור באמה ובאם אמה ובאם אביה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ובבתה ובבת בתה ובבת בנה ובאחותה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בזמן שהיא קיימת והאחין מותרין והיא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אסורה באביו ובאבי אביו ובבנו ובבן בנו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">באחיו ובבן אחיו מותר אדם בקרובת צרת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חלוצתו ואסור בצרת קרובת חלוצתו</row>
		<row row_number="7" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא להו גזרו שניות בחלוצה או</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא בערוה דאורייתא גזרו בהו רבנן שניות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בחלוצה לא גזרו רבנן שניות או דלמא לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנא ת"ש הוא אסור באמה ובאם אמה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואילו אם אם אמה לא קתני דלמא היינו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טעמא דלא תני משום דקבעי למיתני סיפא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והאחין מותרין ואי תנא אם אם אמה ה"א</row>
		<row row_number="14" isdata="1">האחין מותרין דוקא באם אם אמה אבל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">באם אמה ובאמה לא וליתני אם אם אמה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וליתני האחין מותרין בכולן קשיא ת"ש היא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אסורה באביו ובאבי אביו קתני מיהא אבי אביו מאי לאו משום חולץ דהויא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לה כלת בנו לא משום מיתנא דהויא לה כלת בנו ת"ש ובבן בנו מאי לאו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">משום חולץ דהויא לה (משום) אשת אבי אביו לא משום מיתנא והויא לה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אשת אחי אבי אביו הא אמימר מכשר באשת אחי אבי אביו אמימר מוקי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לה בבר ברא דסבא אי הכי היינו אחיו ובן אחיו תנא אחיו מן האב וקתני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחיו מן האם ת"ש דתני ר' חייא ארבע מדברי תורה וארבע מדברי סופרים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אב ובנו אחיו ובן אחיו מדברי תורה אבי אביו ואבי אמו בן בנו ובן בתו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מד"ס קתני מיהא אבי אביו מאי לאו משום חולץ והויא לה כלת בנו לא משום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מיתנא דהויא לה כלת בנו ת"ש אבי אמו מאי לאו משום חולץ דהויא לה כלת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בתו לא משום מיתנא דהויא לה כלת בתו ת"ש ובן בנו מאי לאו משום חולץ</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דהויא לה אשת אבי אביו לא משום מיתנא דהויא לה אשת אחי אבי אביו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והא אמימר מכשיר באשת אחי אבי אביו אמימר מוקים לה משום חולץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וקסבר גזרו שניות בחלוצה ת"ש ובבן בתו מאי לאו משום חולץ דהויא לה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אשת אבי אמו לא משום מיתנא דהויא לה אשת אחי אבי אמו והא גבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שניות דערוה לא גזרו אלא לאו משום חולץ ושמע מינה גזרו שניות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בחלוצה שמע מינה מותר אדם וכו' אמר רב טובי בר קיסנא אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמואל הבא על צרת חלוצה הולד ממזר מאי טעמא באיסורה קיימא אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רב יוסף אף אנן נמי תנינא מותר אדם בקרובת צרת חלוצתו אי אמרת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשלמא צרה אבראי משום הכי מותר באחותה אלא אי אמרת צרה כחלוצה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דמיא אמאי מותר לימא תיהוי תיובתא דרבי יוחנן דאמר בין הוא בין אחין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אין חייבין לא על החלוצה כרת ולא על צרתה כרת אמר לך רבי יוחנן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ותסברא אחות חלוצה דאורייתא והאמר ר"ל כאן שנה רבי אחות גרושה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מדברי תורה אחות חלוצה מדברי סופרים מאי שנא האי ומאי שנא האי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>