<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:03.804646</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:03.804646</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="46">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החולץ"/><ContGemara/>עובד כוכבים גופא לא קני ליה מאי דקני ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוא דמקני ליה לישראל וכיון דקדם וטבל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לשם בן חורין אפקעיה לשעבודיה כדרבא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמר רבא הקדש חמץ ושחרור מפקיעין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מידי שעבוד מתיב רב חסדא מעשה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בבלוריא הגיורת שקדמו עבדיה וטבלו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לפניה ובא מעשה לפני חכמים ואמרו קנו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עצמן בני חורין לפניה אין לאחריה לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רבא לפניה בין בסתם בין במפורש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאחריה במפורש אין בסתם לא אמר רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אויא לא שנו אלא בלוקח מן העובד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כוכבים אבל עובד כוכבים גופיה קני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דכתיב וגם מבני התושבים הגרים עמכם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מהם תקנו אתם קונים מהם ולא הם קונים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מכם ולא הם קונים זה מזה ולא הם קונים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מכם למאי אילימא למעשה ידיו אטו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עובד כוכבים לא קני ליה לישראל למעשה ידיו והכתיב או לעקר משפחת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גר ואמר מר משפחת גר זה העובד כוכבים אלא לאו לגופיה וקאמר רחמנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אתם קונין מהם אפילו גופיה פריך רב אחא אימא בכספא ובטבילה קשיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר שמואל וצריך לתקפו במים כי האי דמנימין עבדיה דרב אשי בעא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאטבולי מסריה ניהלייהו לרבינא ולרב אחא ברי' דרבא אמר להו חזו דמינייכו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קבעית ליה רמו ליה ארויסא בצואריה ארפו ליה וצמצמו ליה ארפו ליה כי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היכי דלא להוי חציצה צמצמו ליה כי היכי דלא לקדים ולימא להו לשם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בן חורין אני טובל בהדי דדלי רישיה ממיא אנחו ליה זולטא דטינא ארישיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואמרו ליה זיל אמטי לבי מרך א"ל רב פפא לרבא חזי מר הני דבי פפא בר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אבא דיהבי זוזי לאינשי לכרגייהו ומשעבדי בהו כי נפקי צריכי גיטא דחירותא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">או לא א"ל איכו שכיבי לא אמרי לכו הא מילתא הכי א"ר ששת מוהרקייהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דהני בטפסא דמלכא מנח ומלכא אמר מאן דלא יהיב כרגא משתעבד למאן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דיהיב כרגא ר' חייא בר אבא איקלע לגבלא חזא בנות ישראל דמעברן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מגרים שמלו ולא טבלו וחזא חמרא דישראל דמזגי עובדי כוכבים ושתו ישראל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וחזא תורמוסין דשלקי עובדי כוכבים ואכלי ישראל ולא אמר להו ולא מידי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אתא לקמיה דר' יוחנן א"ל צא והכרז על בניהם שהם ממזרים ועל יינם משום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יין נסך ועל תורמוסן משום בישולי עובדי כוכבים לפי שאינן בני תורה על</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בניהן שהם ממזרים ר' יוחנן לטעמיה דאמר ר' חייא בר אבא אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעולם אין גר עד שימול ויטבול וכיון דלא טביל עובד כוכבים הוא ואמר רבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בר בר חנה א"ר יוחנן עובד כוכבים ועבד הבא על בת ישראל הולד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ממזר ועל יינם משום יין נסך משום לך לך אמרין נזירא סחור סחור לכרמא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא תקרב ועל תורמוסן משום בשולי עובדי כוכבים לפי שאינן בני תורה הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בני תורה שרי והאמר רב שמואל בר רב יצחק משמי' דרב כל הנאכל כמות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שהוא חי אין בו משום בשולי עובדי כוכבים והא תורמוס אינו נאכל כמות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שהוא חי ויש בו משום בשולי עובדי כוכבים ר' יוחנן כאידך לישנא סבירא ליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאמר רב שמואל בר רב יצחק משמי' דרב כל שאין עולה על שולחן מלכים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לאכול בו את הפת אין בו משום בשולי עובדי כוכבים וטעמא דאינן בני תורה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הא בני תורה שרי ת"ר גר שמל ולא טבל ר"א אומר הרי זה גר שכן מצינו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">באבותינו שמלו ולא טבלו טבל ולא מל ר' יהושע אומר הרי זה גר שכן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מצינו באמהות שטבלו ולא מלו וחכמים אומרים טבל ולא מל מל ולא טבל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">[מ] אין גר עד שימול ויטבול ורבי יהושע נמי נילף מאבות ור"א נמי נילף</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מאמהות וכי תימא אין דנין אפשר משאי אפשר והתניא ר"א אומר מנין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לפסח דורות שאין בא אלא מן החולין נאמר פסח במצרים ונאמר פסח</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בדורות מה פסח האמור במצרים אין בא אלא מן החולין אף פסח האמור</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לדורות אין בא אלא מן החולין א"ל ר' עקיבא וכי דנין אפשר משאי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אפשר א"ל אע"פ שאי אפשר ראיה גדולה היא ונלמד הימנה אלא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>