<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:26.427078</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:26.427078</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="55">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הבא על יבמתו"/><ContGemara/>אלמא אחות אשתו בין מן האב בין מן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">האם אסורות מנלן יליף מאחותו מה אחותו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בין מן האב בין מן האם אף כאן בין מן האב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בין מן האם ולילף מדודתו מה דודתו מן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">האב ולא מן האם אף כאן מן האב ולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מן האם מסתברא מאחותו הוה ליה למילף</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שכן קרובי עצמו מקרובי עצמו אדרבה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מדודתו הוה ליה למילף שכן דבר על ידי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קדושין מדבר שעל ידי קדושין אלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאשת אח ילפינן דשכן דבר על ידי קדושין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וקרובי עצמו ואשת אח גופה מנ"ל דתניא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ערות אשת אחיך לא תגלה בין מן האב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בין מן האם אתה אומר בין מן האב בין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מן האם או אינו אלא מן האב ולא מן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">האם ודין הוא חייב כאן וחייב באחותו מה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחותו בין מן האב בין מן האם אף כאן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בין מן האב בין מן האם או כלך לדרך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זו חייב כאן וחייב בדודתו מה דודתו מן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האב ולא מן האם אף כאן מן האב ולא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מן האם נראה למי דומה דנין קרובי עצמו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מקרובי עצמו ואל תוכיח דודתו שקרובי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">האב או כלך לדרך זו דנין דבר שעל ידי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קדושין מדבר שעל ידי קדושין ואל תוכיח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחותו שאיסור הבא מאליו ת"ל ערות אחיך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">היא בין מן האב בין מן האם ואימא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אידי ואידי באשת אח מן האב חדא דיש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לה בנים בחיי בעלה וחדא דאין לה בנים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בחיי בעלה אין לה בנים בחיי בעלה מדרב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הונא נפקא ואימא אידי ואידי באשת אח מן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">האב חדא דיש לה בנים בחיי בעלה וחדא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דיש לה בנים לאחר מיתת בעלה יש לה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בנים לאחר מיתת בעלה לא צריכא קרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מדאמר רחמנא שאין לה בנים מותרת הא יש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לה בנים אסורה ודלמא אין לה בנים אסורה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעלמא ושריא ליבם יש לה בנים שריא לעלמא ושריא ליבם אי נמי אין לה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בנים מצוה יש לה בנים רשות אי נמי אין לה בנים אין יש לה בנים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא ולאו הבא מכלל עשה עשה כתב קרא אחרינא ערות אחיו גלה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואימא אשת אח מן האם כאשת אח מן האב מה אשת אח מן האב לאחר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מיתת בעלה שריא אף אשת אח מן האם לאחר מיתת בעלה שריא אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קרא היא בהוייתה תהא אחותו דכתב בה כרת למה לי לכדרבי יוחנן דאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ר' יוחנן שאם עשאן כולם בהעלם אחת חייב על כל אחת ואחת ולרבי יצחק</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאמר כל חייבי כריתות בכלל היו ולמה יצתה כרת באחותו לדונו בכרת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולא במלקות לחלק מנלן נפקא ליה מואל אשה בנדת טומאתה לחייב על</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כל אשה ואשה דודתו דכתב בה רחמנא ערירים יהיו ל"ל לכדרבה דרבה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רמי כתיב ערירים יהיו וכתיב ערירים ימותו הא כיצד יש לו בנים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קוברן אין לו בנים הולך ערירי ואיצטריך למכתב ערירים יהיו ואיצטריך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">למכתב ערירים ימותו דאי כתב רחמנא ערירים יהיו ה"א עד חטאיה אבל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מחטאיה ואילך לא כתב רחמנא ערירים ימותו ואי כתב רחמנא ערירים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ימותו ה"א מחטאיה ואילך אבל מעיקרא לא צריכא: העראה דחייבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לאוין מנלן מדגלי רחמנא שכבת זרע גבי שפחה חרופה מכלל דחייבי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לאוין בהעראה אדרבה מדגלי רחמנא העראה בחייבי כריתות מכלל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דחייבי לאוין בגמר ביאה אמר רב אשי אם כן לשתוק קרא משפחה חרופה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">העראה דחייבי לאוין דכהונה מנלן אתיא קיחה קיחה דחייבי עשה מנלן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>