<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:04.172390</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:04.172390</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="63">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הבא על יבמתו"/><ContGemara/>והמלוה סלע לעני בשעת דחקו עליו הכתוב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אומר אז תקרא וה' יענה תשוע ויאמר הנני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">סי' אש"ה וקרק"ע עז"ר זא"ת שת"י הברכו"ת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תגר"י פחת"י א"ר אלעזר כל אדם שאין לו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אשה אינו אדם שנאמר זכר ונקבה בראם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ויקרא את שמם אדם ואמר רבי אלעזר כל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אדם שאין לו קרקע אינו אדם שנא' השמים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמים לה' והארץ נתן לבני אדם ואמר רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלעזר מאי דכתיב אעשה לו עזר כנגדו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">זכה עוזרתו לא זכה כנגדו ואיכא דאמרי ר'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלעזר רמי כתיב כנגדו וקרינן כניגדו זכה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כנגדו לא זכה מנגדתו אשכחיה רבי יוסי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לאליהו א"ל כתיב אעשה לו עזר במה אשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עוזרתו לאדם א"ל אדם מביא חיטין חיטין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כוסס פשתן פשתן לובש לא נמצאת מאירה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עיניו ומעמידתו על רגליו וא"ר אלעזר מאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דכתיב זאת הפעם עצם מעצמי ובשר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מבשרי מלמד שבא אדם על כל בהמה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וחיה ולא נתקררה דעתו עד שבא על חוה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואמר ר' אלעזר מאי דכתיב ונברכו בך כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משפחות האדמה אמר ליה הקב"ה לאברהם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שתי ברכות טובות יש לי להבריך בך רות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">המואביה ונעמה העמונית כל משפחות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">האדמה אפילו משפחות הדרות באדמה אין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מתברכות אלא בשביל ישראל כל גויי הארץ אפילו ספינות הבאות מגליא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לאספמיא אינן מתברכות אלא בשביל ישראל ואמר רבי אלעזר עתידים כל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בעלי אומניות שיעמדו על הקרקע שנאמר וירדו מאניותיהם כל תופשי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">משוט מלחים כל חובלי הים על הארץ יעמדו ואמר ר' אלעזר אין לך אומנות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פחותה מן הקרקע שנאמר וירדו רבי אלעזר חזיא לההיא ארעא דשדי ביה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כרבא לפותיא א"ל אי תשדייה לאורכיך הפוכי בעיסקא טב מינך רב על</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לביני שיבלי חזנהו דקא נייפן אמר להו אי נייפת איתנופי הפוכי בעיסקא טב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מינך אמר רבא מאה זוזי בעיסקא כל יומא בשרא וחמרא מאה זוזי בארעא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מילחא וחפורה ולא עוד אלא מגניא ליה אארעא ומרמיא ליה תיגרי אמר רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פפא זרע ולא תזבין אע"ג דכי הדדי נינהו הני מברכן זבין ולא תיזול הני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מילי ביסתרקי אבל גלימא לא מיתרמיא ליה טום ולא תשפיץ שפוץ ולא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תיבני שכל העוסק בבנין מתמסכן קפוץ זבין ארעא מתון נסיב איתתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נחית דרגא נסיב איתתא סק דרגא בחר שושבינא א"ר אלעזר בר אבינא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אין פורענות באה לעולם אלא בשביל ישראל שנאמר הכרתי גוים נשמו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פנותם החרבתי חוצותם וכתיב אמרתי אך תיראי אותי תקחי מוסר רב הוה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מיפטר מרבי חייא אמר ליה רחמנא ליצלך ממידי דקשה ממותא ומי איכא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מידי דקשה ממותא נפק דק ואשכח ומוצא אני מר ממות את האשה וגו' רב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הוה קא מצערא ליה דביתהו כי אמר לה עבידי לי טלופחי עבדא ליה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חימצי חימצי עבדא ליה טלופחי כי גדל חייא בריה אפיך לה אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה איעליא לך אמך אמר ליה אנא הוא דקא אפיכנא לה אמר ליה היינו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דקא אמרי אינשי דנפיק מינך טעמא מלפך את לא תעביד הכי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנאמר למדו לשונם דבר שקר העוה וגו' רבי חייא הוה קא מצערא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ליה דביתהו כי הוה משכח מידי צייר ליה בסודריה ומייתי ניהלה אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ליה רב והא קא מצערא ליה למר א"ל דיינו שמגדלות בנינו ומצילות אותנו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>