<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:27.296174</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:27.296174</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="63">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הבא על יבמתו"/><ContGemara/>מן החטא מקרי ליה רב יהודה לרב יצחק</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בריה ומוצא אני מר ממות את האשה א"ל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כגון מאן כגון אמך והא מתני ליה רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יהודה לרב יצחק בריה אין אדם מוצא קורת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רוח אלא מאשתו ראשונה שנאמר יהי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מקורך ברוך ושמח מאשת נעוריך וא"ל כגון</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מאן כגון אמך מתקיף תקיפא ועבורי מיעברא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במלה היכי דמי אשה רעה אמר אביי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מקשטא ליה תכא ומקשטא ליה פומא רבא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר מקשטא ליה תכא ומהדרא ליה גבא אמר רבי חמא בר חנינא כיון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנשא אדם אשה עונותיו מתפקקין שנאמר מצא אשה מצא טוב ויפק רצון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מה' במערבא כי נסיב אינש איתתא אמרי ליה הכי מצא או מוצא מצא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דכתיב מצא אשה מצא טוב מוצא דכתיב ומוצא אני מר ממות את האשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר רבא אשה רעה מצוה לגרשה דכתיב גרש לץ ויצא מדון וישבות דין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וקלון ואמר רבא אשה רעה וכתובתה מרובה צרתה בצדה דאמרי אינשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בחברתה ולא בסילתא ואמר רבא קשה אשה רעה כיום סגריר שנאמר דלף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">טורד ביום סגריר ואשת מדינים נשתוה ואמר רבא בא וראה כמה טובה אשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">טובה וכמה רעה אשה רעה כמה טובה אשה טובה דכתיב מצא אשה מצא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טוב אי בגוה משתעי קרא כמה טובה אשה טובה שהכתוב משבחה אי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בתורה משתעי קרא כמה טובה אשה טובה שהתורה נמשלה בה כמה רעה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אשה רעה דכתיב ומוצא אני מר ממות את האשה אי בגוה משתעי קרא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כמה רעה אשה רעה שהכתוב מגנה אי בגיהנם משתעי קרא כמה רעה אשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רעה שגיהנם נמשלה בה הנני מביא רעה אשר לא יוכלו לצאת ממנה אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רב נחמן אמר רבה בר אבוה זו אשה רעה וכתובתה מרובה נתנני ה' בידי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא אוכל קום אמר רב חסדא אמר מר עוקבא בר חייא זו אשה רעה וכתובתה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מרובה במערבא אמרו זה שמזונותיו תלוין בכספו בניך ובנותיך נתונים לעם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחר אמר רב חנן בר רבא אמר רב זו אשת האב בגוי נבל אכעיסם אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב חנן בר רבא אמר רב זו אשה רעה וכתובתה מרובה רבי אליעזר אומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלו הצדוקים וכן הוא אומר אמר נבל בלבו אין אלהים וגו' במתניתא תנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלו אנשי ברבריא ואנשי מרטנאי שמהלכין ערומים בשוק שאין לך משוקץ</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומתועב לפני המקום יותר ממי שמהלך בשוק ערום רבי יוחנן אמר אלו חברים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמרו ליה לר' יוחנן אתו חברי לבבל שגא נפל אמרו ליה מקבלי שוחדא תריץ</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יתיב גזרו על ג' מפני ג' גזרו על הבשר מפני המתנות גזרו על המרחצאות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מפני הטבילה קא מחטטי שכבי מפני ששמחים ביום אידם שנאמר והיתה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יד ה' בכם ובאבותיכם אמר רבה בר שמואל זו חטוטי שכבי דאמר מר בעון</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חיים מתים מתחטטין א"ל רבא לרבה בר מארי כתיב לא יאספו ולא יקברו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לדומן על פני האדמה יהיו וכתיב ונבחר מות מחיים אמר ליה נבחר מות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לרשעים שלא יחיו בעולם הזה ויחטאו ויפלו בגיהנם כתוב בספר בן סירא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשה טובה מתנה טובה לבעלה וכתיב טובה בחיק ירא אלהים תנתן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אשה רעה צרעת לבעלה מאי תקנתיה יגרשנה ויתרפא מצרעתו אשה יפה אשרי בעלה מספר ימיו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כפלים העלם עיניך מאשת חן פן תלכד במצודתה אל תט אצל בעלה למסוך עמו יין ושכר כי בתואר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אשה יפה רבים הושחתו ועצומים כל הרוגיה רבים היו פצעי רוכל המרגילים לדבר ערוה כניצוץ מבעיר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גחלת ככלוב מלא עוף כן בתיהם מלאים מרמה אל תצר צרת מחר כי לא תדע מה ילד יום שמא מחר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בא ואיננו נמצא מצטער על העולם שאין שלו מנע רבים מתוך ביתך ולא הכל תביא ביתך רבים יהיו דורשי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שלומך גלה סוד לאחד מאלף אמר רבי אסי אין בן דוד בא עד שיכלו כל הנשמות שבגוף שנאמר כי רוח</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מלפני יעטוף ונשמות אני עשיתי תניא רבי אליעזר אומר כל מי שאין עוסק בפריה ורביה כאילו שופך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דמים שנאמר שופך דם האדם באדם דמו ישפך וכתיב בתריה ואתם פרו ורבו רבי יעקב אומר כאילו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ממעט הדמות שנאמר כי בצלם אלהים עשה את האדם וכתיב בתריה ואתם פרו וגו' בן עזאי אומר כאילו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שופך דמים וממעט הדמות שנאמר ואתם פרו ורבו אמרו לו לבן עזאי יש נאה דורש ונאה מקיים נאה מקיים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואין נאה דורש ואתה נאה דורש ואין נאה מקיים אמר להן בן עזאי ומה אעשה שנפשי חשקה בתורה אפשר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לעולם שיתקיים על ידי אחרים תניא אידך רבי אליעזר אומר כל מי שאין עוסק בפריה ורביה כאילו שופך</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דמים שנאמר שופך דם האדם וסמיך ליה ואתם פרו וגו' רבי אלעזר בן עזריה אומר כאילו ממעט הדמות</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בן עזאי אומר וכו' אמרו לו לבן עזאי יש נאה דורש וכו' ת"ר ובנחה יאמר שובה ה' רבבות אלפי ישראל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>