<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:04.320392</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:04.320392</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="69">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלמנה"/><ContGemara/>עיברה לא תאכל בתרומה נחתך העובר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">במעיה תאכל היה כהן שבא על בת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ישראל לא תאכל בתרומה עיברה לא תאכל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ילדה תאכל נמצא כחו של בן גדול משל אב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">העבד פוסל משום ביאה ואינו פוסל משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זרע כיצד בת ישראל לכהן בת כהן לישראל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וילדה הימנו בן והלך הבן ונכבש על</row>
		<row row_number="8" isdata="1">השפחה וילדה הימנו בן הרי זה עבד היתה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אם אביו בת ישראל לכהן לא תאכל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בתרומה בת כהן לישראל תאכל בתרומה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ממזר פוסל ומאכיל כיצד בת ישראל לכהן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ובת כהן לישראל וילדה הימנו בת והלכה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הבת ונישאת לעבד או לעובד כוכבים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וילדה הימנו בן הרי זה ממזר היתה אם אמו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בת ישראל לכהן תאכל בתרומה בת כהן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לישראל לא תאכל בתרומה כהן גדול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פעמים שהוא פוסל כיצד בת כהן לישראל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וילדה הימנו בת והלכה הבת וניסת לכהן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וילדה הימנו בן ה"ז ראוי להיות כהן גדול</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עומד ומשמש על גבי המזבח מאכיל את</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמו ופוסל אם אמו זאת אומרת לא כבני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כ"ג שהוא פוסלני מן התרומה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנינא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להא דת"ר שוטה וקטן שנשאו נשים ומתו נשותיהן פטורות מן החליצה ומן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הייבום כיצד היה ישראל שבא על בת כהן תאכל בתרומה עיברה לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תאכל כיון דעיברה לא תאכל ליחוש שמא עיברה מי לא תנן מפרישין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אותן ג' חדשים שמא מעוברות הן אמר רבה בר רב הונא ליוחסין חששו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לתרומה לא חששו ולתרומה לא חששו והתניא הרי זה גיטיך שעה אחת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קודם למיתתי אסורה לאכול בתרומה מיד אלא אמר רבה בר רב הונא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בנישואין חששו בזנות לא חששו ובנישואין מי חששו והתניא בת כהן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנישאת לישראל ומת טובלת ואוכלת בתרומה לערב אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">טובלת ואוכלת עד ארבעים דאי לא מיעברא הא לא מיעברא ואי מיעברא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עד ארבעים מיא בעלמא היא אמר ליה אביי אי הכי אימא סיפא הוכר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עוברה במעיה תהא מקולקלת למפרע מאי מקולקלת עד ארבעים איתמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבא על ארוסתו בבית חמיו רב אמר הולד ממזר ושמואל אמר הולד שתוקי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רבא מסתברא מילתיה דרב דדיימא מעלמא אבל לא דיימא מעלמא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בתרא דידיה שדינן ליה אמר רבא מנא אמינא לה דקתני ילדה תאכל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היכי דמי אילימא דדיימא מעלמא ילדה אמאי תאכל אלא לאו מיניה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דיימא ולא דיימא מעלמא ומה התם דלהאי איסורא ולהאי איסורא בתרא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דידיה שדינן ליה הכא דלהאי איסורא ולהאי היתירא לא כל שכן א"ל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אביי לעולם אימא לך כל היכא דדיימא מיניה אע"ג דלא דיימא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מעלמא אמר רב הולד ממזר מ"ט דאמרינן מדאפקרא נפשה לגבי ארוס</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אפקרא נפשה לעלמא ומתני' שהיו שניהם חבושים בבית האסורין איכא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דאמרי בבא עליה כ"ע לא פליגי דבתריה דידיה שדינן ליה והכי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">איתמר ארוסה שעיברה רב אמר הולד ממזר ושמואל אמר הולד שתוקי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רבא מסתברא מילתיה דרב דלא דיימא מיניה ודיימא מעלמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>