<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:59.943480</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:59.943480</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="87">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש מותרות"/><ContGemara/>סריקא והשתא גופא מליא אבל זרע אין לה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דמעיקרא גופא סריקא והשתא גופא סריקא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אימא לא צריכא סימ"ן אמר ליה לא נעש"ה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מעשי"ה במית"ה נעש"ה ולא נעשה בולד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יבם ותרומה יבום ותרומה סימ"ן אמר ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב יהודה מדאסקרתא לרבא לא נעשה מתים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כחיים לענין יבום מקל וחומר ומה במקום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שעשה ולד מן הראשון כולד מן השני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לפוסלה מן התרומה לא עשה מתים כחיים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מקום שלא עשה ולד מן הראשון כולד מן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">השני לפוטרה מן הייבום אינו דין שלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נעשה מתים כחיים ת"ל דרכיה דרכי נועם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וכל נתיבותיה שלום ונעשה מתים כחיים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לענין תרומה מק"ו ומה במקום שלא עשה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולד מן הראשון כולד מן השני לפוטרה מן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הייבום עשה מתים כחיים מקום שעשה ולד מן הראשון כולד מן השני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לפוסלה מן התרומה אינו דין שנעשה מתים כחיים ת"ל וזרע אין לה והא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אין לה ונעשה ולד מן הראשון כולד מן השני לענין יבום מק"ו ומה במקום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלא עשה מתים כחיים לענין תרומה עשה ולד מן הראשון כולד מן השני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מקום שעשה מתים כחיים לענין יבום אינו דין שנעשה ולד מן הראשון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כולד מן השני ת"ל ובן אין לו והא אין לו ולא נעשה ולד מן הראשון כולד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מן השני לתרומה מק"ו מה במקום שעשה מתים כחיים לפוטרה מן הייבום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא עשה ולד מן הראשון כולד מן השני מקום שלא עשה מתים כחיים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לענין תרומה אינו דין שלא נעשה ולד מן הראשון כולד מן השני תלמוד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לומר אין לה והא יש לה<EndChapter name = "יש מותרות"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="26" isdata="0">הדרן עלך יש מותרות</row>
		<row row_number="27" isdata="1"><StartChapter name = "האשה רבה"/><StartMishna/>האשה שהלך בעלה למדינת הים ובאו ואמרו לה מת בעליך וניסת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואח"כ בא בעלה תצא מזה ומזה וצריכה גט מזה ומזה ואין לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כתובה ולא פירות ולא מזונות ולא בלאות לא על זה ולא על זה ואם נטלה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מזה ומזה תחזיר והולד ממזר מזה ומזה ולא זה וזה מטמא לה ולא זה וזה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זכאים לא במציאתה ולא במעשה ידיה ולא בהפרת נדריה היתה בת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ישראל נפסלה מן הכהונה ובת לוי מן המעשר ובת כהן מן התרומה ואין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יורשין של זה ויורשין של זה יורשין את כתובתה ואם מתו אחיו של זה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואחיו של זה חולצין ולא מייבמין ר' יוסי אומר כתובתה על נכסי בעלה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הראשון רבי אלעזר אומר הראשון זכאי במציאתה ובמעשה ידיה ובהפרת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נדריה רבי שמעון אומר ביאתה או חליצתה מאחיו של ראשון פוטרת צרתה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואין הולד ממנו ממזר ואם ניסת שלא ברשות מותרת לחזור לו ניסת על פי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ב"ד תצא ופטורה מן הקרבן לא ניסת על פי ב"ד תצא וחייבת בקרבן יפה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כח ב"ד שפוטרה מן הקרבן הורוה ב"ד לינשא והלכה וקלקלה חייבת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בקרבן שלא התירוה אלא לינשא<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מדקתני סיפא נשאת שלא ברשות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מותרת לחזור לו שלא ברשות ב"ד אלא בעדים מכלל דרישא ברשות ב"ד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ובעד אחד אלמא עד אחד נאמן ותנן נמי הוחזקו להיות משיאין עד מפי עד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואשה מפי אשה ואשה מפי עבד ומפי שפחה אלמא עד אחד מהימן ותנן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נמי עד אחד אומר אכלת חלב והוא אומר לא אכלתי פטור טעמא דאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא אכלתי הא אישתיק מהימן אלמא עד אחד מהימן מדאורייתא מנא לן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דתניא או הודע אליו חטאתו ולא שיודיעוהו אחרים יכול אע"פ שאינו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מכחישו יהא פטור תלמוד לומר או הודע אליו מ"מ היכי דמי אילימא דאתו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תרי ולא קא מכחיש להו קרא למה לי אלא לאו חד וכי לא קא מכחיש ליה מהימן ש"מ עד אחד</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נאמן וממאי דמשום דמהימן דלמא משום דקא שתיק ושתיקה כהודאה דמיא תדע דקתני סיפא אמרו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שנים אכלת חלב והוא אומר לא אכלתי פטור רבי מאיר מחייב אמר ר' מאיר קל וחומר אם הביאוהו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנים לידי מיתה חמורה לא יביאוהו לידי קרבן הקל אמרו לו מה אם ירצה לומר מזיד הייתי רישא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>