<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:52.253982</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:52.253982</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="88">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה רבה"/><ContGemara/>מ"ט קא מחייבי רבנן אילימא משום דמהימן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והא תרי בעלמא דאע"ג דקא מכחיש להו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אינהו מהימני וקא פטרי רבנן אלא לאו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משום דאישתיק ושתיקה כהודאה דמיא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלא סברא היא מידי דהוה אחתיכה ספק</row>
		<row row_number="6" isdata="1">של חלב ספק של שומן ואתא עד אחד ואמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ברי לי דשומן הוא דמהימן מי דמי התם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא איתחזק איסורא הכא איתחזק איסורא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאשת איש ואין דבר שבערוה פחות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משנים הא לא דמיא אלא לחתיכה דודאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חלב ואתא עד אחד ואמר ברי לי דשומן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוה דלא מהימן מי דמי התם אפי' אתו בי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מאה לא מהימני הכא כיון דכי אתו בי תרי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מהימני חד נמי להימניה מידי דהוה אטבל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הקדש וקונמות האי טבל היכי דמי אי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דידיה משום דבידו לתקנו אלא דאחר מאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קסבר אי קא סבר תורם משלו על של חברו אינו צריך דעת בעלים משום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דבידו לתקנו ואי קסבר צריך דעת בעלים ואמר אנא ידענא ביה דמתקן היא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גופה מנלן הקדש נמי אי קדושת דמים משום דבידו לפדותו אי קדושת הגוף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אי דידיה משום דבידו לאיתשולי עליה אלא דאחר ואמר ידענא ביה דאיתשיל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מריה עליה היא גופה מנלן קונמות נמי אי קסבר יש מעילה בקונמות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וקדושת דמים נחתא להו משום דבידו לפדותו ואי קסבר אין מעילה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בקונמות ואיסור בעלמא הוא דרכיב להו אכתפיה אי דידיה משום דבידו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לאיתשולי עליה אלא דאחר ואמר אנא ידענא דאיתשיל מריה עליה היא גופה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מנלן אמר ר' זירא מתוך חומר שהחמרת עליה בסופה הקלת עליה בתחלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא ליחמיר ולא ליקיל משום עיגונא אקילו בה רבנן: תצא מזה ומזה וכו':</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רב לא שנו אלא שניסת בעד אחד אבל ניסת על פי שני עדים לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תצא מחכו עליה במערבא אתא גברא וקאי ואת אמרת לא תצא לא צריכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דלא ידעינן ליה אי דלא ידעינן ליה בעד אחד אמאי תצא לא צריכא דאתו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בי תרי ואמרי אנן הוינן בהדיה מכי נפק ועד השתא ואתון הוא דלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ידעיתו ליה דכתיב ויכר יוסף את אחיו והם לא הכירוהו ואמר רב חסדא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מלמד שיצא בלא חתימת זקן ובא בחתימת זקן סוף סוף תרי ותרי נינהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>