<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:00.738473</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:00.738473</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="97">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה רבה"/><ContGemara/>שיאמרו דבר שמועה מפי בעוה"ז דאמר רבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי כל ת"ח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שאומרים דבר שמועה מפיו בעולם הזה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שפתותיו דובבות בקבר אמר ר' יצחק בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זעירא ואיתימא שמעון נזירא מאי קראה וחכך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כיין הטוב הולך לדודי למישרים דובב שפתי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ישנים ככומר של ענבים מה כומר של ענבים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כיון שמניח אדם אצבעו עליו מיד דובב אף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תלמידי חכמים כיון שאומרים דבר שמועה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מפיהם בעוה"ז שפתותיהם דובבות בקבר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחד בן ט' שנים וכו' ורמינהו בן עשרים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנה שלא הביא שתי שערות יביאו ראיה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שהוא בן עשרים והוא הסריס לא חולץ ולא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מייבם בת עשרים שנה שלא הביאה שתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שערות יביאו ראיה שהיא בת עשרים והיא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">האילונית לא חולצת ולא מתייבמת הא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אתמר עלה א"ר שמואל בר יצחק אמר רב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והוא שנולדו לו סימני סריס אמר רבא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דיקא נמי דקתני והוא הסריס שמע מינה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וכי לא נולדו לו סימני סריס עד כמה תני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דבי רבי חייא עד רוב שנותיו כי אתו לקמיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דרבא אי כחוש אמר להו זילו אבריוהו ואי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בריא אמר להו זילו אכחשוהו דהני סימנין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זמנין דנתרי מחמת כחישותא וזמנין דנתרי מחמת בריותא<EndChapter name = "האשה רבה"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="25" isdata="0">הדרן עלך האשה רבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1"><StartChapter name = "נושאין על האנוסה"/><StartMishna/>נושאין על האנוסה ועל המפותה האונס והמפתה על הנשואה חייב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נושא אדם אנוסת אביו ומפותת אביו אנוסת בנו ומפותת בנו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבי יהודה אוסר באנוסת אביו ומפותת אביו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנינא להא דת"ר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אנס אשה מותר לישא בתה נשא אשה אסור לישא בתה ורמינהו הנטען</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מן האשה אסור באמה ובבתה ובאחותה מדרבנן וכל היכא דאיכא איסורא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מדרבנן תני נושאין לכתחלה כי תנן מתניתין לאחר מיתה מנא הני מילי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דת"ר בכולן נאמר שכיבה וכאן נאמר קיחה לומר לך דרך ליקוחין אסרה תורה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ל רב פפא לאביי אלא מעתה גבי אחותו דכתיב איש אשר יקח את אחותו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בת אביו או בת אמו הכי נמי דרך קיחה הוא דאסור דרך שכיבה שרי א"ל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליקוחין כתיבי בתורה סתם הראוי לקיחה קיחה הראוי לשכיבה שכיבה רבא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר אנס אשה מותר לישא בתה מהכא כתיב ערות בת בנך או בת בתך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא תגלה הא בת בנה דידה ובת בתה דידה גלי וכתיב ערות אשה ובתה לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תגלה את בת בנה ואת בת בתה לא תקח הא כיצד כאן באונסין כאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בנשואין איפוך אנא עריות שאר כתיב בהו בנשואין איכא שאר באונסין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליכא שאר רבי יהודה אוסר באנוסת אביו וכו' אמר רב גידל אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רב מאי טעמא דרבי יהודה דכתיב לא יקח איש את אשת אביו ולא יגלה כנף אביו כנף שראה אביו לא יגלה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וממאי דבאנוסה כתיב דכתיב מעילויה דקרא ונתן האיש השוכב עמה לאבי הנערה חמשים כסף ורבנן אי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הוה סמיך ליה כדקאמרת השתא דלא סמיך ליה מיבעי ליה לכדרב ענן דאמר רב ענן אמר שמואל בשומרת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יבם של אביו הכתוב מדבר ומאי כנף אביו כנף הראוי לאביו לא יגלה ותיפוק ליה משום דודתו לעבור עליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בשני לאוין ותיפוק ליה משום יבמה לשוק לעבור עליה בשלשה לאוין ואיבעית אימא לאחר מיתה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>