<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:30.999248</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:30.999248</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="100">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נושאין על האנוסה"/><ContMishna/>היו לו אחים מן הראשון ואחים מן השני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלא מאותה האם הוא חולץ ומייבם והם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחד חולץ ואחד מייבם היה אחד ישראל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואחד כהן נושא אשה ראויה לכהן ואין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מטמא למתים ואם נטמא אינו סופג את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הארבעים אינו אוכל בתרומה ואם אכל אינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">משלם קרן וחומש ואינו חולק על הגורן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ומוכר התרומה והדמים שלו ואינו חולק בקדשי הקדשים ואין נותנין לו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את הקדשים ואין מוציאין את שלו מידו ופטור מן הזרוע והלחיים והקיבה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ובכורו יהא רועה עד שיסתאב ונותנין עליו חומרי כהנים וחומרי ישראלים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">היו שניהם כהנים הוא אונן עליהם והם אוננים עליו הוא אינו מטמא להם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והם אינן מטמאים לו הוא אינו יורש אותן אבל הם יורשין אותו ופטור על</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מכתו ועל קללתו של זה ושל זה עולה במשמרו של זה ושל זה ואינו חולק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אם היו שניהם במשמר אחד נוטל חלק אחד:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' דוקא מיחלץ והדר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יבומי אבל יבומי ברישא לא דקא פגע ביבמה לשוק אמר שמואל עשרה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כהנים עומדים ופירש אחד מהם ובעל הולד שתוקי מאי שתוקי אילימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמשתקין אותו מנכסי אביו פשיטא מי ידעינן אבוה מנו אלא שמשתקין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אותו מדין כהונה מאי טעמא אמר קרא והיתה לו ולזרעו אחריו בעינן זרעו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מיוחס אחריו וליכא מתקיף לה רב פפא אלא מעתה גבי אברהם דכתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להיות לך לאלהים ולזרעך אחריך התם מאי קא מזהר ליה רחמנא הכי קאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה לא תנסב עובדת כוכבים ושפחה דלא ליזיל זרעך בתרה מיתיבי ראשון</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ראוי להיות כהן גדול והא בעינן זרעו מיוחס אחריו וליכא זרעו מיוחס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אחריו דרבנן וקרא אסמכתא בעלמא וכי גזור רבנן בזנות בנשואין לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גזור רבנן ובזנות מי גזור רבנן והתנן מי שלא שהתה אחר בעלה שלשה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חדשים ונשאת וילדה מאי אחר בעלה אילימא אחר מיתת בעלה אימא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">סיפא הוא אונן עליהם והם אוננים עליו בשלמא הוא אונן עליהם משכחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לה בנשואין דשני וליקוט עצמות דקמא אלא הם אוננים עליו היכי משכחת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לה קמא הא מית ליה ואלא בגרושה ומאי אחר בעלה אחר גט בעלה אימא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">סיפא הוא אין מטמא להם והם אינן מטמאין לו בשלמא הן אין מטמאין לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לחומרא דכל חד וחד דלמא לאו בריה הוא אלא הוא אין מטמא להם אמאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בשלמא לשני לא ליטמי ליה אלא לראשון ליטמי ליה ממה נפשך אי בריה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוא שפיר קא מטמא ליה ואי בר בתרא הוא שפיר קא מטמא ליה דחלל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוא אלא לאו בזנות ומאי אחר בעלה אחר בועלה וקתני סיפא עולה במשמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">של זה ושל זה ותיובתא דשמואל אמר רב שמעיא בממאנת ממאנת מי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קא ילדה והתני רב ביבי קמיה דרב נחמן שלש נשים משמשות במוך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קטנה מעוברת ומניקה קטנה שמא תתעבר ותמות מעוברת שמא תעשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עוברה סנדל מניקה שמא תגמול את בנה וימות ואיזו היא קטנה מבת אחת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עשרה שנה ויום אחד עד בת שתים עשרה שנה ויום אחד פחות מיכן או</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יתר על כן משמשת כדרכה והולכת דברי רבי מאיר וחכמים אומרים אחת זו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואחת זו משמשת כדרכה והולכת ומן השמים ירחמו שנאמר שומר פתאים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ה' משכחת לה בקידושי טעות וכדרב יהודה אמר שמואל דאמר רב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהודה אמר שמואל משום רבי ישמעאל והיא לא נתפשה אסורה הא נתפשה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מותרת ויש לך אחרת שאף על פי שלא נתפשה מותרת ואי זו זו שקדושיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קידושי טעות שאפילו בנה מורכב לה על כתפה ממאנת והולכת לה:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>