<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:31.699393</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:31.699393</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="107">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בית שמאי"/><ContGemara/>ומציא עקרא אלא ביאה ומאמר דהוא קעביד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מציא עקרא זיקה דרחמנא רמא עלה לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מציא עקרא עולא אמר ממאנת אף לזיקתו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי טעמא נישואי קמאי קא עקרא איתיביה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבא לעולא כל שיכולה למאן ולא מיאנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">צרתה חולצת ולא מתייבמת ואמאי תמאן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">השתא ותעקרינהו לנישואי קמאי ותתייבם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">צרתה צרת ערוה שאני דתני רמי בר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יחזקאל מיאנה בבעל מותרת לאביו ביבם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אסורה לאביו אלמא בשעת נפילה נראית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ככלתו הכא נמי בשעת נפילה נראית כצרת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בתו אמר רב מיאנה בזה אסורה לזה מידי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דהוה אבעלת הגט בעלת הגט לאו כיון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאיתסרא לה לחד איתסרא להו לכולהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הכא נמי לא שנא ושמואל אמר מיאנה בזה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מותרת לזה ולא דמיא לבעלת הגט בעלת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הגט הוא דקא עביד בה הכא היא קעבדא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ביה דאמרה לא רעינא בך ולא צבינא בך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בך הוא דלא רעינא הא בחברך רעינא רב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אסי אמר מיאנה בזה מותרת אפילו לו לימא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כרבי אושעיא סבירא ליה דאמר אינה ממאנת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לזיקתו בחד יבם הכי נמי דמציא עקרא הכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בשני יבמין עסקינן דאין מיאון לחצי זיקה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כי אתא רבין אמר רבי יוחנן מיאנה בזה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מותרת לאחין ולא הודו לו מאן לא הודו לו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר אביי רב רבא אמר רבי אושעיא ואמרי לה רב אסי: בית שמאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אומרים בפניו וכו': תניא אמרו להן בית הלל לבית שמאי והלא פישון</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הגמל מיאנה אשתו שלא בפניו אמרו להן ב"ש לבית הלל פישון הגמל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">במדה כפושה מדד לפיכך מדדו לו במדה כפושה מדקא אכיל פירי פשיטא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נשואה היא והאמרי ב"ש נשואה לא ממאנה תרי קיטרי עבדו ביה: בית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמאי אומרים בפני בית דין וכו': תנן התם החליצה והמיאונין בשלשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאן תנא אמר רבה בית שמאי היא אביי אמר אפי' תימא בית הלל עד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כאן לא קאמרי בית הלל אלא דלא בעינן מומחין אבל שלשה בעינן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כדתניא בית שמאי אומרים בפני בית דין וב"ה אומרים בפני בית דין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושלא בפני בית דין ואלו ואלו מודים שצריך שלשה רבי יוסי בר יהודה ורבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלעזר ברבי שמעון מכשירין בשנים אמר רב יוסף בר מניומי אמר רב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נחמן הלכה כאותו הזוג: בית שמאי אומרים תמאן וכו': והא מיאנה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חדא זימנא אמר שמואל עד שתגדיל ותאמר רוצה אני במיאונים הראשונים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עולא אמר תרתי קתני או שתמאן ותגדיל ותיארס או שתמאן ותנשא לאלתר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשלמא עולא היינו דקתני עד שתגדיל ותנשא אלא לשמואל עד שתגדיל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ותאמר מיבעי ליה קשיא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אי זו היא קטנה שצריכה למאן כל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שהשיאוה אמה ואחיה לדעתה השיאוה שלא לדעתה אינה צריכה למאן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רבי חנינא בן אנטיגנוס אומר כל תינוקת שאינה יכולה לשמור קידושיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אינה צריכה למאן ר' אלעזר אומר אין מעשה קטנה כלום אלא כמפותה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בת ישראל לכהן לא תאכל בתרומה בת כהן לישראל תאכל בתרומה רבי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אליעזר בן יעקב אומר כל עכבה שהיא מן האיש כאילו היא אשתו כל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עכבה שאינה מן האיש כאילו אינה אשתו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואמרי לה במתניתא תנא בראשונה היו כותבין גט מיאון לא רעינא ביה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ולא צבינא ביה ולית אנא בעיא להתנסבא ליה כיון דחזו דנפיש דיבורא אמרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>