<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:05.217714</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:05.217714</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="113">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "חרש"/><ContGemara/>אי לאו דעתא צילותא ולעולם חדא דעתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוא או דלמא פשיטא ליה דדעתיה קלישתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולאו דעתא צילותא הוא והכא היינו טעמא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כיון דעתים חלים ועתים שוטה למאי נפקא מינה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">להוציא אשתו בגט אי אמרת חדא דעתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הוא כקדושין כך גירושין ואי אמרת עתים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חלים ועתים שוטה קדושי מצי מקדש גרושי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא מצי מגרש מאי תיקו נשתטית וכו'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">א"ר יצחק דבר תורה שוטה מתגרשת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מידי דהוה אפקחת בעל כרחה ומה טעם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרו אינה מגורשת שלא ינהגו בה מנהג</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הפקר היכי דמי אילימא דיודעת לשמור</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גיטה ויודעת לשמור עצמה מי נהגי בה מנהג</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הפקר אלא דאין יודעת לשמור לא גיטה ולא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עצמה דבר תורה שוטה מתגרשת והא אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבי רבי ינאי ונתן בידה מי שיש לה יד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לגרש עצמה יצתה זו שאין לה יד לגרש עצמה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ותנא דבי רבי ישמעאל ושלחה מביתו מי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמשלחה ואינה חוזרת יצתה זו שמשלחה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וחוזרת לא צריכא דיודעת לשמור גיטה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואינה יודעת לשמור עצמה דבר תורה שוטה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מתגרשת דהא יודעת לשמור גיטה ואמור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבנן לא ליפקא שלא ינהגו בה מנהג הפקר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר אביי דיקא נמי דקתני גבי דידה נשתטית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא יוציא וגבי דידיה לא יוציא עולמית מאי שנא הכא דקתני עולמית ומאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנא התם דלא קתני עולמית אלא שמע מינה הא דאורייתא הא דרבנן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">א"ר יוחנן בן נורי וכו' איבעיא להו רבי יוחנן בן נורי איש פשיטא ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואשה קמיבעיא ליה או דלמא אשה פשיטא ליה ואיש קמיבעיא ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ת"ש מדקאמרו ליה אינו דומה האיש המגרש לאשה המתגרשת שהאשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יוצאת לרצונה ושלא לרצונה והאיש אינו מוציא אלא לרצונו ש"מ איש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קמיבעיא ליה אדרבה מדקא"ל אף זו כיוצא בה ש"מ אשה קמיבעיא ליה אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ר' יוחנן בן נורי לדבריהם קאמר להו לדידי כי היכי דאיש לא מצי מגרש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אשה נמי לא מיגרשא אלא לדידכו מאי שנא אשה ומאי שנא איש אמרו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה אינו דומה האיש המגרש לאשה המתגרשת העיד רבי יוחנן וכו' אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רבא מעדותו של רבי יוחנן בן גודגדא אמר לעדים ראו גט זה שאני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נותן ואמר לה כנסי שטר חוב זה הרי זו מגורשת מי לא אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בן גודגדא לא בעינן דעתה הכא נמי לא בעינן דעתה פשיטא מהו דתימא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מדא"ל כנסי שטר חוב זה בטולי בטליה קמ"ל אי איתא דבטליה לעדים הוה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קאמר להו ומדלא אמר לעדים לא בטליה ולא מידי והאי דקאמר הכי מחמת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כיסופא הוא דקאמר להו רב יצחק בר ביסנא אירכסו ליה מפתחי דבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מדרשא ברשות הרבים בשבתא אתא לקמיה דרבי פדת אמר ליה זיל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>