<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:05.369714</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:05.369714</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="121">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה בתרא"/><ContGemara/>קירב מיתתו מאי בינייהו דשחטיה בביתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דשישא ופרכיס אי נמי דשחטיה בברא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולא פרכיס רבי יהודה אומר לא כל וכו'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">איבעיא להו רבי יהודה בן בבא לקולא פליג או לחומרא פליג תא שמע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דההוא גברא דטבע בכרמי ואסקוהו אבי הדיא לבתר תלתא יומין ואנסבה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב דימי מנהרדעא לדביתהו ותו ההוא גברא דאטבע בדגלת ואסקוהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אגישרא דשביסתנא ואנסבה רבא לדביתהו אפומא דשושביני לבתר חמשה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יומי אי אמרת בשלמא לקולא פליג אינהו דעביד כרבי יהודה בן בבא אלא אי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמרת לחומרא פליג אינהו דעביד כמאן שאני מיא דצמתי והאמרת מיא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מרזו מכה ה"מ היכא דאיכא מכה אבל היכא דליכא מכה מיצמת צמית והני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מילי דכי אסקיה חזייה בשעתיה אבל אישתהי מיתפח תפחמתני' נפל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למים בין שיש להן סוף בין שאין להן סוף אשתו אסורה אמר רבי מאיר מעשה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">באחד שנפל לבור הגדול ועלה לאחר שלשה ימים אמר רבי יוסי מעשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בסומא שירד לטבול במערה וירד מושכו אחריו ושהו כדי שתצא נפשם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והשיאו את נשותיהם ושוב מעשה בעסיא באחד ששלשלוהו לים ולא עלתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בידם אלא רגלו אמרו חכמים מן הארכובה ולמעלה תנשא מן הארכובה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ולמטה לא תנשא<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן נפל למים בין שיש להם סוף בין שאין להם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">סוף אשתו אסורה דברי רבי מאיר וחכ"א מים שיש להם סוף אשתו מותרת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ושאין להם סוף אשתו אסורה היכי דמי מים שיש להם סוף אמר אביי כל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שעומד ורואה מארבע רוחותיו ההוא גברא דטבע באגמא דסמקי אנסבה רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שילא לדביתהו אמר ליה רב לשמואל תא נשמתיה אמר ליה נשלח ליה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ברישא שלחו ליה מים שאין להם סוף אשתו אסורה או מותרת שלח להו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשתו אסורה ואגמא דסמקי מים שיש להם סוף או מים שאין להם סוף שלח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להו מים שאין להם סוף הוא ומר מאי טעמא עבד הכי מיטעא טעינא אנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סברי כיון דקוו וקיימי כמים שיש להם סוף דמי ולא היא כיון דאיכא גלי אימור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גלי אשפלו קרי שמואל עליה דרב לא יאונה לצדיק כל און קרי רב עליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דשמואל ותשועה ברוב יועץ תניא אמר רבי מעשה בשני בני אדם מכמרין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מכמורין בירדן ונכנס אחד מהם למחילה של דגים ושקעה חמה ולא ראה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פתחה של מחילה ושהה חברו כדי שתצא נפשו ובא והודיע בתוך ביתו למחר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זרחה חמה והכיר פתחה של מחילה ובא ומצא הספד גדול בתוך ביתו אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבי כמה גדולים דברי חכמים שאמרו מים שיש להם סוף אשתו מותרת שאין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">להם סוף אשתו אסורה אי הכי מים שיש להם סוף נמי ליחוש למחילה של</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דגים במים שיש להם סוף מחילה של דגים לא שכיחא אמר רב אשי הא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאמרו רבנן מים שאין להם סוף אשתו אסורה הני מילי באיניש דעלמא אבל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צורבא מרבנן לא אי דסליק קלא אית ליה ולא היא לא שנא איניש דעלמא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ולא שנא צורבא מרבנן דיעבד אין לכתחלה לא תניא אר"ג פעם אחת הייתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מהלך בספינה וראיתי ספינה אחת שנשברה והייתי מצטער על תלמיד חכם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שבה ומנו רבי עקיבא וכשעליתי ביבשה בא וישב ודן לפני בהלכה אמרתי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לו בני מי העלך אמר לי דף של ספינה נזדמן לי וכל גל וגל שבא עלי נענעתי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לו ראשי מכאן אמרו חכמים אם יבואו רשעים על אדם ינענע לו ראשו אמרתי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">באותה שעה כמה גדולים דברי חכמים שאמרו מים שיש להם סוף מותרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מים שאין להם סוף אסורה תניא א"ר עקיבא פעם אחת הייתי מהלך בספינה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וראיתי ספינה אחת שמטרפת בים והייתי מצטער על תלמיד חכם שבה ומנו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבי מאיר כשעליתי למדינת קפוטקיא בא וישב ודן לפני בהלכה אמרתי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לו בני מי העלך אמר לי גל טרדני לחברו וחברו לחברו עד שהקיאני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ליבשה אמרתי באותה שעה כמה גדולים דברי חכמים שאמרו מים שיש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">להם סוף אשתו מותרת מים שאין להם סוף אשתו אסורה תנו רבנן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נפל לגוב אריות אין מעידין עליו לחפורה מלאה נחשים ועקרבים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מעידין עליו רבי יהודה בן בתירא אומר אף לחפורה מלאה נחשים ועקרבים אין מעידין עליו חיישינן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>