<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:03.168473</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:03.168473</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="121">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה בתרא"/><ContGemara/>שמא חבר הוא ות"ק אגב איצצא מזקי ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תנו רבנן נפל לתוך כבשן האש מעידין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עליו ליורה מלאה יין ושמן מעידין עליו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משום רבי אחא אמרו של שמן מעידין עליו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מפני שהוא מבעיר של יין אין מעידין עליו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מפני שהוא מכבה אמרו לו תחלתו מכבה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וסופו מבעיר א"ר מאיר מעשה באחד שנפל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לבור הגדול וכו' תניא אמרו לו לרבי מאיר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אין מזכירין מעשה נסים מאי מעשה נסים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אילימא דלא אכיל ולא אישתי והכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וצומו עלי ואל תאכלו ואל תשתו אלא דלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ניים דאמר רבי יוחנן שבועה שלא אישן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלשה ימים מלקין אותו ויישן לאלתר ורבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מאיר מאי טעמא אמר רב כהנא כיפין על גב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כיפין הוו ורבנן דשישא הוו ור"מ א"א דלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מסריך וניים פורתא ת"ר מעשה בבתו של</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נחוניא חופר שיחין שנפלה לבור הגדול</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובאו והודיעו לרבי חנינא בן דוסא שעה ראשונה אמר להם שלום שניה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר להם שלום שלישית אמר להם עלתה אמר לה בתי מי העלך אמרה לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">זכר של רחלים נזדמן לי וזקן מנהיגו אמרו לו נביא אתה אמר להם לא נביא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אנכי ולא בן נביא אנכי אלא דבר שהצדיק מתעסק בו יכשל בו זרעו אמר רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבא אע"פ כן מת בנו בצמא שנאמר וסביביו נשערה מאד מלמד שהקדוש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ברוך הוא מדקדק עם סביביו כחוט השערה ר' חנינא אמר מהכא אל נערץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בסוד קדושים רבה ונורא על כל סביביומתני' אפילו שמע מן הנשים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אומרות מת איש פלוני דיו ר' יהודה אומר אפי' שמע מן התינוקות אומרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הרי אנו הולכין לספוד ולקבור את איש פלוני בין שהוא מתכוין ובין שאינו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מתכוין ר' יהודה בן בבא אומר בישראל אע"פ שהוא מתכוין ובעובד כוכבים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אם היה מתכוין אין עדותו עדות<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ודלמא לא אזלי אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמואל דקאמרי הרינו באין מלספוד ומלקבור את איש פלוני ודלמא קמצא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעלמא שכיב ליה ואסיקו ליה על שמיה דקאמרי כן וכן רבנן הוו התם כן וכן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ספדני הוו התם ובעובד כוכבים אם היה מתכוין וכו' אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמואל לא שנו אלא שנתכוין להתיר אבל נתכוין להעיד עדותו עדות היכי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ידעינן אמר רב יוסף בא לבית דין ואמר איש פלוני מת השיאו את אשתו זהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נתכוין להתיר מת סתם זהו נתכוין לעדות איתמר נמי אמר ריש לקיש לא שנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא שנתכוין להתיר אבל נתכוין להעיד עדותו עדות אמר ליה ר' יוחנן לא כך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היה מעשה באושעיא ברבי שהתירם עם שמנים וחמשה זקנים אמר להם לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנו אלא שנתכוין להתיר אבל נתכוין להעיד עדותו עדות ולא הודו לו חכמים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלא מתניתין דקתני ובעובד כוכבים אם היה מתכוין אין עדותו עדות היכי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משכחת לה במסיח לפי תומו כי ההוא דהוה קאמר ואזיל מאן איכא בי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חיואי מאן איכא בי חיואי שכיב חיואי ואנסבה רב יוסף לדביתהו ההוא דהוה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קאמר ואזיל ווי ליה לפרשא זריזא דהוה בפומבדיתא דשכיב ואנסבה רב יוסף</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואיתימא רבא לדביתהו ההוא דהוה קאמר ואזיל מאן איכא בי חסא טבע חסא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר רב נחמן האלקים אכלו כוורי לחסא מדיבוריה דרב נחמן אזלא דביתהו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דחסא ואינסבא ולא אמרו לה ולא מידי אמר רב אשי שמע מינה הא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דאמור רבנן מים שאין להם סוף אשתו אסורה הני מילי לכתחלה אבל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אי נסיב לא מפקינן לה מיניה איכא דאמרי אנסבה רב נחמן לדביתהו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר חסא גברא רבה איתיה אם איתא דסליק קלא אית ליה למילתא ולא היא לא שנא גברא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבה לא שנא לאו גברא רבה דיעבד אין לכתחלה לא ההוא עובד כוכבים דהוה קאמר ליה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לישראל קטול אספסתא ושדי לחיואי בשבתא ואי לא קטילנא לך כדקטילנא לפלוני בר ישראל דאמרי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ליה בשיל לי קדירה בשבת ולא בשיל לי וקטילתיה שמעה דביתהו ואתאי לקמיה דאביי שהיתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>