<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:23.322141</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:23.322141</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="8">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מאי דכתיב ואני תפלתי לך ה' עת רצון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אימתי עת רצון בשעה שהצבור מתפללין.</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ר' יוסי ברבי חנינא אמר מהכא כה אמר ה'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעת רצון עניתיך ר' אחא ברבי חנינא אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מהכא הן אל כביר ולא ימאס וכתיב פדה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בשלום נפשי מקרב לי כי ברבים היו עמדי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תניא נמי הכי רבי נתן אומר מנין שאין הקב"ה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מואס בתפלתן של רבים שנאמר הן אל כביר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ולא ימאס וכתיב פדה בשלום נפשי מקרב לי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וגו' אמר הקב"ה כל העוסק בתורה ובגמילות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חסדים ומתפלל עם הצבור מעלה אני עליו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כאילו פדאני לי ולבני מבין אומות העולם אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ר"ל כל מי שיש לו בית הכנסת בעירו ואינו נכנס שם להתפלל נקרא שכן רע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שנאמר כה אמר ה' על כל שכני הרעים הנוגעים בנחלה אשר הנחלתי את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עמי את ישראל ולא עוד אלא שגורם גלות לו ולבניו שנא' הנני נותשם מעל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אדמתם ואת בית יהודה אתוש מתוכם. אמרו ליה לר' יוחנן איכא סבי בבבל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תמה ואמר למען ירבו ימיכם וימי בניכם על האדמה כתיב אבל בחוצה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לארץ לא כיון דאמרי ליה מקדמי ומחשכי לבי כנישתא אמר היינו דאהני להו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כדאמר ר' יהושע בן לוי לבניה קדימו וחשיכו ועיילו לבי כנישתא כי היכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דתורכו חיי א"ר אחא ברבי חנינא מאי קרא אשרי אדם שומע לי לשקד על</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דלתותי יום יום לשמור מזוזת פתחי וכתיב בתריה כי מוצאי מצא חיים. אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב חסדא לעולם יכנס אדם שני פתחים בבית הכנסת שני פתחים סלקא דעתך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא אימא שיעור שני פתחים ואחר כך יתפלל: על זאת יתפלל כל חסיד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אליך לעת מצא אמר ר' חנינא לעת מצא זו אשה שנא' מצא אשה מצא טוב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">במערבא כי נסיב אינש אתתא אמרי ליה הכי מצא או מוצא מצא דכתיב מצא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אשה מצא טוב ויפק רצון מה' מוצא דכתיב ומוצא אני מר ממות את האשה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וגו' ר' נתן אומר לעת מצא זו תורה שנאמר כי מוצאי מצא חיים וגו' רב נחמן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר יצחק אמר לעת מצא זו מיתה שנא' למות תוצאות תניא נמי הכי תשע</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאות ושלשה מיני מיתה נבראו בעולם שנאמר למות תוצאות תוצאות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בגימטריא הכי הוו קשה שבכלן אסכרא ניחא שבכלן נשיקה אסכרא דמיא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כחיזרא בגבבא דעמרא דלאחורי נשרא ואיכא דאמרי כפיטורי בפי ושט נשיקה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דמיא כמשחל בניתא מחלבא ר' יוחנן אמר לעת מצא זו קבורה א"ר חנינא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאי קרא השמחים אלי גיל ישישו כי ימצאו קבר אמר רבה בר רב שילא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היינו דאמרי אינשי ליבעי אינש רחמי אפילו עד זיבולא בתרייתא שלמא מר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זוטרא אמר לעת מצא זה בית הכסא אמרי במערבא הא דמר זוטרא עדיפא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מכלהו. אמר ליה רבא לרפרם בר פפא לימא לן מר מהני מילי מעלייתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דאמרת משמיה דרב חסדא במילי דבי כנישתא אמר ליה הכי אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאי דכתי' אוהב ה' שערי ציון מכל משכנות יעקב אוהב ה' שערים המצויינים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בהלכה יותר מבתי כנסיות ומבתי מדרשות והיינו דאמר ר' חייא בר אמי משמיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דעולא מיום שחרב בית המקדש אין לו להקב"ה בעולמו אלא ארבע אמות של</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הלכה בלבד. ואמר אביי מריש הוה גריסנא בגו ביתא ומצלינא בבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כנישתא כיון דשמענא להא דאמר רבי חייא בר אמי משמיה דעולא מיום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שחרב בית המקדש אין לו להקב"ה בעולמו אלא ארבע אמות של הלכה בלבד לא הוה מצלינא אלא היכא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דגריסנא. רבי אמי ורבי אסי אף על גב דהוו להו תליסר בי כנישתא בטבריא לא מצלו אלא ביני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עמודי היכא דהוו גרסי: ואמר רבי חייא בר אמי משמיה דעולא גדול הנהנה מיגיעו יותר מירא שמים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דאילו גבי ירא שמים כתיב אשרי איש ירא את ה' ואילו גבי נהנה מיגיעו כתיב יגיע כפיך כי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תאכל אשריך וטוב לך אשריך בעולם הזה וטוב לך לעולם הבא ולגבי ירא שמים וטוב לך לא כתיב ביה:</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואמר רבי חייא בר אמי משמיה דעולא לעולם ידור אדם במקום רבו שכל זמן ששמעי בן גרא קיים לא נשא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שלמה את בת פרעה והתניא אל ידור לא קשיא הא דכייף ליה הא דלא כייף ליה: אמר רב הונא בר יהודה אמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבי מנחם אמר ר' אמי מאי דכתי' ועוזבי ה' יכלו זה המניח ס"ת ויוצא רבי אבהו נפיק בין גברא לגברא.</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בעי רב פפא בין פסוקא לפסוקא מהו תיקו רב ששת מהדר אפיה וגריס אמר אנן בדידן ואינהו בדידהו:</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר רב הונא בר יהודה אמר רבי אמי לעולם ישלים אדם פרשיותיו עם הצבור שנים מקרא ואחד תרגום</row>
		<row row_number="53" isdata="0">ואפילו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>