<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:23.762166</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:23.762166</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="15">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">דילמא רבי יהודה היא ולכתחלה הוא דלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הא דיעבד שפיר דמי לא ס"ד דקתני חרש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דומיא דשוטה וקטן מה שוטה וקטן דיעבד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נמי לא אף חרש דיעבד נמי לא ודילמא הא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כדאיתא והא כדאיתא ומי מצית לאוקמה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כרבי יהודה והא מדקתני סיפא רבי יהודה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מכשיר בקטן מכלל דרישא לאו רבי יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">היא ודילמא כולה ר' יהודה היא ותרי גווני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קטן וחסורי מחסרא והכי קתני הכל כשרין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לקרות את המגילה חוץ מחש"ו בד"א בקטן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלא הגיע לחנוך אבל קטן שהגיע לחנוך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אפילו לכתחלה כשר דברי רבי יהודה שרבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יהודה מכשיר בקטן במאי אוקימתא כר"י ודיעבד אין לכתחלה לא אלא הא דתני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ר"י בריה דר' שמעון בן פזי חרש המדבר ואינו שומע תורם לכתחלה מני לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ר' יהודה ולא ר' יוסי אי ר' יהודה דיעבד אין לכתחלה לא אי ר' יוסי דיעבד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נמי לא אלא מאי ר' יהודה ואפילו לכתחלה נמי אלא הא דתניא לא יברך אדם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ברכת המזון בלבו ואם בירך יצא מני לא ר' יהודה ולא ר' יוסי אי רבי יהודה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הא אמר אפי' לכתחלה נמי ואי ר' יוסי הא אמר אפי' דיעבד נמי לא לעולם ר'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יהודה היא ואפילו לכתחלה נמי ולא קשיא הא דידיה הא דרביה דתניא א"ר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יהודה משום ר' אלעזר בן עזריה הקורא את שמע צריך שישמיע לאזנו שנאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמע ישראל אמר לו ר' מאיר הרי הוא אומר אשר אנכי מצוך היום על לבבך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחר כונת הלב הן הן הדברים השתא דאתית להכי אפי' תימא ר' יהודה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כרביה ס"ל ולא קשיא הא ר' יהודה הא רבי מאיר א"ר חסדא אמר רב שילא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הלכה כרבי יהודה שאמר משום רבי אלעזר בן עזריה והלכה כרבי יהודה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וצריכא דאי אשמעינן הלכה כר' יהודה הוה אמינא אפילו לכתחלה קמ"ל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הלכה כר' יהודה שאמר משום ר' אלעזר בן עזריה ואי אשמעינן הלכה כרבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה שאמר משום ר' אלעזר בן עזריה הוה אמינא צריך ואין לו תקנה קמ"ל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הלכה כרבי יהודה אמר רב יוסף מחלוקת בק"ש אבל בשאר מצות דברי הכל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא יצא דכתיב הסכת ושמע ישראל מיתיבי לא יברך אדם ברכת המזון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בלבו ואם בירך יצא אלא אי אתמר הכי אתמר אמר רב יוסף מחלוקת בק"ש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דכתיב שמע ישראל אבל בשאר מצות דברי הכל יצא והכתיב הסכת ושמע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ישראל ההוא בדברי תורה כתיב: קרא ולא דקדק באותיותיה: א"ר טבי א"ר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יאשיה הלכה כדברי שניהם להקל: וא"ר טבי א"ר יאשיה מאי דכתיב שלש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הנה לא תשבענה שאול ועוצר רחם וכי מה ענין שאול אצל רחם אלא לומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לך מה רחם מכניס ומוציא אף שאול מכניס ומוציא והלא דברים ק"ו ומה רחם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמכניסין בו בחשאי מוציאין ממנו בקולי קולות שאול שמכניסין בו בקולי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קולות אינו דין שמוציאין ממנו בקולי קולות מכאן תשובה לאומרים אין תחיית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">המתים מן התורה: תני ר' אושעיא קמיה דרבא וכתבתם הכל בכתב אפילו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">צואות א"ל דאמר לך מני ר' יהודה היא דאמר גבי סוטה אלות כותב צואות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אינו כותב והתם הוא דכתיב וכתב את האלות האלה אבל הכא דכתיב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וכתבתם אפי' צואות נמי אטו טעמיה דר' יהודה משום דכתיב וכתב טעמיה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דר' יהודה משום דכתיב אלות אלות אין צואות לא אצטריך סד"א נילף כתיבה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כתיבה מהתם מה התם אלות אין צואות לא אף הכא נמי צואות לא כתב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רחמנא וכתבתם אפי' צואות: תני רב עובדיה קמיה דרבא ולמדתם שיהא למודך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תם שיתן ריוח בין הדבקים עני רבא בתריה כגון על לבבך על לבבכם בכל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לבבך בכל לבבכם עשב בשדך ואבדתם מהרה הכנף פתיל אתכם מארץ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">א"ר חמא ברבי חנינא כל הקורא ק"ש ומדקדק באותיותיה מצננין לו גיהנם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנאמר בפרש שדי מלכים בה תשלג בצלמון אל תקרי בפרש אלא בפרש</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אל תקרי בצלמון אלא בצלמות: ואמר רבי חמא ברבי חנינא למה נסמכו</row>
		<row row_number="50" isdata="0">אהלים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>