<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:23.837170</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:23.837170</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">בפמליא של מעלה ובפמליא של מטה ובין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">התלמידים העוסקים בתורתך בין עוסקין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לשמה בין עוסקין שלא לשמה וכל העוסקין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שלא לשמה יהי רצון שיהו עוסקין לשמה. ר'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלכסנדרי בתר צלותיה אמר הכי יהי רצון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מלפניך ה' אלהינו שתעמידנו בקרן אורה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואל תעמידנו בקרן חשכה ואל ידוה לבנו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואל יחשכו עינינו איכא דאמרי הא רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">המנונא מצלי לה ור' אלכסנדרי בתר דמצלי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר הכי רבון העולמים גלוי וידוע לפניך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שרצוננו לעשות רצונך ומי מעכב שאור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שבעיסה ושעבוד מלכיות יהי רצון מלפניך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שתצילנו מידם ונשוב לעשות חוקי רצונך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בלבב שלם. רבא בתר צלותיה אמר הכי אלהי עד שלא נוצרתי איני כדאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ועכשיו שנוצרתי כאלו לא נוצרתי עפר אני בחיי ק"ו במיתתי הרי אני לפניך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ככלי מלא בושה וכלימה יהי רצון מלפניך ה' אלהי שלא אחטא עוד ומה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שחטאתי לפניך מרק ברחמיך הרבים אבל לא ע"י יסורין וחלאים רעים והיינו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וידוי דרב המנונא זוטי ביומא דכפורי. מר בריה דרבינא כי הוה מסיים צלותיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר הכי אלהי נצור לשוני מרע ושפתותי מדבר מרמה ולמקללי נפשי תדום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ונפשי כעפר לכל תהיה פתח לבי בתורתך ובמצותיך תרדוף נפשי ותצילני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מפגע רע מיצר הרע ומאשה רעה ומכל רעות המתרגשות לבא בעולם וכל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">החושבים עלי רעה מהרה הפר עצתם וקלקל מחשבותם יהיו לרצון אמרי פי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והגיון לבי לפניך ה' צורי וגואלי. רב ששת כי הוה יתיב בתעניתא בתר דמצלי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר הכי רבון העולמים גלוי לפניך בזמן שבית המקדש קיים אדם חוטא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ומקריב קרבן ואין מקריבין ממנו אלא חלבו ודמו ומתכפר לו ועכשיו ישבתי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בתענית ונתמעט חלבי ודמי יהי רצון מלפניך שיהא חלבי ודמי שנתמעט</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כאילו הקרבתיו לפניך על גבי המזבח ותרצני. ר' יוחנן כי הוה מסיים ספרא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דאיוב אמר הכי סוף אדם למות וסוף בהמה לשחיטה והכל למיתה הם עומדים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אשרי מי שגדל בתורה ועמלו בתורה ועושה נחת רוח ליוצרו וגדל בשם טוב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונפטר בשם טוב מן העולם ועליו אמר שלמה טוב שם משמן טוב ויום המות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיום הולדו. מרגלא בפומיה דר"מ גמור בכל לבבך ובכל נפשך לדעת את</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דרכי ולשקוד על דלתי תורתי נצור תורתי בלבך ונגד עיניך תהיה יראתי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמור פיך מכל חטא וטהר וקדש עצמך מכל אשמה ועון ואני אהיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עמך בכל מקום. מרגלא בפומייהו דרבנן דיבנה אני בריה וחברי בריה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אני מלאכתי בעיר והוא מלאכתו בשדה אני משכים למלאכתי והוא משכים למלאכתו כשם שהוא אינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מתגדר במלאכתי כך אני איני מתגדר במלאכתו ושמא תאמר אני מרבה והוא ממעיט שנינו אחד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">המרבה ואחד הממעיט ובלבד שיכוין לבו לשמים. מרגלא בפומיה דאביי לעולם יהא אדם ערום ביראה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מענה רך משיב חמה ומרבה שלום עם אחיו ועם קרוביו ועם כל אדם ואפילו עם נכרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בשוק כדי שיהא אהוב למעלה ונחמד למטה ויהא מקובל על הבריות אמרו עליו על רבן יוחנן בן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">זכאי שלא הקדימו אדם שלום מעולם ואפילו נכרי בשוק. מרגלא בפומיה דרבא תכלית חכמה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תשובה ומעשים טובים שלא יהא אדם קורא ושונה ובועט באביו ובאמו וברבו ובמי שהוא גדול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ממנו בחכמה ובמנין שנאמר ראשית חכמה יראת ה' שכל טוב לכל עושיהם לעושים לא נאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלא לעושיהם לעושים לשמה ולא לעושים שלא לשמה וכל העושה שלא לשמה נוח לו שלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נברא. מרגלא בפומיה דרב [לא כעולם הזה העולם הבא] העולם הבא אין בו לא אכילה ולא שתיה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולא פריה ורביה ולא משא ומתן ולא קנאה ולא שנאה ולא תחרות אלא צדיקים יושבין ועטרותיהם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בראשיהם ונהנים מזיו השכינה שנאמר ויחזו את האלהים ויאכלו וישתו: גדולה הבטחה שהבטיחן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הקב"ה לנשים יותר מן האנשים שנא' נשים שאננות קומנה שמענה קולי בנות בוטחות האזנה אמרתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ל רב לר' חייא נשים במאי זכיין באקרויי בנייהו לבי כנישתא ובאתנויי גברייהו בי רבנן ונטרין לגברייהו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עד דאתו מבי רבנן. כי הוו מפטרי רבנן מבי ר' אמי ואמרי לה מבי ר' חנינא אמרי ליה הכי עולמך תראה בחייך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואחריתך לחיי העולם הבא ותקותך לדור דורים לבך יהגה תבונה פיך ידבר חכמות ולשונך ירחיש רננות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עפעפיך יישירו נגדך עיניך יאירו במאור תורה ופניך יזהירו כזוהר הרקיע שפתותיך יביעו דעת וכליותיך</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תעלוזנה מישרים ופעמיך ירוצו לשמוע דברי עתיק יומין. כי הוו מפטרי רבנן מבי רב חסדא ואמרי לה מבי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ר' שמואל בר נחמני אמרו ליה הכי אלופינו מסובלים וגו' אלופינו מסובלים רב ושמואל ואמרי לה רבי יוחנן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ור' אלעזר חד אמר אלופינו בתורה ומסובלים במצות וחד אמר אלופינו בתורה ובמצות ומסובלים ביסורים</row>
		<row row_number="55" isdata="0">אין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>