<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:24.221192</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:24.221192</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="24">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">כל לנטורינהו טפי עדיף והיכא מנח להו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר ר' ירמיה בין כר לכסת שלא כנגד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ראשו והא תני רבי חייא מניחן בכובע</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תחת מראשותיו דמפיק ליה למורשא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דכובע לבר בר קפרא צייר להו בכילתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומפיק למורשהון לבר רב שישא בריה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרב אידי מנח להו אשרשיפא ופריס סודרא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עלוייהו אמר רב המנונא בריה דרב יוסף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זימנא חדא הוה קאימנא קמיה דרבא ואמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לי זיל אייתי לי תפילין ואשכחתינהו בין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כר לכסת שלא כנגד ראשו והוה ידענא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">[ב] דיום טבילה הוה ולאגמורן הלכה למעשה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הוא דעבד בעי מיניה רב יוסף בריה דרב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נחוניא מרב יהודה שנים שישנים במטה אחת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מהו שזה יחזיר פניו ויקרא ק"ש וזה יחזיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פניו ויקרא ק"ש א"ל הכי אמר שמואל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואפילו אשתו עמו מתקיף לה רב יוסף אשתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולא מיבעיא אחר אדרבה אשתו כגופו אחר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לאו כגופו מיתיבי שנים שישנים במטה אחת זה מחזיר פניו וקורא וזה מחזיר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פניו וקורא ותניא אחריתי הישן במטה ובניו ובני ביתו בצדו הרי זה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא יקרא ק"ש אא"כ היתה טלית מפסקת ביניהן ואם היו בניו ובני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביתו קטנים מותר בשלמא לרב יוסף לא קשיא הא באשתו הא באחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא לשמואל קשיא אמר לך שמואל לרב יוסף מי ניחא והתניא היה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ישן במטה ובניו ובני ביתו במטה לא יקרא ק"ש אא"כ היתה טליתו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מפסקת ביניהן אלא מאי אית לך למימר אשתו לרב יוסף תנאי היא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לדידי נמי תנאי היא: אמר מר זה מחזיר פניו וקורא ק"ש והא איכא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עגבות מסייע ליה לרב הונא דא"ר הונא עגבות אין בהם משום ערוה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לימא מסייע ליה לרב הונא האשה יושבת וקוצה לה חלתה ערומה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מפני שיכולה לכסות פניה בקרקע אבל לא האיש תרגמה רב נחמן בר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יצחק כגון שהיו פניה טוחות בקרקע: אמר מר אם היו בניו ובני ביתו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קטנים מותר ועד כמה אמר רב חסדא תינוקת בת שלש שנים ויום אחד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ותינוק בן ט' שנים ויום אחד איכא דאמרי תינוקת בת י"א שנה ויום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחד ותינוק בן שתים עשרה שנה ויום אחד אידי ואידי עד כדי שדים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נכונו ושערך צמח א"ל רב כהנא לרב אשי התם אמר רבא אע"ג דתיובתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דשמואל הלכתא כוותיה דשמואל הכא מאי אמר ליה אטו כולהו בחדא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מחתא מחתינהו אלא היכא דאיתמר איתמר והיכא דלא איתמר לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">איתמר א"ל רב מרי לרב פפא שער יוצא בבגדו מהו קרא עליה שער</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שער: א"ר יצחק טפח באשה ערוה למאי אילימא לאסתכולי בה והא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">א"ר ששת למה מנה הכתוב תכשיטין שבחוץ עם תכשיטין שבפנים לומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לך כל המסתכל באצבע קטנה של אשה כאילו מסתכל במקום התורף אלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">באשתו ולק"ש אמר רב חסדא שוק באשה ערוה שנאמר גלי שוק עברי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נהרות וכתיב תגל ערותך וגם תראה חרפתך אמר שמואל קול באשה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ערוה שנא' כי קולך ערב ומראך נאוה אמר רב ששת שער באשה ערוה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שנא' שערך כעדר העזים: אמר ר' חנינא אני ראיתי את רבי שתלה תפיליו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מיתיבי התולה תפיליו יתלו לו חייו דורשי חמורות אמרו והיו חייך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תלואים לך מנגד זה התולה תפיליו לא קשיא הא ברצועה הא בקציצה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואיבעית אימא לא שנא רצועה ולא שנא קציצה אסור וכי תלה רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בכיסתא תלה אי הכי מאי למימרא מהו דתימא תיבעי הנחה כספר תורה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קמ"ל: ואמר ר' חנינא אני ראיתי את רבי שגיהק ופיהק ונתעטש ורק</row>
		<row row_number="50" isdata="0">וממשמש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>