<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:24.671218</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:24.671218</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="32">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">דכתיב ואשר הרעותי: אמר רבי חמא ברבי חנינא אלמלא שלש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מקראות הללו נתמוטטו רגליהם של שונאי ישראל חד דכתיב ואשר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הרעותי וחד דכתיב הנה כחומר ביד היוצר כן אתם בידי בית ישראל וחד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דכתיב והסירותי את לב האבן מבשרכם ונתתי לכם לב בשר רב פפא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר מהכא ואת רוחי אתן בקרבכם ועשיתי את אשר בחקי תלכו ואמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי אלעזר משה הטיח דברים כלפי מעלה שנאמר ויתפלל משה אל ה'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אל תקרי אל ה' אלא על ה' שכן דבי רבי אליעזר בן יעקב קורין לאלפין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עיינין ולעיינין אלפין דבי רבי ינאי אמרי מהכא ודי זהב מאי ודי זהב אמרי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דבי ר' ינאי כך אמר משה לפני הקב"ה רבונו של עולם בשביל כסף וזהב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שהשפעת להם לישראל עד שאמרו די הוא גרם שעשו את העגל אמרי דבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ר' ינאי אין ארי נוהם מתוך קופה של תבן אלא מתוך קופה של בשר אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבי אושעיא משל לאדם שהיתה לו פרה כחושה ובעלת אברים האכילה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כרשינין והיתה מבעטת בו אמר לה מי גרם ליך שתהא מבעטת בי אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כרשינין שהאכלתיך אמר רבי חייא בר אבא אמר ר' יוחנן משל לאדם אחד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שהיה לו בן הרחיצו וסכו והאכילו והשקהו ותלה לו כיס על צוארו והושיבו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">על פתח של זונות מה יעשה אותו הבן שלא יחטא אמר רב אחא בריה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דרב הונא אמר רב ששת היינו דאמרי אינשי מלי כריסיה זני בישי שנאמר כמרעיתם וישבעו שבעו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וירם לבם על כן שכחוני רב נחמן אמר מהכא ורם לבבך ושכחת את ה' ורבנן אמרי מהכא ואכל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ושבע ודשן ופנה ואי בעית אימא מהכא וישמן ישרון ויבעט אמר רבי שמואל בר נחמני אמר רבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יונתן מנין שחזר הקדוש ברוך הוא והודה לו למשה שנאמר וכסף הרביתי להם וזהב עשו לבעל:</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וידבר ה' אל משה לך רד מאי לך רד אמר רבי אלעזר אמר לו הקדוש ב"ה למשה משה רד מגדולתך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כלום נתתי לך גדולה אלא בשביל ישראל ועכשיו ישראל חטאו אתה למה לי מיד תשש כחו של משה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא היה לו כח לדבר וכיון שאמר הרף ממני ואשמידם אמר משה דבר זה תלוי בי מיד עמד ונתחזק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בתפלה ובקש רחמים משל למלך שכעס על בנו והיה מכהו מכה גדולה והיה אוהבו יושב לפניו ומתירא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לומר לו דבר אמר המלך אלמלא אוהבי זה שיושב לפני הרגתיך אמר דבר זה תלוי בי מיד עמד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והצילו: ועתה הניחה לי ויחר אפי בהם ואכלם ואעשה אותך לגוי גדול וגו' אמר רבי אבהו אלמלא מקרא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כתוב אי אפשר לאומרו מלמד שתפסו משה להקדוש ברוך הוא כאדם שהוא תופס את חבירו בבגדו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואמר לפניו רבונו של עולם אין אני מניחך עד שתמחול ותסלח להם: ואעשה אותך לגוי גדול וגו'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רבי אלעזר אמר משה לפני הקדוש ב"ה רבונו של עולם ומה כסא של שלש רגלים אינו יכול</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לעמוד לפניך בשעת כעסך כסא של רגל אחד על אחת כמה וכמה ולא עוד אלא שיש בי בושת פנים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מאבותי עכשיו יאמרו ראו פרנס שהעמיד עליהם בקש גדולה לעצמו ולא בקש עליהם רחמים: ויחל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משה את פני ה' אמר רבי אלעזר מלמד שעמד משה בתפלה לפני הקדוש ברוך הוא עד שהחלהו ורבא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר עד שהפר לו נדרו כתיב הכא ויחל וכתיב התם לא יחל דברו ואמר מר הוא אינו מיחל אבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אחרים מחלין לו ושמואל אמר מלמד שמסר עצמו למיתה עליהם שנאמר ואם אין מחני נא מספרך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רבא אמר רב יצחק מלמד שהחלה עליהם מדת רחמים ורבנן אמרי מלמד שאמר משה לפני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הקב"ה רבש"ע חולין הוא לך מעשות כדבר הזה ויחל משה את פני ה' תניא רבי אליעזר הגדול אומר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מלמד שעמד משה בתפלה לפני הקדוש ברוך הוא עד שאחזתו אחילו מאי אחילו אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אש של עצמות מאי אש של עצמות אמר אביי אשתא דגרמי זכור לאברהם ליצחק ולישראל עבדיך אשר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נשבעת להם בך מאי בך אמר רבי אלעזר אמר משה לפני הקדוש ב"ה רבונו של עולם אלמלא נשבעת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">להם בשמים ובארץ הייתי אומר כשם ששמים וארץ בטלים כך שבועתך בטלה ועכשיו שנשבעת להם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשמך הגדול מה שמך הגדול חי וקיים לעולם ולעולמי עולמים כך שבועתך קיימת לעולם ולעולמי עולמים:</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ותדבר אליהם ארבה את זרעכם ככוכבי השמים וכל הארץ הזאת אשר אמרתי האי אשר אמרתי אשר אמרת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מיבעי ליה אמר רבי אלעזר עד כאן דברי תלמיד מכאן ואילך דברי הרב ורבי שמואל בר נחמני אמר אלו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואלו דברי תלמיד אלא כך אמר משה לפני הקדוש ברוך הוא רבונו של עולם דברים שאמרת לי לך אמור</row>
		<row row_number="45" isdata="1">להם לישראל בשמי הלכתי ואמרתי להם בשמך עכשיו מה אני אומר להם: מבלתי יכולת ה' יכול ה' מיבעי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ליה אמר רבי אלעזר אמר משה לפני הקב"ה רבש"ע עכשיו יאמרו אומות העולם תשש כחו כנקבה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואינו יכול להציל אמר הקב"ה למשה והלא כבר ראו נסים וגבורות שעשיתי להם על הים אמר לפניו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבונו של עולם עדיין יש להם לומר למלך אחד יכול לעמוד לשלשים ואחד מלכים אינו יכול לעמוד</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר ר' יוחנן מנין שחזר הקדוש ברוך הוא והודה לו למשה שנאמר ויאמר ה' סלחתי כדברך תני דבי רבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ישמעאל כדבריך עתידים אוה"ע לומר כן אשרי תלמיד שרבו מודה לו ואולם חי אני אמר רבא אמר רב יצחק</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מלמד שאמר לו הקדוש ב"ה למשה משה החייתני בדבריך: דרש רבי שמלאי לעולם יסדר אדם שבחו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">של הקב"ה ואחר כך יתפלל מנלן ממשה דכתיב ואתחנן אל ה' בעת ההיא וכתיב ה' אלהים אתה החלות</row>
		<row row_number="53" isdata="1">להראות את עבדך את גדלך ואת ידך החזקה אשר מי אל בשמים ובארץ אשר יעשה כמעשיך וכגבורותיך וכתיב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בתריה אעברה נא ואראה את הארץ הטובה וגו': (סימן מעשי"ם צדק"ה קרב"ן כה"ן תעני"ת מנע"ל ברז"ל):</row>
		<row row_number="55" isdata="0">אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>