<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:25.192248</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:25.192248</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="43">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אמר רב גידל אמר רב האי סמלק מברכין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עלויה בורא עצי בשמים אמר רב חננאל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רב הני חלפי דימא מברכין עלייהו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בורא עצי בשמים אמר מר זוטרא מאי קראה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">והיא העלתם הגגה ותטמנם בפשתי העץ</row>
		<row row_number="6" isdata="1">(רב משרשיא אמר) האי נרקום דגנוניתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מברכין עלויה בורא עצי בשמים דדברא בורא עשבי בשמים אמר רב ששת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הני סיגלי מברכין עלייהו בורא עשבי בשמים אמר מר זוטרא האי מאן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמורח באתרוגא או בחבושא אומר ברוך שנתן ריח טוב בפירות אמר רב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יהודה האי מאן דנפיק ביומי ניסן וחזי אילני דקא מלבלבי אומר ברוך שלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חיסר בעולמו כלום וברא בו בריות טובות ואילנות טובות להתנאות בהן בני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אדם אמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב מנין שמברכין על הריח שנאמר כל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הנשמה תהלל יה איזהו דבר שהנשמה נהנית ממנו ואין הגוף נהנה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ממנו הוי אומר זה הריח ואמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב עתידים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בחורי ישראל שיתנו ריח טוב כלבנון שנאמר ילכו יונקותיו ויהי כזית</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הודו וריח לו כלבנון: ואמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב מאי דכתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">את הכל עשה יפה בעתו מלמד שכל אחד ואחד יפה לו הקב"ה אומנתו בפניו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב פפא היינו דאמרי אינשי תלה ליה קורא לדבר אחר ואיהו דידיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עביד ואמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב אבוקה כשנים וירח כשלשה איבעיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להו אבוקה כשנים בהדי דידיה או דילמא אבוקה כשנים לבר מדידיה ת"ש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וירח כשלשה אי אמרת בשלמא בהדי דידיה שפיר אלא אי אמרת לבר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מדידיה ארבעה למה לי והאמר מר לאחד נראה ומזיק לשנים נראה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואינו מזיק לשלשה אינו נראה כל עיקר אלא לאו שמע מינה אבוקה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כשנים בהדי דידיה שמע מינה: ואמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואמרי לה אמר רב חנא בר ביזנא אמר רבי שמעון חסידא ואמרי לה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר רבי יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי נוח לו לאדם שיפיל עצמו לתוך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כבשן האש ואל ילבין פני חברו ברבים מנלן מתמר שנאמר היא מוצאת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וגו': ת"ר הביאו לפניו שמן והדס ב"ש אומרים מברך על השמן ואח"כ מברך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">על ההדס וב"ה אומרים מברך על ההדס ואח"כ מברך על השמן אמר ר"ג</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אני אכריע שמן זכינו לריחו וזכינו לסיכתו הדס לריחו זכינו לסיכתו לא זכינו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">א] א"ר יוחנן הלכה כדברי המכריע רב פפא איקלע לבי רב הונא בריה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דרב איקא אייתו לקמייהו שמן והדס שקל רב פפא בריך אהדס ברישא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והדר בריך אשמן אמר ליה לא סבר לה מר הלכה כדברי המכריע אמר ליה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הכי אמר רבא הלכה כב"ה ולא היא לאשתמוטי נפשיה הוא דעבד ת"ר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הביאו לפניהם שמן ויין ב"ש אומרים אוחז השמן בימינו ואת היין בשמאלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מברך על השמן וחוזר ומברך על היין ב"ה אומרים אוחז את היין בימינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואת השמן בשמאלו מברך על היין וחוזר ומברך על השמן וטחו בראש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">השמש ואם שמש ת"ח הוא טחו בכותל מפני שגנאי לתלמיד חכם לצאת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לשוק כשהוא מבושם ת"ר ששה דברים גנאי לו לתלמיד חכם אל יצא כשהוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מבושם לשוק ואל יצא יחידי בלילה ואל יצא במנעלים המטולאים ואל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יספר עם אשה בשוק ואל יסב בחבורה של עמי הארץ ואל יכנס באחרונה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לבית המדרש ויש אומרים אף לא יפסיע פסיעה גסה ואל יהלך בקומה זקופה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אל יצא כשהוא מבושם לשוק א"ר אבא בריה דר' חייא בר אבא אמר רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יוחנן במקום שחשודים על משכב זכור אמר רב ששת לא אמרן אלא בבגדו אבל בגופו זיעה מעברא ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רב פפא ושערו כבגדו דמי ואמרי לה כגופו דמי ואל יצא יחידי בלילה משום חשדא ולא אמרן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלא דלא קביע ליה עידנא אבל קביע ליה עידנא מידע ידיע דלעידניה קא אזיל ואל יצא במנעלים המטולאים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מסייע ליה לרבי חייא בר אבא דאמר ר' חייא בר אבא גנאי הוא לתלמיד חכם שיצא במנעלים המטולאים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">איני והא ר' חייא בר אבא נפיק אמר מר זוטרא בריה דרב נחמן בטלאי על גבי טלאי ולא אמרן אלא בפנתא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אבל בגילדא לית לן בה ובפנתא לא אמרן אלא באורחא אבל בביתא לית לן בה ולא אמרן אלא בימות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">החמה אבל בימות הגשמים לית לן בה ואל יספר עם אשה בשוק אמר רב חסדא ואפילו היא אשתו תניא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">נמי הכא אפילו היא אשתו ואפילו היא בתו ואפילו היא אחותו לפי שאין הכל בקיאין בקרובותיו ואל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יסב בחבורה של עמי הארץ מאי טעמא דילמא אתי לאמשוכי בתרייהו ואל יכנס אחרונה לבית המדרש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">משום דקרו ליה פושע וי"א אף לא יפסיע פסיעה גסה דאמר מר פסיעה גסה נוטלת אחד מת"ק ממאור</row>
		<row row_number="54" isdata="1">עיניו של אדם מאי תקנתיה להדריה בקדושא דבי שמשי ואל יהלך בקומה זקופה דאמר מר המהלך</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בקומה זקופה אפילו ארבע אמות כאילו דוחק רגלי שכינה דכתיב מלא כל הארץ כבודו:</row>
		<row row_number="56" isdata="0">מתני'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>