<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:25.901288</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:25.901288</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">הא דמסרג הא דלא מסרג הרואה הונא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בחלום נס נעשה לו חנינא חנניא יוחנן נסי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נסים נעשו לו הרואה הספד בחלום מן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">השמים חסו עליו ופדאוהו והני מילי בכתבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">העונה יהא שמיה רבא מברך מובטח לו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהוא בן העולם הבא הקורא ק"ש ראוי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שתשרה עליו שכינה אלא שאין דורו זכאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לכך המניח תפילין בחלום יצפה לגדולה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שנאמר וראו כל עמי הארץ כי שם י"י</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נקרא עליך וגו' ותניא רבי אליעזר הגדול</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אומר אלו תפילין שבראש המתפלל בחלום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סימן יפה לו וה"מ דלא סיים הבא על אמו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחלום יצפה לבינה שנאמר כי אם לבינה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תקרא הבא על נערה מאורסה יצפה לתורה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנאמר תורה צוה לנו משה מורשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קהלת יעקב אל תקרי מורשה אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מאורשה הבא על אחותו בחלום יצפה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לחכמה שנאמר אמור לחכמה אחותי את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הבא על אשת איש בחלום מובטח לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהוא בן העולם הבא וה"מ דלא ידע לה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ולא הרהר בה מאורתא א"ר חייא בר אבא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הרואה חטים בחלום ראה שלום שנאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">השם גבולך שלום חלב חטים ישביעך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הרואה שעורים בחלום סרו עונותיו שנאמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וסר עונך וחטאתך תכופר אמר רבי זירא אנא לא סלקי מבבל לא"י עד דחזאי שערי בחלמא הרואה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גפן טעונה בחלום אין אשתו מפלת נפלים שנאמר אשתך כגפן פוריה שורקה יצפה למשיח שנאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אוסרי לגפן עירה ולשורקה בני אתונו הרואה תאנה בחלום תורתו משתמרת בקרבו שנאמר נוצר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תאנה יאכל פריה הרואה רמונים בחלום זוטרי פרי עסקיה כרמונא רברבי רבי עסקיה כרמונא פלגי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אם ת"ח הוא יצפה לתורה שנאמר אשקך מיין הרקח מעסיס רמני ואם ע"ה הוא יצפה למצות שנאמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כפלח הרמון רקתך מאי רקתך אפילו ריקנין שבך מלאים מצות כרמון הרואה זיתים בחלום זוטרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פרי ורבי וקאי עסקיה כזיתים וה"מ פרי אבל אילני הויין ליה בנים מרובין שנאמר בניך כשתילי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זיתים וגו' איכא דאמרי הרואה זית בחלום שם טוב יוצא לו שנאמר זית רענן יפה פרי תואר קרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">י"י שמך הרואה שמן זית בחלום יצפה למאור תורה שנאמר ויקחו אליך שמן זית זך הרואה תמרים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בחלום תמו עונותיו שנאמר תם עונך בת ציון אמר רב יוסף הרואה עז בחלום שנה מתברכת לו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עזים שנים מתברכות לו שנאמר ודי חלב עזים ללחמך הרואה הדס בחלום נכסיו מצליחין לו ואם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אין לו נכסים ירושה נופלת לו ממקום אחר אמר עולא ואמרי לה במתניתא תנא והוא דחזא בכנייהו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הרואה אתרוג בחלום הדור הוא לפני קונו שנאמר פרי עץ הדר כפות תמרים הרואה לולב בחלום</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אין לו אלא לב אחד לאביו שבשמים הרואה אווז בחלום יצפה לחכמה שנאמר חכמות בחוץ תרונה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והבא עליה הוי ראש ישיבה אמר רב אשי אני ראיתיה ובאתי עליה וסלקית לגדולה הרואה תרנגול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בחלום יצפה לבן זכר תרנגולים יצפה לבנים זכרים תרנגולת יצפה לתרביצה נאה וגילה הרואה ביצים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בחלום תלויה בקשתו נשתברו נעשית בקשתו וכן אגוזים וכן קשואים וכן כל כלי זכוכית וכן כל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הנשברים כאלו הנכנס לכרך נעשו לו חפציו שנאמר וינחם אל מחוז חפצם המגלח ראשו בחלום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סימן יפה לו ראשו וזקנו לו ולכל משפחתו היושב בעריבה קטנה שם טוב יוצא לו בעריבה גדולה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לו ולכל משפחתו וה"מ דמדליה דלויי הנפנה בחלום סימן יפה לו שנאמר מהר צועה להפתח וה"מ</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דלא קנח העולה לגג בחלום עולה לגדולה ירד יורד מגדולתו אביי ורבא דאמרי תרווייהו כיון שעלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עלה הקורע בגדיו בחלום קורעים לו גזר דינו העומד ערום בחלום בבבל עומד בלא חטא בארץ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ישראל ערום בלא מצות הנתפש לסרדיוט שמירה נעשית לו נתנוהו בקולר הוסיפו לו שמירה על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שמירתו וה"מ בקולר אבל חבלא בעלמא לא הנכנס לאגם בחלום נעשה ראש ישיבה ליער נעשה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ראש לבני כלה רב פפא ורב הונא בריה דרב יהושע חזו חלמא רב פפא דעייל לאגמא נעשה ראש</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ישיבה רב הונא בריה דרב יהושע דעייל ליער נעשה ראש לבני כלה איכא דאמרי תרווייהו לאגמא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עיילי אלא רב פפא דתלי טבלא נעשה ראש ישיבה רב הונא בריה דרב יהושע דלא תלי טבלא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נעשה ראש לבני כלה אמר רב אשי אנא עיילית לאגמא ותלאי טבלא ונבחי בה נבוחי תני תנא קמיה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דר"נ בר יצחק המקיז דם בחלום עונותיו מחולין לו והתניא עונותיו סדורין לו מאי סדורין סדורין לימחל תני</row>
		<row row_number="54" isdata="1">תנא קמיה דרב ששת הרואה נחש בחלום פרנסתו מזומנת לו נשכו נכפלה לו הרגו אבדה פרנסתו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אמר ליה רב ששת כל שכן שנכפלה פרנסתו ולא היא רב ששת הוא דחזא חויא בחלמיה וקטליה תני</row>
		<row row_number="56" isdata="1">תנא קמיה דרבי יוחנן כל מיני משקין יפין לחלום חוץ מן היין יש שותהו וטוב לו ויש שותהו ורע לו יש</row>
		<row row_number="57" isdata="1">שותהו וטוב לו שנאמר ויין ישמח לבב אנוש ויש שותהו ורע לו שנאמר תנו שכר לאובד ויין למרי</row>
		<row row_number="58" isdata="1">נפש אמר ליה רבי יוחנן לתנא תני תלמיד חכם לעולם טוב לו שנאמר לכו לחמו בלחמי ושתו ביין מסכתי</row>
		<row row_number="59" isdata="0">אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>