<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:26.010295</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:26.010295</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="59">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">כטרפא דטריף והאי דאזלא בתרה דאמרה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לה הב לי בני שבשעה שהקב"ה בקש להביא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מבול לעולם נטל שני כוכבים מכימה והביא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מבול לעולם וכשבקש לסתמה נטל שני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כוכבים מעיש וסתמה וליהדר לה אין הבור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מתמלא מחוליתו אי נמי אין קטיגור נעשה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">סניגור וליברי לה תרי ככבי אחריני אין כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חדש תחת השמש א"ר נחמן עתיד הקב"ה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להחזירן לה שנאמר ועיש על בניה תנחם:</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ועל הזועות: מאי זועות א"ר קטינא גוהא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב קטינא הוה קאזיל באורחא כי מטא אפתחא דבי אובא טמיא גנח גוהא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר מי ידע אובא טמיא האי גוהא מהו רמא ליה קלא קטינא קטינא אמאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא ידענא בשעה שהקב"ה זוכר את בניו ששרויים בצער בין אומות העולם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מוריד שתי דמעות לים הגדול וקולו נשמע מסוף העולם ועד סופו והיינו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גוהא א"ר קטינא אובא טמיא כדיב הוא ומיליה כדיבין אי הכי גוהא גוהא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מיבעי ליה ולא היא גוהא גוהא עביד והאי דלא אודי ליה כי היכי דלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליטעי כולי עלמא אבתריה ורב קטינא דידיה אמר סופק כפיו שנאמר וגם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אני אכה כפי אל כפי והניחותי חמתי רבי נתן אומר אנחה מתאנח שנאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">והניחותי חמתי בם והנחמתי ורבנן אמרי בועט ברקיע שנאמר הידד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כדורכים יענה אל כל יושבי הארץ רב אחא בר יעקב אמר דוחק את רגליו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תחת כסא הכבוד שנאמר כה אמר ה' השמים כסאי והארץ הדום רגלי:</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ועל הרעמים: מאי רעמים אמר שמואל ענני בגלגלא שנאמר קול רעמך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בגלגל האירו ברקים תבל רגזה ותרעש הארץ ורבנן אמרי ענני דשפכי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מיא להדדי שנאמר לקול תתו המון מים בשמים רב אחא בר יעקב אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ברקא תקיפא דבריק בעננא ומתבר גזיזי דברזא רב אשי אמר ענני חלחולי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מחלחלי ואתי זיקא ומנשב אפומייהו ודמי כזיקא על פום דני ומסתברא כרב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחא בר יעקב דבריק ברקא ומנהמי ענני ואתי מטרא: ועל הרוחות: מאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רוחות אמר אביי זעפא ואמר אביי גמירי דזעפא בליליא לא הוי והא קא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חזינן דהוי ההוא דאתחולי ביממא ואמר אביי גמירי דזעפא תרתי שעי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא קאי לקיים מה שנאמר לא תקום פעמים צרה והא קא חזינן דקאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דמפסיק ביני ביני: ועל הברקים אומר ברוך שכחו וגבורתו מלא עולם:</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאי ברקים אמר רבא ברקא ואמר רבא ברקא יחידאה וברקא חיורא וברקא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ירוקתא וענני דסלקן בקרן מערבית ואתיין מקרן דרומית ותרתי ענני דסלקן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חדא לאפי חברתה כולהו קשיין למאי נפקא מינה למבעי רחמי והני מילי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בליליא אבל בצפרא לית בהו מששא אמר רבי שמואל בר יצחק הני ענני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דצפרא לית בהו מששא דכתיב וחסדכם כענן בקר וגו' א"ל רב פפא לאביי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הא אמרי אינשי כד מפתח בבי מיטרא בר חמרא מוך שקיך וגני לא קשיא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הא דקטר בעיבא הא דקטר בענני אמר ר' אלכסנדרי אמר ר' יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא נבראו רעמים אלא לפשוט עקמומית שבלב שנאמר והאלהים עשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שייראו מלפניו וא"ר אלכסנדרי אמר ריב"ל הרואה את הקשת בענן צריך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שיפול על פניו שנאמר כמראה הקשת אשר יהיה בענן וגו' ואראה ואפול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">על פני לייטי עלה במערבא משום דמחזי כמאן דסגיד לקשתא אבל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ברוכי ודאי מברך מאי מברך ברוך זוכר הברית במתניתא תנא ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בנו של ר' יוחנן בן ברוקא אומר נאמן בבריתו וקיים במאמרו א"ר פפא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הלכך נימרינהו לתרוייהו ברוך זוכר הברית א] ונאמן בבריתו וקיים במאמרו:</row>
		<row row_number="46" isdata="1">על ההרים ועל הגבעות: אטו כל הני דאמרן עד השתא לאו מעשה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בראשית נינהו והכתיב ברקים למטר עשה אמר אביי כרוך ותני רבא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר התם מברך תרתי ברוך שכחו מלא עולם ועושה מעשה בראשית</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הכא עושה מעשה בראשית איכא שכחו מלא עולם ליכא אריב"ל הרואה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רקיע בטהרתה אומר ברוך עושה בראשית אימתי אמר אביי כי אתא מטרא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כולי ליליא ובצפרא אתא אסתנא ומגליא להו לשמיא ופליגי דרפרם בר פפא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">א"ר חסדא דאמר רפרם בר פפא א"ר חסדא מיום שחרב בהמ"ק לא נראית</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רקיע בטהרתה שנאמר אלביש שמים קדרות ושק אשים כסותם:</row>
		<row row_number="54" isdata="0">תנו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>