<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:37.043926</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:37.043926</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="45">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">והתנן ר"א אומר שתים יכנס ג' לא יכנס</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מאי לאו רבי אליעזר לטעמיה דאמר והוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">באמצען וארבע אמות דיהבו ליה רבנן כמאן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דמיבלען דמו וקאמר יכנס אלמא הבלעת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תחומין מילתא היא א"ל רבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לאביי ומדר"א קמותבת ליה למר אמר ליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אין דשמיע לי מיניה דמר עד כאן לא פליגי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבנן עליה דר"א אלא לדבר הרשות אבל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לדבר מצוה מודו ליה: וכל היוצאין להציל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חוזרין למקומן: ואפי' טובא והא אמרת רישא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלפים אמה ותו לא אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שחוזרין בכלי זיין למקומן ומאי קושיא דילמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">להציל שאני אלא אי קשיא הא קשיא דתנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בראשונה לא היו זזין משם כל היום כולו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">התקין ר"ג הזקן שיש להן אלפים אמה לכל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רוח ולא אלו בלבד אמרו אלא אפי' חכמה הבאה לילד והבא להציל מן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הגייס ומן הנהר ומן המפולת ומן הדליקה הרי הן כאנשי העיר ויש להן אלפים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמה לכל רוח ותו לא והא אמרת כל היוצאין להציל חוזרין למקומן אפילו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טובא אמר רב [יהודה אמר רב] שחוזרין בכלי זיין למקומן כדתניא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בראשונה היו מניחין כלי זיינן בבית הסמוך לחומה פעם אחת הכירו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בהן אויבים ורדפו אחריהם ונכנסו ליטול כלי זיינן ונכנסו אויבים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחריהן דחקו זה את זה והרגו זה את זה יותר ממה שהרגו אויבים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באותה שעה התקינו שיהו חוזרין למקומן בכלי זיינן רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר ל"ק כאן שנצחו ישראל את אומות העולם כאן שנצחו אומות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">העולם את עצמן אמר רב יהודה אמר רב נכרים שצרו על עיירות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ישראל אין יוצאין עליהם בכלי זיינן ואין מחללין עליהן את השבת תניא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נמי הכי נכרים שצרו וכו' במה דברים אמורים כשבאו על עסקי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ממון אבל באו על עסקי נפשות יוצאין עליהן בכלי זיינן ומחללין עליהן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">את השבת ובעיר הסמוכה לספר אפילו לא באו על עסקי נפשות אלא על</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עסקי תבן וקש יוצאין עליהן בכלי זיינן ומחללין עליהן את השבת אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רב יוסף בר מניומי אמר רב נחמן ובבל כעיר הסמוכה לספר דמיא ותרגומא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נהרדעא דרש רבי דוסתאי דמן בירי מאי דכתיב ויגידו לדוד לאמר הנה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פלשתים נלחמים בקעילה והמה שוסים את הגרנות תנא קעילה עיר הסמוכה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לספר היתה והם לא באו אלא על עסקי תבן וקש דכתיב והמה שוסים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">את הגרנות וכתיב וישאל דוד בה' לאמר האלך והכיתי בפלשתים האלה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ויאמר ה' אל דוד לך והכית בפלשתים והושעת את קעילה מאי קמבעיא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ליה אילימא אי שרי אי אסור הרי בית דינו של שמואל הרמתי קיים אלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אי מצלח אי לא מצלח דיקא נמי דכתיב לך והכית בפלשתים והושעת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">את קעילה ש"מ<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' מי שישב בדרך ועמד וראה הרי (זה) הוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">סמוך לעיר [הואיל] ולא היתה כוונתו לכך לא יכנס דברי רבי מאיר ר'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהודה אומר יכנס א"ר יהודה מעשה היה ונכנס רבי טרפון בלא מתכוין:</row>
		<row row_number="42" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' תניא א"ר יהודה מעשה ברבי טרפון שהיה מהלך בדרך וחשכה לו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולן חוץ לעיר לשחרית מצאוהו רועי בקר אמרו לו רבי הרי העיר לפניך הכנס</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נכנס וישב בבית המדרש ודרש כל היום כולו (אמרו לו) משם ראייה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שמא בלבו היתה או בית המדרש מובלע בתוך תחומו היה<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' מי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שישן בדרך ולא ידע שחשיכה יש לו אלפים אמה לכל רוח דברי ר' יוחנן בן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נורי וחכמים אומרים אין לו אלא ארבע אמות ר"א אומר והוא באמצען ר' יהודה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אומר לאיזה רוח שירצה ילך ומודה ר' יהודה שאם בירר לו שאינו יכול לחזור בו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">היו שנים מקצת אמותיו של זה בתוך אמותיו של זה מביאין ואוכלין באמצע</row>
		<row row_number="50" isdata="0">ובלבד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>