<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:37.298940</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:37.298940</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="51">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">אמר רבא והוא דכי רהיט לעיקרו מטי א"ל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אביי והא חשכה לו קתני חשכה לביתו אבל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לעיקרו של אילן מצי אזיל איכא דאמרי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רבא חשכה לו כי מסגי קלי קלי אבל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רהיט מטי רבה ורב יוסף הוו קא אזלי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באורחא א"ל רבה לרב יוסף תהא שביתתנו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תותי דיקלא דסביל אחוה ואמרי לה תותי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דיקלא דפריק מריה מכרגא (ידע ליה מר)</row>
		<row row_number="9" isdata="1">א"ל לא ידענא ליה אמר ליה סמוך עלי דתניא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ר' יוסי אומר אם היו שנים אחד מכיר ואחד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאינו מכיר זה שאינו מכיר מוסר שביתתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למכיר זה שמכיר אומר תהא שביתתנו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במקום פלוני ולא היא לא תנא ליה כר' יוסי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אלא כי היכי דליקבל לה מיניה משום דר'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יוסי נימוקו עמו: אם אינו מכיר או שאינו בקי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכו': הני אלפים אמה היכן כתיבן דתניא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שבו איש תחתיו אלו ארבע אמות אל יצא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איש ממקומו אלו אלפים אמה מנא לן אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב חסדא למדנו מקום ממקום ומקום מניסה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וניסה מניסה וניסה מגבול וגבול מגבול</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וגבול מחוץ וחוץ מחוץ דכתיב ומדותם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מחוץ לעיר את פאת קדמה אלפים באמה וגו' ונילף מקיר העיר וחוצה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלף אמה דנין חוץ מחוץ ואין דנין חוץ מחוצה ומאי נפקא מינה הא תנא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דבי רבי ישמעאל ושב הכהן ובא הכהן זו היא שיבה זו היא ביאה הני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מילי היכא דליכא מידי דדמי ליה אבל היכא דאיכא מידי דדמי ליה מדמי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ליה ילפינן: אלפים אמה עגולות: ורבי חנינא בן אנטיגנוס מה נפשך אי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אית ליה ג"ש פיאות כתיבן אי לית ליה גזירה שוה אלפים אמה מנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה לעולם אית ליה גזירה שוה ושאני הכא דאמר קרא זה יהיה להם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מגרשי הערים לזה אתה נותן פיאות ואי אתה נותן פיאות לשובתי שבת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ורבנן תני רב חנניה אומר כזה יהו כל שובתי שבת א"ר אחא בר יעקב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">המעביר ד"א ברה"ר אינו חייב עד שמעביר הן ואלכסונן א"ר פפא בדיק לן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבא עמוד ברשות הרבים גבוה י' ורוחב ד' צריך הן ואלכסונן או לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואמרינן ליה לאו היינו דרב חנניה דתניא רב חנניה אומר כזה יהו כל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שובתי שבת: וזה הוא שאמרו העני מערב ברגליו אמר ר' מאיר אנו אין לנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא עני וכו': אמר רב נחמן מחלוקת במקומי דר"מ סבר עיקר עירוב בפת</row>
		<row row_number="36" isdata="0">עני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>