<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:37.697963</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:37.697963</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="60">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">ולא עירבו אם יש לפניהם דקה ארבעה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אינה אוסרת ואם לאו אוסרת הכא במאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עסקינן בדלא גבוה מרפסת עשרה ואי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא גבוה מרפסת עשרה כי קא עביד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דקה מאי הוי במגופפת עד עשר אמות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דכיון דעביד דקה איסתלוקי איסתלוק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ליה מהכא אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כותל שרצפה בסולמות אפילו ביתר מעשר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תורת מחיצה עליו רמי ליה רב ברונא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לרב יהודה במעצרתא דבי רב חנינא מי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר שמואל תורת מחיצה עליו והאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב נחמן אמר שמואל אנשי מרפסת ואנשי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חצר ששכחו ולא עירבו אם יש לפניה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דקה ארבעה אינה אוסרת ואם לאו אוסרת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הכא במאי עסקינן דלא גבוה מרפסת עשרה ואי לא גבוה מרפסת עשרה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כי עביד דקה מאי הוי במגופפת עד עשר אמות דכיון דעביד דקה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">איסתלוקי איסתלק מהכא הנהו בני קקונאי דאתי לקמיה דרב יוסף אמרו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה הב לן גברא דליערב לן מאתין א"ל לאביי זיל ערב להו וחזי דלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מצווח' עלה בבי מדרשא אזל חזא להנהו בתי דפתיחי לנהרא אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הני להוי שיור למתא הדר אמר אין מערבין את כולה תנן [מכלל] דאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בעי לעירובי מצי מערבי אלא איעביד להו כווי דאי בעו לעירובי דרך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חלונות מצו מערבי הדר אמר לא בעי דהא רבה בר אבוה מערב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לה לכולה מחוזא ערסייתא ערסייתא משום פירא דבי תורי דכל חד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחד הוי שיור לחבריה ואע"ג דאי בעו לערובי בהדי הדדי לא מצו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מערבי הדר אמר לא דמי התם אי בעי לערובי דרך גגות והני לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מערבי הילכך נעבדן כווי הדר אמר כווי נמי לא בעי דההוא בי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תיבנא דהו"ל למר בר פופידתא מפומבדיתא ושויה שיור לפומבדיתא אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">היינו דאמר לי מר חזי דלא מצווחת עלה בבי מדרשא: אלא א"כ עשה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חוצה לה כעיר חדשה: תניא א"ר יהודה עיר אחת היתה ביהודה וחדשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמה והיו בה נ' דיורים אנשים ונשים וטף ובה היו משערים חכמים והיא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">היתה שיור איבעיא להו חדשה מהו חדשה כי היכי דאיהי הויא שיור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לגדולה גדולה נמי הויא שיור לקטנה אלא כעין חדשה מהו רב הונא ורב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יהודה חד אמר בעיא שיור וחד אמר לא בעיא שיור: ר"ש אומר ג' חצירות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וכו': אמר רב חמא בר גוריא אמר רב הלכה כר"ש רבי יצחק אמר אפי' בית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחד וחצר אחת חצר אחת ס"ד אלא אימא בית אחד בחצר אחת אמר ליה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אביי לרב יוסף הא דרבי יצחק גמרא או סברא אמר ליה מאי נפקא לן מינה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר ליה גמרא גמור זמורתא תהא<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' מי שהיה במזרח ואמר לבנו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ערב לי במערב במערב ואמר לבנו ערב לי במזרח אם יש הימנו ולביתו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלפים אמה ולעירובו יותר מכאן מותר לביתו ואסור לעירובו לעירובו אלפים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמה ולביתו יתר מכאן אסור לביתו ומותר לעירובו הנותן את עירובו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בעיבורה של עיר לא עשה ולא כלום נתנו חוץ לתחום אפילו אמה אחת</row>
		<row row_number="42" isdata="0">מה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>