<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:38.838028</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:38.838028</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="88">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">פחות מד' שופכן אי דעביד עוקה שרי אי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא אסור ר' זירא אמר ד' אמות תיימי פחות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מד' אמות לא תיימי מאי בינייהו אמר אביי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אריך וקטין איכא בינייהו תנן חצר ואכסדרה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מצטרפין לד' אמות בשלמא לרבי זירא ניחא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא לרבה קשיא תרגמא רבי זירא אליבא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרבה באכסדרה מהלכת על פני כל החצר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כולה ת"ש חצר שאין בה ד' אמות על ד'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמות אין שופכין לתוכה מים בשבת בשלמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לרבה ניחא אלא לר' זירא קשיא אמר לך ר'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זירא הא מני רבנן היא ומתני' ר"א בן יעקב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היא ומאי דוחקיה דר' זירא לאוקמה למתני'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כר"א בן יעקב אמר רבא מתניתין קשיתיה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מאי איריא דתני חצר שהיא פחותה ליתני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חצר שאין בה ד' אמות על ד' אמות אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לאו ש"מ דר"א בן יעקב היא ש"מ והא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מדסיפא ר' אליעזר בן יעקב רישא לאו ר"א</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בן יעקב כולה ר"א בן יעקב היא וחסורי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מיחסרא והכי קתני חצר שהיא פחותה מד'</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמות אין שופכין לתוכה מים בשבת הא ד' אמות שופכין שר"א בן יעקב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אומר ביב הקמור ד' אמות ברה"ר שופכין לתוכו מים בשבת: ר"א בן יעקב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומר ביב הקמור<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' דלא כחנניא דתניא חנניא אומר אפילו גג מאה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמה לא ישפוך לפי שאין הגג עשוי לבלוע אלא לקלח תנא במה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דברים אמורים בימות החמה אבל בימות הגשמים שופך ושונה ואינו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נמנע מ"ט אמר רבא אדם רוצה שיבלעו מים במקומן אמר ליה אביי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והרי שופכין דאדם רוצה שיבלעו וקתני לא ישפוך א"ל התם למאי ניחוש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לה אי משום קלקול חצירו הא מיקלקלא וקיימא ואי משום גזירה שמא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יאמרו צנורו של פלוני מקלח מים סתם צנורות מקלחים הם אמר רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נחמן בימות הגשמים עוקה מחזיק סאתים נותנין לו סאתים מחזיק סאה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נותנין לו סאה בימות החמה מחזיק סאתים נותנין לו סאתים סאה אין נותנין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לו כל עיקר בימות החמה נמי מחזיק סאה ניתיב ליה סאה גזרה דלמא אתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ליתן ליה סאתים א"ה בימות הגשמים נמי ליגזור התם מאי ניחוש לה אי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משום קילקול הא מיקלקלא וקיימא אי משום גזירה שמא יאמרו צנורו של</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פלוני מקלח מים סתם צנורות מקלחין הן אמר אביי הלכך אפילו כור ואפילו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כוריים: וכן שתי דיוטאות זו כנגד זו: אמר רבא אפילו עירבו אמר (ליה)</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אביי מאי טעמא אילימא משום נפישא דמיא והתניא אחת לי עוקה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואחת לי גיסטרא בריכה ועריבה אף על פי שנתמלאו מים מערב שבת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שופכין לתוכן מים בשבת אלא אי איתמר הכי איתמר אמר רבא</row>
		<row row_number="39" isdata="0">לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>