<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:07.600448</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:07.600448</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="43">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השולח"/><ContGemara/>דלמא מודה ומיפטר ותבעי לרבנן עד כאן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא קאמרי רבנן אין אדם מקנה דבר שלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בא לעולם אלא כגון פירות דקל דהשתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מיהא ליתנהו אבל הכא הא קאי שור והא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קאי עבד מאי אמר ר' אבא ת"ש ויליד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בית מה תלמוד לומר אם קנין כסף אוכל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יליד בית לא כ"ש אילו כן הייתי אומר מה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קנין כסף שיש בו שוה כסף אוכל אף יליד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בית שיש בו שוה כסף אוכל ומנין שאע"פ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שאינו שוה כלום ת"ל יליד בית מכל מקום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ועדיין אני אומר יליד בית בין שיש בו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שוה כסף בין שאין בו שוה כסף אוכל קנין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כסף יש בו שוה כסף אוכל אין בו שוה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כסף אינו אוכל ת"ל קנין כספו ויליד ביתו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מה יליד בית אע"פ שאינו שוה כלום אוכל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אף קנין כספו אע"פ שאינו שוה כלום אוכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואי סלקא דעתך עבד שמכרו רבו לקנס</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מכור מי איכא עבדא דלא מזדבין לקנסא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אין איכא עבד טרפה והא חזי למיקם קמיה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במנוול ומוכה שחין איבעיא להו מי שחציו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עבד וחציו בן חורין שקידש בת חורין מהו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אם תמצא לומר בן ישראל שאמר לבת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישראל התקדשי לחציי מקודשת דחזיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לכוליה הא לא חזיא לכוליה ואם תמצא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לומר בן ישראל המקדש חצי אשה אינה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מקודשת דשייר בקנינו והא עבד לא שייר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בקנינו מאי ת"ש המית מי שחציו עבד וחציו בן חורין נותן חצי קנס</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לרבו וחצי כופר ליורשיו ואי אמרת קידושיו לאו קידושין יורשין מנא ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רב אדא בר אהבה כשעשאו טרפה ומאי יורשיו נפשיה אמר רבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שתי תשובות בדבר חדא דיורשיו קתני ועוד כופר הוא ואמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כופר אין משתלם אלא לאחר מיתה אלא אמר רבא ראוי ליטול ואין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו אמר רבא כשם שהמקדש חצי אשה אינה מקודשת כך חציה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שפחה וחציה בת חורין שנתקדשה אין קדושיה קדושין דרש רבה בר רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הונא כשם שהמקדש חצי אשה אינה מקודשת כך חציה שפחה וחציה בת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חורין שנתקדשה אינה מקודשת א"ל רב חסדא מי דמי התם שייר בקנינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הכא לא שייר בקנינו הדר אוקים רבה בר רב הונא אמורא עליה ודרש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והמכשלה הזאת תחת ידיך אין אדם עומד על דברי תורה אלא אם כן נכשל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בהן אע"פ שאמרו המקדש חצי אשה אינה מקודשת אבל חציה שפחה וחציה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בת חורין שנתקדשה קדושיה קדושין מ"ט התם שייר בקנינו הכא לא שייר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בקנינו אמר רב ששת כשם שהמקדש חצי אשה אינה מקודשת כך חציה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שפחה וחציה בת חורין שנתקדשה אין קידושיה קידושין ואם לחשך אדם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לומר איזו היא שפחה חרופה זו שחציה שפחה וחציה בת חורין המאורסה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לעבד עברי אלמא בת איתרוסי היא אמור לו כלך אצל ר' ישמעאל שהוא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומר בשפחה כנענית המאורסה לעבד עברי ושפחה כנענית בת איתרוסי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">היא אלא מאי אית לך למימר מאי מאורסת מיוחדת הכא נמי מאי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מאורסת מיוחדת אמר רב חסדא חציה שפחה וחציה בת חורין שנתקדשה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לראובן ונשתחררה וחזרה ונתקדשה לשמעון ומתו שניהם מתייבמת ללוי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>