<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:11.358769</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:11.358769</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="56">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContGemara/>אמר ליה לא אמר ליה יהיבנא לך דמי פלגא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דסעודתיך אמר ליה לא אמר ליה יהיבנא לך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דמי כולה סעודתיך א"ל לא נקטיה בידיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואוקמיה ואפקיה אמר הואיל והוו יתבי רבנן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולא מחו ביה ש"מ קא ניחא להו איזיל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">איכול בהו קורצא בי מלכא אזל אמר ליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לקיסר מרדו בך יהודאי א"ל מי יימר א"ל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שדר להו קורבנא חזית אי מקרבין ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אזל שדר בידיה עגלא תלתא בהדי דקאתי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שדא ביה מומא בניב שפתים ואמרי לה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בדוקין שבעין דוכתא דלדידן הוה מומא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולדידהו לאו מומא הוא סבור רבנן לקרוביה משום שלום מלכות אמר להו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רבי זכריה בן אבקולס יאמרו בעלי מומין קריבין לגבי מזבח סבור למיקטליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דלא ליזיל ולימא אמר להו רבי זכריה יאמרו מטיל מום בקדשים יהרג אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי יוחנן ענוותנותו של רבי זכריה בן אבקולס החריבה את ביתנו ושרפה את</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היכלנו והגליתנו מארצנו שדר עלוייהו לנירון קיסר כי קאתי שדא גירא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למזרח אתא נפל בירושלים למערב אתא נפל בירושלים לארבע רוחות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השמים אתא נפל בירושלים א"ל לינוקא פסוק לי פסוקיך אמר ליה ונתתי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">את נקמתי באדום ביד עמי ישראל וגו' אמר קודשא בריך הוא בעי לחרובי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ביתיה ובעי לכפורי ידיה בההוא גברא ערק ואזל ואיגייר ונפק מיניה ר"מ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שדריה עילוייהו לאספסיינוס קיסר אתא צר עלה תלת שני הוו בה הנהו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תלתא עתירי נקדימון בן גוריון ובן כלבא שבוע ובן ציצית הכסת נקדימון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בן גוריון שנקדה לו חמה בעבורו בן כלבא שבוע שכל הנכנס לביתו כשהוא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רעב ככלב יוצא כשהוא שבע בן ציצית הכסת שהיתה ציצתו נגררת על</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גבי כסתות איכא דאמרי שהיתה כסתו מוטלת בין גדולי רומי חד אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להו אנא זיינא להו בחיטי ושערי וחד אמר להו בדחמרא ובדמלחא ומשחא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וחד אמר להו בדציבי ושבחו רבנן לדציבי דרב חסדא כל אקלידי הוה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מסר לשמעיה בר מדציבי דאמר רב חסדא אכלבא דחיטי בעי שיתין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אכלבי דציבי הוה להו למיזן עשרים וחד שתא הוו בהו הנהו בריוני אמרו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להו רבנן ניפוק ונעביד שלמא בהדייהו לא שבקינהו אמרו להו ניפוק ונעביד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קרבא בהדייהו אמרו להו רבנן לא מסתייעא מילתא קמו קלנהו להנהו אמברי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דחיטי ושערי והוה כפנא מרתא בת בייתוס עתירתא דירושלים הויא שדרתה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לשלוחה ואמרה ליה זיל אייתי לי סמידא אדאזל איזדבן אתא אמר לה סמידא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליכא חיורתא איכא אמרה ליה זיל אייתי לי אדאזל איזדבן אתא ואמר לה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חיורתא ליכא גושקרא איכא א"ל זיל אייתי לי אדאזל אזדבן אתא ואמר לה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גושקרא ליכא קימחא דשערי איכא אמרה ליה זיל אייתי לי אדאזל איזדבן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוה שליפא מסאנא אמרה איפוק ואחזי אי משכחנא מידי למיכל איתיב לה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פרתא בכרעא ומתה קרי עלה רבן יוחנן בן זכאי הרכה בך והענוגה אשר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא נסתה כף רגלה איכא דאמרי גרוגרות דר' צדוק אכלה ואיתניסא ומתה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דר' צדוק יתיב ארבעין שנין בתעניתא דלא ליחרב ירושלים כי הוה אכיל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מידי הוה מיתחזי מאבראי וכי הוה בריא מייתי ליה גרוגרות מייץ מייהו ושדי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להו כי הוה קא ניחא נפשה אפיקתה לכל דהבא וכספא שדיתיה בשוקא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמרה האי למאי מיבעי לי והיינו דכתיב כספם בחוצות ישליכו אבא סקרא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ריש בריוני דירושלים בר אחתיה דרבן יוחנן בן זכאי הוה שלח ליה תא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בצינעא לגבאי אתא א"ל עד אימת עבדיתו הכי וקטליתו ליה לעלמא בכפנא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">א"ל מאי איעביד דאי אמינא להו מידי קטלו לי א"ל חזי לי תקנתא לדידי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דאיפוק אפשר דהוי הצלה פורתא א"ל נקוט נפשך בקצירי וליתי כולי עלמא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ולישיילו בך ואייתי מידי סריא ואגני גבך ולימרו דנח נפשך וליעיילו בך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תלמידך ולא ליעול בך איניש אחרינא דלא לרגשן בך דקליל את דאינהו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ידעי דחייא קליל ממיתא עביד הכי נכנס בו רבי אליעזר מצד אחד ורבי יהושע מצד אחר כי מטו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לפיתחא בעו למדקריה אמר להו יאמרו רבן דקרו בעו למדחפיה אמר להו יאמרו רבן דחפו פתחו ליה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בבא נפק כי מטא להתם אמר שלמא עלך מלכא שלמא עלך מלכא א"ל מיחייבת תרי קטלא חדא דלאו מלכא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אנא וקא קרית לי מלכא ותו אי מלכא אנא עד האידנא אמאי לא אתית לגבאי א"ל דקאמרת לאו מלכא אנא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>