<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:33.105399</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:33.105399</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContGemara/>במאי דפסיק אנפשיה כל יומא מכנשי ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לקיטמיה ודייני ליה וקלו ליה ומבדרו אשב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ימי אזל אסקיה לבלעם בנגידא אמר ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאן חשיב בההוא עלמא א"ל ישראל מהו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לאידבוקי בהו א"ל לא תדרוש שלומם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וטובתם כל הימים א"ל דיניה דההוא גברא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">במאי א"ל בשכבת זרע רותחת אזל אסקיה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בנגידא לפושעי ישראל א"ל מאן חשיב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בההוא עלמא א"ל ישראל מהו לאדבוקי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בהו א"ל טובתם דרוש רעתם לא תדרוש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כל הנוגע בהן כאילו נוגע בבבת עינו א"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דיניה דההוא גברא במאי א"ל בצואה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רותחת דאמר מר כל המלעיג על דברי חכמים נידון בצואה רותחת תא חזי מה בין פושעי ישראל לנביאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומות העולם עובדי ע"ז תניא אמר רבי אלעזר בא וראה כמה גדולה כחה של בושה שהרי סייע הקב"ה את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בר קמצא והחריב את ביתו ושרף את היכלו אתרנגולא ואתרנגולתא חריב טור מלכא דהוו נהיגי כי הוו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מפקי חתנא וכלתא מפקי קמייהו תרנגולא ותרנגולתא כלומר פרו ורבו כתרנגולים יומא חד הוה קא חליף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גונדא דרומאי שקלינהו מינייהו נפלו עלייהו מחונהו אתו אמרו ליה לקיסר מרדו בך יהודאי אתא עלייהו הוה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בהו ההוא בר דרומא דהוה קפיץ מילא וקטיל בהו שקליה קיסר לתאגיה ואותביה אארעא אמר ריבוניה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דעלמא כוליה אי ניחא לך לא תמסריה לההוא גברא לדידיה ולמלכותיה בידיה דחד גברא אכשליה פומיה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לבר דרומא ואמר הלא אתה אלהים זנחתנו ולא תצא אלהים בצבאותינו דוד נמי אמר הכי דוד אתמוהי קא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מתמה על לבית הכסא אתא דרקונא שמטיה לכרכשיה ונח נפשיה אמר הואיל ואיתרחיש לי ניסא הא זימנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אישבקינהו שבקינהו ואזל איזדקור ואכלו ושתו ואדליקו שרגי עד דאיתחזי בליונא דגושפנקא ברחוק מילא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר מיחדא קא חדו בי יהודאי הדר אתא עלייהו א"ר אסי תלת מאה אלפי שליפי סייפא עיילו לטור מלכא וקטלו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בה תלתא יומי ותלתא לילוותא ובהך גיסא הלולי וחנגי ולא הוו ידעי הני בהני בלע ה' ולא חמל את כל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נאות יעקב כי אתא רבין אמר רבי יוחנן אלו ששים רבוא עיירות שהיו לו לינאי המלך בהר המלך דאמר רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יהודה אמר רב אסי ששים רבוא עיירות היו לו לינאי המלך בהר המלך וכל אחת ואחת היו בה כיוצאי מצרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חוץ משלש שהיו בהן כפלים כיוצאי מצרים אלו הן כפר ביש כפר שיחליים כפר דכריא כפר ביש דלא יהבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ביתא לאושפיזא כפר שיחליים שהיתה פרנסתן מן שחליים כפר דכריא אמר רבי יוחנן שהיו נשותיהן יולדות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זכרים תחלה ויולדות נקבה באחרונה ופוסקות אמר עולא לדידי חזי לי ההוא אתרא ואפילו שיתין ריבוותא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קני לא מחזיק אמר ליה ההוא צדוקי לרבי חנינא שקורי משקריתו אמר ליה ארץ צבי כתיב בה מה צבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זה אין עורו מחזיק את בשרו אף ארץ ישראל בזמן שיושבין עליה רווחא ובזמן שאין יושבין עליה גמדא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רב מניומי בר חלקיה ורב חלקיה בר טוביה ורב הונא בר חייא הוו יתבי גבי הדדי אמרי אי איכא דשמיע ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מילתא מכפר סכניא של מצרים לימא פתח חד מינייהו ואמר מעשה בארוס וארוסתו שנשבו לבין העובדי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כוכבים והשיאום זה לזה אמרה לו בבקשה ממך אל תגע בי שאין לי כתובה ממך ולא נגע בה עד יום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מותו וכשמת אמרה להן סיפדו לזה שפטפט ביצרו יותר מיוסף דאילו ביוסף לא הוה אלא חדא שעתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והאי כל יומא ויומא ואילו יוסף לאו בחדא מטה והאי בחדא מטה ואילו יוסף לאו אשתו והא אשתו פתח אידך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואמר מעשה ועמדו ארבעים מודיות בדינר נחסר השער מודיא אחת ובדקו ומצאו אב ובנו שבאו על נערה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאורסה ביום הכפורים והביאום לבית דין וסקלום וחזר השער למקומו פתח אידך ואמר מעשה באדם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אחד שנתן עיניו באשתו לגרשה והיתה כתובתה מרובה מה עשה הלך וזימן את שושביניו והאכילן והשקן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שיכרן והשכיבן על מיטה אחת והביא לובן ביצה והטיל ביניהן והעמיד להן עדים ובא לבית דין היה שם זקן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אחד מתלמידי שמאי הזקן ובבא בן בוטא שמו אמר להן כך מקובלני משמאי הזקן לובן ביצה סולד מן האור</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ושכבת זרע דוחה מן האור בדקו ומצאו כדבריו והביאוהו לב"ד והלקוהו והגבוהו כתובתה ממנו א"ל אביי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לרב יוסף ומאחר דהוו צדיקים כולי האי מאי טעמא איענוש א"ל משום דלא איאבול על ירושלים דכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמחו את ירושלם וגילו בה כל אוהביה שישו אתה משוש כל המתאבלים עליה אשקא דריספק חריב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ביתר דהוו נהיגי כי הוה מתיליד ינוקא שתלי ארזא ינוקתא שתלי תורניתא וכי הוו מינסבי קייצי להו ועבדו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">גננא יומא חד הוה קא חלפא ברתיה דקיסר אתבר שקא דריספק קצו ארזא ועיילו לה אתו נפול עלייהו מחונהו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אתו אמרו ליה לקיסר מרדו בך יהודאי אתא עלייהו גדע בחרי אף כל קרן ישראל א"ר זירא א"ר אבהו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ר יוחנן אלו שמונים [אלף] קרני מלחמה שנכנסו לכרך ביתר בשעה שלכדוה והרגו בה אנשים ונשים וטף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עד שהלך דמן ונפל לים הגדול שמא תאמר קרובה היתה רחוקה היתה מיל תניא רבי אליעזר הגדול</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אומר שני נחלים יש בבקעת ידים אחד מושך אילך ואחד מושך אילך ושיערו חכמים שני חלקים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מים ואחד דם במתניתא תנא שבע שנים בצרו עובדי כוכבים את כרמיהן מדמן של ישראל בלא זבל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>