<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:33.155400</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:33.155400</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="57">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הניזקין"/><ContGemara/>אמר רבי חייא בר אבין אמר רבי יהושע בן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קרחה סח לי זקן אחד מאנשי ירושלים בבקעה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זו הרג נבוזראדן רב טבחים מאתים ואחת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עשרה רבוא ובירושלים הרג תשעים וארבע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבוא על אבן אחת עד שהלך דמן ונגע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בדמו של זכריה לקיים מה שנאמר ודמים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בדמים נגעו אשכחיה לדמיה דזכריה דהוה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קא מרתח וסליק אמר מאי האי אמרו ליה דם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זבחים דאשתפוך אייתי דמי ולא אידמו אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להו אי אמריתו לי מוטב ואי לאו מסריקנא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לבשרייכו במסרקי דפרזלי אמרי ליה מאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נימא לך נבייא הוה בן דהוה קא מוכח לן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במילי דשמיא קמינן עילויה וקטלינן ליה והא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כמה שנין דלא קא נייח דמיה אמר להו אנא מפייסנא ליה אייתי סנהדרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גדולה וסנהדרי קטנה קטל עילויה ולא נח בחורים ובתולות קטל עילויה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולא נח אייתי תינוקות של בית רבן קטל עילויה ולא נח א"ל זכריה זכריה טובים שבהן איבדתים ניחא לך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאבדינהו לכולהו כדאמר ליה הכי נח בההיא שעתא הרהר תשובה בדעתיה אמר ומה אם על נפש אחת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כך ההוא גברא דקטל כל הני נשמתא על אחת כמה וכמה ערק אזל שדר שטר פרטתא בביתיה ואגייר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תנא נעמן גר תושב היה נבוזראדן גר צדק היה מבני בניו של המן למדו תורה בבני ברק מבני בניו של</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סיסרא למדו תינוקות בירושלים מבני בניו של סנחריב למדו תורה ברבים מאן אינון שמעיה ואבטליון היינו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דכתיב נתתי את דמה על צחיח סלע לבלתי הכסות הקול קול יעקב והידים ידי עשו הקול זה אדריינוס</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קיסר שהרג באלכסנדריא של מצרים ששים רבוא על ששים רבוא כפלים כיוצאי מצרים קול יעקב זה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אספסיינוס קיסר שהרג בכרך ביתר ארבע מאות רבוא ואמרי לה ארבעת אלפים רבוא והידים ידי עשו זו מלכות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הרשעה שהחריבה את בתינו ושרפה את היכלנו והגליתנו מארצנו דבר אחר הקול קול יעקב אין לך תפלה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמועלת שאין בה מזרעו של יעקב והידים ידי עשו אין לך מלחמה שנוצחת שאין בה מזרעו של עשו והיינו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דא"ר אלעזר בשוט לשון תחבא בחירחורי לשון תחבא אמר רב יהודה אמר רב מאי דכתיב על נהרות בבל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שם ישבנו גם בכינו בזכרנו את ציון מלמד שהראהו הקב"ה לדוד חורבן בית ראשון וחורבן בית שני חורבן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בית ראשון שנאמר על נהרות בבל שם ישבנו גם בכינו בית שני דכתיב זכור ה' לבני אדום את יום ירושלים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האומרים ערו ערו עד היסוד בה אמר רב יהודה אמר שמואל ואיתימא רבי אמי ואמרי לה במתניתא תנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מעשה בד' מאות ילדים וילדות שנשבו לקלון הרגישו בעצמן למה הן מתבקשים אמרו אם אנו טובעין בים אנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">באין לחיי העולם הבא דרש להן הגדול שבהן אמר ה' מבשן אשיב אשיב ממצולות ים מבשן אשיב מבין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שיני אריה אשיב ממצולות ים אלו שטובעין בים כיון ששמעו ילדות כך קפצו כולן ונפלו לתוך הים נשאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ילדים ק"ו בעצמן ואמרו מה הללו שדרכן לכך כך אנו שאין דרכנו לכך על אחת כמה וכמה אף הם קפצו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לתוך הים ועליהם הכתוב אומר כי עליך הורגנו כל היום נחשבנו כצאן טבחה ורב יהודה אמר זו אשה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושבעה בניה אתיוהו קמא לקמיה דקיסר אמרו ליה פלח לעבודת כוכבים אמר להו כתוב בתורה אנכי ה'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלהיך אפקוהו וקטלוהו ואתיוהו לאידך לקמיה דקיסר אמרו ליה פלח לעבודת כוכבים אמר להו כתוב בתורה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא יהיה לך אלהים אחרים על פני אפקוהו וקטלוהו אתיוהו לאידך אמרו ליה פלח לעבודת כוכבים אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להו כתוב בתורה זובח לאלהים יחרם אפקוהו וקטלוהו אתיוהו לאידך אמרו ליה פלח לעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר להו כתוב בתורה לא תשתחוה לאל אחר אפקוהו וקטלוהו אתיוהו לאידך אמרו ליה פלח לעבודת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כוכבים אמר להו כתוב בתורה שמע ישראל ה' אלהינו ה' אחד אפקוהו וקטלוהו אתיוהו לאידך אמרו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליה פלח לעבודת כוכבים אמר להו כתוב בתורה וידעת היום והשבות אל לבבך כי ה' הוא האלהים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בשמים ממעל ועל הארץ מתחת אין עוד אפקוהו וקטלוהו אתיוהו לאידך אמרו ליה פלח לעבודת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כוכבים אמר להו כתוב בתורה את ה' האמרת וגו' וה' האמירך היום כבר נשבענו להקדוש ברוך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הוא שאין אנו מעבירין אותו באל אחר ואף הוא נשבע לנו שאין מעביר אותנו באומה אחרת א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קיסר אישדי לך גושפנקא וגחין ושקליה כי היכי דלימרו קביל עליה הרמנא דמלכא א"ל חבל עלך קיסר חבל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עלך קיסר על כבוד עצמך כך על כבוד הקב"ה על אחת כמה וכמה אפקוהו למיקטליה אמרה להו אימיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יהבוהו ניהלי ואינשקיה פורתא אמרה לו בניי לכו ואמרו לאברהם אביכם אתה עקדת מזבח אחד ואני עקדתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שבעה מזבחות אף היא עלתה לגג ונפלה ומתה יצתה בת קול ואמרה אם הבנים שמחה ר' יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר זו מילה שניתנה בשמיני ר' שמעון בן לקיש אמר אלו ת"ח שמראין הלכות שחיטה בעצמן דאמר רבא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כל מילי ליחזי איניש בנפשיה בר משחיטה ודבר אחר רב נחמן בר יצחק אמר אלו תלמידי חכמים שממיתין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עצמן על דברי תורה כדר' שמעון בן לקיש דאמר ר"ש בן לקיש אין דברי תורה מתקיימין אלא במי שממית</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עצמו עליהם שנאמר זאת התורה אדם כי ימות באהל וגו' אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן ארבעים סאה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>