<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:13.130141</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:13.130141</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="63">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האומר"/><ContGemara/>מאי לאו בהילך ור' נתן לא בהולך ורבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ת"ש לפיכך אם אמר לו הבעל אי אפשי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שתקבל לה אלא הולך ותן לה רצה לחזור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יחזור טעמא דאמר אי אפשי הא לא אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אי אפשי רצה לחזור לא יחזור מאי לאו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהילך ור' נתן לא בהולך ורבי ת"ש הולך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גט זה לאשתי רצה לחזור יחזור הילך גט</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זה לאשתי רצה לחזור לא יחזור מאן שמעת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה דאמר בהולך רצה לחזור יחזור ר' נתן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וקאמר בהילך רצה לחזור לא יחזור ש"מ</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הילך כזכי דמי ש"מ אתמר התקבל לי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גיטי ואשתך אמרה התקבל לי גיטי והוא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומר הולך ותן לה אמר ר' אבא אמר רב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הונא אמר רב נעשה שלוחו ושלוחה וחולצת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למימרא דמספקא ליה לרב אי הולך כזכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דמי אי לאו כזכי דמי והא אתמר הולך מנה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לפלוני שאני חייב לו אמר רב חייב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">באחריותו ואם בא לחזור אינו חוזר התם ספק</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממונא לקולא הכא ספק איסורא לחומרא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב אין האשה עושה שליח לקבל לה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גיטה מיד שליח בעלה ור' חנינא אמר אשה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עושה שליח לקבל לה גיטה מיד שליח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בעלה מ"ט דרב איבעית אימא משום בזיון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דבעל אב"א משום חצרה הבא לאחר מיכן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו דקדמה איהי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושויה שליח מעיקרא ההוא גברא דשדר לה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גיטא לדביתהו אזל שליחא אשכחה כי יתבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וקא לישא אמר לה הילך גיטך אמרה ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליהוי בידך אמר רב נחמן אם איתא לדרבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חנינא עבדי בה עובדא אמר ליה רבא ואם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">איתא לדר' חנינא עבדת בה עובדא הא לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חזרה שליחות אצל הבעל שלחוה לקמיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דר' אמי שלח להו לא חזרה שליחות אצל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבעל ור' חייא בר אבא אמר נתיישב בדבר הדור שלחוה קמיה דר' חייא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בר אבא אמר כל הני שלחו לה ואזלי כי היכי דמספקא להו לדידהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הכי נמי מספקא לן לדידן הוי דבר שבערוה ודבר שבערוה חולצת הוה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עובדא ואצרכה רב יצחק בר שמואל בר מרתא גט וחליצה תרתי גט מחיים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וחליצה לאחר מיתה ההיא דהוו קרו לה נפאתה אזול סהדי כתוב תפאתה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר רב יצחק בר שמואל בר מרתא משמיה דרב עשו עדים שליחותן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מתקיף לה רבה מי קאמר להו כתובו חספא והבו לה אלא אמר רבה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ודאי אי כתוב סהדי גיטא מעליא ואבד עשו עדים שליחותן מתקיף לה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רב נחמן מי קאמר להו כתבו ואנחוה בכיסייכו אלא אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כותבין ונותנין אפי' מאה פעמים בעא מיניה רבא מרב נחמן כתבו ותנו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לשליח מהו סלוקי סליק להו או דילמא לטירחא דידהו חייש א"ל רבינא לרב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אשי ויוליך לה מהו תיקו רשבג"א אף האומרת טול לי גיטי אם רצה לחזור</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לא יחזור תנו רבנן טול לי ושא לי ויהא לי בידך כולן לשון קבלה הן</row>
		<row row_number="47" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' האשה שאמרה התקבל לי גיטי צריכה שתי כיתי עדים שנים שאומרי'</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בפנינו אמרה ושני' שאומרים בפנינו קבל וקרע אפי' הן הראשוני' והן האחרוני'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>