<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:34.264397</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:34.264397</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="67">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האומר"/><ContGemara/>ואיכא דאפיך להו אמר לעשרה כתבו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גט ת"ר אמר לעשרה כתבו גט ותנו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאשתי אחד כותב על ידי כולם כולכם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כתובו אחד כותב במעמד כולם הוליכו גט</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לאשתי אחד מוליך ע"י כולם כולכם הוליכו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחד מוליך במעמד כולם איבעיא להו מנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אותן מהו רב הונא אמר מנה אינו ככולכם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ר' יוחנן משום ר' אלעזר דמן רומה אמר מנה הרי הוא ככולכם אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פפא ולא פליגי הא דמנה כולהו והא דמנה מקצתייהו אמרי לה להאי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גיסא ואמרי לה להאי גיסא אתקין רב יהודה בגיטא דכולכם כתובו או</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כולכון או כל חד וחד מינכון חתומו או כולכון או כל תרי מינכון אובילו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">או כולכון או כל חד וחד מינכון אמר רבא זימנין דגאיז ליה לדיבוריה ואמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כולכון ולא אמר כל חד מינכון ואתי לאיפסולי אלא אמר רבא כתובו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כל חד מינכון חתומו כל תרי מינכון אובילו כל חד מינכון<EndChapter name = "האומר"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="15" isdata="0">הדרן עלך האומר</row>
		<row row_number="16" isdata="1"><StartChapter name = "מי שאחזו"/><StartMishna/>מי שאחזו קורדייקוס ואמר כתבו גט לאשתי לא אמר כלום אמר כתבו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גט לאשתי ואחזו קורדייקוס וחזר ואמר לא תכתבנו אין דבריו האחרונים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כלום נשתתק ואמרו לו נכתוב גט לאשתך והרכין בראשו בודקין אותו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלשה פעמים אם אמר על לאו לאו ועל הן הן הרי אלו יכתבו ויתנו</row>
		<row row_number="20" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי קורדייקוס אמר שמואל דנכתיה חמרא חדתא דמעצרתא וליתני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מי שנשכו יין חדש הא קמ"ל דהא רוחא קורדייקוס שמה למאי נפקא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מינה לקמיעא מאי אסותיה בישרא סומקא אגומרי וחמרא מרקא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אביי אמרה לי אם לשימשא בת יומא כוזא דמיא בת תרי יומי סיכורי בת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תלתא יומי בשרא סומקא אגומרי וחמרא מרקא לשימשא עתיקתא ליתי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תרנגולתא אוכמתי וליקרעה שתי וערב וליגלחיה למציעתא דרישיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולותביה עילויה וננחיה עילויה עד דמיסרך ולינחות וליקום במיא עד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">צואריה עד דחליש עלמא עילויה ולימוד ולסליק וליתיב ואי לא ליכול</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כרתי ולינחות וליקום במיא עד צואריה עד דחליש עלמא עילויה ולימוד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולסליק וליתיב לשימשא בישרא סומקא אגומרי וחמרא מרקא לתלגא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בישרא שמינא אגומרי וחמרא חייא רב עמרם חסידא כי הוה מצערין ליה בי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ריש גלותא הוו מגנו ליה אתלגא למחר אמרו ליה מאי ניחא ליה למר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דלייתו ליה אמר הני כל דאמינא להו מיפך אפכי אמר להו בישרא סומקא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אגומרי וחמרא מרקא אייתו ליה אינהו בישרא שמינא אגומרי וחמרא חייא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שמעה ילתא ומעיילה ליה לבי מסותא ומוקמי ליה במיא דבי מסותא עד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דמהפכי מיא דבי מסותא והוו דמא וקאי בישריה פשיטי פשיט רב יוסף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איעסק בריחיא רב ששת איעסק בכשורי אמר גדולה מלאכה שמחממת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">את בעליה א"ל ריש גלותא לרב ששת מ"ט לא סעיד מר גבן א"ל דלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מעלו עבדי דחשידי אאבר מן החי א"ל מי יימר אמר ליה השתא מחוינא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לך א"ל לשמעיה זיל גנוב אייתי לי חדא כרעא מחיותא אייתי ליה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר להו אהדמו לי הדמי דחיותא אייתו תלת כרעי אותיבו קמיה אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">להו הא בעלת שלש רגלים הואי פסוק אייתו חדא מעלמא אותיבו קמיה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר ליה לשמעיה אותביה נמי להך דידך אותבה אמר להו האי בת חמש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רגלים הואי אמר ליה אי הכי ליעבדו קמיה (שמעיה) דמר וליכול א"ל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לחיי קריבו תכא קמייהו ואייתו קמיה בישרא ואותיבו קמיה ריסתנא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דחנקא חמתא גששיה ושקלה כרכה בסודריה לבתר דאכיל אמרי ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>