<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:10.589969</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:10.589969</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="69">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שאחזו"/><ContGemara/>לברוקתי ליתי עקרבא דשב חומרי ונייבשיה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בטולא ונישחוק תרתי מנתא כוחלא וחדא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מנתא מיניה ולימלי תלתא מכחלי בהאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עינא ותלתא מכחלי בהאי עינא טפי לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לימלי דאי לא פקע עיניה לשברירי דליליא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ניתי שודרא ברקא וניסר חדא כרעא מיניה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וחדא כרעא מכלבא וניטרפו ינוקי חספא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אבתריה ולימרו ליה אסא כלבא אכסא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תרנגולא וליגבי שב אומצי משבעה בתי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וליתבינהו ניהליה בצינורא דדשא וניכלינהו בקלקולי דמתא בתר הכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לפשוט שודרא ברקא ונימרו הכי שברירי דפלוני בר פלוניתא שבקינהו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לפלוני בר פלוניתא וליחרו לכלבא בבביתא דעיניה לשברירי דיממא ליתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שבעה סומקי מגווא דחיותא וניטוינהו אחספא דאומנא וליתיב איהו מגואי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואיניש אחרינא מאבראי ונימא ליה עוירא הב לי דאיכול ונימא ליה האיך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פתיחא סב איכול ובתר דאכיל ליתבריה לחספא דאי לא הדרי עילויה לדמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דאתי מנחירא ליתי גברא כהן דשמיה לוי וליכתוב ליה לוי למפרע ואי לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליתי איניש מעלמא וניכתוב ליה אנא פפי שילא בר סומקי למפרע ואי לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ניכתוב ליה הכי טעם דלי במי כסף טעם דלי במי פגם ואי לא ליתי עיקרא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאספסתא ואשלא דפורייא עתיקא וקורטסא ומוריקי וסומקא דלוליבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ונקלינהו בהדי הדדי וליתי גבבא דעמרא וניגדול תרתי פתילתא ולטמיש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בחלא וניגדבל בקיטמא הדין וניתיב בנחיריה ואי לא ליחזי אמת המים דאזלת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ממזרח כלפי מערב ונפסע וניקום חד כרעא להאי גיסא וחד כרעא להאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גיסא ונישקול טינא בידיה דימינא מתותי כרעא דשמאליה ובידיה דשמאלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מתותי כרעא דימיניה וניגדול תרתי פתילתא דעמרא וניטמיש בטינא וניתיב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בנחיריה ואי לא ליתיב תותי מרזבא ונייתו מיא ולישדו עליה ולימרו כי היכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דפסקי הני מיא ליפסוק דמיה דפלניא בר פלניתא לדמא דאתי מפומא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בדקינן ליה בגילא דחיטתא אי סריך מריאה קאתי ואית ליה תקנתא ואי לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מכבדא קאתי ולית ליה תקנתא אמר ליה רב אמי לרב אשי והאנן איפכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תנן ניטל הכבד ולא נשתייר הימנה כלום הריאה שניקבה או שחסרה אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ליה כיון דמפומיה קאתי אימר איתמוחי איתמח אמר מר אי מריאה קאתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אית ליה תקנתא מאי תקנתיה ליתי שבעה כוני מפירמא דסילקא ושבעה כוני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פירמא דכרתי וחמשה כוני פרידא ותלתא כוני דטלפחי וכונא דכמונא וכונא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דחבלי וכנגדן כנתא פטירתא וליבשיל וליכול ולישתי אבתריה שיכרא חריפא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דטבת לככא אמר רבה בר רב הונא ליתי תומא יחידאה ונימרסיה במישחא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומילחא ונתביה אטופראי דאליונא דההוא גיסא דכייב ליה ונהדר ליה גדנפא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דלישא וניזדהר לבישריה דקשי לחיורא לחינכי אמר רבי יוחנן חומתי כי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ממרו ועיקרא דחומתי עדיף מממרו ונינקוט בפומיה הני לאוקומי לבשולי לייתי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פארי דריש נפייא וטלפחי בעפרייהו ושובלילתא וחומרתא דכשותא ונינקוט</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כאמגוזא בפומיה לאיפתוחי לינפח ליה חבריה תחלי חיורתא בגילא דחיטתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לאסוקי ליתי עפרא מטולא דבית הכסא וניגבול בדובשא וניכול דמעלי ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לברסם ליתי כי פיסתקא דנישדור וכי אמגוזא דחלבניתא דובשניתא ומלי תרוודא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דובשא חיורא ומלי נטלא בת מחוזא חמרא נקידא ונישלוקינהו בהדי הדדי וכי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בשיל נשדור בשיל ליה כוליה ואי לא ליתי רביעתא דחלבא דעיזא חיוורתי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>