<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:11.992444</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:11.992444</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="83">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המגרש"/><ContGemara/>מאי דאסר שרא לראובן מהו לראובן והוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הדין לשמעון והאי דקאמר לראובן משום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דפתח ביה או דלמא לראובן דוקא ואם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תמצא לומר לראובן דוקא לשמעון מהו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשמעון וה"ה לראובן והאי דקאמר שמעון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משום דסליק מיניה או דלמא לשמעון דוקא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בעי רב אשי אף לשמעון מהו אף אראובן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קאי או דלמא אף אעלמא קאי תיקו: ת"ר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאחר פטירתו של ר"א נכנסו ארבעה זקנים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להשיב על דבריו אלו הן רבי יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ור"ט ורבי אלעזר בן עזריה ור"ע נענה ר"ט</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואמר הרי שהלכה זו ונישאת לאחיו של זה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שנאסרה עליו ומת בלא בנים לא נמצא זה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עוקר דבר מן התורה הא למדת שאין זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כריתות נענה רבי יוסי הגלילי ואמר היכן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מצינו אסור לזה ומותר לזה האסור אסור לכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והמותר מותר לכל הא למדת שאין זה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כריתות נענה רבי אלעזר בן עזריה ואמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כריתות דבר הכורת בינו לבינה הא למדת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שאין זה כריתות נענה ר"ע ואמר הרי שהלכה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זו ונשאת לאחד מן השוק והיו לה בנים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ונתארמלה או נתגרשה ועמדה ונישאת לזה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאסרה עליו לא נמצא גט בטל ובניה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ממזרים הא למדת שאין זה כריתות דבר אחר הרי שהיה זה שנאסרה עליו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כהן ומת המגרש לא נמצאת אלמנה אצלו וגרושה אצל כל אדם וק"ו מה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גרושה שהיא קלה אסורה בשביל צד גירושין שבה אשת איש שהיא חמורה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא כ"ש הא למדת שאין זה כריתות אמר להן רבי יהושע אין משיבין את</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הארי לאחר מיתה אמר רבא כולהו אית להו פירכא לבר מדר' אלעזר בן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עזריה דלית ליה פירכא תניא נמי הכי א"ר יוסי רואה אני את דברי ר' אלעזר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בן עזריה מדברי כולן: אמר מר נענה ר"ט ואמר הרי שהלכה זו ונשאת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לאחיו של זה שנאסרה עליו ומת בלא בנים לא נמצא זה עוקר דבר מן התורה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עוקר איהו עקר אלא מתנה לעקור דבר מן התורה מתנה מי קאמר לה לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סגי לה דלא מינסבא ליה לאחוה דההוא גברא אלא גורם לעקור דבר מן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">התורה גורם אלא מעתה בת אחיו לא ישא שמא ימות בלא בנים ונמצא גורם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעקור דבר מן התורה היינו פירכא ובמאי אילימא בחוץ משרא שרא ר"א</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דתניא מודה ר"א במגרש את אשתו ואמר לה הרי את מותרת לכל אדם חוץ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מפלוני והלכה וניסת לאחד מן השוק ונתארמלה או נתגרשה שמותרת לזה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנאסרה עליו אלא בעל מנת נענה ר' יוסי הגלילי ואמר היכן מצינו אסור לזה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ומותר לזה האסור אסור לכל והמותר מותר לכל ולא והרי תרומה וקדשים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שאסורה לזה ומותרת לזה באיסור אשה קא אמרינן והרי עריות באישות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קאמרינן הרי אשת איש היינו פירכא ובמאי אילימא בעל מנת הרי הותרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אצלו בזנות אלא בחוץ נענה ר"ע ואמר הרי שהלכה זו ונישאת לאחד מן השוק</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והיו לה בנים ונתארמלה או נתגרשה ועמדה ונשאת לזה שנאסרה עליו לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נמצא גט בטל ובניה ממזרין אי הכי בכולה תנאי דעלמא נמי לא תנסיב דלמא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא מקיימא ליה לתנאיה ונמצא גט בטל ובניה ממזרין היינו פירכא ובמאי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אילימא בחוץ משרא שרא ר"א דתניא מודה היה ר"א במגרש את אשתו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואמר לה הרי את מותרת לכל אדם חוץ מפלוני והלכה ונשאת לאחד מן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">השוק ונתארמלה או נתגרשה שמותרת לזה שנאסרה עליו אלא בעל מנת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דבר אחר הרי שהיה זה שנאסרה עליו כהן ומת המגרש לא נמצאת אלמנה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אצלו וגרושה אצל כל אדם וקל וחומר ומה גרושה שהיא קלה אסורה משום</row>
		<row row_number="51" isdata="1">צד גירושין שבה אשת איש חמורה לא כל שכן ובמאי אילימא בעל מנת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>