<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:12.325912</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:12.325912</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="86">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המגרש"/><ContGemara/>ודוקא כתב ידו ועד אבל כתב סופר ועד לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושמואל אמר אפי' כתב סופר ועד שהרי שנינו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כתב סופר ועד כשר ורב מי דמי התם תינשא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לכתחילה הכא דיעבד ושמואל לא קשיא הא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בספרא דמובהק והא בספרא דלא מובהק וכן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר ר' יוחנן (כתב ידו שנינו) אמר ליה רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלעזר הרי יש עליו עדים אמר ליה אסיפא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זימנין אמר רב תצא זימנין אמר רב לא תצא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הא כיצד יש לה בנים לא תצא אין לה בנים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תצא מתיב מר זוטרא בר טוביה וכולן שהיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהן ספק קידושין או ספק גירושין הרי אלו חולצות ולא מתיבמות כיצד ספק</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קידושין זרק לה קידושין ספק קרוב לה ספק קרוב לו זהו ספק קידושין ספק</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גירושין כתב בכתב ידו ואין עליו עדים יש עליו עדים ואין בו זמן יש בו זמן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואין בו אלא עד אחד הרי זה ספק גירושין ואי אמרת לא תצא צרתה אתיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליבומי תתיבם ואין בכך כלום חששא דרבנן היא לוי אמר לעולם לא תצא וכן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר ר' יוחנן לעולם לא תצא וכן אמר להו ר' יוחנן לבני ר' חלפתא דמן הונא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכי אמר אבוכון לעולם לא תצא וקרצית שבעמיר אינה פוסלת במי חטאת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי קרצית אמר אביי דידבתא דביני כיפי מתיב רב דניאל בר רב קטינא כל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">העופות פוסלין במי חטאת חוץ מן היונה מפני שמוצצת ואם איתא ניתני חוץ</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מיונה וקרצית לא פסיקא ליה דגדולה לא פסלה וקטנה פסלה ועד כמה אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ר' ירמיה ואיתימא ר' אמי עד כזית: ר' אלעזר אומר אף על פי וכו': אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב יהודה אמר רב הלכה כר' אלעזר בגיטין כי אמריתה קמיה דשמואל אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אף בשטרות ורב סבר בשטרות לא הא קתני וגובה מנכסים משועבדים רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלעזר תרתי אמר ורב סבר כוותיה בחדא ופליג עליה בחדא וכן אמר ר' יעקב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בר אידי אמר ר' יהושע בן לוי הלכה כר' אלעזר בגיטין ורבי ינאי אמר אפילו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ריח הגט אין בו ורבי ינאי לית ליה דר' אלעזר הכי קאמר לרבנן אפילו ריח הגט</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אין בו וכן אמר ר' יוסי בר' חנינא אמר ריש לקיש הלכה כרבי אלעזר בגיטין ור'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוחנן אמר אפילו ריח הגט אין בו לימא ר' יוחנן לית ליה דר' אלעזר הכי קאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לרבנן אפילו ריח הגט אין בו שלח ליה ר' אבא בר זבדא למרי בר מר בעי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מיניה מרב הונא הלכה כר' אלעזר בגיטין או אין הלכה אדהכי נח נפשיה דרב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הונא אמר ליה רבה בריה הכי אמר אבא משמיה דרבא הלכה כר' אלעזר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בגיטין ורבותינו הבקיאין בדבר הלכה משום רבינו אמרו הלכה כר' אלעזר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בגיטין דאמר רב חמא בר גוריא אמר רב הלכה כר' אלעזר בגיטין איכא דאמרי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וחברינו הבקיאין בדבר הלכה ותלמידי רבינו משום רבינו אמרו הלכה כרבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלעזר בגיטין דאמר רב חסדא אמר רב חמא בר גוריא אמר רב הלכה כרבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלעזר בגיטין וכן כי אתא רבין אמר ר' אלעזר אמר רב הלכה כרבי אלעזר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בגיטין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שנים ששלחו שני גיטין שוין ונתערבו נותן שניהם לזו ושניהם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לזו לפיכך אבד אחד מהן הרי השני בטל חמשה שכתבו כלל בתוך הגט איש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פלוני מגרש פלונית ופלוני פלונית והעדים מלמטה כולן כשרין וינתן לכל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אחת ואחת היה כותב טופס לכל אחד ואחד והעדים מלמטה את שהעדים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ניקרין עמו כשר:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאן תנא אמר ר' ירמיה דלא כר' אלעזר דאי ר' אלעזר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כיון דאמר עדי מסירה כרתי הא לא ידעי בהי מינייהו קא מגרשה אביי אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אפי' תימא ר' אלעזר אימא דבעי ר' אלעזר כתיבה לשמה נתינה לשמה מי בעי:</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חמשה שכתבו כלל כו': היכי דמי כלל היכי דמי טופס אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זמן אחד לכולן זהו כלל זמן לכל אחד ואחד זהו טופס וריש לקיש אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>