<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:56.321028</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:56.321028</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">מפנקי דכתיב כי תבאו לראות פני מי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בקש זאת מידכם רמוס חצרי תנא הערל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והטמא פטורין מן הראייה בשלמא טמא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דכתיב ובאת שמה והבאתם שמה כל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שישנו בביאה ישנו בהבאה וכל שאינו בביאה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אינו בהבאה אלא ערל מנלן הא מני רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עקיבא היא דמרבי לערל כטמא דתניא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ר' עקיבא אומר איש איש לרבות את</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הערל ת"ר טמא פטור מן הראייה דכתיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ובאת שמה והבאתם שמה כל שישנו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בביאה ישנו בהבאה וכל שאינו בביאה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אינו בהבאה רבי יוחנן בן דהבאי אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משום ר' יהודה סומא באחת מעיניו פטור</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מן הראייה שנאמר יראה יראה כדרך שבא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לראות כך בא ליראות מה בא לראות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשתי עיניו אף ליראות בשתי עיניו: רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הונא כי מטי להאי קרא יראה יראה בכי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר עבד שרבו מצפה לו לראותו יתרחק</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממנו דכתיב כי תבואו לראות פני מי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בקש זאת מידכם רמוס חצרי רב הונא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כי מטי להאי קרא בכי וזבחת שלמים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואכלת שם עבד שרבו מצפה לאכול על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שלחנו יתרחק ממנו דכתיב למה לי רוב זבחיכם יאמר ה' ר' אלעזר כי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מטי להאי קרא בכי ולא יכלו אחיו לענות אתו כי נבהלו מפניו ומה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תוכחה של בשר ודם כך תוכחה של הקדוש ברוך הוא על אחת כמה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכמה רבי אלעזר כי מטי להאי קרא בכי ויאמר שמואל אל שאול למה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הרגזתני להעלות אותי ומה שמואל הצדיק היה מתיירא מן הדין אנו על אחת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כמה וכמה שמואל מאי היא דכתיב ותאמר האשה אל שאול אלהים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ראיתי עולים עולים תרי משמע חד שמואל ואידך דאזל שמואל ואתייה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">למשה בהדיה אמר ליה דלמא חס ושלום לדינא מתבעינא קום בהדאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דליכא מילתא דכתבת באורייתא דלא קיימתיה רבי אמי כי מטי להאי קרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בכי יתן בעפר פיהו אולי יש תקוה אמר כולי האי ואולי רבי אמי כי מטי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להאי קרא בכי בקשו צדק בקשו ענוה אולי תסתרו ביום אף ה' אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כולי האי ואולי רבי אסי כי מטי להאי קרא בכי שנאו רע ואהבו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טוב והציגו בשער משפט אולי יחנן ה' [אלהי] צבאות כולי האי ואולי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רב יוסף כי מטי להאי קרא בכי ויש נספה בלא משפט אמר מי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">איכא דאזיל בלא זמניה אין כי הא דרב ביבי בר אביי הוה שכיח</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גביה מלאך המות אמר ליה לשלוחיה זיל אייתי לי מרים מגדלא שיער</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נשייא אזל אייתי ליה מרים מגדלא דרדקי אמר ליה אנא מרים מגדלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שיער נשייא אמרי לך אמר ליה אי הכי אהדרה אמר ליה הואיל ואייתיתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליהוי למניינא אלא היכי יכלת לה הות נקיטא מתארא בידה והות קא שגרא</row>
		<row row_number="42" isdata="0">ומחריא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>