<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:56.559042</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:56.559042</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">את הארץ למה לי להקדים שמים לארץ</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והארץ היתה תהו ובהו מכדי בשמים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אתחיל ברישא מאי שנא דקא חשיב מעשה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ארץ תנא דבי ר' ישמעאל משל למלך בשר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ודם שאמר לעבדיו השכימו לפתחי השכים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומצא נשים ואנשים למי משבח למי שאין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרכו להשכים והשכים תניא ר' יוסי אומר אוי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להם לבריות שרואות ואינן יודעות מה רואות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עומדות ואין יודעות על מה הן עומדות הארץ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">על מה עומדת על העמודים שנאמר המרגיז</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ארץ ממקומה ועמודיה יתפלצון עמודים על</row>
		<row row_number="12" isdata="1">המים שנאמר לרוקע הארץ על המים מים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על ההרים שנאמר על הרים יעמדו מים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הרים ברוח שנאמר כי הנה יוצר הרים ובורא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רוח רוח בסערה שנאמר רוח סערה עושה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דברו סערה תלויה בזרועו של הקב"ה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שנאמר ומתחת זרועות עולם וחכ"א על י"ב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עמודים עומדת שנאמר יצב גבולות עמים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למספר בני ישראל וי"א ז' עמודים שנאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חצבה עמודיה שבעה ר"א בן שמוע אומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על עמוד אחד וצדיק שמו שנאמר וצדיק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יסוד עולם א"ר יהודה שני רקיעים הן שנאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הן לה' אלהיך השמים ושמי השמים ר"ל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר שבעה ואלו הן וילון רקיע שחקים זבול</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעון מכון ערבות וילון אינו משמש כלום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלא נכנס שחרית ויוצא ערבית ומחדש בכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יום מעשה בראשית שנאמר הנוטה כדוק</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמים וימתחם כאהל לשבת רקיע שבו חמה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולבנה כוכבים ומזלות קבועין שנאמר ויתן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אותם אלהים ברקיע השמים שחקים שבו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רחיים עומדות וטוחנות מן לצדיקים שנאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ויצו שחקים ממעל ודלתי שמים פתח וימטר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עליהם מן לאכול וגו' זבול שבו ירושלים ובית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">המקדש ומזבח בנוי ומיכאל השר הגדול עומד ומקריב עליו קרבן שנאמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בנה בניתי בית זבול לך מכון לשבתך עולמים ומנלן דאיקרי שמים דכתיב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הבט משמים וראה מזבול קדשך ותפארתך מעון שבו כיתות של מלאכי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">השרת שאומרות שירה בלילה וחשות ביום מפני כבודן של ישראל שנאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יומם יצוה ה' חסדו ובלילה שירה עמי אמר ר"ל כל העוסק בתורה בלילה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הקב"ה מושך עליו חוט של חסד ביום שנאמר יומם יצוה ה' חסדו ומה טעם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יומם יצוה ה' חסדו משום ובלילה שירה עמי ואיכא דאמרי אמר ר"ל כל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">העוסק בתורה בעוה"ז שהוא דומה ללילה הקב"ה מושך עליו חוט של חסד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לעוה"ב שהוא דומה ליום שנאמר יומם יצוה ה' חסדו ובלילה שירה עמי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">א"ר לוי כל הפוסק מדברי תורה ועוסק בדברי שיחה מאכילין אותו גחלי רתמים שנאמר הקוטפים מלוח</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עלי שיח ושרש רתמים לחמם ומנלן דאיקרי שמים שנאמר השקיפה ממעון קדשך מן השמים מכון שבו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אוצרות שלג ואוצרות ברד ועליית טללים רעים ועליית אגלים וחדרה של סופה [וסערה] ומערה של קיטור</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ודלתותיהן אש שנאמר יפתח ה' לך את אוצרו הטוב הני ברקיעא איתנהו הני בארעא איתנהו דכתיב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הללו את ה' מן הארץ תנינים וכל תהומות אש וברד שלג וקיטור רוח סערה עושה דברו אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר רב דוד ביקש עליהם רחמים והורידן לארץ אמר לפניו רבש"ע לא אל חפץ רשע אתה לא יגורך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">(במגורך) רע צדיק אתה ה' לא יגור במגורך רע ומנלן דאיקרי שמים דכתיב ואתה תשמע השמים מכון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שבתך ערבות שבו צדק משפט וצדקה גנזי חיים וגנזי שלום וגנזי ברכה ונשמתן של צדיקים ורוחות ונשמות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שעתיד להיבראות וטל שעתיד הקב"ה להחיות בו מתים צדק ומשפט דכתיב צדק ומשפט מכון כסאך צדקה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דכתיב וילבש צדקה כשרין גנזי חיים דכתיב כי עמך מקור חיים וגנזי שלום דכתיב ויקרא לו ה' שלום וגנזי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ברכה דכתיב ישא ברכה מאת ה' נשמתן של צדיקים דכתיב והיתה נפש אדוני צרורה בצרור החיים את ה'</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אלהיך רוחות ונשמות שעתיד להיבראות דכתיב כי רוח מלפני יעטוף ונשמות אני עשיתי וטל שעתיד הקב"ה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">להחיות בו מתים דכתיב גשם נדבות תניף אלהים נחלתך ונלאה אתה כוננתה שם אופנים ושרפים וחיות הקדש</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ומלאכי השרת וכסא הכבוד מלך אל חי רם ונשא שוכן עליהם בערבות שנאמר סולו לרוכב בערבות ביה שמו</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ומנלן דאיקרי שמים אתיא רכיבה רכיבה כתיב הכא סולו לרוכב בערבות וכתיב התם רוכב שמים בעזרך</row>
		<row row_number="58" isdata="1">וחשך וענן וערפל מקיפין אותו שנאמר ישת חשך סתרו סביבותיו סוכתו חשכת מים עבי שחקים ומי איכא</row>
		<row row_number="59" isdata="1">חשוכא קמי שמיא והכתיב הוא (גלי) עמיקתא ומסתרתא ידע מה בחשוכא ונהורא עמיה שרי לא קשיא הא</row>
		<row row_number="60" isdata="0">בבתי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>