<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:56.632046</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:56.632046</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">יכול אני לבעול כמה בעילות בלא דם או</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דלמא דשמואל לא שכיחא אמר להו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דשמואל לא שכיח וחיישינן שמא באמבטי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עיברה והאמר שמואל כל שכבת זרע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאינו יורה כחץ אינו מזרעת מעיקרא נמי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יורה כחץ הוה ת"ר מעשה ברבי יהושע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בן חנניה שהיה עומד על גב מעלה בהר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הבית וראהו בן זומא ולא עמד מלפניו אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לו מאין ולאין בן זומא אמר לו צופה הייתי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בין מים העליונים למים התחתונים ואין בין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זה לזה אלא שלש אצבעות בלבד שנאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ורוח אלהים מרחפת על פני המים כיונה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמרחפת על בניה ואינה נוגעת אמר להן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבי יהושע לתלמידיו עדיין בן זומא מבחוץ מכדי ורוח אלהים מרחפת על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פני המים אימת הוי ביום הראשון הבדלה ביום שני הוא דהואי דכתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ויהי מבדיל בין מים למים וכמה אמר רב אחא בר יעקב כמלא נימא ורבנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמרי כי גודא דגמלא מר זוטרא ואיתימא רב אסי אמר כתרי גלימי דפריסי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אהדדי ואמרי לה כתרי כסי דסחיפי אהדדי אחר קיצץ בנטיעות עליו הכתוב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אומר אל תתן את פיך לחטיא את בשרך מאי היא חזא מיטטרון דאתיהבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ליה רשותא למיתב למיכתב זכוותא דישראל אמר גמירא דלמעלה לא הוי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא ישיבה ולא תחרות ולא עורף ולא עיפוי שמא חס ושלום ב' רשויות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הן אפקוהו למיטטרון ומחיוהו שיתין פולסי דנורא א"ל מ"ט כי חזיתיה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא קמת מקמיה איתיהיבא ליה רשותא למימחק זכוותא דאחר יצתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בת קול ואמרה שובו בנים שובבים חוץ מאחר אמר הואיל ואיטריד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ההוא גברא מההוא עלמא ליפוק ליתהני בהאי עלמא נפק אחר לתרבות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רעה נפק אשכח זונה תבעה אמרה ליה ולאו אלישע בן אבויה את עקר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פוגלא ממישרא בשבת ויהב לה אמרה אחר הוא שאל אחר את ר"מ לאחר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שיצא לתרבות רעה א"ל מאי דכתיב גם את זה לעומת זה עשה האלהים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר לו כל מה שברא הקב"ה ברא כנגדו ברא הרים ברא גבעות ברא ימים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ברא נהרות אמר לו ר"ע רבך לא אמר כך אלא ברא צדיקים ברא רשעים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ברא גן עדן ברא גיהנם כל אחד ואחד יש לו ב' חלקים אחד בגן עדן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואחד בגיהנם זכה צדיק נטל חלקו וחלק חברו בגן עדן נתחייב רשע נטל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חלקו וחלק חברו בגיהנם אמר רב משרשיא מאי קראה גבי צדיקים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כתיב לכן בארצם משנה יירשו גבי רשעים כתיב ומשנה שברון שברם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאל אחר את ר"מ לאחר שיצא לתרבות רעה מאי דכתיב לא יערכנה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זהב וזכוכית ותמורתה כלי פז אמר לו אלו דברי תורה שקשין לקנותן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ככלי זהב וכלי פז ונוחין לאבדן ככלי זכוכית אמר לו ר"ע רבך לא אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כך אלא מה כלי זהב וכלי זכוכית אע"פ שנשברו יש להם תקנה אף</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ת"ח אע"פ שסרח יש לו תקנה אמר לו אף אתה חזור בך אמר לו כבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמעתי מאחורי הפרגוד שובו בנים שובבים חוץ מאחר ת"ר מעשה באחר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שהיה רוכב על הסוס בשבת והיה רבי מאיר מהלך אחריו ללמוד תורה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מפיו אמר לו מאיר חזור לאחריך שכבר שיערתי בעקבי סוסי עד כאן תחום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שבת א"ל אף אתה חזור בך א"ל ולא כבר אמרתי לך כבר שמעתי מאחורי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הפרגוד שובו בנים שובבים חוץ מאחר תקפיה עייליה לבי מדרשא א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לינוקא פסוק לי פסוקך אמר לו אין שלום אמר ה' לרשעים עייליה לבי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כנישתא אחריתי א"ל לינוקא פסוק לי פסוקך אמר לו כי אם תכבסי בנתר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ותרבי לך בורית נכתם עונך לפני עייליה לבי כנישתא אחריתי א"ל</row>
		<row row_number="48" isdata="0">לינוקא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>