<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:30.456186</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:30.456186</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הזבחים"/><ContGemara/>חוזרני חלילה חזר רבי אליעזר ודנו דין אחר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חטאת נאמר בה היא בשחיטה היא לשמה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כשירה שלא לשמה פסולה ופסח נאמר בו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוא בזביחה הוא לשמו כשר שלא לשמו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פסול אף אשם נאמר בו הוא הוא לשמו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כשר שלא לשמו פסול אמר לו רבי יהושע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חטאת נאמר בה היא בשחיטה היא לשמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כשרה שלא לשמה פסולה פסח נאמר בו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הוא בזביחה הוא לשמו כשר שלא לשמו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פסול אבל אשם לא נאמר בו הוא אלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לאחר הקטרת אימורין והוא עצמו שלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוקטרו אימורין כשר אמר לו ר' אליעזר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הרי אומר כחטאת כאשם מה חטאת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלא לשמו פסול אף אשם שלא לשמו פסול</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר מר אמר לו ר' יהושע חוזרני חלילה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולמיהדר דינא ולייתי במה הצד משום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאיכא למיפרך מה להצד השוה שבהן שכן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יש בהן צד כרת אמר לו ר' יהושע לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אם אמרת בחטאת שכן דמה למעלה ולימא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ליה לא אם אמרת בחטאת שכן נכנס דמה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לפני ולפנים בחטאות החיצונות קאמרינן שאם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נכנס דמה [לפני] ולפנים פסולה אית ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לרבי אליעזר אף האשם שכן מכפרת על</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חייבי כריתות מחטאת דשמיעת הקול שכן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">טעונה ארבע מתנות כרבי ישמעאל דאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כל הדמים טעונה ארבע מתנות (שכן טעונה)</row>
		<row row_number="27" isdata="1">על ארבע קרנות וליטעמיך האיכא אצבע האיכא קרן האיכא חודה אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חד מתרי תלת טעמי נקט אמר מר אמר לו ר' יהושע לא אם אמרת לימא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליה רבי אליעזר אשם נמי דמו למעלה אמר אביי אשם דמו למעלה לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מצית אמרת ק"ו מעולה ומה עולה שהיא כליל דמה למטה אשם שאינו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כליל לא כל שכן מה לעולה שכן אינה מכפרת חטאת העוף תוכיח מה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לחטאת העוף שכן אינה מין זבח עולה תוכיח לא ראי זה כראי זה ולא ראי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זה כראי זה הצד השוה שבהן שהן קדשי קדשים ודמן למטה אף אני אביא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אשם שהוא קודש קדשים ודמו למטה א"ל רבא מפרזקיא לרב אשי ולפרוך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מה להצד השוה שבהן שכן אין להן קצבה תאמר באשם שיש לו קצבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלא היינו טעמא דרבי אליעזר דאמר קרא הכהן המחטא אותה אותה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דמה למעלה ואין דמו של אחר למעלה אי הכי חטאת נמי נימא אותה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לשמה כשרה שלא לשמה פסולה הא שאר זבחים בין לשמן בין שלא לשמן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כשרין ההוא אותה לאו דוקא דהא שייר פסח הכא נמי לאו דוקא דהא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שייר עולת העוף בזביחה מיהא לא שייר מידי ואי בעית אימא הא מני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבי אלעזר ברבי שמעון היא דאמר האי מקום לחוד והאי מקום לחוד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דתניא דמים התחתונים ניתנין מחוט הסיקרא ולמטה והעליונים מחוט</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הסיקרא ולמעלה אמר רבי אלעזר ברבי שמעון במה דברים אמורין בעולת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">העוף אבל בחטאת בהמה היא עצמה אין נעשה אלא על גופה של קרן תנן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">התם שהיה רבי עקיבא אומר כל דמים שנכנסו להיכל לכפר פסולים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וחכמים אומרים חטאת בלבד רבי אליעזר אומר אף האשם שנאמר כחטאת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כאשם בשלמא רבי אליעזר כדקאמר טעמא אלא רבנן מאי טעמא אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבא אשם נכנס דמו לפנים פסול לא מצית אמרת קל וחומר מעולה מה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>