<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:51.112909</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:51.112909</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הזבחים"/><ContGemara/>אמר לו רבי יהושע מצינו מותר חטאת בא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עולה ואין מותר עולה בא חטאת ומה חטאת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמותרה בא עולה שחטה לשם עולה פסולה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עולה שאין מותרה בא חטאת שחטה לשם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חטאת אינו דין שתהא פסולה אמר לו רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אליעזר לא אם אמרת בחטאת שכן כשרה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לשמה כל השנה כולה תאמר בפסח שאינו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כשר לשמו אלא בזמנו הואיל והוא פסול</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לשמו דין הוא שיפסלו אחרים לשמו שמעון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחי עזריה אומר כו' רב אשי מתני משמיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דרבי יוחנן ורב אחא בריה דרבא מתני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משמיה דרבי ינאי מאי טעמא דשמעון אחי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עזריה דאמר קרא ולא יחללו את קדשי בני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ישראל את אשר ירימו לה' במורם מהן אין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מתחללין בנמוך מהם מתחללין והאי להכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוא דאתא והא מיבעי ליה לכדשמואל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאמר שמואל מנין לאוכל את הטבל שהוא במיתה שנאמר ולא יחללו את</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קדשי בני ישראל את אשר ירימו לה' בעתידים לתרום הכתוב מדבר אם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כן לכתוב קרא אשר הורמו מאי אשר ירימו שמע מיניה תרתי בעי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי זירא כשרין ואין מרצין וכי פליג בחדא פליג או דלמא כשרין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומרצין ובתרתי פליגי אמר אביי ואיתימא רבי זריקא תא שמע הבכור</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והמעשר ששחטן לשם שלמים כשרים שלמים ששחטן לשם בכור או לשם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מעשר פסולין ואי ס"ד כשרין ומרצין בכור בר ריצויי הוא אלא כשרין ואין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מרצין ומדסיפא כשרין ואין מרצין רישא נמי כשרין ואין מרצין מידי איריא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הא כדאיתא והא כדאיתא אלא מאי קמ"ל גבוה ונמוך קמ"ל תנינא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כיצד קדשי קדשים ששחטן לשם קדשים קלים כו' מהו דתימא קדשי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קדשים וקדשים קלים הוא דאיכא גבוה ונמוך אבל קלים וקלים לא הא נמי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תנינא שלמים קודמים את הבכור מפני שהן טעונין מתן ארבע וסמיכה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונסכים ותנופת חזה ושוק הא עיקר ההיא אגררא נסבהמתני' הפסח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ששחטו שחרית בארבעה עשר שלא לשמו רבי יהושע מכשיר כאילו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נשחט בשלשה עשר בן בתירא פוסל כאילו נשחט בין הערבים אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמעון בן עזאי מקובל אני מפי שבעים ושנים זקן ביום שהושיבו את רבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אליעזר בישיבה שכל הזבחים הנאכלין שנזבחו שלא לשמן כשרין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא שלא עלו לבעלים משום חובה חוץ מן הפסח ומן החטאת ולא הוסיף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בן עזאי אלא העולה ולא הודו לו חכמים<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבי אלעזר אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבי אושעיא מכשיר היה בן בתירא בפסח ששחטו שחרית בארבעה עשר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לשמו דכוליה יומא זימניה הוא ומאי כאילו איידי דאמר רבי יהושע כאילו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר איהו נמי כאילו אי הכי אדמיפלגי בשלא לשמו ליפלגו בלשמו אי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איפלגו בלשמו הוה אמינא אבל בשלא לשמו מודי רבי יהושע לבן בתירא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הואיל ומקצתו ראוי קא משמע לן והכתיב בין הערבים אמר עולא בריה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דרב עילאי בין שני ערבים תמיד דכתיב ביה בין הערבים הכי נמי דכולי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יומא כשר התם מדכתיב את הכבש אחד תעשה בבקר מכלל דבין הערבים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בין הערבים ממש אימא חד בבקר אידך כוליה יומא אחד בבקר ולא שנים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בבקר נרות דכתיב בין הערבים הכי נמי דכולי יומא כשר שאני התם דכתיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מערב ועד בקר ותניא מערב ועד בקר תן לה מדתה שתהא דולקת והולכת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מערב ועד בקר דבר אחר אין לך עבודה כשרה מערב ועד בקר אלא זו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בלבד קטורת דכתיב בה בין הערבים הכי נמי דכולי יומא כשר שאני קטרת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>