<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:31:51.856907</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:31:51.856907</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="20">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הזבחים שקבלו דמן"/><ContGemara/>מהו דתימא הני מילי עבודה דמעכבא כפרה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אבל עבודה דלא מעכבא כפרה לא קמ"ל כי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אתא רב דימי אמר רבי יוחנן בעי אילפא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לדברי האומר אין לינה מועלת בקידוש ידים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ורגלים מי כיור מהו שיפסלו מי אמרינן הני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למאי לקידוש ידים ורגלים קידוש ידים ורגלים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גופייהו לא פסול בהו לינה או דלמא כיון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דקדוש להו בכלי שרת מיפסלי כי אתא רבין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רבי ירמיה אמר רבי אמי אמר ר' יוחנן הדר פשיט אילפא כמחלוקת בזו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כך מחלוקת בזו אמר לפניו ר' יצחק בר ביסנא רבי אתה אומר כן אלא הכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר ר' אסי אמר ר' יוחנן [משמיה דאילפא] כיור שלא שקעו מבערב מקדש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ממנו לעבודת לילה ולמחר אינו מקדש והוינן בה למחר אינו מקדש דלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צריך לקדוש או דלמא איפסלו בלינה ולא פשיט לן ומר קא פשיט ליה מיפשיט</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ת"ש בן קטין עשה שנים עשר דד לכיור אף הוא עשה מוכני לכיור שלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יהיו מימיו נפסלין בלינה מאי לאו רבי אלעזר ברבי שמעון היא לא רבי היא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והא מדרישא רבי אלעזר ברבי שמעון סיפא נמי רבי אלעזר ברבי שמעון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דקתני רישא בא לו אצל פרו ופר היה עומד בין האולם ולמזבח ראשו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לדרום ופניו למערב והכהן עומד במזרח ופניו למערב מאן שמעת ליה דאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בין האולם ולמזבח צפון רבי אלעזר ברבי שמעון דתניא איזהו צפון מקיר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מזבח צפוני ועד כותל עזרה צפוני וכנגד כל המזבח כולו צפון דברי רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוסי ברבי יהודה רבי אלעזר ברבי שמעון מוסיף אף בין האולם ולמזבח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי מוסיף אף מקום דריסת רגלי הכהנים ומקום דריסת רגלי ישראל אבל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מן החליפות ולפנים הכל מודים שפסול ותסברא רבי אלעזר ברבי שמעון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היא ולא רבי [השתא רבי] אדרבי יוסי ברבי יהודה מוסיף אדרבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלעזר בר' שמעון לא מוסיף אנן הכי קאמרינן אי ס"ד רבי היא לוקמה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במקום דריסת רגלי כהנים ובמקום דריסת רגלי ישראל אלא מאי רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלעזר ברבי שמעון היא לוקמה מקיר מזבח צפוני עד כותל עזרה צפוני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא מאי אית לך למימר משום חולשא דכהן גדול הכא נמי משום</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חולשא דכהן גדול אמר רבי יוחנן קידש ידיו ורגליו לתרומת הדשן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">למחר אינו צריך לקדש שכבר קידש מתחילת עבודה למאן אי לרבי האמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פסלה לינה אי לרבי אלעזר בר"ש האמר אין צריך לקדש אפי' מיכן ועד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עשרה ימים אמר אביי לעולם לרבי ולינה דרבנן היא ומודי דמקרות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הגבר ועד צפרא לא פסלה לינה רבא אמר לעולם רבי אלעזר ברבי שמעון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">[היא וראה ר"י דבריו] בתחילת עבודה ולא בסוף עבודה מיתיבי ראוהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחיו הכהנים שירד והן רצו ובאו מיהרו וקידשו ידיהם ורגליהם מן הכיור</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>