<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:34.029587</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:34.029587</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="44">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בית שמאי"/><ContGemara/>אם לא נאמרו חמורות הייתי אומר על</row>
		<row row_number="2" isdata="1">החמורות במיתה הא מטומאת שרץ קאתיא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ודיו לבא מן הדין להיות כנדון אמר זעירי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קלות טומאת שרץ חמורות טומאת מת והכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קאמר אילו נאמר טומאת שרץ ונאמר מעשר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ותרומה ולא נאמרה טומאת מת הייתי אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">[קלות] על הקלות בלאו ועל החמורות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במיתה ומדקלות על החמורות במיתה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חמורות נמי על הקלות במיתה לכך נאמרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חמורות: כל שיש לו מתירין בין לאדם בין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למזבח חייבין עליו משום פיגול: תנו רבנן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">או אינו מביא אלא כיוצא בשלמים מה שלמים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מיוחדים נאכלין לשני ימים ולילה אחד אף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כל נאכל לשני ימים ולילה אחד נאכל ליום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולילה מנין תלמוד לומר מבשר כל ששירין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נאכלין עולה שאין שיריה נאכלין מנין תלמוד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לומר זבח מנין לרבות העופות והמנחות עד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שאני מרבה לוג שמן של מצורע תלמוד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לומר אשר הם מקדישים לי ואתי נותר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חילול חילול מטומאה ואתי פיגול עון עון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מנותר ומאחר שסופו לרבות כל דבר למה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נאמר שלמים מעתה לומר לך מה שלמים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מיוחדים שיש להן מתירין בין לאדם בין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למזבח אף כל שיש לו מתירין בין לאדם בין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">למזבח חייבין עליהן משום פיגול: העולה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דמה מתיר את בשרה למזבח ועורה לכהנים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עולת העוף דמה מתיר את בשרה למזבח</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חטאת העוף דמה מתיר את בשרה לכהנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פרים הנשרפים ושעירים הנשרפים דמם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מתיר את אימוריהן ליקרב: ומוציא אני את</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הקומץ ואת הלבונה והקטרת ומנחת כהנים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומנחת כהן משיח ומנחת נסכים והדם ר"ש אומר מה שלמים מיוחדין שיש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בו על מזבח החיצון וחייבין עליו אף כל שישנן על מזבח החיצון חייבין עליו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">משום פיגול יצאו פרים הנשרפים ושעירים הנשרפים הואיל שאין על מזבח</row>
		<row row_number="35" isdata="1">החיצון כשלמים אין חייבין עליו משום פיגול [אמר מר] כיוצא בשלמים מאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ניהו בכור דנאכל לשני ימים ולילה אחד במאי אתי אי במה מצינו איכא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למיפרך מה לשלמים שהן טעונין סמיכה ונסכים ותנופת חזה ושוק אלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאם האכל יאכל הני תרי כללי דסמיכי אהדדי נינהו אמר רבא כדאמרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">במערבא כל מקום שאתה מוצא שני כללות הסמוכים זה לזה הטל פרט</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ביניהם ודונם בכלל ופרט: עד שאני מרבה לוג שמן של מצורע: הא מני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבי מאיר היא דתניא לוג שמן של מצורע חייבין עליו משום פיגול דברי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי מאיר אימא סיפא ומוציא אני מנחת נסכים והדם אתאן לרבנן דתניא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נסכי בהמה חייבין עליהן משום פיגול מפני שדם הזבח מתירן ליקרב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דברי רבי מאיר אמרו לו והלא אדם מביא את זבחיו היום ונסכין מיכן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עד עשרה ימים אמר להן אף אני לא אמרתי אלא בבאין עם הזבח אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רב יוסף הא מני רבי היא דאמר לוג שמן של מצורע מתנותיו שרו ליה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ומדמתנותיו שרו ליה מתנותיו מפגלי ליה דתניא לוג שמן של מצורע מועלין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בו עד שיזרוק הדם נזרק הדם לא נהנין ולא מועלין רבי אומר מועלין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עד שיתן מתנותיו ושוין שאסור באכילה עד שיתן מתן שבע ומתן בהונות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמרוה קמיה דרבי ירמיה אמר גברא רבא כרב יוסף לימא כי הא מילתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>