<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:31.381149</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:31.381149</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="52">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו מקומן"/><ContGemara/>ושאינו נשאר לא ימצה תרי תנאי ואליבא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דר' ישמעאל אמר רמי בר חמא האי תנא סבר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שירים מעכבי דתניא הכהן המחטא אותה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אותה שניתן דמה למעלה ולא אותה שניתן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דמה למטה אמרת וכי מאין באתה מכלל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנאמר ודם זבחיך ישפך על מזבח וגו'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למדנו לניתנין במתן ארבע שאם נתנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במתנה אחת כיפר יכול אף הניתנין למעלה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שנתנן למטה כיפר ודין הוא נאמרו דמים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למעלה ונאמרו דמים למטן מה דמים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האמורים למטן שנתנן למעלן לא כיפר אף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דמים האמורים למעלן אם נתן למטה לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כיפר לא אם אמרת בתחתונים שניתנין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בנתינה למעלה שאין סופן למעלן לא כיפר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תאמר בעליונים שנתנן למטה שיש מהן קרב למטה דמים (שיריים)</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הפנימיים יוכיחו שיש מהן קרב בחוץ ואם נתנן בתחלה בחוץ לא כיפר לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אם אמרת בדמים הפנימיים שאין מזבח הפנימי ממרקן תאמר בעליונים שהרי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קרנות ממרקות אותן אם נתנן למטה כשרים ת"ל אותה אותה שניתן דמים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למעלה ולא שניתן דמה למטה מאי שאין מזבח הפנימי ממרקן לאו אלו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שיריים א"ל רבא אי הכי תיתי בק"ו מה שיריים הפנימיים שסופן חובה בחוץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עשאן בתחלה בחוץ לא כיפר הניתנין למעלה שאין סופן חובה למטה ועשאן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתחלה למטה אינו דין שלא כיפר אלא אין מזבח הפנימי ממרקן בלבד אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פרוכת תנו רבנן וכלה מכפר אם כיפר כלה ואם לא כיפר לא כלה דברי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר' עקיבא אמר לו רבי יהודה מפני מה לא נאמר אם כלה כיפר אם לא כלה לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כיפר שאם חיסר אחת מכל המתנות לא עשה ולא כלום מאי בינייהו רבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יוחנן ורבי יהושע בן לוי חד אמר משמעות דורשין איכא בינייהו וחד אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שיריים מעכבין איכא בינייהו תסתיים דר' יהושע בן לוי הוא דאמר שיריים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמעכבי דא"ר יהושע בן לוי לדברי האומר שיריים מעכבין מביא פר אחד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומתחיל בתחלה בפנים אטו ר' יוחנן לית ליה הא סברא והאמר ר' יוחנן תנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ר' נחמיה כדברי האומר שירים מעכבין אלא כדברי האומר ולאו להני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תנאי הכא נמי כדברי האומר ולאו להני תנאימתני' חטאות הצבור והיחיד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אלו הן חטאות הצבור שעירי ראשי חדשים ושל מועדות שחיטתן בצפון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וקיבול דמן בכלי שרת בצפון ודמן טעון ארבע מתנות על ארבע קרנות כיצד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>