<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:06.585576</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:06.585576</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>הוחל שבועתו של אבימלך דכתיב אם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תשקר לי ולניני ולנכדי ויגדל הנער ויברכהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ה' במה ברכו אמר רב יהודה אמר רב שברכו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">באמתו אמתו כבני אדם וזרעו כנחל שוטף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ויקרא שמשון אל ה' ויאמר ה' אלהים זכרני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נא וחזקני נא אך הפעם הזה ואנקמה נקם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחת משתי עיני מפלשתים אמר רב אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמשון לפני הקב"ה רבש"ע זכור לי עשרים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">(ושתים) שנה ששפטתי את ישראל ולא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמרתי לאחד מהם העבר לי מקל ממקום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למקום וילך שמשון וילכד שלש מאות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שועלים מאי שנא שועלים אמר רבי איבו בר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נגדי א"ר חייא בר אבא אמר שמשון יבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מי שחוזר לאחוריו ויפרע מפלשתים שחזרו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בשבועתן תניא א"ר שמעון החסיד בין כתיפיו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של שמשון ששים אמה היה שנאמר וישכב שמשון עד חצי הלילה ויקם בחצי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הלילה ויאחז בדלתות שער העיר ובשתי המזוזות ויסעם עם הבריח וישם על</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כתיפיו וגמירי דאין דלתות עזה פחותות מששים אמה ויהי טוחן בבית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האסורים א"ר יוחנן אין טחינה אלא לשון עבירה וכן הוא אומר תטחן לאחר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אשתי מלמד שכל אחד ואחד הביא לו את אשתו לבית האסורים כדי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שתתעבר הימנו אמר רב פפא היינו דאמרי אינשי קמי דשתי חמרא חמרא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קמי רפוקא גרידיא דובלא וא"ר יוחנן כל המזנה אשתו מזננת עליו שנאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אם נפתה לבי על אשה ועל פתח רעי ארבתי וכתיב תטחן לאחר אשתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ועליה יכרעון אחרין והיינו דאמרי אינשי איהו בי קארי ואיתתיה בי בוציני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וא"ר יוחנן שמשון דן את ישראל כאביהם שבשמים שנאמר דן ידין עמו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כאחד וגו' וא"ר יוחנן שמשון על שמו של הקב"ה נקרא שנאמר כי שמש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ומגן ה' אלהים וגו' אלא מעתה לא ימחה אלא מעין שמו של הקב"ה מה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקב"ה מגין על כל העולם כולו אף שמשון מגין בדורו על ישראל וא"ר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוחנן בלעם חיגר ברגלו אחת היה שנאמר וילך שפי שמשון חיגר בשתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רגליו היה שנאמר שפיפן עלי ארח: ת"ר חמשה נבראו מעין דוגמא של</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מעלה וכולן לקו בהן שמשון בכחו שאול בצוארו אבשלום בשערו צדקיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בעיניו אסא ברגליו שמשון בכחו דכתיב ויסר כחו מעליו שאול בצוארו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דכתיב ויקח שאול את החרב ויפל עליה אבשלום בשערו כדבעינן למימר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קמן צדקיה בעיניו דכתיב ואת עיני צדקיהו עור אסא ברגליו דכתיב רק</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעת זקנתו חלה את רגליו ואמר רב יהודה אמר רב שאחזתו פדגרא א"ל מר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זוטרא בריה דרב נחמן לרב נחמן היכי דמי פדגרא א"ל כמחט בבשר החי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מנא ידע איכא דאמרי מיחש הוה חש ביה ואיכא דאמרי מרביה שמע ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וא"ד סוד ה' ליראיו ובריתו להודיעם דרש רבא מפני מה נענש אסא מפני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שעשה אנגריא בתלמידי חכמים שנאמר והמלך אסא השמיע את כל יהודה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין נקי מאי אין נקי אמר רב יהודה אמר רב אפילו חתן מחדרו וכלה מחופתה :</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כתיב וירד שמשון תמנתה וכתיב הנה חמיך עולה תמנתה א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמשון שנתגנה בה כתיב ביה ירידה יהודה שנתעלה בה כתיב ביה עליה ר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שמואל בר נחמני אמר שתי תמנאות היו חדא בירידה וחדא בעליה רב פפא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר חדא תמנה הואי דאתי מהאי גיסא ירידה ודאתי מהאי גיסא עליה כגון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ורדוניא ובי בארי ושוקא דנרש ותשב בפתח עינים א"ר אלכסנדרי מלמד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שהלכה וישבה לה בפתחו של אברהם אבינו מקום שכל עינים צופות לראותו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ר' חנין א"ר מקום הוא ששמו עינים וכן הוא אומר תפוח והעינם ר' שמואל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בר נחמני אמר שנתנה עינים לדבריה כשתבעה אמר לה שמא נכרית את</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמרה ליה גיורת אני שמא אשת איש את אמרה ליה פנויה אני שמא קיבל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בך אביך קידושין אמרה ליה יתומה אני שמא טמאה את אמרה ליה טהורה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אני: ויטע אשל בבאר שבע אמר ריש לקיש מלמד שעשה פרדס ונטע בו כל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מיני מגדים רבי יהודה ורבי נחמיה חד אמר פרדס וחד אמר פונדק בשלמא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">למ"ד פרדס היינו דכתיב ויטע אלא למ"ד פונדק מאי ויטע כדכתיב ויטע</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אהלי אפדנו וגו' ויקרא שם בשם ה' אל עולם אמר ריש לקיש אל תיקרי ויקרא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>