<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:06.298081</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:06.298081</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>אלא ויקריא מלמד שהקריא אברהם אבינו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לשמו של הקב"ה בפה כל עובר ושב כיצד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאחר שאכלו ושתו עמדו לברכו אמר להם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וכי משלי אכלתם משל אלהי עולם אכלתם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הודו ושבחו וברכו למי שאמר והיה העולם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ויראה יהודה ויחשבה לזונה כי כסתה פניה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">משום דכסתה פניה חשבה לזונה א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שכסתה פניה בבית חמיה דא"ר שמואל בר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נחמני א"ר יונתן כל כלה שהיא צנועה בבית</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חמיה זוכה ויוצאין ממנה מלכים ונביאים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מנלן מתמר נביאים דכתיב חזון ישעיהו בן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמוץ מלכים מדוד ואמר רבי לוי דבר זה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מסורת בידינו מאבותינו אמוץ ואמציה אחים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוו היא מוצאת היא מיתוצאת מיבעי ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">א"ר אלעזר לאחר שנמצאו סימניה בא סמאל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וריחקן בא גבריאל וקירבן היינו דכתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למנצח על יונת אלם רחוקים לדוד מכתם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">א"ר יוחנן משעה שנתרחקו סימניה נעשית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כיונה אילמת לדוד מכתם שיצא ממנה דוד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהיה מך ותם לכל דבר אחר מכתם שהיתה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מכתו תמה שנולד כשהוא מהול דבר אחר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מכתם כשם שבקטנותו הקטין עצמו אצל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מי שגדול ממנו ללמוד תורה כך בגדולתו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והיא שלחה אל חמיה לאמר לאיש אשר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלה לו אנכי הרה ותימא ליה מימר אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב זוטרא בר טוביה אמר רב ואמרי לה אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב חנא בר ביזנא אמר רבי שמעון חסידא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואמרי לה אמר רבי יוחנן משום ר' שמעון בן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוחי נוח לו לאדם שיפיל עצמו לתוך כבשן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">האש ואל ילבין פני חבירו ברבים מנלן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתמר הכר נא א"ר חמא ברבי חנינא בהכר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בישר לאביו בהכר בישרוהו בהכר בישר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הכר נא הכתנת בנך היא בהכר בישרוהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הכר נא למי נא אין נא אלא לשון בקשה אמרה ליה בבקשה ממך הכר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פני בוראך ואל תעלים עיניך ממני ויכר יהודה ויאמר צדקה ממני היינו דאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רב חנין בר ביזנא א"ר שמעון חסידא יוסף שקדש ש"ש בסתר זכה והוסיפו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לו אות אחת משמו של הקב"ה דכתיב עדות ביהוסף שמו יהודה שקדש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ש"ש בפרהסיא זכה ונקרא כולו על שמו של הקב"ה כיון שהודה ואמר צדקה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ממני יצתה בת קול ואמרה אתה הצלת תמר ושני בניה מן האור חייך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שאני מציל בזכותך ג' מבניך מן האור מאן נינהו חנניה מישאל ועזריה צדקה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ממני מנא ידע יצתה בת קול ואמרה ממני יצאו כבושים ולא יסף עוד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לדעתה אמר שמואל סבא חמוה דרב שמואל בר אמי משמיה דרב שמואל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בר אמי כיון שידעה שוב לא פסק ממנה כתיב הכא ולא יסף עוד לדעתה וכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">התם קול גדול ולא יסף: אבשלום נתגאה בשערו וכו': ת"ר אבשלום בשערו מרד שנאמר וכאבשלום לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">היה איש יפה וגו' ובגלחו את ראשו (וגו') והיה מקץ ימים לימים אשר יגלח כי כבד עליו וגלחו ושקל את</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שער ראשו מאתים שקלים באבן המלך תנא אבן שאנשי טבריא ואנשי ציפורי שוקלים בה לפיכך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נתלה בשערו שנאמר ויקרא אבשלום לפני עבדי דוד ואבשלום רוכב על הפרד ויבא הפרד תחת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שובך האלה הגדולה ויאחז ראשו באלה ויותן בין השמים ובין הארץ והפרד אשר תחתיו עבר [שקל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ספסירא בעא למיפסקיה] תנא דבי רבי ישמעאל באותה שעה נבקע שאול מתחתיו וירגז המלך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ויעל על עליית השער ויבך וכה אמר בלכתו בני אבשלום בני בני [אבשלום] מי יתן מותי אני תחתיך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אבשלום בני בני והמלך לאט את פניו ויזעק המלך קול גדול בני אבשלום אבשלום בני בני הני תמניא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בני למה שבעה דאסקיה משבעה מדורי גיהנם ואידך איכא דאמרי דקריב רישיה לגבי גופיה ואיכא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דאמרי דאייתיה לעלמא דאתי ואבשלום לקח ויצב לו בחייו מאי לקח אמר ריש לקיש שלקח מקח</row>
		<row row_number="54" isdata="1">רע לעצמו את מצבת אשר בעמק המלך וגו' א"ר חנינא בר פפא בעצה עמוקה של מלכו של עולם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>