<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:39.301782</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:39.301782</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>דכתיב הנני מקים עליך רעה מביתך כיוצא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בדבר אתה אומר וישלחהו מעמק חברון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">א"ר חנינא בר פפא בעצה עמוקה של אותו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">צדיק שקבור בחברון דכתיב ידוע תדע כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">גר יהיה זרעך כי אמר אין לי בן ולא הוו ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בני והכתיב ויולדו לאבשלום שלשה בנים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ובת אחת אמר רב יצחק בר אבדימי שלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">היה לו בן הגון למלכות רב חסדא אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גמירי כל השורף תבואתו של חבירו אינו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מניח בן ליורשו ואיהו קלייה לדיואב דכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ויאמר אל עבדיו ראו חלקת יואב אל ידי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולו שם שעורים לכו והציתוה באש ויציתו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עבדי אבשלום את החלקה באש: וכן לענין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הטובה מרים וכו': מי דמי התם חדא שעתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הכא שבעה יומי אמר אביי אימא ולענין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הטובה אינו כן א"ל רבא הא וכן לענין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הטובה קתני אלא אמר רבא הכי קתני וכן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לענין הטובה דבאותה מדה ולעולם מדה טובה מרובה ממדת פורענות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ותתצב אחותו מרחוק א"ר יצחק פסוק זה כולו על שם שכינה נאמר ותתצב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דכתיב ויבא ה' ויתיצב וגו' אחותו דכתיב אמור לחכמה אחותי את מרחוק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דכתיב מרחוק ה' נראה לי לדעת דכתיב כי אל דעות ה' מה דכתיב מה ה'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלהיך שואל מעמך יעשה דכתיב כי לא יעשה [ה'] אלהים דבר לו דכתי' ויקרא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לו ה' שלום: ויקם מלך חדש וגו' רב ושמואל חד אמר חדש ממש וחד אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנתחדשו גזירותיו מאן דאמר חדש ממש דכתיב חדש ומאן דאמר שנתחדשו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גזירותיו דלא כתיב וימת וימלוך אשר לא ידע את יוסף דהוה דמי כמאן דלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ידע ליה כלל ויאמר אל עמו הנה עם בני ישראל תנא הוא התחיל בעצה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תחילה לפיכך לקה תחילה הוא התחיל בעצה תחילה דכתיב ויאמר אל עמו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לפיכך לקה תחילה כדכתיב ובכה ובעמך ובכל עבדיך הבה נתחכמה לו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להם מיבעי ליה א"ר חמא ברבי חנינא באו ונחכם למושיען של ישראל במה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נדונם נדונם באש כתיב כי הנה ה' באש יבא וכתיב כי באש ה' נשפט וגו'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בחרב כתיב [ ובחרבו את כל בשר] אלא בואו ונדונם במים שכבר נשבע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הקב"ה שאינו מביא מבול לעולם שנאמר כי מי נח זאת לי וגו' והן אינן יודעין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שעל כל העולם כולו אינו מביא אבל על אומה אחת הוא מביא אי נמי הוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אינו מביא אבל הן באין ונופלין בתוכו וכן הוא אומר ומצרים נסים לקראתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והיינו דא"ר אלעזר מאי דכתיב כי בדבר אשר זדו עליהם בקדירה שבישלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בה נתבשלו מאי משמע דהאי זדו לישנא דקדירה הוא דכתיב ויזד יעקב נזיד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">א"ר חייא בר אבא א"ר סימאי שלשה היו באותה עצה בלעם ואיוב ויתרו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בלעם שיעץ נהרג איוב ששתק נידון ביסורין יתרו שברח זכו מבני בניו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שישבו בלשכת הגזית שנאמר ומשפחות סופרים יושבי יעבץ תרעתים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמעתים סוכתים המה הקנים הבאים מחמת אבי בית רכב וכתיב ובני קיני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חתן משה וגו': ונלחם בנו ועלה מן הארץ ועלינו מיבעי ליה א"ר אבא בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כהנא כאדם שמקלל את עצמו ותולה קללתו בחבירו וישימו עליו שרי מסים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עליהם מיבעי ליה תנא דבי ר' אלעזר בר' שמעון מלמד שהביאו מלבן ותלו לו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לפרעה בצוארו וכל אחד ואחד מישראל שאמר להם איסטניס אני אמרו לו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כלום איסטניס אתה יותר מפרעה שרי מסים דבר שמשים (לבנים) למען ענותו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בסבלותם [ענותם מיבעי ליה] למען ענותו לפרעה בסבלותם דישראל ויבן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ערי מסכנות לפרעה רב ושמואל חד אמר שמסכנות את בעליהן וח"א</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שממסכנות את בעליהן דאמר מר כל העוסק בבנין מתמסכן את פיתום ואת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רעמסס רב ושמואל חד אמר פיתום שמה ולמה נקרא שמה רעמסס שראשון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ראשון מתרוסס וחד אמר רעמסס שמה ולמה נקרא שמה פיתום שראשון</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ראשון פי תהום בולעו וכאשר יענו אותו כן ירבה וכן יפרוץ כן רבו וכן פרצו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מיבעי ליה אמר ר"ל רוח הקדש מבשרתן כן ירבה וכן יפרוץ: ויקוצו מפני בני</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ישראל מלמד שהיו דומין בעיניהם כקוצים ויעבידו מצרים את בני ישראל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>