<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:06.432836</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:06.432836</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="12">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>דיקא נמי דכתיב הקניזי ש"מ עזובה זו מרים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולמה נקרא שמה עזובה שהכל עזבוה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מתחילתה הוליד והלא מינסב הוה נסיב לה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">א"ר יוחנן כל הנושא אשה לשם שמים מעלה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עליו הכתוב כאילו ילדה יריעות שהיו פניה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דומין ליריעות ואלה בניה אל תקרי בניה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא בוניה ישר שישר את עצמו שובב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ששיבב את יצרו וארדון שרדה את יצרו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואיכא דאמרי על שהיו פניה דומין לורד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולאשחור אבי תקוע היו שתי נשים חלאה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ונערה אשחור זה כלב ולמה נקרא שמו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אשחור שהושחרו פניו בתעניות אבי שנעשה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה כאב תקוע שתקע את לבו לאביו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבשמים היו שתי נשים נעשה מרים כשתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נשים חלאה ונערה לא חלאה ונערה הואי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא בתחילה חלאה ולבסוף נערה ובני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חלאה צרת וצהר ואתנן צרת שנעשית צרה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לחברותיה צהר שהיו פניה דומין כצהרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אתנן שכל הרואה אותה מוליך אתנן לאשתו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ויצו פרעה לכל עמו א"ר יוסי בר' חנינא אף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על עמו גזר ואמר ר"י בר' חנינא שלש גזירות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גזר בתחילה אם בן הוא והמתן אותו ולבסוף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל הבן הילוד היאורה תשליכוהו ולבסוף אף על עמו גזר וילך איש מבית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לוי להיכן הלך אמר רב יהודה בר זבינא שהלך בעצת בתו תנא עמרם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גדול הדור היה כיון (שראה שאמר) פרעה הרשע כל הבן הילוד היאורה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תשליכוהו אמר לשוא אנו עמלין עמד וגירש את אשתו עמדו כולן וגירשו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את נשותיהן אמרה לו בתו אבא קשה גזירתך יותר משל פרעה שפרעה לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גזר אלא על הזכרים ואתה גזרת על הזכרים ועל הנקיבות פרעה לא גזר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלא בעוה"ז ואתה בעוה"ז ולעוה"ב פרעה הרשע ספק מתקיימת גזירתו ספק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אינה מתקיימת אתה צדיק בודאי שגזירתך מתקיימת שנאמר ותגזר אומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ויקם לך עמד והחזיר את אשתו עמדו כולן והחזירו את נשותיהן ויקח ויחזור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיבעי ליה א"ר יהודה בר זבינא שעשה לו מעשה ליקוחין הושיבה באפריון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואהרן ומרים מרקדין לפניה ומלאכי השרת אמרו אם הבנים שמחה את בת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לוי אפשר בת מאה ושלשים שנה הויא וקרי לה בת דא"ר חמא בר' חנינא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זו יוכבד שהורתה בדרך ולידתה בין החומות שנאמר אשר ילדה אותה ללוי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במצרים לידתה במצרים ואין הורתה במצרים א"ר יהודה שנולדו בה סימני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נערות ותהר האשה ותלד בן והא הות מיעברא ביה תלתא ירחי מעיקרא א"ר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהודה בר זבינא מקיש לידתה להורתה מה הורתה שלא בצער אף לידתה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שלא בצער מכאן לנשים צדקניות שלא היו בפיתקה של חוה ותרא אותו כי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">טוב הוא תניא ר"מ אומר טוב שמו ר' יהודה אומר טוביה שמו רבי נחמיה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אומר הגון לנביאות אחרים אומרים נולד כשהוא מהול וחכמים אומרים בשעה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנולד משה נתמלא הבית כולו אור כתיב הכא ותרא אותו כי טוב הוא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וכתיב התם וירא אלהים את האור כי טוב ותצפנהו שלשה ירחים דלא מנו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מצרים אלא משעה דאהדרה והיא הות מיעברא ביה תלתא ירחי מעיקרא ולא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יכלה עוד הצפינו אמאי תצפניה ותיזיל אלא כל היכא דהוו שמעי מצראי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דמתיליד ינוקא ממטו ינוקא התם כי היכי דלישמעינהו ומעוי (בהדיהו)</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דכתיב אחזו לנו שועלים שועלים קטנים וגו' ותקח לו תבת גומא מאי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנא גומא א"ר אלעזר מיכן לצדיקים שממונם חביב עליהן יותר מגופן וכל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כך למה לפי שאין פושטין ידיהן בגזל רבי שמואל בר נחמני אמר דבר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רך שיכול לעמוד בפני דבר רך ובפני דבר קשה ותחמרה בחמר ובזפת</row>
		<row row_number="51" isdata="1">תנא חמר מבפנים וזפת מבחוץ כדי שלא יריח אותו צדיק ריח רע ותשם בה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">את הילד ותשם בסוף רבי אלעזר אומר ים סוף רבי שמואל בר נחמני אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>