<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:06.680418</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:06.680418</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>אגם כדכתיב קנה וסוף קמלו ותרד בת פרעה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לרחוץ על היאור א"ר יוחנן משום ר' שמעון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בן יוחי מלמד שירדה לרחוץ מגלולי אביה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וכן הוא אומר אם רחץ ה' את צואת בנות ציון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וגו' ונערותיה הולכות וגו' א"ר יוחנן אין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הליכה זו אלא לשון מיתה וכן הוא אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הנה אנכי הולך למות ותרא את התיבה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בתוך הסוף כיון דחזו דקא בעו לאצולי למשה אמרו לה גבירתנו מנהגו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">של עולם מלך בשר ודם גוזר גזירה אם כל העולם כולו אין מקיימין אותה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בניו ובני ביתו מקיימין אותה ואת עוברת על גזירת אביך בא גבריאל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וחבטן בקרקע ותשלח את אמתה ותקחה ר' יהודה ור' נחמיה חד אמר ידה וחד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר שפחתה מ"ד ידה דכתיב אמתה ומ"ד שפחתה מדלא כתיב ידה ולמ"ד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שפחתה הא אמרת בא גבריאל וחבטן בקרקע דשייר לה חדא דלאו אורחא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דבת מלכא למיקם לחודה ולמאן דאמר ידה ליכתוב ידה הא קמ"ל דאישתרבב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אישתרבובי דאמר מר וכן אתה מוצא באמתה של בת פרעה וכן אתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מוצא בשיני רשעים דכתיב שני רשעים שברת ואמר ריש לקיש אל תיקרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שברת אלא שריבבתה ותפתח ותראהו את הילד ותרא מיבעי ליה א"ר יוסי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ברבי חנינא שראתה שכינה עמו והנה נער בכה קרי ליה ילד וקרי ליה נער</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תנא הוא ילד וקולו כנער דברי רבי יהודה אמר לו רבי נחמיה א"כ עשיתו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למשה רבינו בעל מום אלא מלמד שעשתה לו אמו חופת נעורים בתיבה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמרה שמא לא אזכה לחופתו ותחמול עליו ותאמר מילדי העברים זה מנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ידעה א"ר יוסי ברבי חנינא שראתה אותו מהול זה א"ר יוחנן מלמד שנתנבאה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שלא מדעתה זה נופל ואין אחר נופל והיינו דאמר רבי אלעזר מאי דכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכי יאמרו אליכם דרשו אל האובות ואל הידעונים המצפצפים והמהגים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צופין ואינם יודעין מה צופין מהגים ואינן יודעים מה מהגים ראו שמושיען</row>
		<row row_number="26" isdata="1">של ישראל במים הוא לוקה עמדו וגזרו כל הבן הילוד היאורה תשליכוהו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כיון דשדיוה למשה אמרו תו לא חזינן כי ההוא סימנא בטלו לגזירתייהו והם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אינן יודעין שעל מי מריבה הוא לוקה והיינו דאמר רבי חמא ברבי חנינא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאי דכתיב המה מי מריבה אשר רבו המה שראו איצטגניני פרעה וטעו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והיינו דקאמר משה שש מאות אלף רגלי וגו' אמר להן משה לישראל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בשבילי נצלתם כולכם ר' חנינא בר פפא אמר אותו היום עשרים ואחד בניסן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היה אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה רבונו של עולם מי שעתיד לומר שירה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">על הים ביום זה ילקה ביום זה רבי אחא בר חנינא אמר אותו היום ששה בסיון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היה אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה רבש"ע מי שעתיד לקבל תורה מהר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סיני ביום זה ילקה ביום זה בשלמא למ"ד בששה בסיון משכחת לה ג' ירחי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דאמר מר בשבעה באדר מת ובשבעה באדר נולד משה ומשבעה באדר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ועד ששה בסיון תלתא ירחי אלא למ"ד בעשרים ואחד בניסן היכי משכחת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לה אותה שנה מעוברת היתה רובו של ראשון ורובו של אחרון ואמצעי שלם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ותאמר אחותו אל בת פרעה האלך וקראתי לך אשה מינקת מן העבריות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ומאי שנא מעבריות מלמד שהחזירוהו למשה על כל המצריות כולן ולא ינק</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר פה שעתיד לדבר עם השכינה יינק דבר טמא והיינו דכתיב את מי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יורה דעה וגו' למי יורה דעה ולמי יבין שמועה לגמולי מחלב ולעתיקי משדים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ותאמר לה בת פרעה לכי וגו' א"ר אלעזר מלמד שהלכה בזריזות כעלמה ר'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמואל בר נחמני אמר העלמה שהעלימה את דבריה ותאמר לה בת פרעה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">היליכי את הילד הזה אמר רבי חמא בר' חנינא מתנבאה ואינה יודעת מה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מתנבאה היליכי הא שליכי ואני אתן את שכרך א"ר חמא בר' חנינא לא דיין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לצדיקים שמחזירין להן אבידתן אלא שנותנין להן שכרן ותקח מרים הנביאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אחות אהרן וגו' אחות אהרן ולא אחות משה אמר רב עמרם אמר רב ואמרי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לה אמר רב נחמן אמר רב מלמד שהיתה מתנבאה כשהיא אחות אהרן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>