<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:38.693153</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:38.693153</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="43">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משוח מלחמה"/><ContGemara/>מונחין בארון וכן הוא אומר וישלח אותם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משה אלף למטה לצבא אותם ואת פינחס</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אותם אלו סנהדרין פינחס זה משוח מלחמה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וכלי הקודש זה ארון ולוחות שבו וחצוצרות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">התרועה אלו השופרות תנא לא לחנם הלך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">פינחס למלחמה אלא ליפרע דין אבי אמו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שנאמר והמדנים מכרו אותו אל מצרים וגו'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למימרא דפינחס מיוסף אתי והא כתיב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואלעזר בן אהרן לקח לו מבנות פוטיאל לו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאשה מאי לאו דאתי מיתרו שפיטם עגלים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לעבודת כוכבים לא מיוסף שפיטפט ביצרו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והלא שבטים מבזין אותו ראיתם בן פוטי זה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן שפיטם אבי אמו עגלים לעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהרוג נשיא מישראל אלא אי אבוה דאימיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מיוסף אימיה דאימיה מיתרו ואי אימיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דאימיה מיוסף אבוה דאימיה מיתרו דיקא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נמי דכתיב מבנות פוטיאל תרי משמע שמע</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מינה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ודברו השוטרים אל העם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לאמר מי האיש אשר בנה בית חדש ולא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חנכו ילך וישוב לביתו וגו' אחד הבונה בית</row>
		<row row_number="21" isdata="1">התבן בית הבקר בית העצים בית האוצרות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחד הבונה ואחד הלוקח ואחד היורש ואחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנתן לו מתנה ומי האיש אשר נטע כרם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ולא חללו וגו' אחד הנוטע כרם ואחד הנוטע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חמשה אילני מאכל ואפילו מחמשת המינין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחד הנוטע ואחד המבריך ואחד המרכיב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואחד הלוקח ואחד היורש ואחד שנתן לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מתנה ומי האיש אשר ארש אשה וגו' אחד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">המארס את הבתולה ואחד המארס את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">האלמנה אפי' שומרת יבם ואפי' שמע שמת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחיו במלחמה חוזר ובא לו כל אלו ואלו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שומעין דברי כהן מערכי מלחמה וחוזרין ומספקין מים ומזון ומתקנין את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הדרכים ואלו שאינן חוזרין הבונה בית שער אכסדרה ומרפסת הנוטע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ארבע אילני מאכל וחמשה אילני סרק המחזיר את גרושתו אלמנה לכהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">גדול גרושה וחלוצה לכהן הדיוט ממזרת ונתינה לישראל בת ישראל לממזר ולנתין לא היה חוזר רבי יהודה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר אף הבונה בית על מכונו לא היה חוזר ר' אליעזר אומר אף הבונה בית לבינים בשרון לא היה חוזר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלו שאין זזין ממקומן בנה בית וחנכו נטע כרם וחללו הנושא את ארוסתו הכונס את יבמתו שנא'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נקי יהיה לביתו שנה אחת לביתו זה ביתו יהיה זה כרמו ושמח את אשתו זו אשתו אשר לקח להביא את</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יבמתו אין מספיקין (להם) מים ומזון ואין מתקנין את הדרכים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן ודברו השוטרים יכול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דברים של עצמן כשהוא אומר ויספו השוטרים הרי דברים של עצמן אמור הא מה אני מקיים ודברו השוטרים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בדברי משוח מלחמה הכתוב מדבר הא כיצד כהן מדבר ושוטר משמיע תני חדא כהן מדבר ושוטר משמיע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ותניא אידך כהן מדבר וכהן משמיע ותניא אידך שוטר מדבר ושוטר משמיע אמר אביי הא כיצד מונגש ועד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ודברו כהן מדבר וכהן משמיע מודברו עד ויספו כהן מדבר ושוטר משמיע מויספו ואילך שוטר מדבר ושוטר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">משמיע: מי האיש אשר בנה בית חדש כו': תנו רבנן אשר בנה אין לי אלא אשר בנה לקח וירש וניתן לו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">במתנה מנין ת"ל מי האיש אשר בנה בית אין לי אלא בית מנין לרבות בית התבן ובית הבקר ובית העצים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ובית האוצרות ת"ל אשר בנה מכל מקום יכול שאני מרבה אף הבונה בית שער אכסדרה ומרפסת תלמוד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לומר בית מה בית הראוי לדירה אף כל הראוי לדירה ר' אליעזר בן יעקב אומר בית כמשמעו לא חנך ולא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חנכו פרט לגזלן לימא דלא כרבי יוסי הגלילי דאי רבי יוסי הגלילי הא אמר ורך הלבב זה המתיירא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>