<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:42.652533</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:42.652533</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="46">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContGemara/>איתן מושבך ושים בסלע קנך ואומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שמעו הרים את ריב ה' והאיתנים מוסדי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ארץ אחרים אומרים מנין לאיתן שהוא ישן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנאמר גוי איתן הוא גוי מעולם הוא:</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועורפין אותה בקופיץ מאחוריה: מ"ט גמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עריפה עריפה מחטאת העוף: ומקומה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אסור מלזרוע ומליעבד: ת"ר אשר לא יעבד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בו ולא יזרע לשעבר דברי רבי יאשיה רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יונתן אומר להבא רבא אמר להבא דכ"ע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא פליגי דכתיב ולא יזרע כי פליגי לשעבר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי יאשיה סבר מי כתיב ולא יעובד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ורבי יונתן מי כתיב אשר לא נעבד ורבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יאשיה אשר לשעבר משמע ור' יונתן אשר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבויא הוא: ומותר לסרוק שם פשתן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולנקר שם אבנים: ת"ר אשר לא יעבד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בו ולא יזרע אין לי אלא זריעה שאר עבודות מנין תלמוד לומר אשר לא יעבד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בו מכל מקום אם כן מה ת"ל ולא יזרע לומר לך מה זריעה מיוחדת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שהיא בגופה של קרקע אף כל שהיא בגופה של קרקע יצא סריקת פשתן וניקור אבנים שאינן בגופה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">של קרקע ואימא אשר לא יעבד בו כלל ולא יזרע פרט כלל ופרט אין בכלל אלא מה שבפרט זריעה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אין מידי אחרינא לא אשר רבויא הוא: זקני העיר רוחצין ידיהן כו': ת"ר וכל זקני העיר ההיא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הקרובים אל החלל ירחצו את ידיהם על העגלה הערופה בנחל שאין ת"ל הערופה ומה ת"ל הערופה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">על מקום עריפתה של עגלה ואמרו ידינו לא שפכו את הדם הזה ועינינו לא ראו וכי על לבנו עלתה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שב"ד שופכין דמים אלא לא בא לידינו ופטרנוהו בלא מזונות ולא ראינוהו והנחנוהו בלא לויה תניא היה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר"מ אומר כופין ללויה ששכר הלויה אין לה שיעור שנאמר ויראו השומרים איש יוצא מן העיר ויאמרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לו הראנו נא את מבוא העיר ועשינו עמך חסד וכתיב ויראם את מבוא העיר ומה חסד עשו עמו שכל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אותה העיר הרגו לפי חרב ואותו האיש ומשפחתו שלחו וילך האיש ארץ החתים ויבן עיר ויקרא שמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לוז היא שמה עד היום הזה תניא היא לוז שצובעין בה תכלת היא לוז שבא סנחריב ולא בלבלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נבוכדנצר ולא החריבה ואף מלאך המות אין לו רשות לעבור בה אלא זקנים שבה בזמן שדעתן קצה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עליהן יוצאין חוץ לחומה והן מתים והלא דברים ק"ו ומה כנעני זה שלא דיבר בפיו ולא הלך ברגליו גרם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הצלה לו ולזרעו עד סוף כל הדורות מי שעושה לויה ברגליו על אחת כמה וכמה במה הראה להם חזקיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר בפיו עקם להם ר' יוחנן אמר באצבעו הראה להם תניא כוותיה דר' יוחנן בשביל שכנעני זה הראה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">באצבעו גרם הצלה לו ולזרעו עד סוף כל הדורות אמר רבי יהושע בן לוי המהלך בדרך ואין לו לויה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יעסוק בתורה שנאמר כי לוית חן הם לראשך וענקים לגרגרותיך ואמר ר' יהושע בן לוי בשביל ארבעה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פסיעות שלוה פרעה לאברהם שנאמר ויצו עליו פרעה אנשים וגו' נשתעבד בבניו ארבע מאות שנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנאמר ועבדום וענו אותם ארבע מאות שנה אמר רב יהודה אמר רב כל המלוה את חבירו ארבע אמות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בעיר אינו ניזוק רבינא אלויה לרבא בר יצחק ד' אמות בעיר מטא לידיה היזיקא ואיתציל ת"ר הרב לתלמיד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עד עיבורה של עיר חבר לחבר עד תחום שבת תלמיד לרב אין לו שיעור וכמה א"ר ששת עד פרסה ולא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמרן אלא רבו שאינו מובהק אבל רבו מובהק שלשה פרסאות רב כהנא אלויה לרב שימי בר אשי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מפום נהרא עד בי ציניתא דבבל כי מטו התם אמר ליה ודאי דאמריתו הני ציניתא דבבל משני אדם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הראשון איתנהו א"ל אדכרתן מלתא דאמר רבי יוסי בר' חנינא מאי דכתיב בארץ לא עבר בה איש ולא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ישב אדם שם וכי מאחר שלא עבר היכן ישב (ומאחר שלא ישב היכן עבר) אלא ארץ שגזר עליה אדם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הראשון לישוב נתישבה ארץ שלא גזר עליה אדם הראשון לא נתישבה רב מרדכי אלויה לרב אשי מהגרוניא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ועד בי כיפי ואמרי לה עד בי דורא אמר רבי יוחנן משום רבי מאיר כל שאינו מלוה ומתלוה כאילו שופך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דמים שאילמלי ליווהו אנשי יריחו לאלישע לא גירה דובים לתינוקות שנאמר ויעל משם בית אל והוא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עלה בדרך ונערים קטנים יצאו מן העיר ויתקלסו בו ויאמרו לו עלה קרח עלה קרח אמרו לו עלה שהקרחת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עלינו את המקום מאי ונערים קטנים אמר ר' אלעזר שמנוערים מן המצות קטנים שהיו מקטני אמנה תנא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נערים היו ובזבזו עצמן כקטנים מתקיף לה רב יוסף ודלמא על שם מקומן מי לא כתיב וארם יצאו גדודים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וישבו מארץ ישראל נערה קטנה וקשיא לן נערה וקטנה ואמר ר' פדת קטנה דמן נעורן התם לא מפרש</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מקומה הכא מפורש מקומן ויפן אחריו ויראם ויקללם בשם ה' מה ראה אמר רב ראה ממש כדתניא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבן שמעון בן גמליאל אומר כל מקום שנתנו חכמים עיניהם או מיתה או עוני ושמואל אמר ראה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שכולן נתעברה בהן אמן ביום הכיפורים ורבי יצחק נפחא אמר בלורית ראה להן כאמוריים ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר ראה שלא היתה בהן לחלוחית של מצוה ודלמא בזרעייהו ניהוה הוה אמר רבי אלעזר לא בם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ולא בזרעם עד סוף כל הדורות: ותצאנה שתים דובים מן היער ותבקענה מהם ארבעים ושני ילדים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>