<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:09.457526</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:09.457526</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="47">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContGemara/>רב ושמואל חד אמר נס וחד אמר נס בתוך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נס מאן דאמר נס יער הוה דובים לא הוו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מ"ד נס בתוך נס לא יער הוה ולא דובים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוו וליהוי דובים ולא ליהוי יער דבעיתי אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבי חנינא בשביל ארבעים ושנים קרבנות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהקריב בלק מלך מואב הובקעו מישראל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ארבעים ושנים ילדים איני והאמר רב יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר רב לעולם יעסוק אדם בתורה ובמצות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואע"פ שלא לשמה שמתוך שלא לשמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בא לשמה שבשכר ארבעים ושנים קרבנות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהקריב בלק מלך מואב זכה ויצתה ממנו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רות שיצא ממנו שלמה שכתוב ביה אלף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עולות יעלה שלמה ואמר רבי יוסי בן חוני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רות בתו של עגלון בנו של בלק היתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תאותו מיהא לקללה הוי ויאמרו אנשי העיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אל אלישע הנה נא מושב העיר טוב כאשר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אדוני רואה וגו' וכי מאחר דמים רעים וארץ</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משכלת אלא מה טובתה אמר רבי חנין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חן מקום על יושביו אמר רבי יוחנן שלשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חינות הן חן מקום על יושביו חן אשה על</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בעלה חן מקח על מקחו תנו רבנן שלשה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חלאין חלה אלישע אחד שגירה דובים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בתינוקות ואחד שדחפו לגחזי בשתי ידים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואחד שמת בו שנאמר ואלישע חלה את</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חליו אשר ימות בו תנו רבנן לעולם תהא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמאל דוחה וימין מקרבת לא כאלישע</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שדחפו לגחזי בשתי ידיו ולא כיהושע בן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פרחיה שדחפו לאחד מתלמידיו בשתי ידיו אלישע מאי היא דכתיב ויאמר נעמן הואל קח ככרים וכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ויאמר אליו לא לבי הלך כאשר הפך איש מעל מרכבתו לקראתך העת לקחת את הכסף ולקחת בגדים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וזיתים וכרמים וצאן ובקר ועבדים ושפחות ומי שקיל כולי האי כסף ובגדים הוא דשקיל אמר ר' יצחק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">באותה שעה היה אלישע עוסק בשמנה שרצים אמר לו רשע הגיע עת ליטול שכר שמנה שרצים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וצרעת נעמן תדבק בך ובזרעך לעולם וארבעה אנשים היו מצורעים אמר רבי יוחנן זה גחזי ושלשת בניו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וילך אלישע דמשק למה הלך אמר ר' יוחנן שהלך להחזירו לגחזי בתשובה ולא חזר אמר לו חזור בך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר לו כך מקובלני ממך כל מי שחטא והחטיא את הרבים אין מספיקין בידו לעשות תשובה מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עבד איכא דאמרי אבן שואבת תלה לו לחטאת ירבעם והעמידו בין שמים לארץ ואיכא דאמרי שם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חקק לה אפומה והיתה אומרת אנכי ולא יהיה לך ואיכא דאמרי רבנן דחה מקמיה דכתיב ויאמרו בני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הנביאים אל אלישע הנה נא המקום אשר אנחנו יושבים שם לפניך צר ממנו מכלל דעד האידנא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הוה דחיק יהושע בן פרחיה מאי היא כדהוה קא קטיל ינאי מלכא לרבנן שמעון בן שטח אטמינהו אחתיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ר' יהושע בן פרחיה אזל ערק לאלכסנדריא של מצרים כי הוה שלמא שלח ליה שמעון בן שטח מני ירושלים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עיר הקודש לך אלכסנדריא של מצרים אחותי בעלי שרוי בתוכך ואני יושבת שוממה אמר ש"מ הוה ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שלמא כי אתא אקלע לההוא אושפיזא קם קמייהו ביקרא שפיר עבדי ליה יקרא טובא יתיב וקא משתבח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כמה נאה אכסניא זו א"ל אחד מתלמידיו רבי עיניה טרוטות א"ל רשע בכך אתה עוסק אפיק ארבע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאה שפורי ושמתיה כל יומא אתא לקמיה ולא קבליה יומא חד הוה קרי קרית שמע אתא לקמיה הוה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בדעתיה לקבוליה אחוי ליה בידיה סבר מדחא דחי ליה אזל זקף לבינתא פלחא אמר ליה חזור בך א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כך מקובלני ממך כל החוטא ומחטיא את הרבים אין מספיקין בידו לעשות תשובה דאמר מר כישף והסית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והדיח והחטיא את ישראל תניא רבי שמעון בן אלעזר אומר יצר תינוק ואשה תהא שמאל דוחה וימין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מקרבת<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נמצא ההורג עד שלא נערפה העגלה תצא ותרעה בעדר משנערפה העגלה תקבר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">במקומה שעל ספק באתה מתחילתה כיפרה ספיקה והלכה לה נערפה העגלה ואחר כך נמצא ההורג</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הרי זה יהרג עד אחד אומר ראיתי את ההורג ועד אחד אומר לא ראית אשה אומרת ראיתי ואשה אומרת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לא ראית היו עורפין עד אחד אומר ראיתי ושנים אומרים לא ראית היו עורפין שנים אומרים ראינו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואחד אומר להן לא ראיתם לא היו עורפין משרבו הרוצחנין בטלה עגלה ערופה משבא אליעזר בן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דינאי ותחינה בן פרישה היה נקרא חזרו לקרותו בן הרצחן משרבו המנאפים פסקו המים המרים ורבי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">יוחנן בן זכאי הפסיקן שנאמר לא אפקוד על בנותיכם כי תזנינה ועל כלותיכם כי תנאפנה כי הם וגו'</row>
		<row row_number="54" isdata="1">משמת יוסי בן יועזר איש צרידה ויוסי בן יהודה איש ירושלים בטלו האשכלות שנאמר אין אשכול</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לאכול בכורה אותה נפשי יוחנן כהן גדול העביר הודיית המעשר אף הוא בטל את המעוררין ואת הנוקפין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>