<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:42.752343</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:42.752343</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="47">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContMishna/>עד ימיו היה פטיש מכה בירושלים ובימיו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">א"צ לשאול על הדמאי:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר מנין שאם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נערפה העגלה ואח"כ נמצא ההורג שאין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פוטרת אותו ת"ל ולארץ לא יכופר לדם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אשר שפך בה כי אם בדם שפכה: עד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחד אומר ראיתי את ההורג כו': טעמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דמכחיש ליה הא לא מכחיש ליה עד אחד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מהימן מנהני מילי דת"ר לא נודע מי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכהו הא נודע מי הכהו אפילו אחד בסוף</row>
		<row row_number="10" isdata="1">העולם לא היו עורפין רבי עקיבא אומר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מנין לסנהדרין שראו אחד שהרג את הנפש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואין מכירין אותו שלא היו עורפין ת"ל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ועינינו לא ראו והלא ראו השתא דאמרת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עד אחד מהימן אידך חד היכי מצי מכחיש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליה והאמר עולא כל מקום שהאמינה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תורה עד אחד הרי כאן שנים ואין דבריו של</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחד במקום שנים אמר לך עולא תני לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היו עורפין וכן א"ר יצחק תני לא היו עורפין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ור' חייא אמר תני היו עורפין ולרבי חייא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קשיא דעולא לא קשיא כאן בבת אחת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כאן בזה אחר זה תנן עד אחד אומר ראיתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">את ההורג ושנים אומרים לא ראית היו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עורפין הא חד וחד לא היו עורפין תיובתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דרבי חייא וליטעמיך אימא סיפא שנים אומרים ראינו ועד אחד אומר לא ראיתם לא היו עורפין הא חד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וחד היו עורפין אלא מתני' כולה בפסולי עדות וכדרבי נחמיה דאמר כל מקום שהאמינה תורה עד אחד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הלך אחר רוב דעות ועשו שתי נשים באיש אחד כשני אנשים באיש אחד ואיכא דאמרי כל היכא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דאתא עד אחד כשר מעיקרא אפילו מאה נשים כי אחד דמיין והכא במאי עסקינן כגון דאתאי אשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מעיקרא ותרצה לדרבי נחמיה הכי רבי נחמיה אומר כל מקום שהאמינה תורה עד אחד הלך אחר רוב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דעות ועשו שתי נשים באשה אחת כשני אנשים באיש אחד אבל שתי נשים באיש אחד כי פלגא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ופלגא דמי ותרתי פסולי עדות למה לי מהו דתימא כי אזלינן בתר רוב דעות לחומרא אבל לקולא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא קמ"ל: משרבו הרוצחין כו': ת"ר משרבו הרוצחנין בטלה עגלה ערופה לפי שאינה באה אלא על</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הספק משרבו הרוצחנין בגלוי בטלה עגלה ערופה: משרבו הנואפין כו': ת"ר ונקה האיש מעון בזמן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שהאיש מנוקה מעון המים בודקין את אשתו אין האיש מנוקה מעון אין המים בודקין את אשתו ואומר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא אפקוד על בנותיכם כי תזנינה כו' מאי ואומר וכי תימא עון דידיה אין דבניה ודבנתיה לא תא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמע לא אפקוד על בנותיכם כי תזנינה ועל כלותיכם כי תנאפנה וכי תימא עון אשת איש אין עון</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דפנויה לא ת"ש כי הם עם הזונות יפרדו ועם הקדשות יזבחו וגו' מאי ועם לא יבין ילבט אמר רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלעזר אמר להם נביא לישראל אם אתם מקפידין על עצמכם מים בודקין נשותיכם ואם לאו אין המים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בודקין נשותיכם משרבו בעלי הנאה נתעותו הדינין ונתקלקלו המעשים ואין נוח בעולם משרבו רואי פנים בדין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בטל לא תגורו ופסק לא תכירו ופרקו עול שמים ונתנו עליהם עול בשר ודם משרבו לוחשי לחישות בדין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבה חרון אף בישראל ונסתלקה השכינה משום שנאמר בקרב אלהים ישפוט משרבו אחרי בצעם לבם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הולך רבו האומרים לרע טוב ולטוב רע משרבו האומרים לרע טוב ולטוב רע רבו הוי הוי בעולם משרבו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מושכי הרוק רבו היהירים ונתמעטו התלמידים והתורה חוזרת על לומדיה משרבו היהירים התחילו בנות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישראל להנשא ליהירים שאין דורינו רואה אלא לפנים איני והאמר מר האי מאן דמיהר אפילו אאינשי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ביתיה לא מיקבל שנאמר גבר יהיר ולא ינוה לא ינוה אפי' בנוה שלו מעיקרא קפצה עליה לסוף מיתזיל עלייהו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">משרבו מטילי מלאי על בעלי בתים רבה השוחד והטיית משפט ופסקה טובה משרבו מקבלני טובתך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומחזקני טובותיך רבו איש הישר בעיניו יעשה שפלים הוגבהו והגבוהים הושפלו ומלכותא אזלא ונולא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">משרבו צרי עין וטורפי טרף רבו מאמצי הלב וקופצי ידים מלהלוות ועברו על מה שכתוב בתורה השמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לך פן וגו' משרבו נטויות גרון ומשקרות עינים רבו מים המרים אלא שפסקו משרבו מקבלי מתנות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נתמעטו הימים ונתקצרו השנים דכתיב ושונא מתנות יחיה משרבו זחוחי הלב רבו מחלוקת בישראל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">משרבו תלמידי שמאי והילל שלא שימשו כל צורכן רבו מחלוקת בישראל ונעשית תורה כשתי תורות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">משרבו מקבלי צדקה מן העובדי כוכבים היו ישראל למעלה והם למטה ישראל לפנים והם לאחור:</row>
		<row row_number="52" isdata="1">משמת יוסי בן יועזר כו': מאי אשכולות אמר רב יהודה אמר שמואל איש שהכל בו: יוחנן כהן גדול העביר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הודיית המעשר כו': מ"ט אמר רבי יוסי בר' חנינא לפי שאין נותנין אותו כתיקונו דרחמנא אמר דיהבי ללוים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>