<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:24.187732</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:24.187732</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל היד"/><ContGemara/>ומשתין מים ערום לפני מטתו והמשמש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מטתו בפני כל חי אמר ליה רב יהודה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לשמואל ואפי' לפני עכברים א"ל שיננא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא אלא כגון של בית פלוני שמשמשין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מטותיהן בפני עבדיהם ושפחותיהם ואינהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאי דרוש שבו לכם פה עם החמור עם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הדומה לחמור רבה בר רב הונא מקרקש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זגי דכילתא אביי באלי דידבי רבא באלי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פרוחי אמר ר"ש בן יוחי ה' דברים הן שהעושה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אותן מתחייב בנפשו ודמו בראשו האוכל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שום קלוף ובצל קלוף וביצה קלופה והשותה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משקין מזוגין שעבר עליהן הלילה והלן בבית</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הקברות והנוטל צפרניו וזורקן לרה"ר והמקיז</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דם ומשמש מטתו: האוכל שום קלוף כו':</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואע"ג דמנחי בסילתא ומציירי וחתימי רוח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רעה שורה עליהן ולא אמרן אלא דלא שייר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בהן עיקרן או קליפתן אבל שייר בהן עיקרן או</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קליפתן לית לן בה: והשותה משקין מזוגין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שעבר עליהן הלילה: אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שמואל והוא שלנו בכלי מתכות אמר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פפא וכלי נתר ככלי מתכות דמו וכן אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי יוחנן והוא שלנו בכלי מתכות וכלי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נתר ככלי מתכות דמו: והלן בבית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הקברות: כדי שתשרה עליו רוח טומאה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זימנין דמסכנין ליה: והנוטל צפרניו וזורקן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לרשות הרבים: מפני שאשה מעוברת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עוברת עליהן ומפלת ולא אמרן אלא דשקיל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בגנוסטרי ולא אמרן אלא דשקיל דידיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ודכרעיה ולא אמרן אלא דלא גז מידי בתרייהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אבל גז מידי בתרייהו לית לן בה ולא היא לכולה מילתא חיישינן ת"ר ג'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דברים נאמרו בצפרנים שורפן חסיד קוברן צדיק זורקן רשע: והמקיז דם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומשמש מטתו: דאמר מר מקיז דם ומשמש מטתו הויין לו בנים ויתקין הקיזו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שניהם ושמשו הויין לו בנים בעלי ראתן אמר רב ולא אמרן אלא דלא טעים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מידי אבל טעים מידי לית לן בה אמר רב חסדא אסור לו לאדם שישמש מטתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ביום שנאמר ואהבת לרעך כמוך מאי משמע אמר אביי שמא יראה בה דבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מגונה ותתגנה עליו אמר רב הונא ישראל קדושים הם ואין משמשין מטותיהן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ביום אמר רבא ואם היה בית אפל מותר ות"ח מאפיל בכסותו ומשמש תנן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">או תשמש לאור הנר אימא תבדוק לאור הנר ת"ש אע"פ שאמרו המשמש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מטתו לאור הנר הרי זה מגונה אימא הבודק מטתו לאור הנר הרי זה מגונה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תא שמע ושל בית מונבז המלך היו עושין ג' דברים ומזכירין אותן לשבח היו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">משמשין מטותיהם ביום ובודקין מטותיהם במילא פרהבא ונוהגין טומאה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וטהרה בשלגים קתני מיהא משמשין מטותיהן ביום אימא בודקין מטותיהם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ביום הכי נמי מסתברא דאי ס"ד משמשין מזכירין אותן לשבח אין ה"נ דאגב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאיכא אונס שינה מגניא באפיה ובודקין מטותיהן במילא פרהבא מסייע ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לשמואל דאמר שמואל אין בודקין את המטה אלא בפקולין או בצמר נקי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ורך אמר רב היינו דכי הואי התם בערבי שבתות הוו אמרי מאן בעי פקולי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בנהמא ולא ידענא מאי קאמרי אמר רבא הני שחקי דכיתנא מעלי לבדיקה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">איני והא תנא דבי מנשה אין בודקין את המטה לא בעד אדום ולא בעד שחור</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ולא בפשתן אלא בפקולין או בצמר נקי ורך לא קשיא הא בכיתנא הא במאני</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דכיתנא ואיבעית אימא הא והא במאני דכיתנא הא בחדתי הא בשחקי נוהגין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">טומאה וטהרה בשלגין תנן התם שלג אינו לא אוכל ולא משקה חישב עליו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">לאכילה אינו מטמא טומאת אוכלין למשקה מטמא טומאת משקין נטמא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מקצתו לא נטמא כולו נטהר מקצתו נטהר כולו הא גופא קשיא אמרת נטמא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מקצתו לא נטמא כולו והדר תני נטהר מקצתו נטהר כולו למימרא דנטמא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כולו אמר אביי כגון שהעבירו על אויר תנור דהתורה העידה על כלי חרס</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>