<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:41.565281</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:41.565281</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="20">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל היד"/><ContGemara/>רבי חנינא הוא דחכים כולי עלמא לאו חכימי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכי אמר רבי יוחנן חכמתא דרבי חנינא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גרמא לי דלא אחזי דמא מטמינא מטהר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מטהרנא מטמא אמר רבי אלעזר ענוותנותא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרבי חנינא גרמא לי דחזאי דמא ומה רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חנינא דענותן הוא מחית נפשיה לספק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וחזי אנא לא אחזי אמר רבי זירא טבעא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דבבל גרמא לי דלא חזאי דמא דאמינא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בטבעא לא ידענא בדמא ידענא למימרא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דבטבעא תליא מלתא והא רבה הוא דידע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בטבעא ולא ידע בדמא כל שכן קאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומה רבה דידע בטבעא לא חזא דמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואנא אחזי עולא אקלע לפומבדיתא אייתו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לקמיה דמא ולא חזא אמר ומה רבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלעזר דמרא דארעא דישראל הוה כי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מקלע לאתרא דר' יהודה לא חזי דמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אנא אחזי ואמאי קרו ליה מרא דארעא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דישראל דההיא אתתא דאייתא דמא לקמיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דרבי אלעזר הוה יתיב רבי אמי קמיה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ארחיה אמר לה האי דם חימוד הוא בתר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דנפקה אטפל לה רבי אמי א"ל בעלי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היה בדרך וחמדתיו קרי עליה סוד ה'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליראיו אפרא הורמיז אמיה דשבור מלכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שדרה דמא לקמיה דרבא הוה יתיב רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עובדיה קמיה ארחיה אמר לה האי דם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חימוד הוא אמרה ליה לבריה תא חזי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כמה חכימי יהודאי א"ל דלמא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כסומא בארובה הדר שדרה ליה שתין מיני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דמא וכולהו אמרינהו ההוא בתרא דם כנים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוה ולא ידע אסתייע מילתא ושדר לה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סריקותא דמקטלא כלמי אמרה יהודאי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בתווני דלבא יתביתו אמר רב יהודה מרישא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוה חזינא דמא כיון דאמרה לי אמיה דיצחק ברי האי טיפתא קמייתא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא מייתינן לה קמייהו דרבנן משום דזהימא לא חזינא בין טמאה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לטהורה ודאי חזינא ילתא אייתא דמא לקמיה דרבה בר בר חנה וטמי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לה הדר אייתא לקמיה דרב יצחק בריה דרב יהודה ודכי לה והיכי עביד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הכי והתניא חכם שטימא אין חברו רשאי לטהר אסר אין חבירו רשאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להתיר מעיקרא טמויי הוה מטמי לה כיון דא"ל דכל יומא הוה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מדכי לי כי האי גונא והאידנא הוא דחש בעיניה דכי לה ומי מהימני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין והתניא נאמנת אשה לומר כזה ראיתי ואבדתיו איבעיא להו כזה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">טיהר איש פלוני חכם מהו תא שמע נאמנת אשה לומר כזה ראיתי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואבדתיו שאני התם דליתיה לקמה תא שמע דילתא אייתא דמא לקמיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דרבה בר בר חנה וטמי לה לקמיה דרב יצחק בריה דרב יהודה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ודכי לה והיכי עביד הכי והתניא חכם שטימא אין חבירו רשאי לטהר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וכו' ואמרינן טמויי הוה מטמי לה כיון דאמרה ליה דכל יומא מדכי לה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כי האי גונא והאידנא הוא דחש בעיניה הדר דכי לה אלמא מהימנא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לה רב יצחק בר יהודה אגמריה סמך רבי ראה דם בלילה וטימא ראה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ביום וטיהר המתין שעה אחת חזר וטימא אמר אוי לי שמא טעיתי שמא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">טעיתי ודאי טעה דתניא לא יאמר חכם אילו היה לח היה ודאי טמא אלא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר אין לו לדיין אלא מה שעיניו רואות מעיקרא אחזקיה בטמא כיון דחזא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לצפרא דאשתני אמר (ליה) ודאי טהור הוה ובלילה הוא דלא אתחזי שפיר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">כיון דחזא דהדר אשתני אמר האי טמא הוא ומפכח הוא דקא מפכח ואזיל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רבי בדיק לאור הנר רבי ישמעאל ברבי יוסף בדיק ביום המעונן ביני עמודי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אמר רב אמי בר שמואל וכולן אין בודקין אותן אלא בין חמה לצל רב</row>
		<row row_number="55" isdata="1">נחמן אמר רבה בר אבוה בחמה ובצל ידו וכמזוג שני חלקים כו' תנא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>