<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:45.389360</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:45.389360</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המפלת חתיכה"/><ContGemara/>הרי זו ספק לידה ספק זיבה מביאה קרבן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואינו נאכל רבי יהושע אומר מביאה קרבן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ונאכל שאי אפשר לפתיחת הקבר בלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דם לישנא אחרינא אמרי לה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר שמואל לא טימא רבי יהודה אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בחתיכה של ארבעה מיני דמים אבל של</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאר מיני דמים טהורה איני והא כי אתא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רב הושעיא מנהרדעא אתא ואייתי מתניתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בידיה המפלת חתיכה אדומה ושחורה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ירוקה ולבנה אם יש עמה דם טמאה ואם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לאו טהורה ורבי יהודה אומר בין כך ובין כך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טמאה קתני אדומה ושחורה ירוקה ולבנה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ופליג ר' יהודה וכי תימא כי פליג ר' יהודה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אאדומה ושחורה אבל ירוקה ולבנה לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלא ירוקה ולבנה מאן קתני לה אילימא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לרבנן השתא אדומה ושחורה קא מטהרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבנן ירוקה ולבנה מיבעיא אלא לאו לר'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה ופליג אלא אמר (רב יהודה) באפשר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לפתיחת הקבר בלא דם קמיפלגי ובפלוגתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דהני תנאי דתניא קשתה שנים ולשלישי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הפילה ואינה יודעת מה הפילה הרי זו ספק לידה ספק זיבה מביאה קרבן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואינו נאכל רבי יהושע אומר מביאה קרבן ונאכל לפי שאי אפשר לפתיחת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הקבר בלא דם ת"ר המפלת חתיכה סומכוס אומר משום רבי מאיר וכן היה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רבי שמעון בן מנסיא אומר כדבריו קורעה אם יש דם בתוכה טמאה ואם לאו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">טהורה כרבנן ועדיפא מדרבנן כרבנן דאמרי אפשר לפתיחת הקבר בלא דם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ועדיפא מדרבנן דאינהו סברי עמה אין בתוכה לא וסומכוס סבר אפילו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בתוכה ותניא אידך המפלת חתיכה ר' אחא אומר קורעה אם תוכה מאדים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טמאה ואם לאו טהורה כסומכוס ועדיפא מסומכוס ותניא אידך המפלת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חתיכה רבי בנימין אומר קורעה אם יש בה עצם אמו טמאה לידה אמר רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חסדא ובחתיכה לבנה וכן כי אתא זוגא דמן חדייב אתא ואייתי מתניתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בידיה המפלת חתיכה לבנה קורעה אם יש בה עצם אמו טמאה לידה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבי יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי המפלת חתיכה קורעה אם יש בה דם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אגור טמאה ואם לאו טהורה כסומכוס וקילא מכולהו בעא מיניה רבי ירמיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מרבי זירא הרואה דם בשפופרת מהו בבשרה אמר רחמנא ולא בשפופרת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">או דלמא האי בבשרה מיבעי ליה שמטמאה מבפנים כבחוץ אמר ליה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בבשרה אמר רחמנא ולא בשפופרת דאי בבשרה מבעי ליה שמטמאה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מבפנים כבחוץ א"כ נימא קרא (בבשר) מאי בבשרה שמע מינה תרתי והא"ר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי המפלת חתיכה קורעה אם יש בה דם אגור</row>
		<row row_number="39" isdata="1">טמאה ואם לאו טהורה הכי השתא התם דרכה של אשה לראות דם בחתיכה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכא אין דרכה של אשה לראות דם בשפופרת לימא שפופרת תנאי היא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דתניא המפלת חתיכה אף על פי שמלאה דם אם יש עמה דם טמאה ואם לאו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">טהורה רבי אליעזר אומר בבשרה ולא בשפיר ולא בחתיכה ר' אליעזר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">היינו תנא קמא אימא שרבי אליעזר אומר בבשרה ולא בשפיר ולא בחתיכה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וחכמים אומרים אין זה דם נדה אלא דם חתיכה תנא קמא נמי טהורי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מטהר אלא דפלי פלויי איכא בינייהו תנא קמא סבר בבשרה ולא בשפיר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ולא בחתיכה והוא הדין לשפופרת והני מילי היכא דשיעא אבל פלי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פלויי טמאה מאי טעמיה בבשרה קרינא ביה ואתו רבנן למימר אף על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גב דפלי פלויי אין זה דם נדה אלא דם חתיכה הא דם נדה ודאי טמא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואפילו בשפופרת נמי אמר אביי בשפופרת כולי עלמא לא פליגי דטהורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>