<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:25.537963</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:25.537963</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="31">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המפלת חתיכה"/><ContGemara/>מאי קרא ממעי אמי אתה גוזי מאי משמע</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דהאי גוזי לישנא דאשתבועי הוא דכתיב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גזי נזרך והשליכי ואמר רבי אלעזר למה ולד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דומה במעי אמו לאגוז מונח בספל של מים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אדם נותן אצבעו עליו שוקע לכאן ולכאן תנו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבנן שלשה חדשים הראשונים ולד דר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">במדור התחתון אמצעיים ולד דר במדור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">האמצעי אחרונים ולד דר במדור העליון וכיון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שהגיע זמנו לצאת מתהפך ויוצא וזהו חבלי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אשה והיינו דתנן חבלי של נקבה מרובין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משל זכר ואמר רבי אלעזר מאי קרא אשר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עשיתי בסתר רקמתי בתחתיות ארץ דרתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא נאמר אלא רקמתי מאי שנא חבלי נקבה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מרובין משל זכר זה בא כדרך תשמישו וזה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בא כדרך תשמישו זו הופכת פניה וזה אין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הופך פניו תנו רבנן שלשה חדשים הראשונים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תשמיש קשה לאשה וגם קשה לולד אמצעיים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קשה לאשה ויפה לולד אחרונים יפה לאשה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ויפה לולד שמתוך כך נמצא הולד מלובן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומזורז תנא המשמש מטתו ליום תשעים כאילו שופך דמים מנא ידע אלא אמר אביי משמש והולך ושומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פתאים ה' תנו רבנן שלשה שותפין יש באדם הקב"ה ואביו ואמו אביו מזריע הלובן שממנו עצמות וגידים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וצפרנים ומוח שבראשו ולובן שבעין אמו מזרעת אודם שממנו עור ובשר ושערות ושחור שבעין והקב"ה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נותן בו רוח ונשמה וקלסתר פנים וראיית העין ושמיעת האוזן ודבור פה והלוך רגלים ובינה והשכל וכיון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שהגיע זמנו להפטר מן העולם הקב"ה נוטל חלקו וחלק אביו ואמו מניח לפניהם אמר רב פפא היינו דאמרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אינשי פוץ מלחא ושדי בשרא לכלבא דרש רב חיננא בר פפא מאי דכתיב עושה גדולות עד אין חקר ונפלאות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עד אין מספר בא וראה שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם נותן חפץ בחמת צרורה ופיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">למעלה ספק משתמר ספק אין משתמר ואילו הקב"ה צר העובר במעי אשה פתוחה ופיה למטה ומשתמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דבר אחר אדם נותן חפציו לכף מאזנים כל זמן שמכביד יורד למטה ואילו הקב"ה כל זמן שמכביד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הולד עולה למעלה דרש רבי יוסי הגלילי מאי דכתיב אודך (ה') על כי נוראות נפליתי נפלאים מעשיך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונפשי יודעת מאד בא וראה שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם אדם נותן זרעונים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בערוגה כל אחת ואחת עולה במינו ואילו הקב"ה צר העובר במעי אשה וכולם עולין למין אחד דבר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחר צבע נותן סמנין ליורה כולן עולין לצבע אחד ואילו הקב"ה צר העובר במעי אשה כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עולה למינו דרש רב יוסף מאי דכתיב אודך ה' כי אנפת בי ישוב אפך ותנחמני במה הכתוב מדבר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בשני בני אדם שיצאו לסחורה ישב לו קוץ לאחד מהן התחיל מחרף ומגדף לימים שמע שטבעה ספינתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">של חבירו בים התחיל מודה ומשבח לכך נאמר ישוב אפך ותנחמני והיינו דאמר רבי אלעזר מאי דכתיב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עושה נפלאות (גדולות) לבדו וברוך שם כבודו לעולם אפילו בעל הנס אינו מכיר בנסו דריש רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חנינא בר פפא מאי דכתיב ארחי ורבעי זרית וכל דרכי הסכנת מלמד שלא נוצר אדם מן כל הטפה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלא מן הברור שבה תנא דבי רבי ישמעאל משל לאדם שזורה בבית הגרנות נוטל את האוכל ומניח</row>
		<row row_number="39" isdata="1">את הפסולת כדרבי אבהו דרבי אבהו רמי כתיב ותזרני חיל וכתיב האל המאזרני חיל אמר דוד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לפני הקב"ה רבש"ע זיריתני וזרזתני דרש רבי אבהו מאי דכתיב מי מנה עפר יעקב ומספר את רובע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ישראל מלמד שהקב"ה יושב וסופר את רביעיותיהם של ישראל מתי תבא טיפה שהצדיק נוצר הימנה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ועל דבר זה נסמית עינו של בלעם הרשע אמר מי שהוא טהור וקדוש ומשרתיו טהורים וקדושים יציץ</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בדבר זה מיד נסמית עינו דכתיב נאם הגבר שתום העין והיינו דאמר רבי יוחנן מאי דכתיב וישכב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עמה בלילה הוא מלמד שהקב"ה סייע באותו מעשה שנאמר יששכר חמור גרם חמור גרם לו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליששכר אמר רבי יצחק אמר רבי אמי אשה מזרעת תחילה יולדת זכר איש מזריע תחילה יולדת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נקבה שנאמר אשה כי תזריע וילדה זכר תנו רבנן בראשונה היו אומרים אשה מזרעת תחילה יולדת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">זכר איש מזריע תחלה יולדת נקבה ולא פירשו חכמים את הדבר עד שבא רבי צדוק ופירשו אלה בני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לאה אשר ילדה ליעקב בפדן ארם ואת דינה בתו תלה הזכרים בנקבות ונקבות בזכרים ויהיו בני אולם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אנשים גבורי חיל דורכי קשת ומרבים בנים ובני בנים וכי בידו של אדם להרבות בנים ובני בנים אלא מתוך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>