<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:47.258363</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:47.258363</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="36">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בנות כותים"/><ContMishna/>מתני' המקשה נדה קשתה שלשה ימים<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">בתוך י"א יום ושפתה מעת לעת וילדה הרי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זו יולדת בזוב דברי רבי אליעזר רבי יהושע</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומר לילה ויום כלילי שבת ויומו ששפתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מן הצער ולא מן הדם כמה היא קישויה ר'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאיר אומר אפילו ארבעים וחמשים יום רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יהודה אומר דיה חדשה ר' יוסי ור' שמעון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומרים אין קישוי יותר משתי שבתות</row>
		<row row_number="9" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אטו כל המקשה נדה היא אמר רב נדה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליומא ושמואל אמר חיישינן שמא תשפה ור'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יצחק אמר המקשה אינה כלום והקתני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">המקשה נדה אמר רבא בימי נדה נדה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בימי זיבה טהורה והתניא המקשה בימי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נדה נדה בימי זיבה טהורה כיצד קשתה יום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחד ושפתה שנים או שקשתה שנים ושפתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יום אחד או ששפתה וקשתה וחזרה ושפתה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הרי זו יולדת בזוב אבל שפתה יום אחד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וקשתה שנים או ששפתה שנים וקשתה יום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחד או שקשתה ושפתה וחזרה וקשתה אין זו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יולדת בזוב כללו של דבר קושי סמוך ללידה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אין זו יולדת בזוב שופי סמוך ללידה הרי זו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יולדת בזוב חנניא בן אחי ר' יהושע אומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל שחל קישויה בשלישי שלה אפילו כל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היום כולו בשופי אין זו יולדת בזוב כללו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">של דבר לאתויי מאי לאתויי דחנניא מה"מ</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דת"ר דמה דמה מחמת עצמה ולא מחמת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולד אתה אומר מחמת ולד או אינו אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מחמת אונס כשהוא אומר ואשה כי יזוב זוב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דמה הרי אונס אמור הא מה אני מקיים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמה דמה מחמת עצמה ולא מחמת ולד ומה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ראית לטהר את הולד ולטמא באונס מטהר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אני בולד שיש טהרה אחריו ומטמא אני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">באונס שאין טהרה אחריו אדרבה מטהר אני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">באונס שכן אונס בזב טהור השתא מיהא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">באשה קיימינן ואונס באשה לא אשכחן ואיבעית אימא מאי דעתיך לטהורי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">באונס ולטמויי בולד אין לך אונס גדול מזה אי הכי נדה נמי נימא זובה זובה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מחמת עצמה ולא מחמת ולד אתה אומר ולד או אינו אלא אונס כשהוא אומר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואשה כי תהיה זבה הרי אונס אמור הא מה אני מקיים זובה זובה מחמת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עצמה ולא מחמת ולד אמר ר"ל אמר קרא תשב יש לך ישיבה אחרת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שהיא כזו ואיזו זו זו קושי בימי זיבה ואימא זו קושי בימי נדה אלא אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אבוה דשמואל אמר קרא וטמאה שבועים כנדתה ולא כזיבתה מכלל דזיבתה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">טהור ואיזו זו זו קושי בימי זיבה והשתא דכתיב וטמאה שבועים כנדתה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דמה למה לי אי לאו דמה הוה אמינא כנדתה ולא כזיבתה ואפילו בשופי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קמ"ל שילא בר אבינא עבד עובדא כוותיה דרב כי קא נח נפשיה דרב א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לרב אסי זיל צנעיה ואי לא ציית גרייה הוא סבר גדייה א"ל בתר דנח נפשיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דרב א"ל הדר בך דהדר ביה רב א"ל אם איתא דהדר ביה לדידי הוה אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לי לא ציית גדייה א"ל ולא מסתפי מר מדליקתא א"ל אנא איסי בן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יהודה דהוא איסי בן גור אריה דהוא איסי בן גמליאל דהוא איסי בן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מהללאל אסיתא דנחשא דלא שליט ביה רקבא א"ל ואנא שילא בר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אבינא בוכנא דפרזלא דמתבר אסיתא דנחשא חלש רב אסי עיילוה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בחמימי אפקוה מקרירי עיילוה בקרירי אפקוה מחמימי נח נפשיה דרב אסי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>