<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:27.098910</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:27.098910</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="47">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יוצא דופן"/><ContGemara/>הכף וכן היה רבי שמעון (בן יוחי) אומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלשה סימנין נתנו חכמים באשה מלמטה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכנגדן מלמעלה פגה מלמעלה בידוע שלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הביאה שתי שערות בוחל מלמעלה בידוע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שהביאה שתי שערות צמל מלמעלה בידוע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנתמעך הכף מאי כף אמר רב הונא מקום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תפוח יש למעלה מאותו מקום כיון שמגדלת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מתמעך והולך שאלו את רבי הלכה כדברי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מי שלח להו כדברי כולן להחמיר רב פפא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ורב חיננא בריה דרב איקא חד מתני אהא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וחד מתני אחצר צורית דתנן איזוהי חצר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">צורית שחייבת במעשר ר"ש אומר חצר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הצורית שהכלים נשמרים בתוכה מאי חצר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הצורית אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן שכן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בצור מושיבין שומר על פתח החצר ר"ע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אומר כל שאחד פותח ואחד נועל פטורה ר'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נחמיה אומר כל שאין אדם בוש לאכול</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בתוכה חייבת רבי יוסי אומר כל שנכנסים לה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואין אומרים לו מה אתה מבקש פטורה ר'</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יהודה אומר שתי חצרות זו לפנים מזו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הפנימית חייבת והחיצונה פטורה שאלו את</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי הלכה כדברי מי אמר להו הלכה כדברי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כולן להחמיר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' בת עשרים שנה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שלא הביאה שתי שערות תביא ראיה שהיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בת עשרים שנה והיא איילונית לא חולצת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא מתיבמת בן עשרים שנה שלא הביא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שתי שערות יביאו ראיה שהוא בן עשרים שנה והוא סריס לא חולץ ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מיבם אלו דברי בית הלל בית שמאי אומרים זה וזה בן שמונה עשרה ר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אליעזר אומר הזכר כדברי בית הלל והנקבה כדברי בית שמאי שהאשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ממהרת לבא לפני האיש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ורמינהי אחד לי בן תשע שנים ויום אחד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואחד לי בן עשרים שלא הביא שתי שערות אמר רב שמואל בר רב יצחק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר רב והוא שנולדו בו סימני סריס אמר רבא דיקא נמי דקתני והוא סריס</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ש"מ וכי לא נולדו לו סימני סריס עד כמה תני ר' חייא עד רוב שנותיו כי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אתו לקמיה דרבי חייא אי כחיש אמר להו אבריוה אי בריא אמר להו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אכחשוה דהני סימנים זימנין דאתו מחמת כחישותא זימנין דאתו מחמת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בריאותא אמר רב הלכתא בכולי פרקא מעת לעת ועולא אמר דתנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תנן ודלא תנן לא תנן בשלמא לעולא היינו דקתני הכא יום אחד והכא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קתני אלא לרב ליתני ועוד תני רבי יוסי בן כיפר אומר משום רבי אליעזר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנת עשרים שיצאו ממנה שלשים יום הרי היא כשנת עשרים לכל דבריה וכן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הורה רבי בלוד שנת שמנה עשרה שיצאו ממנה שלשים יום הרי היא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כשנת שמנה עשרה לכל דבריה בשלמא דרבי ודרבי יוסי בן כיפר לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קשיא הא כבית שמאי הא כבית הילל אלא לרב קשיא תנאי היא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דתניא שנה האמורה בקדשים שנה האמורה בבתי ערי חומה שתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שנים שבשדה אחוזה שש שנים שבעבד עברי וכן שבבן ושבבת כולן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מעת לעת שנה האמורה בקדשים מנא לן אמר רב אחא בר יעקב אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קרא כבש בן שנתו שנתו שלו ולא שנה של מנין עולם שנה האמורה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בבתי ערי חומה מנלן אמר קרא עד תום שנת ממכרו ממכרו שלו ולא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנת של מנין עולם שתי שנים שבשדה אחוזה מנלן אמר קרא במספר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>