<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:49.378362</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:49.378362</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בא סימן"/><ContGemara/>אמר רבי נראין דברי רבי יהודה בן אגרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשלא בדקה ודברי חכמים בשבדקה מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בדקה ומאי לא בדקה אמר רבא אשכחתינהו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לרבנן דבי רב דיתבי וקאמרי הכא במאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עסקינן כגון שבדקה עצמה ולא בדקה חלוקה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואף עצמה לא בדקה אלא בין השמשות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרבי יהודה ובבין השמשות דר' יוסי לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בדקה דרבנן סברי בבין השמשות דרבי יוסי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליליא הוא והא בדקה בבין השמשות דרבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יהודה ור' יוסי לטעמיה דאמר בין השמשות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ספיקא הוי ואמינא להו אנא אילמלי ידיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בעיניה כל בין השמשות יפה אתם אומרים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עכשיו שמא עם סלוק ידיה ראתה ואמרו לי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כי קאמרינן כשנתנה ידיה בעיניה כל בין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">השמשות אמר רבי נראין דברי רבי יהודה בן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אגרא כשלא בדקה מאי לא בדקה אילימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דבדקה בדרבי יהודה ולא בדקה בדרבי יוסי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מכלל דרבי יהודה סבר אע"ג דבדקה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בתרוייהו חיישא הא בדקה אלא פשיטא דלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בדקה לא בדרבי יהודה ולא בדרבי יוסי אבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בדקה בדר' יהודה ולא בדקה בדר' יוסי לא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חיישא אלמא בין השמשות דר' יוסי לרבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליליא הוא אימא סיפא ודברי חכמים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כשבדקה מאי בדקה אילימא דבדקה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בדרבי יהודה ולא בדקה בדרבי יוסי מכלל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דרבנן סברי אע"ג דלא בדקה בתרוייהו לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חיישינן הא לא בדקה אלא פשיטא דבדקה בין בדר' יהודה ובין בדרבי יוסי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אבל בדקה בדר' יהודה ולא בדקה בדר' יוסי חיישינן אלמא בין השמשות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דרבי יוסי לרבי ספקא הוי קשיא דרבי אדרבי ה"ק נראין דברי רבי יהודה בן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אגרא לרבנן דלא בדקה כלל לא בדרבי יהודה ולא בדרבי יוסי שאף חכמים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא נחלקו עליו אלא דבדקה בדר' יהודה ולא בדקה בדר' יוסי אבל היכא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דלא בדקה כלל מודו ליה ורמינהו הרואה כתם לראיה מרובה חוששת לראיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מועטת אינה חוששת זו דברי רבי יהודה בן אגרא שאמר משום רבי יוסי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">א"ר אני שמעתי ממנו שאחת זו ואחת זו חוששת ומן הטעם הזה אמר לי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומה אילו נדה שלא הפרישה בטהרה מן המנחה ולמעלה לא תהא בחזקת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">טמאה ונראין דבריו כשבדקה מאי בדקה אילימא דבדקה בדר' יהודה ולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בדקה בדרבי יוסי מכלל דרבי יהודה בן אגרא סבר אע"ג דלא בדקה לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בדר' יהודה ולא בדר' יוסי לא חיישא והא לא בדקה אלא פשיטא דבדקה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בין בדר' יהודה ובין בדרבי יוסי מכלל דרבי יהודה בן אגרא סבר בדקה בדר'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יהודה ולא בדקה בדר' יוסי לא חיישא אלמא בין השמשות דרבי יוסי לר'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהודה בן אגרא ליליא הוא קשיא דרבי יהודה בן אגרא אדר' יהודה בן אגרא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בשלמא בלא רבי לא קשיא התם דבדקה בדר' יהודה ולא בדקה בדר' יוסי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הכא דבדקה נמי בדר' יהודה ובדר' יוסי אלא בדרבי קשיא תרי תנאי ואליבא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דרבי יהודה בן אגרא האי תנא סבר שלים בין השמשות דר' יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>