<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:50.198361</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:50.198361</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="58">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה כתם"/><ContGemara/>מאי שנא מהא דתניא שתי נשים שנתעסקו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בצפור אחד ואין בו אלא כסלע דם ונמצא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כסלע על זו וכסלע על זו שתיהן טמאות שאני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">התם דאיכא סלע יתירה ת"ר לבשה שלשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חלוקות הבדוקין לה אם יכולה לתלות תולה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואפילו בתחתון אין יכולה לתלות אינה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תולה ואפי' בעליון כיצד עברה בשוק של</row>
		<row row_number="8" isdata="1">טבחים תולה אפילו בתחתון לא עברה בשוק</row>
		<row row_number="9" isdata="1">של טבחים אף בעליון אינה תולהמתני'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ותולה בכל דבר שהיא יכולה לתלות שחטה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהמה חיה ועוף נתעסקה בכתמים או</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שישבה בצד העסוקין בהן הרגה מאכולת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הרי זו תולה בה עד כמה תולה רבי חנינא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בן אנטיגנוס אומר עד כגריס של פול ואף</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ע"פ שלא הרגה ותולה בבנה או בבעלה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אם יש בה מכה והיא יכולה להגלע ולהוציא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דם הרי זו תולה מעשה באשה אחת שבאת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לפני ר"ע אמרה לו ראיתי כתם אמר לה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמא מכה היתה ביך אמרה לו הן וחיתה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר לה שמא יכולה להגלע ולהוציא דם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמרה לו הן וטהרה ר"ע ראה תלמידיו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מסתכלין זה בזה אמר להם מה הדבר קשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בעיניכם שלא אמרו חכמים הדבר להחמיר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלא להקל שנאמר ואשה כי תהיה זבה דם יהיה זובה בבשרה דם ולא כתם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עד שהוא נתון תחת הכר ונמצא עליו דם עגול טהור משוך טמא דברי ר"א</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברבי צדוק<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנינא להא דת"ר מעשה ותלה ר"מ בקילור ורבי תלה בשרף</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שקמה או שישבה ישבה אין לא ישבה לא תנינא להא דת"ר עברה בשוק של</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טבחים ספק ניתז עליה ספק לא ניתז עליה תולה ספק עברה ספק לא עברה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טמאה הרגה מאכולת הרגה אין לא הרגה לא מתני' מני רשב"ג היא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דתניא הרגה תולה לא הרגה אינה תולה דברי רשב"ג וחכ"א בין כך ובין כך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תולה אמר רשב"ג לדברי אין קץ ולדברי חברי אין סוף לדברי אין קץ שאין לך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אשה שטהורה לבעלה שאין לך כל מטה ומטה שאין בה כמה טיפי דם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאכולת לדברי חברי אין סוף שאין לך אשה שאינה טהורה לבעלה שאין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לך כל סדין וסדין שאין בו כמה טיפי דם אבל נראין דברי ר' חנינא בן אנטיגנוס</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מדברי ומדבריהם שהיה אומר עד כמה היא תולה עד כגריס של פול</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ולדבריו אנו מודים ולרבנן דאמרי תולה עד כמה אמר ר"נ בר יצחק תולה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בפשפש ועד כתורמוס ת"ר פשפש זה ארכו כרחבו וטעמו כריחו ברית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כרותה לו שכל המוללו מריח בו ארכו כרחבו לענין כתמים טעמו כריחו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לענין תרומה דתנן או שטעם טעם פשפש בפיו ה"ז יפלוט מנא ידע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">טעמו כריחו ואכתי מנא ידע ברית כרותה לו שכל המוללו מריח בו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר רב אשי עיר שיש בה חזירים אין חוששין לכתמים אמר ר"נ בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יצחק והא דדוקרת כעיר שיש בה חזירים דמיא עד כמה היא תולה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וכו' אמר רב הונא כגריס אינה תולה פחות מכגריס תולה ורב חסדא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר כגריס תולה יתר מכגריס אינה תולה לימא בעד ועד בכלל קא מיפלגי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דרב הונא סבר עד ולא עד בכלל ורב חסדא סבר עד ועד בכלל אמר לך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רב הונא איכא עד ועד בכלל ואיכא עד ולא עד בכלל והכא לחומרא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">והכא לחומרא ורב חסדא אמר לך בעלמא אימא לך לחומרא אמרינן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לקולא לא אמרינן והכא כדרבי אבהו דא"ר אבהו כל שיעורי חכמים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">להחמיר חוץ מכגריס של כתמים להקל איכא דאמרי לה להא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שמעתא באפי נפשה רב הונא אמר כגריס כיתר מכגריס ורב חסדא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אמר כגריס כפחות מכגריס וקמיפלגי בעד ועד דהכא כדאמרינן מיתיבי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>