<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:31:05.192930</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:31:05.192930</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שמאי אומר"/><ContGemara/>ל שקורין לה אמא אמא ואינה בושה ר'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זירא ור' שמואל בר רב יצחק חד אמר כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שאינה מקפדת וחד אמר כל שאינה בושה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו בושה ואינה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מקפדת וכמה עונה אמר ריש לקיש משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי יהודה נשיאה עונה בינונית שלשים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יום ורבא אמר רב חסדא עשרים יום ולא פליגי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מר קחשיב ימי טומאה וימי טהרה ומר לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חשיב ימי טומאה ת"ר זקנה שעברו עליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שלש עונות וראתה דיה שעתה ועוד עברו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עליה שלש עונות וראתה דיה שעתה ועוד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עברו עליה שלש עונות וראתה הרי היא ככל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הנשים ומטמאה מעת לעת ומפקידה לפקידה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ולא (מיבעיא) שכוונה אלא אפי' פיחתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">(ואפילו) והותירה אפי' פיחתה ולא מבעיא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כוונה אדרבה כי כוונה קבעה לה וסתה ודיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שעתה וכי תימא רבנן היא דפליגי עליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דרבי דוסא דאמרי אשה שיש לה וסת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מטמאה מעת לעת איפכא מבעי ליה ולימא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ולא שפיחתה והותירה אלא אפי' כוונה תני לא שפיחתה והותירה אלא אפי'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כוונה ואיבעית אימא ה"ק ולא שכוונה אלא שפיחתה והותירה אבל כוונה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קבעה לה וסת ודיה שעתה ומני רבי דוסא היא: ר"א אומר כל אשה שעברו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עליה וכו': תניא אמר להם רבי אליעזר לחכמים מעשה בריבה אחת בהיתלו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שהפסיקה שלש עונות ובא מעשה לפני חכמים ואמרו דיה שעתה אמרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לו אין שעת הדחק ראיה מאי שעת הדחק איכא דאמרי שני בצורת הוו איכא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דאמרי טהרות אפיש לעבידא וחשו רבנן להפסד דטהרות ת"ר מעשה ועשה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי כר' אליעזר לאחר שנזכר אמר כדי הוא ר' אליעזר לסמוך עליו בשעת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הדחק מאי לאחר שנזכר אילימא לאחר שנזכר דאין הלכה כר' אליעזר אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כרבנן בשעת הדחק היכי עביד כוותיה אלא דלא איתמר הילכתא לא כמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולא כמר ומאי לאחר שנזכר לאחר שנזכר דלאו יחיד פליג עליה אלא רבים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פליגי עליה אמר כדי הוא ר' אליעזר לסמוך עליו בשעת הדחק ת"ר תנוקת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שלא הגיע זמנה לראות וראתה פעם ראשונה דיה שעתה שניה דיה שעתה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלישית הרי היא ככל הנשים ומטמאה מעת לעת ומפקידה לפקידה עברו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליה שלש עונות וראתה דיה שעתה ועוד עברו עליה שלש עונות וראתה דיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שעתה ועוד עברו עליה שלש עונות וראתה הרי היא ככל הנשים ומטמאה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מעת לעת ומפקידה לפקידה וכשהגיע זמנה לראות פעם ראשונה דיה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שעתה שניה מטמאה מעת לעת ומפקידה לפקידה עברו עליה שלש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עונות וראתה דיה שעתה אמר מר עברו עליה שלש עונות דיה שעתה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>