<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:26.552377</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:26.553374</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="20">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל היד"/><ContGemara/>בקילור ורבי תלה בשרף שקמה מאי לאו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אאדום לא אשאר דמים אמימר ומר זוטרא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ורב אשי הוו יתבי קמיה אומנא שקלי ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קרנא קמייתא לאמימר חזייה אמר להו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אדום דתנן כי האי שקלי ליה אחריתי אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להו אשתני אמר רב אשי כגון אנא דלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ידענא בין האי להאי לא מבעי לי למחזי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דמא: שחור כחרת: אמר רבה בר רב הונא חרת שאמרו דיו תניא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נמי הכי שחור כחרת ושחור שאמרו דיו ולימא דיו אי אמר דיו הוה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמינא כי פכחותא דדיותא קמ"ל כי חרותא דדיותא איבעיא להו בלחה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">או ביבשתא תא שמע דרבי אמי פלי קורטא דדיותא ובדיק בה אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יהודה אמר שמואל כקיר כדיו וכענב טמאה וזוהי ששנינו עמוק מכן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טמאה אמר רבי אלעזר כזית כזפת וכעורב טהור וזוהי ששנינו דיהה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מכן טהור עולא אמר כלבושא סיואה עולא אקלע לפומבדיתא חזייה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לההוא טייעא דלבוש לבושא אוכמא אמר להו שחור דתנן כי האי מרטו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מיניה פורתא פורתא יהבו ביה ארבע מאה זוזי רבי יוחנן אמר אלו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כלים האוליירין הבאים ממדינת הים למימרא דאוכמי נינהו והאמר להו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבי ינאי לבניו בני אל תקברוני לא בכלים שחורים ולא בכלים לבנים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שחורים שמא אזכה ואהיה כאבל בין החתנים לבנים שמא לא אזכה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואהיה כחתן בין האבלים אלא בכלים האוליירין הבאים ממדינת הים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלמא לאו אוכמי נינהו לא קשיא הא בגלימא הא בפתורא אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה אמר שמואל וכולם אין בודקין אלא על גבי מטלית לבנה אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב יצחק בר אבודימי ושחור על גבי אדום אמר רב ירמיה מדפתי ולא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פליגי הא בשחור הא בשאר דמים מתקיף לה רב אשי אי הכי לימא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמואל חוץ משחור אלא אמר רב אשי בשחור גופיה קמיפלגי אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עולא כולן עמוק מכן טמא דיהה מכן טהור כשחור ואלא מאי שנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שחור דנקט סד"א הואיל ואמר רבי חנינא שחור אדום הוא אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלקה הילכך אפילו דיהה מכן נמי ליטמא קמשמע לן רבי אמי בר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אבא אמר וכולן עמוק מכן טמא דיהה מכן נמי טמא חוץ משחור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלא מאי אהני שיעוריה דרבנן לאפוקי דיהה דדיהה ואיכא דאמרי רמי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בר אבא אמר וכולן עמוק מכן טהור דיהה מכן טהור חוץ משחור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולהכי מהני שיעוריה דרבנן בר קפרא אמר וכולן עמוק מכן טמא דיהה מכן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טהור חוץ ממזג שעמוק מכן טהור דיהה מכן טהור בר קפרא אדיהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה ודכי אעמיקו ליה ודכי אמר רבי חנינא כמה נפיש גברא דלביה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כמשמעתיה: וכקרן כרכום: תנא לח ולא יבש תני חדא כתחתון ולא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כעליון ותניא אידך כעליון ולא כתחתון ותניא אידך כעליון וכל שכן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כתחתון ותניא אידך כתחתון וכל שכן כעליון אמר אביי תלתא דרי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ותלתא טרפן הויין נקוט דרא מציעאה וטרפא מציעתא בידך כי אתו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לקמיה דרבי אבהו אמר להו בגושייהו שנינו: וכמימי אדמה: תנו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבנן כמימי אדמה מביא אדמה שמנה מבקעת בית כרם ומציף עליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מים דברי רבי מאיר רבי עקיבא אומר מבקעת יודפת רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מבקעת סכני רבי שמעון אומר אף מבקעת גנוסר וכיוצא בהן תניא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אידך וכמימי אדמה מביא אדמה שמנה מבקעת בית כרם ומציף עליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מים כקליפת השום ואין שיעור למים משום דאין שיעור לעפר ואין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בודקין אותן צלולין אלא עכורין צללו חוזר ועוכרן וכשהוא עוכרן אין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עוכרן ביד אלא בכלי איבעיא להו אין עוכרין אותן ביד אלא בכלי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דלא לרמיה בידיה ולעכרינהו אבל במנא כי עכר ליה בידיה שפיר דמי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">או דלמא דלא לעכרינהו בידיה אלא במנא ת"ש כשהוא בודקן אין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בודקן אלא בכוס ועדיין תבעי לך בדיקה בכוס עכירה במאי תיקו כי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אתו לקמיה דרבה בר אבוה אמר להו במקומה שנינו רבי חנינא פלי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">קורטא דגרגשתא ובדיק ביה לייט עליה רבי ישמעאל ברבי יוסי באסכרה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>