<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:26.641021</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:26.641021</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="21">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל היד"/><ContGemara/>השרוני נידון ככרמלי חי ולא מזוג חדש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולא ישן אמר רב יצחק בר אבודימי וכולן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אין בודקין אותן אלא בכוס טבריא פשוט</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי טעמא אמר אביי של כל העולם כולו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מחזיק לוג עושין אותו ממנה שני לוגין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עושין אותו ממאתים כוס טבריא פשוט</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אפי' מחזיק שני לוגין עושין אותו ממנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואיידי דקליש ידיע ביה טפי:<EndChapter name = "כל היד"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="9" isdata="0">הדרן עלך כל היד</row>
		<row row_number="10" isdata="1"><StartChapter name = "המפלת חתיכה"/><StartMishna/>המפלת חתיכה אם יש עמה דם טמאה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואם לאו טהורה ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בין כך ובין כך טמאה המפלת כמין קליפה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כמין שערה כמין עפר כמין יבחושין אדומים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תטיל למים אם נמוחו טמאה ואם לאו טהורה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">המפלת כמין דגים חגבים שקצים ורמשים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אם יש עמהם דם טמאה ואם לאו טהורה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">המפלת מין בהמה חיה ועוף בין טמאין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בין טהורין אם זכר תשב לזכר ואם נקבה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תשב לנקבה ואם אין ידוע תשב לזכר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ולנקבה דברי רבי מאיר וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כל שאין בו מצורת אדם אינו ולד:</row>
		<row row_number="22" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה אמר שמואל לא טימא רבי יהודה אלא בחתיכה של</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ארבעת מיני דמים אבל של שאר מיני דמים טהורה ור' יוחנן אמר של ארבעת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מיני דמים דברי הכל טמאה של שאר מיני דמים דברי הכל טהורה לא נחלקו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא שהפילה ואינה יודעת מה הפילה רבי יהודה סבר זיל בתר רוב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חתיכות ורוב חתיכות של (מיני) ארבעת מיני דמים הויין ורבנן סברי לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרינן רוב חתיכות של ארבעת מיני דמים איני והא כי אתא רב הושעיא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מנהרדעא אתא ואייתי מתניתא בידיה המפלת חתיכה אדומה שחורה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ירוקה ולבנה אם יש עמה דם טמאה ואם לאו טהורה רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בין כך ובין כך טמאה קשיא לשמואל בחדא ולרבי יוחנן בתרתי לשמואל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בחדא דאמר שמואל לא טימא רבי יהודה אלא בחתיכה של ארבעת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיני דמים והא קתני ירוקה ולבנה ופליג רבי יהודה וכי תימא כי פליג</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבי יהודה אאדומה ושחורה ואירוקה ולבנה לא אלא ירוקה ולבנה למאן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קתני לה אילימא רבנן השתא אדומה ושחורה מטהרי רבנן ירוקה ולבנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מיבעיא אלא לאו לרבי יהודה ופליג ותו לרבי יוחנן דאמר של ארבעת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיני דמים דברי הכל טמאה הא קתני אדומה ושחורה ופליגי רבנן וכי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תימא כי פליגי רבנן אירוקה ולבנה אבל אאדומה ושחורה לא אלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אדומה ושחורה למאן קתני לה אילימא רבי יהודה השתא ירוקה ולבנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">טמאה אדומה ושחורה מיבעיא אלא לאו רבנן ופליגי אלא אמר רב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נחמן בר יצחק באפשר לפתיחת הקבר בלא דם קמיפלגי ובפלוגתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דהני תנאי דתניא קשתה שנים ולשלישי הפילה ואינה יודעת מה הפילה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>