<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:31:06.667190</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:31:06.667190</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="24">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המפלת חתיכה"/><ContGemara/>ושמואל מתרץ לטעמיה בן ארבעה לדקה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בן שמנה לגסה הימנו ולמטה אסור במה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דברים אמורים בשלא כלו לו חדשיו אבל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כלו לו חדשיו מותר יצא מי שיש לו ב' גבין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וב' שדראות דאע"ג דכלו לו חדשיו אם יצא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לאויר העולם אסור במעי אמו שרי תני תנא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קמיה דרב המפלת בריית גוף שאינו חתוך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ובריית ראש שאינו חתוך יכול תהא אמו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">טמאה לידה ת"ל אשה כי תזריע וילדה זכר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וגו' וביום השמיני ימול וגו' מי שראוי לברית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמנה יצאו אלו שאינן ראויין לברית שמנה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">א"ל רב וסיים בה הכי ושיש לו שני גבין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ושני שדראות רבי ירמיה בר אבא סבר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למעבד עובדא כוותיה דשמואל אמר ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רב הונא מאי דעתיך לחומרא חומרא דאתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לידי קולא הוא דקיהבת לה דמי טוהר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עביד מיהא כותיה דרב דקיימא לן הלכתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כרב באיסורי בין לקולא בין לחומרא אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רבא הרי אמרו אשה יולדת לתשעה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ויולדת לשבעה בהמה גסה יולדת לתשעה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יולדת לשבעה או לא ילדה אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בר יצחק ת"ש הימנו ולמטה אסור מאי לאו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אגסה לא אדקה האי מאי אי אמרת בשלמא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אגסה אצטריך סלקא דעתך אמינא הואיל ובאשה חיי בבהמה נמי חיי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קמ"ל דלא חיי אלא אי אמרת אדקה איתמר פשיטא בת תלתא ירחי מי קא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חיי אצטריך סד"א כל בציר תרי ירחי חיי קמ"ל אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שמואל המפלת דמות לילית אמו טמאה לידה ולד הוא אלא שיש לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כנפים תנ"ה א"ר יוסי מעשה בסימוני באחת שהפילה דמות לילית ובא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מעשה לפני חכמים ואמרו ולד הוא אלא שיש לו כנפים המפלת דמות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נחש הורה חנינא בן אחיו של רבי יהושע אמו טמאה לידה הלך ר' יוסף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וספר דברים לפני ר"ג שלח לו רבי יהושע הנהג בן אחיך ובא בהליכתן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יצתה כלת (ר') חנינא לקראתו אמרה לו רבי המפלת כמין נחש מהו אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לה אמו טהורה אמרה לו והלא משמך אמרה לי חמותי אמו טמאה ואמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לה מאיזה טעם הואיל וגלגל עינו עגול כשל אדם מתוך דבריה נזכר רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יהושע שלח לו לרבן גמליאל מפי הורה חנינא אמר אביי ש"מ צורבא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מרבנן דאמר מילתא לימא בה טעמא דכי מדכרו ליה מדכר:</row>
		<row row_number="37" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' המפלת שפיר מלא מים מלא דם מלא גנונים אינה חוששת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לולד ואם היה מרוקם תשב לזכר ולנקבה המפלת סנדל או שליא תשב לזכר ולנקבה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בשלמא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דם ומים לא כלום היא אלא גנונים ניחוש שמא ולד הוה ונימוח אמר אביי כמה יין חי שתת אמו של</row>
		<row row_number="40" isdata="1">זה שנמוח עוברה בתוך מעיה רבא אמר מלא תנן ואם איתא דאתמוחי אתמח מחסר חסר רב אדא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בר אהבה אמר גוונים תנן ואם איתא דאתמוחי אתמח כולה בחד גוונא הוי קאי תניא אבא שאול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אומר קובר מתים הייתי והייתי מסתכל בעצמות של מתים השותה יין חי עצמותיו שרופין מזוג</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עצמותיו סכויין כראוי עצמותיו משוחין וכל מי ששתייתו מרובה מאכילתו עצמותיו שרופין אכילתו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מרובה משתייתו עצמותיו סכויין כראוי עצמותיו משוחין תניא אבא שאול אומר ואיתימא רבי יוחנן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קובר מתים הייתי פעם אחת רצתי אחר צבי ונכנסתי בקולית של מת ורצתי אחריו שלש פרסאות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וצבי לא הגעתי וקולית לא כלתה כשחזרתי לאחורי אמרו לי של עוג מלך הבשן היתה תניא אבא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאול אומר קובר מתים הייתי פעם אחת נפתחה מערה תחתי ועמדתי בגלגל עינו של מת עד חוטמי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כשחזרתי לאחורי אמרו עין של אבשלום היתה ושמא תאמר אבא שאול ננס הוה אבא שאול ארוך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בדורו הוה ורבי טרפון מגיע לכתפו ור' טרפון ארוך בדורו הוה ור"מ מגיע לכתפו רבי מאיר ארוך בדורו הוה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ורבי מגיע לכתפו רבי ארוך בדורו הוה ורבי חייא מגיע לכתפו ורבי חייא ארוך בדורו הוה ורב מגיע לכתפו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רב ארוך בדורו הוה ורב יהודה מגיע לכתפו ורב יהודה ארוך בדורו הוה ואדא דיילא מגיע לכתפו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>