<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:31.500634</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:31.500634</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="30">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המפלת חתיכה"/><ContGemara/>הא קתני נדה שאם תראה יום ל"ד ותחזור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ותראה יום מ' ואחד תהא מקולקלת עד מ"ח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכן לענין נקבה שאם תראה יום ע"ד ותחזור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ותראה יום פ"א תהא מקולקלת עד פ"ח:</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבי ישמעאל אומר יום מ"א תשב לזכר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ולנדה כו': תניא רבי ישמעאל אומר טימא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וטיהר בזכר וטימא וטיהר בנקבה מה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כשטימא וטיהר בזכר יצירתו כיוצא בו אף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כשטימא וטיהר בנקבה יצירתה כיוצא בה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמרו לו אין למדין יצירה מטומאה אמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לו לר' ישמעאל מעשה בקליאופטרא מלכת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלכסנדרוס שנתחייבו שפחותיה הריגה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">למלכות ובדקן ומצאן זה וזה למ"א אמר להן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אני מביא לכם ראייה מן התורה ואתם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מביאין לי ראייה מן השוטים מאי ראיה מן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">התורה אילימא טימא וטיהר בזכר וטימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וטיהר בנקבה כו' הא קאמרי ליה אין דנין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יצירה מטומאה אמר קרא תלד הוסיף לה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכתוב לידה אחרת בנקבה ומאי ראיה מן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">השוטים אימר נקבה קדים ואיעבור ארבעין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יומין קמי זכר ורבנן סמא דנפצא אשקינהו ור' ישמעאל איכא גופא דלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מקבל סמא אמר להם ר' ישמעאל מעשה בקלפטרא מלכת יוונית</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנתחייבו שפחותיה הריגה למלכות ובדקן ומצאן זכר לארבעים ואחד ונקבה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לפ"א אמרו לו אין מביאין ראיה מן השוטים מאי טעמא הך דנקבה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אייתרה ארבעין יומין והדר איעבר ורבי ישמעאל לשומר מסרינהו ורבנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אין אפוטרופוס לעריות אימא שומר גופיה בא עליה ודילמא אי קרעוהו להך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דנקבה בארבעין וחד הוה משתכחא כזכר אמר אביי בסימניהון שוין: וחכ"א</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחד בריית זכר ואחד בריית נקבה וכו': חכמים היינו ת"ק וכי תימא למסתמא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רישא כרבנן ויחיד ורבים הלכה כרבים פשיטא מהו דתימא מסתברא טעמא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דרבי ישמעאל דקמסייע ליה קראי קמ"ל דרש רבי שמלאי למה הולד דומה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">במעי אמו לפנקס שמקופל ומונח ידיו על שתי צדעיו שתי אציליו על ב'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ארכובותיו וב' עקביו על ב' עגבותיו וראשו מונח לו בין ברכיו ופיו סתום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וטבורו פתוח ואוכל ממה שאמו אוכלת ושותה ממה שאמו שותה ואינו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מוציא רעי שמא יהרוג את אמו וכיון שיצא לאויר העולם נפתח הסתום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ונסתם הפתוח שאלמלא כן אינו יכול לחיות אפילו שעה אחת ונר דלוק לו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">על ראשו וצופה ומביט מסוף העולם ועד סופו שנאמר בהלו נרו עלי ראשי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לאורו אלך חשך ואל תתמה שהרי אדם ישן כאן ורואה חלום באספמיא ואין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לך ימים שאדם שרוי בטובה יותר מאותן הימים שנאמר מי יתנני כירחי קדם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כימי אלוה ישמרני ואיזהו ימים שיש בהם ירחים ואין בהם שנים הוי אומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלו ירחי לידה ומלמדין אותו כל התורה כולה שנאמר ויורני ויאמר לי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יתמך דברי לבך שמור מצותי וחיה ואומר בסוד אלוה עלי אהלי מאי ואומר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וכי תימא נביא הוא דקאמר ת"ש בסוד אלוה עלי אהלי וכיון שבא לאויר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">העולם בא מלאך וסטרו על פיו ומשכחו כל התורה כולה שנאמר לפתח</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חטאת רובץ ואינו יוצא משם עד שמשביעין אותו שנאמר כי לי תכרע כל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ברך תשבע כל לשון כי לי תכרע כל ברך זה יום המיתה שנאמר לפניו יכרעו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כל יורדי עפר תשבע כל לשון זה יום הלידה שנאמר נקי כפים ובר לבב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אשר לא נשא לשוא נפשו ולא נשבע למרמה ומה היא השבועה שמשביעין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אותו תהי צדיק ואל תהי רשע ואפילו כל העולם כולו אומרים לך צדיק אתה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">היה בעיניך כרשע והוי יודע שהקב"ה טהור ומשרתיו טהורים ונשמה שנתן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בך טהורה היא אם אתה משמרה בטהרה מוטב ואם לאו הריני נוטלה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ממך תנא דבי ר' ישמעאל משל לכהן שמסר תרומה לעם הארץ ואמר לו אם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אתה משמרה בטהרה מוטב ואם לאו הריני שורפה לפניך א"ר אלעזר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>