<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:31.613322</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:31.613322</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="31">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המפלת חתיכה"/><ContGemara/>שמשהין עצמן בבטן כדי שיזריעו נשותיהן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תחלה שיהו בניהם זכרים מעלה עליהן הכתוב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כאילו הם מרבים בנים ובני בנים והיינו דאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רב קטינא יכולני לעשות כל בני זכרים אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבא הרוצה לעשות כל בניו זכרים יבעול</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וישנה ואמר רבי יצחק אמר רבי אמי אין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אשה מתעברת אלא סמוך לוסתה שנאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הן בעון חוללתי ורבי יוחנן אמר סמוך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לטבילה שנאמר ובחטא יחמתני אמי מאי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משמע דהאי חטא לישנא דדכויי הוא דכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וחטא את הבית ומתרגמינן וידכי ית ביתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואי בעית אימא מהכא תחטאני באזוב ואטהר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואמר רבי יצחק אמר רבי אמי כיון שבא זכר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בעולם בא שלום בעולם שנאמר שלחו כר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מושל ארץ זכר זה כר ואמר ר' יצחק דבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבי אמי בא זכר בעולם בא ככרו בידו זכר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זה כר דכתיב ויכרה להם כירה גדולה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נקבה אין עמה כלום נקבה נקייה באה עד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאמרה מזוני לא יהבי לה דכתיב נקבה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שכרך עלי ואתנה שאלו תלמידיו את רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמעון בן יוחי מפני מה אמרה תורה יולדת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מביאה קרבן אמר להן בשעה שכורעת לילד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קופצת ונשבעת שלא תזקק לבעלה לפיכך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמרה תורה תביא קרבן מתקיף לה רב יוסף</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והא מזידה היא ובחרטה תליא מילתא ועוד קרבן שבועה בעי איתויי ומפני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מה אמרה תורה זכר לשבעה ונקבה לארבעה עשר זכר שהכל שמחים בו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מתחרטת לשבעה נקבה שהכל עצבים בה מתחרטת לארבעה עשר ומפני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מה אמרה תורה מילה לשמונה שלא יהו כולם שמחים ואביו ואמו עצבים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תניא היה ר"מ אומר מפני מה אמרה תורה נדה לשבעה מפני שרגיל בה וקץ</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בה אמרה תורה תהא טמאה שבעה ימים כדי שתהא חביבה על בעלה כשעת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כניסתה לחופה שאלו תלמידיו את רבי דוסתאי ברבי ינאי מפני מה איש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מחזר על אשה ואין אשה מחזרת על איש משל לאדם שאבד לו אבידה מי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מחזר על מי בעל אבידה מחזיר על אבידתו ומפני מה איש פניו למטה ואשה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פניה למעלה כלפי האיש זה ממקום שנברא וזו ממקום שנבראת ומפני מה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">האיש מקבל פיוס ואין אשה מקבלת פיוס זה ממקום שנברא וזו ממקום</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנבראת מפני מה אשה קולה ערב ואין איש קולו ערב זה ממקום שנברא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וזו ממקום שנבראת שנאמר כי קולך ערב ומראך נאוה:<EndChapter name = "המפלת חתיכה"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="38" isdata="0">הדרן עלך המפלת חתיכה</row>
		<row row_number="39" isdata="1"><StartChapter name = "בנות כותים"/><StartMishna/>בנות כותים נדות מעריסתן והכותים מטמאים משכב תחתון כעליון</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מפני שהן בועלי נדות והן יושבות על כל דם ודם ואין חייבין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עליהן על ביאת מקדש ואין שורפין עליהם את התרומה מפני שטומאתן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ספק:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ה"ד אי דקא חזיין אפילו דידן נמי ואי דלא קחזיין דידהו נמי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לא אמר רבא בריה דרב אחא בר רב הונא אמר רב ששת הכא במאי עסקינן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בסתמא דכיון דאיכא מיעוטא דחזיין חיישינן ומאן תנא דחייש למיעוטא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>