<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:41.739709</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:41.739709</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="35">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בנות כותים"/><ContGemara/>שהוא עושה משכב ומושב אימת אילימא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בראייה שניה היכא הוה בכלל בעל קרי אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פשיטא בראייה ראשונה וקתני להקל עליו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שאינו מטמא באונס ותסברא להחמיר עליו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שהוא עושה משכב ומושב בראייה ראשונה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בר משכב ומושב הוא אלא הכי קאמר רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצחק אומר והלא זב בכלל בעל קרי היה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בראייה ראשונה ולמה יצא בראייה שנייה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להקל עליו ולהחמיר עליו להקל עליו שאינו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מטמא באונס ולהחמיר עליו שהוא עושה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משכב ומושב אמר רב הונא זוב דומה למי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בצק של שעורים זוב בא מבשר המת שכבת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זרע בא מבשר החי זוב דיהה ודומה ללובן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביצה המוזרת שכבת זרע קשורה ודומה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ללובן ביצה שאינה מוזרת: דם היולדת שלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טבלה וכו': תניא אמרו להן בית הלל לבית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמאי אי אתם מודים בנדה שלא טבלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וראתה דם שהיא טמאה אמרו להם בית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמאי לא אם אמרתם בנדה שאפילו טבלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וראתה טמאה תאמרו ביולדת שאם טבלה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וראתה שהיא טהורה אמרו להם יולדת בזוב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תוכיח שאם טבלה וראתה לאחר ימי ספירה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">טהורה לא טבלה וראתה טמאה אמרו להם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הוא הדין והיא התשובה למימרא דפליגי והתנן ומודים ביולדת בזוב שהיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מטמאה לח ויבש לא קשיא כאן שספרה כאן שלא ספרה והתניא יולדת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בזוב שספרה ולא טבלה וראתה הלכו בית שמאי לשיטתן וב"ה לשיטתן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">איתמר רב אמר מעין אחד הוא התורה טמאתו והתורה טהרתו ולוי אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שני מעינות הם נסתם הטמא נפתח הטהור נסתם הטהור נפתח הטמא מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בינייהו איכא בינייהו שופעת מתוך שבעה לאחר שבעה ומתוך ארבעה עשר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לאחר ארבעה עשר ומתוך ארבעים לאחר ארבעים ומתוך שמנים לאחר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמנים לרב רישא לקולא וסיפא לחומרא ללוי רישא לחומרא וסיפא לקולא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיתיבי דם היולדת שלא טבלה בית שמאי אומרים כרוקה וכמימי רגליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וב"ה אומרים מטמא לח ויבש קא ס"ד דפסקה בשלמא לרב דאמר מעין אחד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוא משום הכי מטמא לח ויבש אלא ללוי דאמר שני מעינות הן אמאי מטמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לח ויבש אמר לך לוי הכא במאי עסקינן בשופעת אי בשופעת מ"ט דב"ש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קסברי ב"ש מעין אחד הוא בשלמא ללוי היינו דאיכא בין ב"ש וב"ה אלא לרב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו יומי וטבילה דבית שמאי סברי ביומי תלה רחמנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וב"ה סברי ביומי וטבילה ת"ש ומודים ביולדת בזוב שהיא מטמאה לח</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ויבש ס"ד הכא נמי דפסקה בשלמא לרב דאמר מעין אחד הוא משום הכי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מטמא לח ויבש אלא ללוי דאמר שני מעינות הן אמאי מטמא לח ויבש</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר לך הכא נמי בשופעת אי בשופעת למאי איצטריך לב"ש איצטריך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אף על גב דקאמרי בית שמאי מעין אחד הוא וביומי תלה רחמנא הני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מילי ביולדת גרידתא דשלימו להו יומי אבל יולדת בזוב דבעי ספירה לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תא שמע דותה תטמא לרבות את בועלה דותה תטמא לרבות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הלילות דותה תטמא לרבות היולדת בזוב שצריכה שתשב שבעה ימים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נקיים בשלמא לרב דאמר מעין אחד הוא משום הכי בעיא שבעה ימים נקיים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>