<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:46.108202</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:46.108202</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="69">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תינוקת "/><ContGemara/>לרבי אליעזר מהו תחלתן וסופן בעינן והכא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תחלתן איכא סופן ליכא או דילמא תחלתן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אף על גב שאין סופן אמר רב היא היא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תחלתן אע"פ שאין סופן ורבי חנינא אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תחלתן וסופן בעינן הכא תחלתן איכא סופן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליכא מיתיבי ושוין בזב ובזבה שבדקו עצמן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יום ראשון ויום שמיני ומצאו טהור שאין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להם אלא שמיני בלבד מאן שוין לאו רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אליעזר ורבי יהושע לא ר' יהושע ור' עקיבא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר רב ששת אמר רב ירמיה בר אבא אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב נדה שהפרישה בטהרה בשלישי שלה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סופרתו למנין שבעה נקיים נדה ספירה למה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה אלא אימא זבה שהפרישה בטהרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשלישי שלה סופרתו למנין ז' נקיים אמר ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רב ששת לרב ירמיה בר אבא רב ככותאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמרה לשמעתיה דאמרי יום שפוסקת בו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">סופרתו למנין ז' כי קאמר רב לבר משלישי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בר משלישי פשיטא לא צריכא כגון דלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בדקה עד שביעי ואשמועינן התם תחלתן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אע"פ שאין סופן והכא קמ"ל סופן אע"פ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שאין תחלתן דמהו דתימא תחלתן אף על פי שאין סופן הוא דאמרינן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאוקמינהו אחזקייהו אבל סופן אע"פ שאין תחלתן לא קמ"ל איני והא כי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אתא רבין אמר מתיב ר' יוסי ברבי חנינא טועה ולא ידענא מאי תיובתיה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דקי"ל שבוע קמא דאתיא לקמן בלילותא מטבלינן לה ביממא לא מטבלינן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לה ואי ס"ד לא בעינן ספורין לפנינו ביממא נמי נטבלינה דילמא יולדת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זכר בזוב היא ועבדה לה ספורין אלא לאו שמע מינה בעינן ספורין בפנינו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולאו מי אוקימנא כר"ע דאמר בעינן ספורין לפנינו ומנא תימרא דלרבנן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא בעינן ספורין לפנינו דתנן טועה שאמרה יום אחד טמא ראיתי מטבילין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אותה ט' טבילות ז' לנדה ותרי לזיבה בין השמשות טמא ראיתי מטבילין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אותה י"א טבילות י"א מאי עבידתייהו אמר רב ירמיה מדפתי כגון שבאת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לפנינו בין השמשות והויין תמני לנדה ותלת לזיבה לא ראיתי כל עיקר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מטבילין אותה ט"ו טבילות אמר רבא האי דינא דלא דינא דייני בגלחי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאית ליה תורא לירעי חד יומא דלית ליה תורא לירעי תרי יומי אתרמי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">להו יתמא בר ארמלתא יהבי ליה תורי אזל נכסינהו אמר להו דאית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה תורא לשקול חד משכא דלית ליה תורא לשקול תרי משכי אמרי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה מאי האי דקאמרת אמר להו סוף דינא כתחלת דינא תחלת דינא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לאו מאן דלית ליה עדיף סוף דינא נמי מאן דלית ליה עדיף הכא נמי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ומה היכא דאמרה ראיתי סגי לה אי בתשע טבילות אי בי"א טבילות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">היכא דקאמרה איהי לא ראיתי בעיא חמש עשרה טבילות אלא אימא הכי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ראיתי ואיני יודע כמה ראיתי אי בימי נדה ראיתי או בימי זיבה ראיתי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מטבילין אותה ט"ו טבילות אתאי קמן ביממא יהבינן לה שב לנדה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>