<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:55.405976</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:55.405976</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">מדלין שלופי כדתנן המידל בגפנים כשם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שהוא מידל בשלו כך הוא מידל בשל עניים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דברי ר' יהודה רבי מאיר אומר בשלו רשאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואינו רשאי בשל עניים אמר ליה והתניא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מדלין מים לירקות כדי לאוכלן אמר ליה אי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תניא תניא: ואין עושין עוגיות לגפנים: מאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עוגיות אמר רב יהודה בנכי תניא נמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכי אלו הן עוגיות בדידין שבעיקרי זיתים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ושבעיקרי גפנים איני והא רב יהודה שרא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לבני בר ציתאי למעבד בנכי לכרמיהון לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קשיא הא בחדתי הא בעתיקי: ר' אלעזר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בן עזריה אומר אין עושין את האמה: בשלמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מועד משום דקא טרח אלא שביעית מאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טעמא פליגו בה רבי זירא ורבי אבא בר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ממל חד אמר מפני שנראה כעודר וחד אמר מפני שמכשיר אגפיה לזריעה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו דקא אתו מיא בתריה מאן דאמר מפני שמכשיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אגפיה לזריעה איכא ומ"ד מפני שנראה כעודר ליכא ולמאן דאמר מפני</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנראה כעודר ליחוש מפני שמכשיר אגפיה לזריעה אלא איכא בינייהו דקא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שקיל מיניה ושדי לבראי למאן דאמר מפני שמכשיר אגפיה לזריעה ליכא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למ"ד מפני שנראה כעודר איכא ולמ"ד מפני שמכשיר אגפיה לזריעה ליחוש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מפני שנראה כעודר עודר נמי כי קא שקיל בדוכתיה מנח ליה אמימר מתני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לה מפני שנראה כעודר וקשיא ליה דרבי אלעזר בן עזריה אדר' אלעזר בן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עזריה ומי אמר ר' אלעזר בן עזריה כל שנראה כעודר אסור ורמינהי עושה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אדם את זבלו אוצר ר' מאיר אוסר עד שיעמיק שלשה טפחים או עד שיגביה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ג' טפחים היה לו דבר מועט מוסיף עליו והולך רבי אלעזר בן עזריה אוסר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עד שיעמיק שלשה או עד שיגביה שלשה או עד שיתן על הסלע ר' זירא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ור' אבא בר ממל חד אמר כגון שהעמיק וחד אמר זיבלו מוכיח עליו: ומתקנין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">את המקולקלת במועד: מאי מקולקלת אמר רבי אבא שאם היתה עמוקה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טפח מעמידה על ששה טפחים פשיטא חצי טפח על שלשה טפחים כיון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דלא עבר מיא לא כלום הוא טפחיים על שנים עשר דקא טרח טירחא יתירא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא טפחיים על שבעה מהו הכא חמשה קא מעמיק והכא חמשה קא מעמיק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">או דלמא כיון דאיכא טפח יתירא איכא טירחא טפי תיקו אביי שרא לבני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בר המדך לשחופי נהרא רבי ירמיה שרא להו לבני סכותא למיכרא נהרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">טמימא רב אשי שרא להו לבני מתא מחסיא לאקדוחי נהר בורניץ אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כיון דשתו מיניה רבים כרבים דמי ותנן עושין כל צורכי רבים: ומתקנין את</row>
		<row row_number="36" isdata="0">קילקולי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>