<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:55.541984</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:55.541984</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="9">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מותרין לישא ערב הרגל קשיא לכולהו לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קשיא למאן דאמר משום שמחה עיקר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמחה חד יומא הוא למ"ד משום טירחא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עיקר טירחא חד יומא הוא למ"ד משום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביטול פריה ורביה לחד יומא לא משהי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">איניש נפשיה ודאין מערבין שמחה בשמחה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מנלן דכתיב ויעש שלמה בעת ההיא את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">החג וכל ישראל עמו קהל גדול מלבוא חמת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עד נחל מצרים [לפני ה' אלהינו] שבעת ימים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושבעת ימים ארבעה עשר יום ואם איתא דמערבין שמחה בשמחה איבעי ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למינטר עד החג ומיעבד שבעה להכא ולהכא ודלמא מינטר לא נטרינן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והיכא דאתרמי עבדינן איבעי ליה לשיורי פורתא שיורי בנין בהמ"ק לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משיירינן איבעי ליה לשיורי באמה כליא עורב אמה כליא עורב צורך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בנין הבית הוא אלא מדמייתר קרא מכדי כתיב ארבעה עשר יום שבעת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ימים ושבעת ימים למה לי שמע מינה הני לחוד והני לחוד א"ר פרנך א"ר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוחנן אותה שנה לא עשו ישראל את יום הכפורים והיו דואגים ואומרים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמא נתחייבו שונאיהן של ישראל כלייה יצתה בת קול ואמרה להם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כולכם מזומנין לחיי העולם הבא מאי דרוש אמרו קל וחומר ומה משכן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שאין קדושתו קדושת עולם וקרבן יחיד דוחה שבת דאיסור סקילה מקדש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דקדושתו קדושת עולם וקרבן צבור ויום הכפורים דענוש כרת לא כ"ש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא אמאי היו דואגים התם צורך גבוה הכא צורך הדיוט הכא נמי מיעבד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליעבדו מיכל לא ניכלו ולא לישתו אין שמחה בלא אכילה ושתיה ומשכן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דדחי שבת מנלן אילימא מדכתיב ביום הראשון וביום השביעי דלמא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שביעי לקרבנות אמר רב נחמן בר יצחק אמר קרא ביום עשתי עשר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יום מה יום כולו רצוף אף עשתי עשר כולן רצופין ודלמא ימים הראויין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כתיב קרא אחרינא ביום שנים עשר יום מה יום כולו רצוף אף שנים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עשר יום כולן רצופין ודלמא הכא נמי ימים הראויין אם כן תרי קראי למה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לי ומקדש דדוחה יום הכפורים מנלן אילימא מדכתיב ארבעה עשר יום</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ודלמא ימים הראויין גמר יום יום מהתם יצתה בת קול ואמרה להם כולכם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מזומנין לחיי העולם הבא ומנלן דאחיל להו דתני תחליפא ביום השמיני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שלח את העם ויברכו את המלך וילכו לאהליהם שמחים וטובי לב על כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הטובה אשר עשה ה' לדוד עבדו ולישראל עמו לאהליהם שהלכו ומצאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נשיהם בטהרה שמחים שנהנו מזיו השכינה וטובי לב שכל אחד ואחד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נתעברה אשתו בבן זכר על כל הטובה שיצתה בת קול ואמרה להם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כולכם מזומנין לחיי העולם הבא לדוד עבדו ולישראל עמו בשלמא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לישראל עמו דאחיל להו עון יום הכפורים אלא לדוד עבדו מאי היא אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רב יהודה אמר רב בשעה שביקש שלמה להכניס ארון למקדש דבקו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שערים זה לזה אמר שלמה עשרים וארבע רננות ולא נענה פתח ואמר שאו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שערים ראשיכם וגו' ולא נענה כיון שאמר ה' אלהים אל תשב פני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משיחך זכרה לחסדי דוד עבדך מיד נענה באותה שעה נהפכו פני שונאי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דוד כשולי קדירה וידעו הכל שמחל לו הקב"ה על אותו עון ר' יונתן בן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עסמיי ורבי יהודה בן גרים תנו פרשת נדרים בי ר' שמעון בן יוחי איפטור</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מיניה באורתא לצפרא הדור וקא מפטרי מיניה אמר להו ולאו איפטריתו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מיני באורתא אמרו ליה למדתנו רבינו תלמיד שנפטר מרבו ולן באותה העיר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">צריך ליפטר ממנו פעם אחרת שנאמר ביום השמיני שלח את העם ויברכו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">את המלך וכתיב וביום עשרים ושלשה לחדש השביעי שלח את העם אלא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מכאן לתלמיד הנפטר מרבו ולן באותה העיר צריך ליפטר ממנו פעם אחרת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ל לבריה בני אדם הללו אנשים של צורה הם זיל גביהון דליברכוך אזל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אשכחינהו דקא רמו קראי אהדדי כתיב פלס מעגל רגלך וכל דרכיך יכונו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וכתיב אורח חיים פן תפלס לא קשיא כאן במצוה שאפשר לעשותה ע"י אחרים</row>
		<row row_number="51" isdata="0">כאן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>