<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:31:03.281111</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:31:03.281111</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מעילה" serial="36">
<daf value="9">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "חטאת העוף"/><ContGemara/>והתניא מסלתה ומשמנה על כל לבונתה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פרט שחסרה סלתה וחסרה שמנה וחסרה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לבונתה אמרי התם כתיב והנותרת קרא יתירא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כתיב מתיב אבוה דשמואל (ור' אבין) לרב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הונא אחד חטאת העוף ואחד עולת העוף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שמלקן ומיצה דמן חוץ למקומן פסול ואין בו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כרת חוץ לזמנן פיגול וחייבין עליו כרת קתני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מיהת מיצה דמן הוא מותיב לה והוא מפרק</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לה לצדדין קתני גופא תנא דבי רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שאם נשאר בדם והא תנא דבי רבי ישמעאל התם שיריים מעכבין ואמר רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פפא מיצוי חטאת העוף איכא בינייהו תרי תנאי ואליבא דרבי ישמעאל:</row>
		<row row_number="12" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' עולת העוף מועלין בה משהוקדשה נמלקה הוכשרה ליפסל בטבול יום</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ובמחוסר כפורים ובלינה מיצה דמה חייבין עליו משום פיגול נותר וטמא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ומועלין בה עד שתצא לבית הדשן פרים הנשרפים ושעירים הנשרפים מועלין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בהן משהוקדשו נשחטו הוכשרו ליפסל בטבול יום ובמחוסר כפורים ובלינה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוזה דמן חייבין עליהן משום פיגול נותר וטמא ומועלין בהן בבית הדשן עד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שיתיך הבשר העולה מועלין בה משהוקדשה נשחטה הוכשרה ליפסל בטבול</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יום ובמחוסר כפורים ובלינה משנזרק דמה חייבין עליה משום פיגול נותר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וטמא ואין מועלין בעורות אבל מועלין בבשר עד שתצא לבית הדשן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חטאת ואשם וזבחי שלמי ציבור מועלין בהן משהוקדשו נשחטו הוכשרו ליפסל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בטבול יום ובמחוסר כפורים ובלינה נזרק דמן חייבין עליהן משום פיגול נותר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וטמא אין מועלין בבשר אבל מועלין באימוריהן עד שיצאו לבית הדשן שתי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הלחם מועלין בהן משהוקדשו קרמו בתנור הוכשרו ליפסל בטבול יום ובמחוסר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כפורים (ובלינה) ולישחוט עליהן את הזבח נזרק דמן של כבשים חייבין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עליהן משום פיגול נותר וטמא ואין בהן מעילה לחם הפנים מועלין בו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משהוקדשה קרם בתנור הוכשר ליפסל בטבול יום ובמחוסר כפורים ולהסדר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">על גבי השולחן קרבו הבזיכין חייבין עליו משום פיגול נותר וטמא ואין בו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מעילה המנחות מועלין בהן משהוקדשו קדשו בכלי הוכשרו ליפסל בטבול יום</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ובמחוסר כפורים ובלינה קרב הקומץ חייבין עליו משום פיגול נותר וטמא ואין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מועלין בשירים אבל מועלין בקומץ עד שיצא לבית הדשן:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' איתמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הנהנה מאפר תפוח שעל גבי המזבח רב אמר אין מועלין בו ורבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מועלין בו לפני תרומת הדשן כולי עלמא לא פליגי דמועלין בו כי פליגי לאחר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תרומת הדשן רב אמר אין מועלין בו הרי נעשה מצותו ור' יוחנן אמר כיון דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולבש הכהן מדו בד וגו' כיון דצריך לבגדי כהונה בקדושתיה קאי תנן מועלין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בהן עד שתצא לבית הדשן קשיא לרב אמר לך רב עד שתראה לבית הדשן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>