<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:09.016186</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:09.016186</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="5">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">כתב רחמנא לא תוכל לאוקמה בלאו ועדיין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאו שבכללות הוא אם כן נימא קרא לא תוכל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאכלם א] בשעריך מעשר דגנך תירושך ויצהרך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">למ"ל ליחודי אכילה ב] דכל חד וחד א"ר יצחק</row>
		<row row_number="5" isdata="1">האוכל לחם קלי וכרמל לוקה ג' והא ג] אין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לוקין על לאו שבכללות שאני הכא דמייתר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קראי לימא קרא לחם ונילף קלי וכרמל מיניה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איכא למיפרך מה ללחם שכן נתרבה אצל חלה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נכתוב קלי ולא לכתוב לחם ד] ונילף מקלי לחם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מקלי לא אתי משום דקלי איתיה בעיניה לחם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא איתיה בעיניה כרמל מקלי לא אתי משום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דקלי נתרבה אצל מנחות כרמל לא נתרבה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אצל מנחות נכתוב כרמל ונילף לחם וקלי מיניה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איכא למיפרך מה לכרמל שכן לא נשתנה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מברייתו מן חד לא ילפי נילף חדא מן תרין לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נכתוב קרא לחם ונילף מקלי וכרמל איכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למיפרך מה לקלי וכרמל דאיתנהון בעיניהון לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נכתוב קרא כרמל ונילף מלחם וקלי איכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למיפרך מה ללחם וקלי שכן נתרבו אצל מנחות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר לך רבי יצחק לא נכתוב קרא קלי ונילף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלחם וכרמל מאי פרכת אי פרכת מה ללחם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שכן נתרבה אצל חלה כרמל יוכיח ואי משום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דכרמל לא נשתנה מברייתו לחם יוכיח הלכך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לוקה דמייתר ה] ואימא קלי דמייתר מחייב חדא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אכולהון מחייב חדא אם כן נכתוב קרא לחם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כרמל וקלי אי נמי נכתוב קלי ולחם וכרמל אמאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כתב לקלי באמצע הכי קאמר לחם ו] בקלי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נחייב וכרמל נחייב בקלי א"ר ינאי לעולם אל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תהי גזירה שוה קלה בעיניך שהרי פיגול אחד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מגופי תורה ולא לימדו הכתוב אלא מגזירה שוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ז] דאמר רבי יוחנן תני ח] זבדא בר לוי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נאמר ט] להלן ואוכליו עונו ישא ונאמר כאן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והנפש האוכלת ממנו עונה תשא מה י] להלן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כרת אף כאן כרת א"ר סימאי לעולם אל תהי גזירה שוה קלה בעיניך שהרי נותר אחד מגופי תורה ולא לימדו הכתוב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא מג"ש מאי היא יליף קדש קדש יא] ואוכליו עונו ישא כי את קדש ה' חלל וכתיב ושרפת את הנותר באש יב] כי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קדש וגו' אמר אביי לעולם אל תהי ג"ש קלה בעיניך שהרי בתו מאנוסתו יג] הן הן גופי תורה ולא לימדה הכתוב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלא מג"ש דאמר רבא אמר לי ר' יצחק בר אבדימי אתיא הנה הנה לאיסורא אתיא זמה זמה לשרפה אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אשי אל תהי ג"ש קלה בעיניך שהרי נסקלים הן הן גופי תורה ולא לימדה הכתוב אלא מג"ש דתניא נאמר כאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דמיהם בם ונאמר באוב וידעוני דמיהם בם מה להלן בסקילה אף כאן בסקילה: המפטם את השמן כו': ת"ר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">המפטם את השמן ללמוד בו יד] [או] למוסרו לציבור פטור לסוך חייב והסך ממנו פטור לפי שאין חייבין אלא על</row>
		<row row_number="41" isdata="1">סיכת שמן המשחה שעשה משה בלבד אמר מר ללמוד בו [או] ע"מ למוסרו לציבור פטור מנלן אתיא טו] מתכונתו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מן במתכונתה דקטרת וכתיב לגבי קטרת לא תעשו לכם לכם הוא דאסור אבל למוסרו לציבור פטור גבי שמן נמי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">למוסרו לציבור פטור ותיהדר קטרת טז] ונילף משמן מה שמן כי מפטם לחציין פטור אף קטרת נמי כי מפטם לחציין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פטור אלמה אמר רבא קטרת שפטמה לחציין חייב שמן שפטמו לחציין פטור אמר לך רבא גבי שמן כתיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ובמתכונתו לא תעשו כמוהו כמוהו הוא דאסור אבל חציו שפיר דמי גבי קטרת יז] דכתיב והקטרת אשר תעשה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כל עשייה דקטרת אפשר דמקטיר פרס שחרית ופרס בין הערבים ת"ר שמן המשחה מר דרור ה' מאות קדה ה'</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאות קנמן בשם ה' מאות וקנה בשם חמשים ומאתים נמצאו כולם אלף ושבעה מאות וחמשים יח] תנא מניינא קמ"ל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תנא הא קא קשיא ליה אימא קנה בשם כקנמן בשם מה קנמן בשם מחציתו בחמשים ומאתים אף קנה בשם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מחציתו חמשים ומאתים דהוו להו תרין אלפים ואימא ה"נ אם כן נכתוב קרא קנמן בשם וקנה בשם מחצה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומחצה חמשים ומאתים אמר ליה רב פפא לאביי כשהוא שוקל בהכרע הוא שוקל או עין בעין הוא שוקל אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ליה רחמנא כתב בד בבד ואת אמרת בהכרע והאמר רב יהודה הקב"ה יודע יט] הכרעות אלמא דאית בהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכרע אלא אמר רב יהודה דקנמן בשם אמאי מייתי מחציתו דחמש מאות חמשים ומאתים בחד זימנא וחמשים</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ומאתים בחד זימנא כיון דכולהון ה' מאות הויין נייתי ה' מאות בבת אחת ש"מ מדקמייתי לה לקנמן בשם בתרי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">זימני הכרע אית ביה והקב"ה יודע בהכרעות ומאי בד בבד אמר רבינא כ] שלא יניח משקל במשקל וישקול ת"ר שמן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">המשחה שעשה משה במדבר כא] משלקו העיקרין דברי ר' יהודה א"ל רבי יוסי והלא לסוך העיקרין אינו סיפק כב]</row>
		<row row_number="56" isdata="1">כיצד עושה הביאו העיקרין ושלקום במים והציף עליהן שמן כג] המשחה וקלט את הריח וקיפחו אמר לו ר' יהודה</row>
		<row row_number="57" isdata="0">וכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>