<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:09.082190</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:09.082190</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="7">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">בת כהן שנישאת לישראל ואכלה בתרומה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משלמת את הקרן ואינה משלמת את החומש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומיתתה בשריפה ניסת לאחד מן הפסולין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משלמת קרן א] וחומש ומיתתה בחנק דברי ר"מ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וחכמים אומרים אחת זו ואחת זו משלמת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ב] הקרן ואינה משלמת החומש ומיתתה בשריפה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רב יוסף מחלוקת בנתינת שמן המשחה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ובשינויי דשנינן ג] אבל נתינה דעלמא דברי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכל כזית גופא תני תנא קמיה דר' אלעזר כל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שישנו בסך ישנו בבל ד] ייסך וכל שאינו בסך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אינו בבל ייסך א"ל שפיר קאמרת לא ייסך כתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וקרי ביה לא יסיך ה] תני רב חנניה קמיה דרבא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ו] מנין לכהן גדול שנטל משמן המשחה שעל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ראשו ונתן על בני מעיו מנין ז] שהוא חייב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנאמר על בשר אדם לא ייסך א"ל רב אחא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בריה דרבא לרב אשי מ"ש מהא דתניא כהן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שסך ח] בשמן של תרומה בן בתו ישראל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מתעגל בו ואינו חושש א"ל התם ומתו בו כי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יחללוהו כתיב כיון דחלליה הא איתחיל אבל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גבי שמן המשחה כתיב כי נזר ט] גו' אלהיו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עליו שמן משחה קרייה רחמנא דאע"ג דאיתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עליו לא איתחיל: על אלו חייבין על זדונו כו':</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קתני חוץ ממטמא מקדש וקדשיו ממאי מפיק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליה הכי קתני חוץ ממטמא מקדש וקדשיו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שאין מביא אשם תלוי וניתני נמי חוץ ממי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שעבר עליו יום הכיפורים שאין מביא אשם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תלוי אמר ר"ל כי קתני י] היכא דאיתיה לחטאת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ורחמנא פטריה עבר עליו יום הכיפורים ליתיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יא] לחטאת דקא כפר ליה ר' יוחנן אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יב] במבעט דקאמר יג] אין יום הכפורים מכפר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאי הדר ביה בתר יום הכיפורים בעי לאיתויי אשם תלוי ור"ל סבר מבעט נמי מכפר עליה יום הכיפורים ובפלוגתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">האומר יד] לא יתכפר לי חטאתי אביי אמר אינה מכפרת רבא אמר מכפרת היכא דאמר לא תיקרב דכולי עלמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא פליגי דלא מכפרת דכתיב יקריב אותו לרצונו כי פליגי דאמר תיקרב ולא תכפר אביי אמר אין מכפרת דהא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר לא תכפר רבא אמר מכפרת כיון דאמר תיקרב כפרה ממילא טו] אתי והדר ביה רבא כדתניא יכול יהא יום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הכיפורים מכפר על שבין ועל שאין שבין ודין הוא טז] ומה חטאת ואשם מכפרין ויוה"כ מכפר מה חטאת ואשם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אין מכפרין אלא על השבין אף יוה"כ אין מכפר אלא על השבין לא אם אמרת יז] בחטאת ואשם שאין מכפרין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על המזיד כשוגג יח] תאמר ביוה"כ שמכפר על המזיד כשוגג יט] והואיל ומכפר על המזיד כשוגג מכפר על שבין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ועל שאין שבין ת"ל אך חלק מאי שבין ושאין שבין אלימא שבין שוגג כ] לא שבין מזיד הא קתני לא אם אמרת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בחטאת ואשם כו' אלא כי הא דעולא א"ר יוחנן כא] אכל חלב והפריש קרבן והמיר דתו וחזר בו הואיל ונדחה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ידחה כב] נהי דאידחי קרבן גברא בר כפרה הוא אלא שבין דאמר יכפר עלי חטאתי שאין שבין דאמר לא תכפר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עלי חטאתי ש"מ ורמינהי יכול לא יהא יום הכפורים מכפר אלא על שנתענה בו ולא עשה בו מלאכה כג] וקראו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מקרא קודש לא נתענה בו ועשה בו מלאכה ולא כד] קראו מקרא קודש יכול לא יהא יום כיפורים מכפר ת"ל כה]</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יוה"כ הוא מ"מ ותרוייהו סתם סיפרא הוא קשיין אהדדי אמר אביי לא קשיא כו] הא רבי אליבא דרבי יהודה הא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבי אליבא דידיה דתניא רבי אומר כל עבירות שבתורה בין עשה תשובה ובין לא עשה תשובה יוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חוץ מפורק עול ומגלה פנים בתורה ומפר ברית בשר שאם עשה תשובה כז] יוה"כ מכפר ואם לאו אין יוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבא אמר הא והא רבי אליבא דנפשיה ומודה רבי בעבירות דיוה"כ גופיה דלא מכפר דאי לא תימא הכי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כרת דיוה"כ לרבי כיון דבכל שעתא ושעתא מכפר היכי משכחת לה ומאי קושיא דילמא דעבד עבידתא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כולי ליליא ובהדי עמוד השחר מית דלא כח] הוה יממא דלכפר ליה תינח כרת דליליא כרת דיממא היכי משכחת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לה ומאי קושיא דילמא בהדי דקאכל נהמא חנקתיה אומצא כט] [ומית] דלא הוה ליה שהות ביממא דלכפר ליה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אי נמי דעבד עבידתיה סמוך לשקיעת החמה ל] אי נמי בהדי דעביד עבידתיה פסקיה מרא לשקיה ומית דלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הוה ליה שהות ביממא דלכפר ליה לא] : וחכמים אומרים אף המגדף כו': לב] מאי אף המגדף (שאין בו מעשה) רבנן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שמעו לר' עקיבא דתני בעל אוב ולא תני ידעוני אמרו ליה מאי שנא לג] דלא מייתי קרבן משום דלית ביה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מעשה מגדף נמי לית ביה מעשה ת"ר לד] מגדף מביא קרבן הואיל ונאמר בו כרת דברי ר"ע ואומר ונשא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חטאו וכללא הוא כל היכא דכתיב ביה כרת מייתי קרבן והא פסח ומילה דכתיב בהו כרת ולא מייתי קרבן</row>
		<row row_number="55" isdata="0">הכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>