<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:47.461766</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:47.461766</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משקין בית השלחין"/><ContGemara/>ליריד של עכו"ם ולוקחים בהמה עבדים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושפחות בתים שדות וכרמים וכותב ומעלה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בערכאות שלהן מפני שהוא כמציל מידן רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שרא לחייא בר אשי למיגדל אוהרי בחולא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דמועדא מאי טעמא מעשה הדיוט הוא אבל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">איזלי אסור מאי טעמא מעשה אומן הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רב יהודה שרא לאמי תנורא למיגדל תנורי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולרב' בר עשבי למיגדל מהולתא איני והא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תני רבה בר שמואל ושוין שאין גודלין תנור</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לכתחילה לא קשיא כאן בימות החמה כאן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בימות הגשמים<EndGemara/><StartMishna/>מתני' עושין מעקה לגג</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולמרפסת מעשה הדיוט אבל לא מעשה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומן שפין את הסדקין ומעגילין אותן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במעגילה ביד וברגל אבל לא במחלצים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הציר והצינור והקורה והמנעול והמפתח שנשברו מתקנן במועד ובלבד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שלא יתכוין לעשות מלאכתו במועד וכל כבשין שהוא יכול לאכול מהן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">במועד כובשן:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' היכי דמי מעשה הדיוט רב יוסף אמר בהוצא ודפנא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">במתניתא תנא צר בצרור ואינו טח בטיט: שפין את הסדקין ומעגילין אותן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">במעגילה: השתא במעגילה אמרת שרי ביד וברגל מיבעיא הכי קאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שפין את הסדקין ומעגילין אותן כעין מעגילה ביד וברגל אבל לא במחלצים:</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הציר והצינור והקורה והמנעול והמפתח שנשברו מתקנן במועד: ורמינהי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עד ימיו היה פטיש מכה בירושלים כו' עד ימיו אין מכאן ואילך לא לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קשיא כאן בדנפחי כאן בדנגרי מתקיף לה רב חסדא יאמרו קלא רבה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אסיר קלא זוטר שרי אלא אמר רב חסדא לא קשיא הא במגלי הא בחציני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רב פפא אמר כאן קודם גזירה כאן לאחר גזירה רב אשי אמר הא ר' יהודה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הא ר' יוסי דאמר ר' יצחק בר אבדימי מאן תנא שינוי במועד בדבר האבד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דלא כר' יוסי אמר רבינא כמאן מדלינן האידנא קביותא דדשא בחולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמועדא כמאן כר' יוסי: כבשין שהוא יכול לאכול במועד כובשן: בדיתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לבאי כוורי אזיל כולי עלמא צוד אייתו כוורא שרא להו רבא למימלח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מינייהו אמר ליה אביי והא תנן כבשין שהוא יכול לאכול מהן במועד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כובשן אמר ליה כיון דמעיקרא אדעתא דאכילה אייתינהו ואי שביק להו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פסדי כפרקמטיא האבד דמי ושרי ואיכא דאמרי שרי להו רבא מיצד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מיזל אייתויי ומימלח אמר ליה אביי והא אנן כבשין שהוא יכול לאכול מהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כובשן תנן אמר ליה הני נמי מיתאכלי אגב איצצא כי הא דשמואל עבדו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה שיתין איצצי ואכל רבא איקלע לבי ריש גלותא עבדי ליה שיתין איצצי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואכל רב איקלע לבי רב שפיר אייתו לקמייהו ההוא כוורא תילתא בישולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תילתא מילחא ותילתא טוויא אמר רב אמר לי אדא ציידא כוורא סמוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">למיסרחיה מעלי ואמר רב אמר לי אדא ציידא כוורא טווייא באחוה אסוקיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">באבוה מיכלי בבריה אשתי עליה אבוה ואמר רב אמר לי אדא ציידא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כוורא תחלי וחלבא ליטעון גופא ולא ליטעון פוריא ואמר רב אמר לי אדא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ציידא כוורא תחלי וחלבא מיא ולא שיכרא שיכרא ולא חמרא:<EndChapter name = "משקין בית השלחין"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="42" isdata="0">הדרן עלך משקין בית השלחין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>