<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:49.794844</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:49.794844</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="25">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו מגלחין "/><ContGemara/>גמ' ואפי' חכם והתניא חכם שמת הכל<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">קרוביו הכל קרוביו סלקא דעתך אלא הכל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כקרוביו הכל קורעין עליו והכל חולצין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עליו והכל מברין עליו ברחבה לא צריכא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דלאו חכם הוא ואי אדם כשר הוא חיובי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מיחייב למיקרע דתניא מפני מה בניו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ובנותיו של אדם מתים כשהן קטנים כדי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שיבכה ויתאבל על אדם כשר יבכה ויתאבל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ערבונא קא שקיל מיניה אלא מפני שלא בכה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והתאבל על אדם כשר שכל הבוכה ומתאבל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">על אדם כשר מוחלין לו על כל עונותיו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בשביל כבוד שעשה לו דלאו אדם כשר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הוא אי דקאי התם בשעת יציאת נשמה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חיובי מיחייב דתניא רבי שמעון בן אלעזר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אומר העומד על המת בשעת יציאת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נשמה חייב לקרוע למה זה דומה לספר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תורה שנשרף שחייב לקרוע דלא קאי התם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשעת יציאת נשמה כי נח נפשיה דרב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ספרא לא קרעו רבנן עליה אמרי לא גמרינן מיניה אמר להו אביי מי תניא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הרב שמת חכם שמת תניא ועוד כל יומא שמעתתיה בפומין בבי מדרשא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">סבור מה דהוה הוה אמר להו אביי תנינא חכם כל זמן שעוסקין בהספד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חייבין לקרוע סבור למיקרע לאלתר אמר להו אביי תניא חכם כבודו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בהספידו כי נח נפשיה דרב הונא סבור לאותובי ספר תורה אפורייה אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להו רב חסדא מילתא דבחייה לא סבירא ליה השתא ליקום (ליה) ליעבד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליה דאמר רב תחליפא אנא חזיתיה לרב הונא דבעי למיתב אפוריי' והוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנח ספר תורה עליה וכף כדא אארעא ואותיב ספר תורה עילויה אלמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קסבר אסור לישב על גבי מטה שספר תורה מונח עליה לא הוה נפיק</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פוריא מבבא סבור לשלשולי דרך גגין אמר להו רב חסדא הא גמירנא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מיניה חכם כבודו דרך פתח סבור לאשנויי מפוריא לפוריא אמר להו רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חסדא הכי גמירנא מיניה חכם כבודו במטה ראשונה דאמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רב מנין לחכם שכבודו במטה ראשונה שנאמר וירכיבו את ארון האלהים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אל עגלה חדשה פרוס בבא ואפקוה פתח עליה רבי אבא ראוי היה רבינו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שתשרה עליו שכינה אלא שבבל גרמה ליה מתיב רב נחמן בר חסדא ואמרי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לה רב חנן בר חסדא היה היה דבר ה' אל יחזקאל בן בוזי הכהן בארץ</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כשדים טפח ליה אבוה בסנדליה א"ל לאו אמינא לך לא תיטרוד עלמא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מאי היה שהיה כבר כי אסקוה להתם אמרו ליה לר' אמי ולר' אסי רב הונא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אתי אמרו כי הוינן התם לא הוה לן לדלויי רישין מיניה השתא אתינן הכא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אתא בתרין אמרו (ליה) ארונו בא ר' אמי ור' אסי נפוק ר' אילא ור' חנינא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא נפוק איכא דאמרי רבי אילא נפק ר' חנינא לא נפק דנפק מאי טעמיה דתניא ארון העובר ממקום למקום</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עומדים עליו בשורה ואומרים עליו ברכת אבלים ותנחומי אבלים דלא נפק מאי טעמא דתניא ארון העובר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ממקום למקום אין עומדין עליו בשורה ואין אומרים עליו ברכת אבלים ותנחומי אבלים קשיין אהדדי לא קשיא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כאן ששלדו קיימת כאן בשאין שלדו קיימת ורב הונא שלדו קיימת הוה דלא נפק לא סיימוה קמיה אמרי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">היכא נינחיה רב הונא ריבץ תורה בישראל ור' חייא ריבץ תורה בישראל הוה מאן מעייל ליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר להו רב חגא אנא מעיילנא ליה דאוקמתיה לתלמודאי כי הוינא בר תמני סרי שנין ולא חזי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לי קרי ומשמע ליה קמיה וידעי בעובדיה דיומא חד אתהפיכא ליה רצועה דתפילין ויתיב עלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ארבעין תעניתא עייליה הוה גני יהודה מימיניה דאבוה וחזקיה משמאליה אמר ליה יהודה לחזקיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קום מדוכתיך דלאו אורח ארעא דקאים רב הונא בהדי דקאים קם בהדיה עמודא דנורא חזייה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רב חגא איבעית זקפיה לארוניה ונפק אתא והאי דלא איענש ענש משום דזקפיה לארוניה דרב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הונא כי נח נפשיה דרב חסדא סבור לאותובי ספר תורה אפורייה אמר להו ר' יצחק מילתא דלרביה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לא סבירא ליה אנן ניקום נעביד ליה סבור דלא למישלל קרעייהו אמר להו ר' יצחק בר אמי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חכם כיון שהחזירו פניהם מאחורי המטה שוללין כי נח נפשי' דרבה בר הונא ורב המנונא אסקינהו להתם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>