<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:47.324650</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:47.324650</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="27">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו מגלחין "/><ContGemara/>אם יכול למעט בעסקו ימעט ואם לאו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יגלגל עמהן תנו רבנן מאימתי כופין את</row>
		<row row_number="3" isdata="1">המטות משיצא מפתח ביתו דברי ר' אליעזר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבי יהושע אומר משיסתם הגולל מעשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמת רבן גמליאל הזקן כיון שיצא מפתח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ביתו אמר להם רבי אליעזר כפו מטותיכם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וכיון שנסתם הגולל [אמר להם רבי יהושע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כפו מטותיכם] אמרו לו כבר כפינו על פי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זקן ת"ר מאימתי זוקפין את המטות בערב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שבת מן המנחה ולמעלה אמר רבה בר הונא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אף על פי כן אינו יושב עליה עד שתחשך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולמוצאי שבת אע"פ שאין לו לישב אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יום אחד חוזר וכופה תנו רבנן הכופה מטתו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא מטתו בלבד הוא כופה אלא כל מטות שיש לו בתוך ביתו הוא כופה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואפילו יש לו עשר מטות בעשרה מקומות כופה את כולן ואפילו חמשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחין ומת אחד כולן כופין ואם היתה מטה המיוחדת לכלים אין צריך לכפותה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דרגש אין צריך לכפותו אלא זוקפו רבן שמעון בן גמליאל אומר דרגש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מתיר את קרביטיו והוא נופל מאיליו מאי דרגש אמר עולא ערסא דגדא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר ליה רבה אלא מעתה גבי מלך דתנן כל העם מסובים על הארץ והוא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מיסב על הדרגש מי איכא מידי דעד האידנא לא אותביניה והשתא מותבינן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה מתקיף לה רב אשי מאי קושיא מידי דהוה אאכילה ושתיה דעד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">האידנא לא אוכליניה ולא אשקיניה השתא אוכליניה ואשקיניה אלא אי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קשיא הא קשיא (דתנן) דרגש אינו צריך לכפותו אלא זוקפו ואי ערסא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דגדא אמאי אינו צריך לכפותו הא (תנן) הכופה מטתו לא מטתו בלבד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא כופה אלא כל מטות שיש לו בתוך ביתו כופה ומאי קשיא מידי דהוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמטה המיוחדת לכלים דתניא אם היתה מטה המיוחדת לכלים אינו צריך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לכפותה אלא אי קשיא הא קשיא רבן שמעון בן גמליאל אומר דרגש מתיר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קרביטיו והוא נופל מאיליו ואי סלקא דעתך ערסא דגדא מאי קרביטין אית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליה כי אתא רבין אמר ליה ההוא מרבנן ורב תחליפא בר מערבא שמיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דהוה שכיח בשוקא דגילדאי מאי דרגש ערסא דצלא איתמר נמי אמר ר'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ירמיה דרגש סירוגו מתוכו מטה סירוגה על גבה אמר רבי יעקב בר אחא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר רבי יהושע בן לוי הלכה כרבן שמעון בן גמליאל (איתמר נמי) אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבי יעקב בר אחא אמר רבי אסי מטה שנקליטיה יוצאין זוקפה ודיו תנו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבנן ישן על גבי כסא על גבי אודייני גדולה על גבי קרקע לא יצא ידי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חובתו אמר רבי יוחנן שלא קיים כפיית המטה תנו רבנן מכבדין ומרביצין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בבית האבל ומדיחין קערות וכוסות וצלוחיות וקיתוניות בבית האבל ואין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מביאין את המוגמר ואת הבשמים לבית האבל איני והא תני בר קפרא אין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מברכין לא על המוגמר ולא על הבשמים בבית האבל ברוכי הוא דלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מברכין הא אתויי מייתי' לא קשיא הא בבית האבל הא בבית המנחמין:</row>
		<row row_number="40" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין מוליכין לבית האבל לא בטבלא ולא באסקוטלא ולא בקנון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלא בסלים ואין אומרים ברכת אבלים במועד אבל עומדין בשורה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ומנחמין ופוטרין את הרבים אין מניחין את המטה ברחוב שלא להרגיל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">את ההספד ולא של נשים לעולם מפני הכבוד:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן בראשונה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">היו מוליכין בבית האבל עשירים בקלתות של כסף ושל זהב ועניים בסלי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נצרים של ערבה קלופה והיו עניים מתביישים התקינו שיהו הכל מביאין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בסלי נצרים של ערבה קלופה מפני כבודן של עניים תנו רבנן בראשונה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היו משקין בבית האבל עשירים בזכוכית לבנה ועניים בזכוכית צבועה והיו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עניים מתביישין התקינו שיהו הכל משקין בזכוכית צבועה מפני כבודן של</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עניים בראשונה היו מגלין פני עשירים ומכסין פני עניים מפני שהיו מושחרין פניהן מפני בצורת והיו עניים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מתביישין התקינו שיהו מכסין פני הכל מפני כבודן של עניים בראשונה היו מוציאין עשירים בדרגש ועניים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>