<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:27.472267</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:27.472267</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="27">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו מגלחין "/><ContGemara/>בכליכה והיו עניים מתביישין התקינו שיהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכל מוציאין בכליכה מפני כבודן של עניים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בראשונה היו מניחין את המוגמר תחת חולי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מעים מתים והיו חולי מעים חיים מתביישין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">התקינו שיהו מניחין תחת הכל מפני כבודן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">של חולי מעים חיים בראשונה היו מטבילין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">את הכלים על גבי נדות מתות והיו נדות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חיות מתביישות התקינו שיהו מטבילין על</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גבי כל הנשים מפני כבודן של נדות חיות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בראשונה מטבילין על גבי זבין מתים והיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זבין חיים מתביישין התקינו שיהו מטבילין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על גב הכל מפני כבודן של זבין חיים בראשונה היתה הוצאת המת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קשה לקרוביו יותר ממיתתו עד שהיו קרוביו מניחין אותו ובורחין עד שבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבן גמליאל ונהג קלות ראש בעצמו ויצא בכלי פשתן ונהגו העם אחריו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לצאת בכלי פשתן אמר רב פפא והאידנא נהוג עלמא אפילו בצרדא בר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זוזא: אין מניחין את המטה ברחוב: אמר רב פפא אין מועד בפני תלמיד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חכם וכל שכן חנוכה ופורים והני מילי בפניו אבל שלא בפניו לא איני והא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רב כהנא ספדיה לרב זביד מנהרדעא בפום נהרא אמר רב פפי יום שמועה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוה וכבפניו דמי אמר עולא הספד על לב דכתיב על שדים סופדים טיפוח</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ביד קילוס ברגל תנו רבנן המקלס לא יקלס בסנדל אלא במנעל מפני הסכנה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר רבי יוחנן אבל כיון שניענע ראשו שוב אין מנחמין רשאין לישב אצלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואמר רבי יוחנן הכל חייבין לעמוד מפני נשיא חוץ מאבל וחולה ואמר ר'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יוחנן לכל אומרים להם שבו חוץ מאבל וחולה אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אבל יום ראשון אסור לאכול לחם משלו מדאמר ליה רחמנא ליחזקאל ולחם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אנשים לא תאכל רבה ורב יוסף מחלפי סעודתייהו להדדי ואמר רב יהודה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר רב מת בעיר כל בני העיר אסורין בעשיית מלאכה רב המנונא איקלע</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לדרומתא שמע קול שיפורא דשכבא חזא הנך אינשי דקא עבדי עבידתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר להו ליהוו הנך אינשי בשמתא לא שכבא איכא במתא אמרו ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חבורתא איכא במתא אמר להו אי הכי שריא לכו ואמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רב כל המתקשה על מתו יותר מדאי על מת אחר הוא בוכה ההיא איתתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דהות בשיבבותיה דרב הונא הוו לה שבעה בני מת חד מינייהו הוות קא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בכיא ביתירתא עליה שלח לה רב הונא לא תעבדי הכי לא אשגחה ביה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלח לה אי צייתת מוטב ואי לא צבית זוודתא לאידך מית ומיתו כולהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לסוף אמר לה תימוש זוודתא לנפשיך ומיתא אל תבכו למת ואל תנודו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לו אל תבכו למת יותר מדאי ואל תנודו לו יותר מכשיעור הא כיצד שלשה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ימים לבכי ושבעה להספד ושלשים לגיהוץ ולתספורת מכאן ואילך אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הקדוש ברוך הוא אי אתם רחמנים בו יותר ממני בכו בכו להולך אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהודה להולך בלא בנים רבי יהושע בן לוי לא אזל לבי אבלא אלא למאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאזיל בלא בני דכתיב בכו בכו להולך כי לא ישוב עוד וראה את ארץ</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מולדתו רב הונא אמר זה שעבר עבירה ושנה בה רב הונא לטעמיה דאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רב הונא כיון שעבר אדם עבירה ושנה בה הותרה לו הותרה לו סלקא דעתך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אלא אימא נעשית לו כהיתר אמר רבי לוי אבל שלשה ימים הראשונים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יראה את עצמו כאילו חרב מונחת לו בין שתי (יריכותיו) משלשה עד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שבעה כאילו מונחת לו כנגדו בקרן זוית מכאן ואילך כאילו עוברת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כנגדו בשוק: ולא של נשים לעולם מפני הכבוד: אמרי נהרדעי לא שנו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>