<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:27.514517</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:27.514517</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו מגלחין "/><ContGemara/>אלא חיה אבל שאר נשים מניחין ר' אלעזר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר אפילו שאר הנשים דכתיב ותמת שם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מרים ותקבר שם סמוך למיתה קבורה ואמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר' אלעזר אף מרים בנשיקה מתה אתיא שם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שם ממשה ומפני מה לא נאמר בה על פי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ה' מפני שגנאי הדבר לאומרו א"ר אמי למה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נסמכה מיתת מרים לפרשת פרה אדומה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לומר לך מה פרה אדומה מכפרת אף מיתתן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">של צדיקים מכפרת א"ר אלעזר למה נסמכה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיתת אהרן לבגדי כהונה מה בגדי כהונה מכפרין אף מיתתן של צדיקים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מכפרת ת"ר מת פתאום זו היא מיתה חטופה חלה יום אחד ומת זו היא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיתה דחופה ר' חנניא בן גמליאל אומר זו היא מיתת מגפה שנאמר בן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אדם הנני לוקח ממך את מחמד עיניך במגפה וכתיב ואדבר אל העם בבקר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ותמת אשתי בערב שני ימים ומת זו היא מיתה דחויה ג' גערה ארבעה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נזיפה חמשה זו היא מיתת כל אדם א"ר חנין מאי קרא הן קרבו ימיך למות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הן חד קרבו תרי ימיך תרי הא חמשה הן חד שכן בלשון יוני קורין לאחת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הן מת בחמשים שנה זו היא מיתת כרת חמשים ושתים שנה זו היא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מיתתו של שמואל הרמתי ששים זו היא מיתה בידי שמים אמר מר זוטרא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מאי קרא דכתיב תבא בכלח אלי קבר בכלח בגימטריא שיתין הוו שבעים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שיבה שמונים גבורות דכתיב ימי שנותינו בהם שבעים שנה ואם בגבורות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמונים שנה אמר רבה מחמשים ועד ששים שנה זו היא מיתת כרת והאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דלא חשיב להו משום כבודו של שמואל הרמתי רב יוסף כי הוה בר שיתין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עבד להו יומא טבא לרבנן אמר נפקי לי מכרת א"ל אביי נהי דנפק ליה מר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מכרת דשני מכרת דיומי מי נפיק מר א"ל נקוט לך מיהא פלגא בידך רב הונא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נח נפשיה פתאום הוו קא דייגי רבנן תנא להו זוגא דמהדייב לא שנו אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שלא הגיע לגבורות אבל הגיע לגבורות זו היא מיתת נשיקה אמר רבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חיי בני ומזוני לא בזכותא תליא מילתא אלא במזלא תליא מילתא דהא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבה ורב חסדא תרוייהו רבנן צדיקי הוו מר מצלי ואתי מיטרא ומר מצלי ואתי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מיטרא רב חסדא חיה תשעין ותרתין שנין רבה חיה ארבעין בי רב חסדא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שיתין הלולי בי רבה שיתין תיכלי בי רב חסדא סמידא לכלבי ולא מתבעי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בי רבה נהמא דשערי לאינשי ולא משתכח ואמר רבא הני תלת מילי בעאי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קמי שמיא תרתי יהבו לי חדא לא יהבו לי חוכמתיה דרב הונא ועותריה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דרב חסדא ויהבו לי ענותנותיה דרבה בר רב הונא לא יהבו לי רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שעורים אחוה דרבא הוה יתיב קמיה דרבא חזייה דהוה קא מנמנם א"ל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לימא ליה מר דלא לצערן א"ל מר לאו שושביניה הוא א"ל כיון דאימסר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מזלא לא אשגח בי א"ל ליתחזי לי מר איתחזי ליה א"ל הוה ליה למר צערא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">א"ל כי ריבדא דכוסילתא רבא הוה יתיב קמיה דר"נ חזייה דקא מנמנם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">א"ל לימא ליה מר דלא לצערן א"ל מר לאו אדם חשוב הוא א"ל מאן חשיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מאן ספין מאן רקיע א"ל ליתחזי לי מר אתחזי ליה א"ל ה"ל למר צערא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">א"ל כמישחל בניתא מחלבא ואי אמר לי הקב"ה זיל בההוא עלמא כד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הוית לא בעינא דנפיש בעיתותיה רבי אלעזר הוה קאכיל תרומה איתחזי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליה א"ל תרומה קא אכילנא ולאו קודש איקרי חלפא ליה שעתא רב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ששת איתחזי ליה בשוקא אמר ליה בשוקא כבהמה איתא לגבי ביתא רב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אשי איתחזי ליה בשוקא א"ל איתרח לי תלתין יומין ואהדרי לתלמודאי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דאמריתו אשרי מי שבא לכאן ותלמודו בידו ביום תלתין אתא אמר ליה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מאי כולי האי קא דחקא רגליה דבר נתן ואין מלכות נוגעת בחבירתה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אפילו כמלא נימא רב חסדא לא הוה יכיל ליה דלא הוה שתיק פומיה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מגירסא סליק יתיב בארזא דבי רב פקע ארזא ושתק ויכיל ליה ר' חייא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לא הוה מצי למיקרבא ליה יומא חד אידמי ליה כעניא אתא טריף אבבא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">א"ל אפיק לי ריפתא אפיקו ליה א"ל ולאו קא מרחם מר אעניא אההוא גברא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אמאי לא קא מרחם מר גלי ליה אחוי ליה שוטא דנורא אמצי ליה נפשיה:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>