<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:11.423837</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:11.423837</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הגולין"/><ContGemara/>אשת נביא הוא דתיהדר דלאו נביא לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תיהדר אלא כדאמר ר' שמואל בר נחמני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמר ר' שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן הכי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קאמר ליה ועתה השב (את) אשת האיש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מכל מקום ודקאמרת הגוי גם צדיק תהרוג</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הלא הוא אמר לי אחותי היא וגו' נביא הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וממך למד אכסנאי הוא שבא לעיר על</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עסקי אכילה ושתייה שואלין אותו כלום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שואלין אותו אשתך זו אחותך זו מכאן שבן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נח נהרג שהיה לו ללמוד ולא למד<EndGemara/><StartMishna/>מתני'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הסומא אינו גולה דברי רבי יהודה ר' מאיר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר גולה השונא אינו גולה רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">השונא נהרג מפני שהוא כמועד רבי שמעון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומר יש שונא גולה ויש שונא שאינו גולה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זה הכלל כל שהוא יכול לומר לדעת הרג</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אינו גולה ושלא לדעת הרג הרי זה גולה:</row>
		<row row_number="17" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר בלא ראות פרט לסומא דברי רבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה רבי מאיר אומר בלא ראות לרבות את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הסומא מאי טעמא דרבי יהודה דכתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואשר יבא את רעהו ביער אפילו סומא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אתא בלא ראות מעטיה ורבי מאיר בלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ראות למעט בבלי דעת למעט הוי מיעוט</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אחר מיעוט ואין מיעוט אחר מיעוט אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לרבות ורבי יהודה בבלי דעת פרט למתכוין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא דאתא: ר' יוסי אומר השונא נהרג כו': והא לא אתרו ביה מתניתין רבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יוסי בר יהודה היא דתניא רבי יוסי בר יהודה אומר חבר אינו צריך התראה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לפי שלא ניתנה התראה אלא להבחין בין שוגג למזיד: רבי שמעון אומר יש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שונא גולה וכו': תניא כיצד אמר רבי שמעון יש שונא גולה ויש שונא שאינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">גולה נפסק גולה נשמט אינו גולה והתניא ר' שמעון אומר לעולם אינו גולה עד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שישמט מחצלו מידו קשיא נפסק אנפסק קשיא נשמט אנשמט נפסק אנפסק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא קשיא הא באוהב והא בשונא נשמט אנשמט לא קשיא הא רבי והא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבנן<EndGemara/><StartMishna/>מתני' להיכן גולין לערי מקלט לשלש שבעבר הירדן ולשלש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שבארץ כנען שנאמר את שלש הערים תתנו מעבר לירדן ואת שלש הערים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תתנו בארץ כנען וגו' עד שלא נבחרו שלש שבארץ ישראל לא היו שלש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שבעבר הירדן קולטות שנאמר שש ערי מקלט תהיינה עד שיהיו ששתן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קולטות כאחת ומכוונות להן דרכים מזו לזו שנאמר תכין לך הדרך ושלשת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וגו' ומוסרין להן שני ת"ח שמא יהרגנו בדרך וידברו אליו רבי מאיר אומר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">(אף) הוא מדבר ע"י עצמו שנאמר וזה דבר הרוצח רבי יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אומר בתחלה אחד שוגג ואחד מזיד מקדימין לערי מקלט וב"ד שולחין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ומביאין אותו משם מי שנתחייב מיתה בב"ד הרגוהו ושלא נתחייב מיתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פטרוהו מי שנתחייב גלות מחזירין אותו למקומו שנאמר והשיבו אותו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">העדה אל עיר מקלטו וגו':<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן שלש ערים הבדיל משה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעבר הירדן וכנגדן הבדיל יהושע בארץ כנען ומכוונות היו כמין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שתי שורות שבכרם חברון ביהודה כנגד בצר במדבר שכם בהר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אפרים כנגד רמות בגלעד קדש בהר נפתלי כנגד גולן בבשן ושלשת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שיהו משולשין שיהא מדרום לחברון כמחברון לשכם ומחברון</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לשכם כמשכם לקדש ומשכם לקדש כמקדש לצפון בעבר הירדן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תלת בארץ ישראל תלת אמר אביי בגלעד שכיחי רוצחים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>