<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:52.720805</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:52.720805</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הגולין"/><ContGemara/>מקלט היה כתוב על פרשת דרכים כדי שיכיר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הרוצח ויפנה לשם אמר רב כהנא מאי קרא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תכין לך הדרך עשה [לך] הכנה לדרך רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חמא בר חנינא פתח לה פתחא להאי פרשתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מהכא טוב וישר ה' על כן יורה חטאים בדרך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אם לחטאים יורה ק"ו לצדיקים ר"ש בן לקיש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פתח לה פתחא להאי פרשתא מהכא ואשר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא צדה והאלהים אנה לידו וגו' כאשר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יאמר משל הקדמוני מרשעים יצא רשע וגו'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">במה הכתוב מדבר בשני בני אדם שהרגו את</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הנפש אחד הרג בשוגג ואחד הרג במזיד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לזה אין עדים ולזה אין עדים הקב"ה מזמינן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לפונדק אחד זה שהרג במזיד יושב תחת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הסולם וזה שהרג בשוגג יורד בסולם ונפל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עליו והרגו זה שהרג במזיד נהרג וזה שהרג בשוגג גולה אמר רבה בר רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הונא אמר רב הונא ואמרי לה אמר רב הונא א"ר אלעזר מן התורה ומן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הנביאים ומן הכתובים בדרך שאדם רוצה לילך בה מוליכין אותו מן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">התורה דכתיב לא תלך עמהם וכתיב קום לך אתם מן הנביאים דכתיב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אני ה' אלהיך מלמדך להועיל מדריכך בדרך (זו) תלך מן הכתובים דכתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אם ללצים הוא יליץ ולענוים יתן חן אמר רב הונא רוצח שגלה לעיר מקלט</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומצאו גואל הדם והרגו פטור קסבר ולו אין משפט מות בגואל הדם הוא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דכתיב מיתיבי ולו אין משפט מות ברוצח הכתוב מדבר אתה אומר ברוצח או</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אינו אלא בגואל הדם כשהוא אומר והוא לא שונא לו מתמול שלשום הוי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומר ברוצח הכתוב מדבר הוא דאמר כי האי תנא דתניא ולו אין משפט מות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בגואל הדם הכתוב מדבר אתה אומר בגואל הדם הכתוב מדבר או אינו אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברוצח כשהוא אומר כי לא שונא הוא לו מתמול שלשום הרי רוצח אמור הא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מה אני מקיים ולו אין משפט מות בגואל הדם הכתוב מדבר תנן מוסרין לו שני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ת"ח שמא יהרגנו בדרך וידברו אליו מאי לאו דמתרו ביה דאי קטיל בר קטלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוא לא כדתניא וידברו אליו דברים הראוים לו אומרים לו אל תנהג בו מנהג</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שופכי דמים בשגגה בא מעשה לידו ר"מ אומר הוא מדבר ע"י עצמו שנאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וזה דבר הרוצח אמרו לו הרבה שליחות עושה אמר מר בשגגה בא מעשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לידו פשיטא דאי במזיד בר גלות הוא אין והא תניא ר' יוסי בר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בתחלה אחד שוגג ואחד מזיד מקדימין לערי מקלט וב"ד שולחין ומביאין אותם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">משם מי שנתחייב מיתה הרגוהו שנאמר ושלחו זקני עירו ולקחו אותו משם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ונתנו אותו ביד גואל הדם ומת מי שלא נתחייב פטרוהו שנאמר והצילו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">העדה את הרוצח מיד גואל הדם מי שנתחייב גלות מחזירין אותו למקומו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנא' והשיבו אותו העדה אל עיר מקלטו אשר נס שמה רבי אומר מעצמן הן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גולין כסבורין הן אחד שוגג ואחד מזיד קולטות והן אינן יודעין שבשוגג קולטות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">במזיד אינן קולטות א"ר אלעזר עיר שרובה רוצחים אינה קולטת שנאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ודבר באזני זקני העיר ההיא את דבריו ולא שהושוו דבריהן לדבריו וא"ר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלעזר עיר שאין בה זקנים אינה קולטת דבעינן זקני העיר וליכא איתמר עיר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שאין בה זקנים רבי אמי ור' אסי חד אומר קולטת וחד אומר אינה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קולטת למאן דאמר אינה קולטת בעינן זקני העיר וליכא למאן דאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קולטת מצוה בעלמא ועיר שאין בה זקנים ר' אמי ורבי אסי חד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר נעשה בה בן סורר ומורה וחד אמר אין נעשה בה בן סורר ומורה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">למ"ד אין נעשה בה בן סורר ומורה בעינן זקני עירו וליכא למ"ד נעשה בה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בן סורר ומורה מצוה בעלמא ועיר שאין בה זקנים ר' אמי ור' אסי חד אמר מביאה עגלה ערופה וחד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר אינה מביאה עגלה ערופה למ"ד אינה מביאה עגלה ערופה בעינן זקני העיר ההיא וליכא למאן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דאמר מביאה עגלה ערופה מצוה בעלמא א"ר חמא בר חנינא מפני מה נאמרה פרשת רוצחים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>