<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:52.873407</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:52.873407</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="12">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הגולין"/><ContGemara/>אליבא דרבי אליעזר כולי עלמא לא פליגי כי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פליגי אליבא דר' יהושע מאן דאמר מתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כרבי יהושע ומאן דאמר בטלה עד כאן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא קאמר רבי יהושע התם דכתיב ברך ה'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חילו ופועל ידיו תרצה אפי' חללין שבו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבל הכא אפי' רבי יהושע מודה: נגמר דינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וכו': אמר רב יהודה אמר רב שתי טעיות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">טעה יואב באותה שעה דכתיב וינס יואב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אל אהל ה' ויחזק בקרנות המזבח טעה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שאינו קולט אלא גגו והוא תפס בקרנותיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">טעה שאינו קולט אלא מזבח בית עולמים והוא תפס מזבח של שילה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אביי אומר בהא נמי מיטעא טעה טעה שאינו קולט אלא כהן ועבודה בידו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והוא זר היה אמר ריש לקיש שלש טעיות עתיד שרו של רומי לטעות דכתיב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מי זה בא מאדום חמוץ בגדים מבצרה טועה שאינה קולטת אלא בצר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והוא גולה לבצרה טועה שאינה קולטת אלא שוגג והוא מזיד היה טועה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שאינה קולטת אלא אדם והוא מלאך הוא אמר ר' אבהו ערי מקלט לא נתנו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לקבורה דכתיב ומגרשיהם יהיו לבהמתם ולרכושם ולכל חייתם לחיים נתנו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולא לקבורה מיתיבי שמה שם תהא דירתו שם תהא מיתתו שם תהא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קבורתו רוצח שאני דגלי ביה רחמנא: כשם שהעיר קולטת וכו': ורמינהו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וישב בה בה ולא בתחומה אמר אביי לא קשיא כאן לקלוט כאן לדור לדור</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תיפוק ליה דאין עושין שדה מגרש ולא מגרש שדה לא מגרש עיר ולא עיר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מגרש אמר רב ששת לא נצרכה אלא למחילות: רוצח שיצא חוץ לתחום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכו': ת"ר ורצח גואל הדם את הרוצח מצוה ביד גואל הדם אין גואל הדם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רשות ביד כל אדם דברי רבי יוסי הגלילי ר' עקיבא אומר רשות ביד גואל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הדם וכל אדם חייבין עליו מאי טעמא דרבי יוסי הגלילי מי כתיב אם רצח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ורבי עקיבא מי כתיב ירצח אמר מר זוטרא בר טוביה אמר רב רוצח שיצא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חוץ לתחום ומצאו גואל הדם והרגו נהרג עליו כמאן לא כר' יוסי הגלילי ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כר"ע הוא דאמר כי האי תנא דתניא ר' אליעזר אומר עד עמדו לפני העדה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למשפט מה ת"ל לפי שנאמר ורצח גואל הדם את הרוצח יכול מיד ת"ל עד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עמדו לפני העדה למשפט ורבי יוסי ורבי עקיבא האי עד עמדו לפני העדה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">למשפט מאי דרשי ביה ההוא מיבעי ליה לכדתניא רבי עקיבא אומר מנין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לסנהדרין שראו אחד שהרג את הנפש שאין ממיתין אותו עד שיעמוד בב"ד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחר ת"ל עד עמדו לפני העדה למשפט עד שיעמוד בב"ד אחר ת"ר אם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יצא יצא הרוצח אין לי אלא במזיד בשוגג מנין ת"ל אם יצא יצא מ"מ והתניא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">(וההורגו) במזיד נהרג בשוגג גולה לא קשיא הא כמאן דאמר אמרינן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דברה תורה כלשון בני אדם הא כמאן דאמר לא אמרינן דברה תורה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כלשון בני אדם אמר אביי מסתברא כמ"ד דברה תורה כלשון בני אדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלא יהא סופו חמור מתחלתו מה תחלתו במזיד נהרג בשוגג גולה אף</row>
		<row row_number="39" isdata="1">סופו במזיד נהרג בשוגג גולה תני חדא אב שהרג בנו נעשה לו גואל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הדם ותניא אידך אין בנו נעשה לו גואל הדם לימא הא רבי יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והא ר"ע ותסברא בין למ"ד מצוה בין למ"ד רשות מי שרי והאמר רבה בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רב הונא וכן תנא דבי רבי ישמעאל לכל אין הבן נעשה שליח לאביו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">להכותו ולקללתו חוץ ממסית שהרי אמרה תורה לא תחמול ולא תכסה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עליו אלא לא קשיא הא בבנו והא בבן בנו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אילן שהוא עומד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בתוך התחום ונופו נוטה חוץ לתחום או עומד חוץ לתחום ונופו נוטה בתוך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">התחום הכל הולך אחר הנוף:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ורמינהי אילן שהוא עומד (בתוך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הפנים) ונוטה לחוץ או עומד בחוץ ונוטה לפנים מכנגד החומה ולפנים כלפנים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מכנגד החומה ולחוץ כלחוץ מעשר אערי מקלט קא רמית מעשר בחומה תלה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רחמנא ערי מקלט בדירה תלה רחמנא בנופו מתדר ליה בעיקרו לא מתדר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ליה ורמי מעשר אמעשר דתניא בירושלים הלך אחר הנוף בערי מקלט</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הלך אחר הנוף אמר רב כהנא לא קשיא הא ר' יהודה והא רבנן דתניא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>