<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:19.724859</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:19.724859</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="14">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הלוקין "/><ContGemara/>מאחותו דרישא ואידך ההוא מיבעי ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לחלק כרת למפטם ולסך ואידך סבר כר'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלעזר א"ר הושעיא דאמר רבי אלעזר אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבי הושעיא כל מקום שאתה מוצא שני לאוין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וכרת אחד חלוקין הן לקרבן ואי בעית אימא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא סבר לה כר' אלעזר ונפקא ליה מואיש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אשר ישכב את אשה דוה ואידך ההוא מיבעי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה לכדרבי יוחנן דאמר ר' יוחנן משום ר'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמעון בן יוחי מנין שאין האשה טמאה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עד שיצא מדוה דרך ערותה שנאמר ואיש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אשר ישכב את אשה דוה וגלה את ערותה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וגו' מלמד שאין האשה טמאה עד שיצא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מדוה דרך ערותה: וטמא שאכל את הקדש:</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשלמא הבא למקדש טמא כתיב עונש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וכתיב אזהרה עונש דכתיב את משכן ה'</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טמא ונכרתה אזהרה ולא יטמאו את</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מחניהם אלא טמא שאכל את הקדש בשלמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עונש כתיב והנפש אשר תאכל בשר מזבח השלמים אשר לה' וטומאתו עליו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ונכרתה אלא אזהרה מנין ריש לקיש אומר בכל קדש לא תגע רבי יוחנן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומר תני ברדלא אתיא טומאתו טומאתו כתיב הכא וטומאתו עליו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ונכרתה וכתיב התם טמא יהיה עוד טומאתו בו מה להלן עונש ואזהרה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אף כאן עונש ואזהרה בשלמא ריש לקיש לא אמר כרבי יוחנן גזירה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שוה לא גמיר אלא ר' יוחנן מאי טעמא לא אמר כריש לקיש אמר לך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ההוא אזהרה לתרומה וריש לקיש אזהרה לתרומה מנא ליה נפקא ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאיש איש מזרע אהרן והוא צרוע או זב אי זהו דבר שהוא שוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בזרעו של אהרן הוי אומר זו תרומה ואידך ההוא לאכילה והא לנגיעה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וריש לקיש האי בכל קדש לא תגע להכי הוא דאתא ההוא מיבעי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה לטמא שנגע בקדש דאיתמר טמא שנגע בקדש ריש לקיש אומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לוקה רבי יוחנן אומר אינו לוקה ריש לקיש אומר לוקה בכל קדש לא תגע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבי יוחנן אומר אין לוקה ההוא אזהרה לתרומה הוא דאתא טמא שנגע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בקדש מדאפקיה רחמנא בלשון נגיעה אזהרה (לאוכל) אתקוש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קדש למקדש ואכתי להכי הוא דאתא ההוא מיבעי ליה לטמא שאכל בשר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קדש לפני זריקת דמים דאיתמר טמא שאכל בשר קדש לפני זריקת דמים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ריש לקיש אומר לוקה רבי יוחנן אומר אינו לוקה ריש לקיש אומר לוקה בכל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קדש לא תגע לא שנא לפני זריקה ולא שנא לאחר זריקה רבי יוחנן אומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אינו לוקה רבי יוחנן לטעמיה דאמר קרא טומאתו טומאתו וכי כתיב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טומאתו לאחר זריקה הוא דכתיב ההיא מבכל קדש נפקא תניא כוותיה דריש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לקיש בכל קדש לא תגע אזהרה לאוכל אתה אומר אזהרה לאוכל או אינו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא אזהרה לנוגע ת"ל בכל קדש לא תגע ואל המקדש וגו' מקיש קדש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">למקדש מה מקדש דבר שיש בו נטילת נשמה אף כל דבר שיש בו נטילת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נשמה ואי בנגיעה מי איכא נטילת נשמה אלא באכילה אמר רבה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בר בר חנה אמר רבי יוחנן כל לא תעשה שקדמו עשה לוקין עליו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>