<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:12.491660</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:12.491660</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הלוקין "/><ContGemara/>משום דהוי לאו שאין בו מעשה וכל לאו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאין בו מעשה אין לוקין עליו ר"ל אומר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אינו לוקה משום דהוי התראת ספק וכל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">התראת ספק לא שמה התראה ותרוייהו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אליבא דרבי יהודה דתניא ולא תותירו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ממנו עד בקר והנותר ממנו עד בקר וגו'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בא הכתוב ליתן עשה אחר לא תעשה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לומר שאין לוקין עליו דברי רבי יהודה ר'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יוחנן דייק הכי טעמא דבא הכתוב הא לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בא הכתוב לוקה אלמא התראת ספק שמה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">התראה ור"ל דייק הכי טעמא דבא הכתוב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הא לא בא הכתוב לוקה אלמא לאו שאין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בו מעשה לוקין עליו ור"ש בן לקיש נמי הא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ודאי התראת ספק הוא סבר לה כאידך תנא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דר' יהודה דתניא הכה זה וחזר והכה זה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קילל זה וחזר וקילל זה הכה שניהם בבת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחת או קילל שניהם בבת אחת חייב רבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה אומר בבת אחת חייב בזה אחר זה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פטור ורבי יוחנן נמי הא ודאי לאו שאין בו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעשה הוא סבר לה כי הא דאמר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אידי בר אבין אמר רב עמרם א"ר יצחק א"ר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יוחנן ר' יהודה אומר משום רבי יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל לא תעשה שבתורה לאו שיש בו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מעשה לוקין עליו לאו שאין בו מעשה אין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לוקין עליו חוץ מן הנשבע ומימר והמקלל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">את חבירו בשם קשיא דרבי יהודה אדרבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה אי לר"ש בן לקיש תרי תנאי אליבא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרבי יהודה אי לרבי יוחנן לא קשיא הא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דידיה הא דרביה תנן התם הנוטל אם על</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הבנים רבי יהודה אומר לוקה ואינו משלח וחכ"א משלח ואינו לוקה זה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הכלל כל מצות לא תעשה שיש בה קום עשה אין חייבין עליה א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אין לנו אלא זאת ועוד אחרת א"ל ר' אלעזר היכא א"ל לכי תשכח נפק דק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואשכח דתניא אונס שגירש אם ישראל הוא מחזיר ואינו לוקה ואם כהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוא לוקה ואינו מחזיר הניחא למאן דתני קיימו ולא קיימו אלא למאן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דתני ביטלו ולא ביטלו בשלמא גבי שילוח הקן משכחת לה אלא אונס</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ביטלו ולא ביטלו היכי משכחת לה אי דקטלה קם ליה בדרבה מיניה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר רב שימי מחוזנאה כגון שקיבל לה קידושין מאחר אמר רב אי שוויתיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שליח איהי קא מבטלא ליה אי לא שוויתיה שליח כל כמיניה ולא כלום</row>
		<row row_number="39" isdata="1">היא אלא אמר רב שימי מנהרדעא כגון שהדירה ברבים הניחא למ"ד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נדר שהודר ברבים אין לו הפרה אלא למ"ד יש לו הפרה מאי איכא למימר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמדירה לה על דעת רבים דאמר אמימר הלכתא נדר שהודר ברבים יש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לו הפרה על דעת רבים אין לו הפרה ותו ליכא והא איכא (סימן גז"ל משכ"ן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ופא"ה) גזל דרחמנא אמר לא תגזול והשיב את הגזלה משכון דרחמנא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר לא תבא אל ביתו לעבוט עבוטו השב תשיב לו העבוט כבא השמש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומשכחת לה בקיימו ולא קיימו וביטלו ולא ביטלו התם כיון דחייב בתשלומין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אין לוקה ומשלם מתקיף לה רבי זירא הא איכא משכונו של גר ומת הגר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>