<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:53.711544</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:53.711544</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="21">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הלוקין "/><ContGemara/>קסבר רבי יוסי שריטה וגדידה אחת היא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכתיב התם למת אמר שמואל המשרט</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בכלי חייב מיתיבי שריטה וגדידה אחת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">היא אלא ששריטה ביד וגדידה בכלי הוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דאמר כרבי יוסי תני תנא קמיה דרבי יוחנן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על מת בין ביד בין בכלי חייב על עבודת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כוכבים ביד חייב בכלי פטור והא איפכא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כתיב ויתגודדו כמשפטם בחרבות וברמחים אלא אימא ביד פטור בכלי חייב:</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וחייב על הראש: מחוי רב ששת בין פירקי רישא: ועל הזקן שתים מכאן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושתים מכאן ואחת מלמטה: מחוי רב ששת בין פירקי דיקנא: רבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אליעזר אומר אם נטלן וכו': קסבר חד לאו הוא: ואינו חייב עד שיטלנו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בתער: ת"ר ופאת זקנם לא יגלחו יכול אפי' גלחו במספרים יהא חייב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ל לא תשחית אי לא תשחית יכול אם לקטו במלקט ורהיטני יהא חייב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תלמוד לומר לא יגלחו הא כיצד גילוח שיש בו השחתה הוי אומר זה תער:</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי אליעזר אומר אפילו לקטו במלקט ורהיטני (יהא) חייב: מה נפשך אי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גמיר גזירה שוה ליבעי תער אי לא גמיר ג"ש מספרים נמי [לא] לעולם גמיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ג"ש וקסבר הני נמי גילוח עבדי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הכותב כתובת קעקע כתב ולא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קעקע קעקע ולא כתב אינו חייב עד שיכתוב ויקעקע בידו ובכחול ובכל דבר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהוא רושם ר"ש בן יהודה משום ר' שמעון אומר אינו חייב עד שיכתוב שם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את השם שנאמר וכתובת קעקע לא תתנו בכם אני ה':<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר ליה רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אחא בריה דרבא לרב אשי עד דיכתוב אני ה' ממש אמר ליה לא כדתני בר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קפרא אינו חייב עד שיכתוב שם עבודת כוכבים שנאמר וכתובת קעקע לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תתנו בכם אני ה' אני ה' ולא אחר: אמר רב מלכיא אמר רב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אסור לו לאדם שיתן אפר מקלה על גבי מכתו מפני שנראית ככתובת קעקע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר רב נחמן בריה דרב איקא שפוד שפחות וגומות רב מלכיו בלורית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אפר מקלה וגבינה רב מלכיא רב פפא אמר מתניתין ומתניתא רב מלכיא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שמעתתא רב מלכיו וסימניך מתניתא מלכתא מאי בינייהו איכא בינייהו שפחות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב ביבי בר אביי קפיד אפי' אריבדא דכוסילתא רב אשי אמר כל מקום שיש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שם מכה מכתו מוכיח עליו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נזיר שהיה שותה יין כל היום אין חייב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלא אחת אמרו לו אל תשתה אל תשתה והוא שותה חייב על כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">היה מטמא למתים כל היום אינו חייב אלא אחת אמרו לו אל תטמא אל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תטמא והוא מטמא חייב על כל אחת ואחת היה מגלח כל היום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אינו חייב אלא אחת אמרו לו אל תגלח אל תגלח והוא מגלח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חייב על כל אחת ואחת היה לבוש בכלאים כל היום אינו חייב אלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחת אמרו לו אל תלבש אל תלבש והוא פושט ולובש חייב על כל אחת ואחת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>