<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:46.278130</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:46.278130</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="23">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הלוקין "/><ContMishna/>אשר יעשה אותם האדם וחי בהם הא כל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">היושב ולא עבר עבירה נותנין לו שכר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כעושה מצוה ר"ש בר רבי אומר הרי הוא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומר רק חזק לבלתי אכול (את) הדם כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הדם הוא הנפש וגו' ומה אם הדם שנפשו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">של אדם קצה ממנו הפורש ממנו מקבל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שכר גזל ועריות שנפשו של אדם מתאוה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להן ומחמדתן הפורש מהן על אחת כמה וכמה שיזכה לו ולדורותיו ולדורות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דורותיו עד סוף כל הדורות ר' חנניא בן עקשיא אומר רצה הקב"ה לזכות את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ישראל לפיכך הרבה להם תורה ומצות שנאמר ה' חפץ למען צדקו יגדיל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תורה ויאדיר:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ר יוחנן חלוקין עליו חבריו על רבי חנניה בן גמליאל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב אדא בר אהבה אמרי בי רב תנינן אין בין שבת ליום הכפורים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא שזה זדונו בידי אדם וזה זדונו בהכרת ואם איתא אידי ואידי בידי אדם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוא רב נחמן (בר יצחק) אומר הא מני רבי יצחק היא דאמר מלקות בחייבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כריתות ליכא דתניא רבי יצחק אומר חייבי כריתות בכלל היו ולמה יצאת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כרת באחותו לדונו בכרת ולא במלקות רב אשי אמר אפילו תימא רבנן זה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עיקר זדונו בידי אדם וזה עיקר זדונו בידי שמים אמר רב אדא בר אהבה אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רב הלכה כר' חנניה בן גמליאל אמר רב יוסף מאן סליק לעילא ואתא ואמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר ליה אביי אלא הא דאמר רבי יהושע בן לוי שלשה דברים עשו ב"ד של</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מטה והסכימו ב"ד של מעלה על ידם מאן סליק לעילא ואתא ואמר אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קראי קא דרשינן ה"נ קראי קא דרשינן גופא א"ר יהושע בן לוי שלשה דברים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עשו ב"ד של מטה והסכימו ב"ד של מעלה על ידם [אלו הן] מקרא מגילה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ושאילת שלום [בשם] והבאת מעשר מקרא מגילה דכתיב קימו וקבלו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היהודים קיימו למעלה מה שקבלו למטה ושאילת שלום דכתיב והנה בועז</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בא מבית לחם ויאמר לקוצרים ה' עמכם ואומר ה' עמך גבור החיל מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואומר וכי תימא בועז הוא דעביד מדעתיה ומשמיא לא אסכימו על ידו ת"ש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואומר ה' עמך גבור החיל הבאת מעשר דכתיב הביאו את כל המעשר אל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בית האוצר ויהי טרף בביתי ובחנוני נא בזאת אמר ה' צבאות אם לא אפתח</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לכם את ארובות השמים והריקותי לכם ברכה עד בלי די מאי עד בלי די</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר רמי בר רב עד שיבלו שפתותיכם מלומר די א"ר אלעזר בג' מקומות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הופיע רוח הקודש בבית דינו של שם ובבית דינו של שמואל הרמתי ובבית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דינו של שלמה בבית דינו של שם דכתיב ויכר יהודה ויאמר צדקה ממני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מנא ידע דלמא כי היכי דאזל איהו לגבה אזל נמי אינש אחרינא [לגבה]</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יצאת בת קול ואמרה ממני יצאו כבושים: בבית דינו של שמואל דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הנני ענו בי נגד ה' ונגד משיחו את שור מי לקחתי ויאמרו לא עשקתנו ולא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רצותנו ויאמר עד ה' ועד משיחו כי לא מצאתם בידי מאומה ויאמר עד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ויאמר ויאמרו מיבעי ליה יצאת בת קול ואמרה אני עד בדבר זה בבית דינו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">של שלמה דכתיב ויען המלך ויאמר תנו לה את הילד החי והמת לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תמיתוהו (כי) היא אמו מנא ידע דלמא איערומא מיערמא יצאת בת קול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואמרה היא אמו אמר רבא ממאי דלמא יהודה כיון דחשיב ירחי ויומי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואיתרמי דחזינן מחזקינן דלא חזינן לא מחזקינן שמואל נמי כולהו ישראל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קרי להו בלשון יחידי דכתיב ישראל נושע בה' שלמה נמי מדהא קא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מרחמתא והא לא קא מרחמתא אלא גמרא: דרש רבי שמלאי שש מאות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ושלש עשרה מצות נאמרו לו למשה שלש מאות וששים וחמש לאוין כמנין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ימות החמה ומאתים וארבעים ושמונה עשה כנגד איבריו של אדם אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רב המנונא מאי קרא תורה צוה לנו משה מורשה תורה בגימטריא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>