<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.098981</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.098981</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>בדחטי או בדשערי ברכיכא או באקושא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תיקו א"ר יצחק בר (רב) יוסף א"ר יוחנן כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחד ואחד בעצמו שיער והאיכא בן עזאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דלא נסיב איבעית אימא נסיב ופירש הוה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואיבעית אימא מרביה שמיע ליה ואיבעית</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אימא סוד ה' ליראיו דרש רב עוירא זמנין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר לה משמיה דרבי אמי וזמנין אמר לה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משמיה דרבי אסי כל האוכל לחם בלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נטילת ידים כאילו בא על אשה זונה שנאמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כי בעד אשה זונה עד ככר לחם אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבא האי בעד אשה זונה עד ככר לחם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בעד ככר לחם עד אשה זונה מיבעי ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא אמר רבא כל הבא על אשה זונה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לסוף מבקש ככר לחם א"ר זריקא אמר ר"א</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כל המזלזל בנטילת ידים נעקר מן העולם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רב חייא בר אשי אמר רב מים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ראשונים צריך שיגביה ידיו למעלה מים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחרונים צריך שישפיל ידיו למטה תניא נמי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכי הנוטל ידיו צריך שיגביה ידיו למעלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שמא יצאו המים חוץ לפרק ויחזרו ויטמאו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">את הידים אמר רבי אבהו כל האוכל פת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בלא ניגוב ידים כאילו אוכל לחם טמא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאמר ויאמר ה' ככה יאכלו בני ישראל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">את לחמם טמא וגו' ומאי ואשת איש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נפש יקרה תצוד אמר רבי חייא בר אבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">א"ר יוחנן כל אדם שיש בו גסות הרוח</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לבסוף נכשל באשת איש שנא' ואשת איש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נפש יקרה תצוד אמר רבא האי נפש יקרה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נפש גבוהה מיבעי ליה ועוד היא תצוד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מיבעי ליה אלא אמר רבא כל הבא על אשת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">איש אפילו למד תורה דכתיב בה יקרה היא מפנינים מכהן גדול שנכנס</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לפני ולפנים היא תצודנו לדינה של גיהנם א"ר יוחנן משום ר"ש בן יוחי כל אדם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שיש בו גסות הרוח כאילו עובד עבודת כוכבים כתי' הכא תועבת ה' כל גבה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לב וכתיב התם ולא תביא תועבה אל ביתך ורבי יוחנן דידיה אמר כאילו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כפר בעיקר שנאמר ורם לבבך ושכחת את ה' אלהיך וגו' ר' חמא בר חנינא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר כאילו בא על כל העריות כתי' הכא תועבת ה' כל גבה לב וכתי' התם כי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">את כל התועבות האל וגו' עולא אמר כאילו בנה במה שנאמר חדלו לכם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מן האדם אשר נשמה באפו כי במה נחשב הוא אל תיקרי במה אלא במה מאי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יד ליד לא ינקה אמר רב כל הבא על אשת איש אפי' הקנהו להקב"ה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמים וארץ כאברהם אבינו דכתיב ביה הרימותי ידי אל ה' אל עליון קונה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמים וארץ לא ינקה מדינה של גיהנם קשיא להו לדבי רבי שילא האי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יד ליד לא ינקה ידי מיבעי ליה אלא אמרי דבי רבי שילא אפילו קיבל תורה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כמשה רבינו דכתיב ביה מימינו אש דת למו לא ינקה מדינה של</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גיהנם קשיא ליה לר' יוחנן האי יד ליד יד מיד מיבעיא ליה אלא א"ר יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>