<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:25.131500</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:25.131500</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="5">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>אפילו עושה צדקה בסתר דכתיב מתן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בסתר יכפה אף וגו' לא ינקה מדינה של</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גיהנם אזהרה לגסי הרוח מנין אמר רבא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר זעירי שמעו והאזינו אל תגבהו רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נחמן בר יצחק אמר מהכא ורם לבבך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושכחת וכתיב השמר לך פן תשכח את ה'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלהיך וכדרבי אבין אמר רבי אילעא דאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבי אבין אמר רבי אילעא כל מקום שנאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">השמר פן ואל אינו אלא בלא תעשה דרש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רב עוירא זמנין אמר לה משמיה דרב אסי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וזמנין אמר לה משמיה דרב אמי כל אדם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שיש בו גסות הרוח לסוף מתמעט שנאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רומו מעט ושמא תאמר ישנו בעולם ת"ל ואיננו ואם חוזר בו נאסף בזמנו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כאברהם אבינו שנאמר והומכו ככל יקפצון כאברהם יצחק ויעקב דכתיב בהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בכל מכל כל ואם לאו וכראש שבולת ימלו מאי וכראש שבולת רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הונא ורב חסדא חד אמר כי סאסא דשיבלתא וחד אמר כשיבולת עצמה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בשלמא למאן דאמר כי סאסא דשיבלתא היינו דכתיב וכראש שבולת אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למאן דאמר כי שובלתא עצמה מאי וכראש שבולת אמר רב אסי וכן תנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דבי רבי ישמעאל משל לאדם שנכנס לתוך שדהו גבוהה גבוהה הוא מלקט</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואת דכא ושפל רוח רב הונא ורב חסדא חד אמר אתי דכא וחד אמר אני את</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דכא ומסתברא כמ"ד אני את דכא שהרי הקב"ה הניח כל הרים וגבעות והשרה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שכינתו על הר סיני ולא גבה הר סיני למעלה א"ר יוסף לעולם ילמד אדם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מדעת קונו שהרי הקב"ה הניח כל הרים וגבעות והשרה שכינתו על הר סיני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">(והניח כל אילנות טובות והשרה שכינתו בסנה) א"ר אלעזר כל אדם שיש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בו גסות הרוח ראוי לגדעו כאשירה כתיב הכא ורמי הקומה גדועים וכתיב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">התם ואשיריהם תגדעון וא"ר אלעזר כל אדם שיש בו גסות הרוח אין עפרו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ננער שנא' הקיצו ורננו שכני עפר שכבי בעפר לא נאמר אלא שכני עפר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מי שנעשה שכן לעפר בחייו ואמר ר' אלעזר כל אדם שיש בו גסות הרוח</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שכינה מיללת עליו שנאמר וגבוה ממרחק יידע דרש רב עוירא ואיתימא רבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלעזר בא וראה שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם גבוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רואה את הגבוה ואין גבוה רואה את השפל אבל מדת הקב"ה אינו כן הוא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גבוה ורואה את השפל שנא' כי רם ה' ושפל יראה אמר רב חסדא ואיתימא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מר עוקבא כל אדם שיש בו גסות הרוח אמר הקב"ה אין אני והוא יכולין לדור</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בעולם שנא' מלשני בסתר רעהו אותו אצמית גבה עינים ורחב לבב אותו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא אוכל אל תקרי אותו אלא אתו לא אוכל איכא דמתני לה אמספרי לשון הרע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנא' מלשני בסתר רעהו אותו אצמית א"ר אלכסנדרי כל אדם שיש בו גסות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הרוח אפילו רוח קימעא עוכרתו שנאמר והרשעים כים נגרש ומה ים שיש בו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כמה רביעיות רוח קימעא עוכרתו אדם שאין בו אלא רביעית אחת עאכ"ו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">א"ר חייא בר אשי אמר רב ת"ח צריך שיהא בו אחד משמונה בשמינית א"ר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הונא בריה דרב יהושע ומעטרא ליה כי סאסא לשבולתא אמר רבא בשמתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאית ביה ובשמתא דלית ביה א"ר נחמן בר יצחק לא מינה ולא מקצתה מי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">זוטר דכתיב ביה תועבת ה' כל גבה לב אמר חזקיה אין תפלתו של אדם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נשמעת אא"כ משים לבו כבשר שנא' והיה מדי חדש בחדשו [וגו'] יבא כל בשר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להשתחוות וגו' א"ר זירא בשר כתיב ביה ונרפא אדם לא כתיב ביה ונרפא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">א"ר יוחנן אד"ם א"פר ד"ם מ"רה בש"ר ב"ושה ס"רוחה ר"מה איכא דאמרי שאול</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דכתיב בשין א"ר אשי כל אדם שיש בו גסות הרוח לסוף נפחת שנאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>