<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:59.004808</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:59.004808</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>כן מצינו בנחש הקדמוני שנתן עיניו במה שאינו ראוי לו מה שביקש לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נתנו לו ומה שבידו נטלוהו ממנו אמר הקב"ה אני אמרתי יהא מלך על כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בהמה וחיה ועכשיו ארור הוא מכל הבהמה ומכל חית השדה אני אמרתי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יהלך בקומה זקופה עכשיו על גחונו ילך אני אמרתי יהא מאכלו מאכל אדם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עכשיו עפר יאכל הוא אמר אהרוג את אדם ואשא את חוה עכשיו איבה אשית</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בינך ובין האשה ובין זרעך ובין זרעה וכן מצינו בקין וקרח ובלעם ודואג</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואחיתופל וגחזי ואבשלום ואדוניהו ועוזיהו והמן שנתנו עיניהם במה שאינו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ראוי להם מה שביקשו לא ניתן להם ומה שבידם נטלוהו מהם: בירך התחילה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בעבירה וכו': מנא ה"מ אילימא משום דכתיב בתת ה' את יריכך נופלת ואת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בטנך צבה והכתיב וצבתה בטנה ונפלה ירכה אמר אביי כי לייט לייט תחילה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ירך והדר בטן לייט ומיא כי בדקי כי אורחייהו בדקי בטן ברישא והדר ירך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בקללה נמי כתיב לצבות בטן ולנפיל ירך ההוא דמודע לה כהן דבטן ברישא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והדר ירך שלא להוציא לעז על מים המרים<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שמשון הלך אחר עיניו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לפיכך נקרו פלשתים את עיניו שנאמר ויאחזוהו פלשתים וינקרו את עיניו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אבשלום נתגאה בשערו לפיכך נתלה בשערו ולפי שבא על עשר פלגשי אביו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לפיכך נתנו בו עשר לונביות שנאמר ויסבו עשרה אנשים נושאי כלי יואב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ולפי שגנב ג' גנבות לב אביו ולב ב"ד ולב ישראל (שנאמר ויגנב אבשלום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">את לב אנשי ישראל) לפיכך נתקעו בו ג' שבטים שנאמר ויקח שלשה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שבטים בכפו ויתקעם בלב אבשלום וכן לענין הטובה מרים המתינה למשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שעה אחת שנאמר ותתצב אחותו מרחוק לפיכך נתעכבו לה ישראל ז' ימים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">במדבר שנאמר והעם לא נסע עד האסף מרים יוסף זכה לקבור את אביו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואין באחיו גדול ממנו שנאמר ויעל יוסף לקבור את אביו ויעל עמו גם רכב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גם פרשים מי לנו גדול מיוסף שלא נתעסק בו אלא משה משה זכה בעצמות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוסף ואין בישראל גדול ממנו שנאמר ויקח משה את עצמות יוסף עמו מי גדול</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ממשה שלא נתעסק בו אלא המקום שנאמר ויקבור אותו בגיא לא על משה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בלבד אמרו אלא על כל הצדיקים שנאמר והלך לפניך צדקך כבוד ה' יאספך:</row>
		<row row_number="27" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר שמשון בעיניו מרד שנאמר ויאמר שמשון אל אביו אותה קח לי כי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">היא ישרה בעיני לפיכך נקרו פלשתים את עיניו שנאמר ויאחזוהו פלשתים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וינקרו את עיניו איני והכתיב ואביו ואמו לא ידעו כי מה' הוא כי אזל מיהא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בתר ישרותיה אזל תניא רבי אומר תחילת קלקולו בעזה לפיכך לקה בעזה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תחילת קלקולו בעזה דכתיב וילך שמשון עזתה וירא שם אשה זונה וגו'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לפיכך לקה בעזה דכתיב ויורידו אותו עזתה והכתיב וירד שמשון תמנתה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תחלת קלקולו מיהא בעזה היה ויהי אחרי כן ויאהב אשה בנחל שורק ושמה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דלילה תניא רבי אומר אילמלא (לא) נקרא שמה דלילה ראויה היתה שתקרא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דלילה דילדלה את כחו דילדלה את לבו דילדלה את מעשיו דילדלה את</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כחו דכתיב ויסר כחו מעליו דילדלה את לבו דכתיב ותרא דלילה כי הגיד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לה את כל לבו דילדלה את מעשיו דאיסתלק שכינה מיניה דכתיב והוא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ידע כי ה' סר מעליו ותרא דלילה כי הגיד לה את כל לבו מנא ידעה א"ר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חנין א"ר ניכרין דברי אמת אביי אמר ידעה בו באותו צדיק דלא מפיק שם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמים לבטלה כיון דאמר נזיר אלהים אני אמרה השתא ודאי קושטא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קאמר ויהי כי הציקה לו בדבריה כל הימים ותאלצהו מאי ותאלצהו אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי יצחק דבי רבי אמי בשעת גמר ביאה נשמטה מתחתיו ועתה השמרי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נא ואל תשתי יין ושכר ואל תאכלי כל טמא מאי כל טמא ותו עד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">השתא דברים טמאים קאכלה א"ר יצחק דבי רבי אמי דברים האסורים בנזיר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויבקע אלהים את המכתש אשר בלחי א"ר יצחק דבי רבי אמי הוא איוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לדבר טמא לפיכך נתלו חייו בדבר טמא ותחל רוח ה' וגו' א"ר חמא בר'</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חנינא חלתה נבואתו של יעקב אבינו דכתיב יהי דן נחש עלי דרך לפעמו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">במחנה דן א"ר יצחק דבי רבי אמי מלמד שהיתה שכינה מקשקשת לפניו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כזוג כתיב הכא לפעמו במחנה דן וכתיב התם פעמון ורימון בין צרעה ובין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אשתאול אמר ר' אסי צרעה ואשתאול שני הרים גדולים היו ועקרן שמשון</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וטחנן זה בזה והוא יחל להושיע את ישראל אמר רבי חמא ברבי חנינא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>