<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:25.631496</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:25.631496</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>בפרך רבי אלעזר אמר בפה רך רבי שמואל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בר נחמני אמר בפריכה וימררו את חייהם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בעבודה קשה בחומר ובלבנים וגו' אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבא בתחילה בחומר ובלבנים ולבסוף ובכל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עבודה בשדה את כל עבודתם אשר עבדו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהם בפרך אמר רבי שמואל בר נחמני אמר רבי יונתן שהיו מחליפין מלאכת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אנשים לנשים ומלאכת נשים לאנשים ולמ"ד נמי התם בפה רך הכא ודאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בפריכה דרש רב עוירא בשכר נשים צדקניות שהיו באותו הדור נגאלו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ישראל ממצרים בשעה שהולכות לשאוב מים הקב"ה מזמן להם דגים קטנים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בכדיהן ושואבות מחצה מים ומחצה דגים ובאות ושופתות שתי קדירות אחת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של חמין ואחת של דגים ומוליכות אצל בעליהן לשדה ומרחיצות אותן וסכות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אותן ומאכילות אותן ומשקות אותן ונזקקות להן בין שפתים שנאמר אם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תשכבון בין שפתים וגו' בשכר תשכבון בין שפתים זכו ישראל לביזת מצרים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שנאמר כנפי יונה נחפה בכסף ואברותיה בירקרק חרוץ וכיון שמתעברות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">באות לבתיהם וכיון שמגיע זמן מולדיהן הולכות ויולדות בשדה תחת התפוח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שנאמר תחת התפוח עוררתיך וגו' והקב"ה שולח משמי מרום מי שמנקיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומשפיר אותן כחיה זו שמשפרת את הולד שנאמר ומולדותיך ביום הולדת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אותך לא כרת שרך ובמים לא רחצת למשעי וגו' ומלקט להן שני עגולין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחד של שמן ואחד של דבש שנאמר ויניקהו דבש מסלע ושמן וגו' וכיון</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שמכירין בהן מצרים באין להורגן ונעשה להם נס ונבלעין בקרקע ומביאין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שוורים וחורשין על גבן שנאמר על גבי חרשו חורשים וגו' לאחר שהולכין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היו מבצבצין ויוצאין כעשב השדה שנאמר רבבה כצמח השדה נתתיך וכיון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמתגדלין באין עדרים עדרים לבתיהן שנאמר ותרבי ותגדלי ותבואי בעדי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עדים אל תקרי בעדי עדים אלא בעדרי עדרים וכשנגלה הקב"ה על הים הם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הכירוהו תחלה שנאמר זה אלי ואנוהו ויאמר מלך מצרים למילדות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">העבריות וגו' רב ושמואל חד אמר אשה ובתה וחד אמר כלה וחמותה מ"ד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אשה ובתה יוכבד ומרים ומ"ד כלה וחמותה יוכבד ואלישבע תניא כמ"ד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אשה ובתה דתניא שפרה זו יוכבד ולמה נקרא שמה שפרה שמשפרת את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הולד ד"א שפרה שפרו ורבו ישראל בימיה פועה זו מרים ולמה נקרא שמה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פועה שהיתה פועה (ומוציאה את הולד) ד"א פועה שהיתה פועה ברוח הקודש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואומרת עתידה אמי שתלד בן שמושיע את ישראל ויאמר בילדכן את</row>
		<row row_number="32" isdata="1">העבריות וגו' מאי אבנים א"ר חנן סימן גדול מסר להן אמר להן בשעה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שכורעת לילד יריכותיה מצטננות כאבנים ואית דאמר כדכתיב וארד בית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היוצר והנה הוא עושה מלאכה על האבנים מה יוצר זה ירך מכאן וירך מכאן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וסדן באמצע אף אשה ירך מכאן וירך מכאן והולד באמצע אם בן הוא והמתן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אותו א"ר חנינא סימן גדול מסר להן בן פניו למטה בת פניה למעלה ותיראן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">המילדות את האלהים ולא עשו כאשר דבר אליהן וגו' להן מיבעי ליה א"ר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יוסי בר' חנינא מלמד שתבען לדבר עבירה ולא נתבעו ותחיין את הילדים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תנא לא דיין שלא המיתו אותן אלא שהיו מספיקות להם מים ומזון</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ותאמרן המילדות אל פרעה כי לא כנשים וגו' מאי חיות אילימא חיות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ממש אטו חיה מי לא צריכה חיה אחריתי לאולודה אלא אמרו לו אומה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">זו כחיה נמשלה יהודה גור אריה דן יהי דן נחש נפתלי אילה שלוחה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יששכר חמור גרם יוסף בכור שור בנימין זאב יטרף דכתיב ביה כתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ביה ודלא כתיב ביה כתיב (ביה) מה אמך לביא בין אריות רבצה וגו'</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויהי כי יראו המילדות את האלהים ויעש להם בתים רב ושמואל חד אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בתי כהונה ולויה וחד אמר בתי מלכות מ"ד בתי כהונה ולויה אהרן ומשה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ומ"ד בתי מלכות דוד נמי ממרים קאתי דכתיב ותמת עזובה (אשת כלב)</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ויקח לו כלב את אפרת ותלד לו את חור וכתיב ודוד בן איש אפרתי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וגו' וכלב בן חצרון הוליד את עזובה אשה ואת יריעות ואלה בניה ישר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ושובב וארדון בן חצרון בן יפנה הוא בן שפנה מעצת מרגלים ואכתי בן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">קנז הוא דכתיב וילכדה עתניאל בן קנז אחי כלב אמר רבא חורגו דקנז הוה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>