<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.248046</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.248046</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="13">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>ואומרת עתידה אמי שתלד בן שמושיע את</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ישראל וכיון שנולד משה נתמלא כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הבית כולה אור עמד אביה ונשקה על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ראשה אמר לה בתי נתקיימה נבואתיך וכיון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שהטילוהו ליאור עמד אביה וטפחה על</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ראשה אמר לה בתי היכן נבואתיך והיינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דכתיב ותתצב אחותו מרחוק לדעה מה יעשה לו לידע מה יהא בסוף</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נבואתה יוסף זכה וכו' מאי שנא מעיקרא דכתיב ויעל יוסף לקבור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את אביו ויעלו אתו כל עבדי פרעה וגו' והדר וכל בית יוסף ואחיו ובית</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אביו ומאי שנא לבסוף דכתיב וישב יוסף מצרימה הוא ואחיו והדר וכל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">העולים אתו לקבור את אביו א"ר יוחנן בתחילה עד שלא ראו בכבודן של</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ישראל לא נהגו בהן כבוד ולבסוף שראו בכבודן נהגו בהן כבוד דכתיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ויבאו עד גורן האטד וכי גורן יש לו לאטד א"ר אבהו מלמד שהקיפוהו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כתרים לארונו של יעקב כגורן זה שמקיפים לו אטד שבאו בני עשו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ובני ישמעאל ובני קטורה תנא כולם למלחמה באו כיון שראו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כתרו של יוסף תלוי בארונו של יעקב נטלו כולן כתריהן ותלאום בארונו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של יעקב תנא שלשים וששה כתרים נתלו בארונו של יעקב ויספדו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שם מספד גדול וכבד מאד תנא אפי' סוסים ואפילו חמורים (מאילו מאילו)</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כיון שהגיעו למערת המכפלה אתא עשו קא מעכב אמר להן ממרא קרית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הארבע היא חברון ואמר רבי יצחק קרית ארבע ארבע זוגות היו אדם וחוה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אברהם ושרה יצחק ורבקה יעקב ולאה איהו קברה ללאה בדידיה והאי דפייש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דידי הוא אמרו ליה זבינתה אמר להו נהי דזביני בכירותא פשיטותא מי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זביני אמרו ליה אין דכתיב בקברי אשר כריתי לי וא"ר יוחנן משום ר"ש בן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יהוצדק אין כירה אלא לשון מכירה שכן בכרכי הים קורין למכירה כירה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר להו הבו לי איגרתא אמרו ליה איגרתא בארעא דמצרים היא ומאן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ניזיל ניזיל נפתלי דקליל כי איילתא דכתיב נפתלי אילה שלוחה הנותן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרי שפר א"ר אבהו אל תקרי אמרי שפר אלא אמרי ספר חושים בריה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דדן תמן הוה ויקירן ליה אודניה אמר להו מאי האי ואמרו ליה קא מעכב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האי עד דאתי נפתלי מארעא דמצרים אמר להו ועד דאתי נפתלי מארעא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמצרים יהא אבי אבא מוטל בבזיון שקל קולפא מחייה ארישיה נתרן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עיניה ונפלו אכרעא דיעקב פתחינהו יעקב לעיניה ואחיך והיינו דכתיב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ישמח צדיק כי חזה נקם פעמיו ירחץ בדם הרשע באותה שעה נתקיימה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נבואתה של רבקה דכתיב למה אשכל גם שניכם יום אחד ואע"ג דמיתתן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא ביום אחד הואי קבורתן מיהא ביום אחד הואי ואי לא עסק ביה יוסף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחיו לא הוו מעסקי ביה והכתיב וישאו אותו בניו ארצה כנען אמרו הניחו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לו כבודו במלכים יותר מבהדיוטות מי לנו גדול מיוסף כו' ת"ר בא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וראה כמה חביבות מצות על משה רבינו שכל ישראל כולן נתעסקו בביזה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והוא נתעסק במצות שנאמר חכם לב יקח מצות וגו' ומנין היה יודע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משה רבינו היכן יוסף קבור אמרו סרח בת אשר נשתיירה מאותו הדור הלך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משה אצלה אמר לה כלום את יודעת היכן יוסף קבור אמרה לו ארון של</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מתכת עשו לו מצרים וקבעוהו בנילוס הנהר כדי שיתברכו מימיו הלך משה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ועמד על שפת נילוס אמר לו יוסף יוסף הגיע העת שנשבע הקב"ה שאני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גואל אתכם והגיעה השבועה שהשבעת את ישראל אם אתה מראה עצמך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מוטב אם לאו הרי אנו מנוקין משבועתך מיד צף ארונו של יוסף ואל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תתמה היאך ברזל צף שהרי כתיב ויהי האחד מפיל הקורה ואת הברזל נפל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אל המים וגו' אהה אדוני והוא שאול ויאמר איש האלהים אנה נפל ויראהו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">את המקום ויקצב עץ וישלך שמה ויצף הברזל והלא דברים ק"ו ומה אלישע</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תלמידו של אליהו ואליהו תלמידו של משה צף ברזל מפניו מפני משה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רבינו על אחת כמה וכמה רבי נתן אומר בקברניט של מלכים היה קבור</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הלך משה ועמד על קברניט של מלכים אמר יוסף הגיע עת שנשבע</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הקב"ה שאני גואל אתכם והגיעה שבועה שהשבעת את ישראל אם אתה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מראה עצמך מוטב ואם לאו הרי אנו מנוקין משבועתך באותה שעה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נזדעזע ארונו של יוסף נטלו משה והביאו אצלו וכל אותן שנים שהיו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ישראל במדבר היו שני ארונות הללו אחד של מת ואחד של שכינה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">מהלכין זה עם זה והיו עוברין ושבין אומרים מה טיבן של שני ארונות</row>
		<row row_number="56" isdata="1">הללו אמרו אחד של מת ואחד של שכינה וכי מה דרכו של מת להלך עם שכינה אמרו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>