<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.256986</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.256986</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקנא לאשתו"/><ContGemara/>קיים זה כל מה שכתוב בזה ואי לא עסיק</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ביה משה ישראל לא הוו מיעסקי ביה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והכתיב ואת עצמות יוסף אשר העלו בני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ישראל ממצרים קברו בשכם ותו אי לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">איעסקו ביה ישראל בניו לא הוו מיעסקי ביה והכתיב ויהיו לבני יוסף לנחלה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמרו הניחו לו כבודו במרובים יותר מבמועטין ותו אמרו הניחו לו כבודו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בגדולים יותר מבקטנים קברו בשכם מאי שנא בשכם אמר ר' חמא בר'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חנינא משכם גנבוהו ולשכם נחזיר אבידתו קשו קראי אהדדי כתיב ויקח</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משה את עצמות יוסף עמו וכתיב ואת עצמות יוסף אשר העלו בני ישראל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וגו' א"ר חמא בר' חנינא כל העושה דבר ולא גמרו ובא אחר וגמרו מעלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עליו הכתוב על שגמרו כאילו עשאו רבי אלעזר אומר אף מורידין אותו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מגדולתו דכתיב ויהי בעת ההיא וירד יהודה רבי שמואל בר נחמני אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אף קובר אשתו ובניו דכתיב ותמת בת שוע אשת יהודה וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וימת ער ואונן אמר רב יהודה אמר רב מפני מה נקרא יוסף עצמות בחייו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מפני שלא מיחה בכבוד אביו דקאמרי ליה עבדך אבינו ולא אמר להו ולא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מידי ואמר רב יהודה אמר רב ואיתימא רבי חמא ברבי חנינא מפני מה מת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוסף קודם לאחיו מפני שהנהיג עצמו ברבנות ויוסף הורד מצרימה א"ר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלעזר אל תיקרי הורד אלא הוריד שהוריד איצטגניני פרעה מגדולתן ויקנהו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פוטיפר סריס פרעה אמר רב שקנאו לעצמו (בא גבריאל וסירסו) בא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גבריאל ופירעו מעיקרא כתיב פוטיפר ולבסוף פוטיפרע מי לנו גדול ממשה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וכו' ויאמר ה' אלי רב לך א"ר לוי ברב בישר ברב בישרוהו ברב בישר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב לכם ברב בישרוהו רב לך דבר אחר רב לך רב יש לך ומנו יהושע דבר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אחר רב לך שלא יאמרו הרב כמה קשה ותלמיד כמה סרבן וכל כך למה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תנא דבי ר' ישמעאל לפום גמלא שיחנא ויאמר אליהם בן מאה ועשרים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנה אנכי היום שאין ת"ל היום היום מלאו ימי ושנותי ללמדך שהקב"ה משלים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנותיהם של צדיקים מיום ליום ומחדש לחדש דכתיב את מספר ימיך אמלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא אוכל עוד לצאת ולבא מאי לצאת ולבא אילימא לצאת ולבא ממש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והכתיב ומשה בן מאה ועשרים שנה במותו לא נס ליחה וכתיב ויעל משה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מערבות מואב אל הר נבו ותניא שתים עשרה מעלות היו שם ופסען משה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בפסיעה אחת א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן לצאת ולבוא בדברי תורה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מלמד שנסתתמו ממנו שערי חכמה וילך משה ויהושע ויתיצבו באהל מועד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תנא אותה שבת של דיו זוגי היתה ניטלה רשות מזה וניתנה לזה (ותניא)</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ר יהודה אילמלא מקרא כתוב אי אפשר לאומרו היכן משה מת בחלקו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">של ראובן דכתיב ויעל משה מערבות מואב אל הר נבו ונבו בחלקו של</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ראובן קיימא דכתיב ובני ראובן בנו וגו' ואת נבו וגו' (נבו ששם מתו ג'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נביאים משה ואהרן ומרים) והיכן משה קבור בחלקו של גד דכתיב וירא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ראשית לו וגו' ומחלקו של ראובן עד חלקו של גד כמה הוי ארבעה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מילין אותן ארבעה מילין מי הוליכו מלמד שהיה משה מוטל בכנפי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שכינה ומלאכי השרת אומרים צדקת ה' עשה ומשפטיו עם ישראל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והקדוש ברוך הוא אומר מי יקום לי עם מרעים מי יתיצב לי עם פועלי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">און ושמואל אמר מי כהחכם ומי יודע פשר דבר ורבי יוחנן אמר החכמה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מאין תמצא ורב נחמן אמר וימת שם משה וגו' סמליון אמר וימת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שם משה ספרא רבה דישראל תניא רבי אליעזר הגדול אומר שנים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עשר מיל על שנים עשר מיל כנגד מחנה ישראל בת קול משמיע ואומר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וימת משה ספרא רבה דישראל ויש אומרים לא מת משה כתיב הכא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וימת שם וכתיב התם ויהי שם עם ה' מה להלן עומד ומשמש אף כאן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עומד ומשמש ויקבר אותו בגיא בארץ מואב מול בית פעור א"ר ברכיה סימן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בתוך סימן ואפ"ה ולא ידע איש את קבורתו וכבר שלחה מלכות הרשעה אצל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>