<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.273981</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.273981</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="14">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "היה מביא"/><ContGemara/>משקה ואח"כ מקריב את מנחתה דאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משום מגילה הא אימחיקא לה כל המנחות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כו' ורמינהו סדר מנחות כיצד אדם מביא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מנחה מתוך ביתו בקלתות של כסף ושל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זהב ונותנה לתוך כלי שרת ומקדשה בכלי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שרת ונותן עליה שמנה ולבונתה ומוליכה אצל כהן וכהן מוליכה אצל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מזבח ומגישה בקרן דרומית מערבית כנגד חודה של קרן ודיו ומסלק את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הלבונה לצד אחד וקומץ ממקום שנתרבה שמנה ונותנו לתוך כלי שרת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומקדשו בכלי שרת ומלקט את לבונתה ונותנה על גביו (ומעלה אותו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לגבי מזבח) ומעלהו ומקטירו בכלי שרת ומולחו ונותנו על גבי האישים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קרב הקומץ שיריה נאכלין ורשאין הכהנים ליתן לתוכה יין ושמן ודבש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואין אסורין אלא מלחמץ קתני מיהא בקלתות של כסף ובקלתות של זהב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר רב פפא אימא בכלים הראויין לכלי שרת מכלל דכפיפה מצרית לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חזיא כמאן דלא כרבי יוסי ברבי יהודה דתניא כלי שרת שעשאן של עץ רבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פוסל ור' יוסי בר' יהודה מכשיר אפי' תימא רבי יוסי ברבי יהודה אימר דא"ר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוסי בר' יהודה בחשובין בפחותין מי אמר לית ליה לר' יוסי בר' יהודה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הקריבהו נא לפחתך ונותנה לכלי שרת ומקדשה בכלי שרת שמעת מינה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כלי שרת אין מקדשין אלא מדעת אימא נותנה בכלי שרת לקדשה בכלי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שרת ונותן עליה שמנה ולבונתה שנאמר ויצק עליה שמן ונתן עליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לבונה ומוליכה אצל כהן דכתיב והביאה אל בני אהרן וגו' וכהן מוליכה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אצל מזבח דכתיב והגישה אצל המזבח מגישה בקרן דרומית מערבית כנגד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חודה של קרן ודיו מנלן דכתיב וזאת תורת המנחה הקרב אותה בני אהרן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לפני ה' אל פני המזבח ותניא לפני ה' יכול במערב ת"ל אל פני המזבח אי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אל פני המזבח יכול בדרום ת"ל לפני ה' הא כיצד מגישה בקרן דרומית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מערבית כנגד חודה של קרן ודיו רבי אלעזר אומר יכול יגישנה במערבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">של קרן או לדרומה של קרן אמרת כל מקום שאתה מוצא שני מקראות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחד מקיים עצמו ומקיים דברי חבירו ואחד מקיים עצמו ומבטל דברי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חבירו מניחין את שמקיים עצמו ומבטל חבירו ותופסין את שמקיים עצמו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומקיים חבירו כשאתה אומר לפני ה' במערב ביטלתה אל פני המזבח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בדרום וכשאתה אומר אל פני המזבח בדרום קיימתה לפני ה' במערב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא כיצד מגישה לדרומה של קרן והיכן קיימתה אמר רב אשי קסבר האי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תנא כוליה מזבח בצפון קאי מאי ודיו א"ר אשי איצטריך ס"ד אמינא תיבעי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הגשת מנחה גופה קמשמע לן ואימא הכי נמי אמר קרא והקריבה אל הכהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגו' והגישה אל המזבח מה הקרבה אצל כהן בכלי אף הגשה אצל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מזבח בכלי ומסלק את לבונתה לצד אחד כי היכי דלא תקמוץ בהדי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מנחה כדתנן קמץ ועלה בידו צרור או גרגר מלח או קורט לבונה פסול</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וקומץ ממקום שנתרבה שמנה מנלן דכתיב מסלתה ומשמנה מגרשה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ומשמנה ונותנו לתוך כלי שרת ומקדשו בכלי שרת למה לי הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קדשה חדא זימנא מידי דהוה אדם דם אע"ג דקדישתיה סכין בצואר בהמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הדר מקדיש ליה בכלי שרת הכא נמי לא שנא ומלקט את לבונתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ונותנה על גביו דכתיב ואת כל הלבונה אשר על המנחה ומעלהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>