<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:26.365496</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:26.365496</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="21">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "היה נוטל"/><ContGemara/>הן תהוי ארכא לשלותיך וכתיב כלא מטא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">על נבוכדנצר מלכא וכתיב לקצת ירחין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תרי עשר לעולם רבי ישמעאל ואשכח קרא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמר ותני דכתיב כה אמר ה' על שלשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פשעי אדום ומאי אע"פ שאין ראיה לדבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זכר לדבר דלמא שאני עובדי כוכבים דלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מפקיד דינא עלייהו ויש זכות תולה ג' שנים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כו' זכות דמאי אילימא זכות דתורה הא אינה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מצווה ועושה היא אלא זכות דמצוה זכות דמצוה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מי מגנא כולי האי והתניא את זו דרש רבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מנחם בר יוסי כי נר מצוה ותורה אור תלה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הכתוב את המצוה בנר ואת התורה באור</row>
		<row row_number="13" isdata="1">את המצוה בנר לומר לך מה נר אינה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מגינה אלא לפי שעה אף מצוה אינה מגינה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלא לפי שעה ואת התורה באור לומר לך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מה אור מגין לעולם אף תורה מגינה לעולם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואומר בהתהלכך תנחה אותך וגו'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בהתהלכך תנחה אותך זה העוה"ז בשכבך תשמור עליך זו מיתה והקיצות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היא תשיחך לעתיד לבא משל לאדם שהיה מהלך באישון לילה ואפילה ומתיירא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מן הקוצים ומן הפחתים ומן הברקנים ומחיה רעה ומן הליסטין ואינו יודע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">באיזה דרך מהלך נזדמנה לו אבוקה של אור ניצל מן הקוצים ומן הפחתים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומן הברקנים ועדיין מתיירא מחיה רעה ומן הליסטין ואינו יודע באיזה דרך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מהלך כיון שעלה עמוד השחר ניצל מחיה רעה ומן הליסטין ועדיין אינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יודע באיזה דרך מהלך הגיע לפרשת דרכים ניצל מכולם ד"א עבירה מכבה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מצוה ואין עבירה מכבה תורה שנאמר מים רבים לא יוכלו לכבות את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">האהבה א"ר יוסף מצוה בעידנא דעסיק בה מגנא ומצלא בעידנא דלא עסיק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בה אגוני מגנא אצולי לא מצלא תורה בין בעידנא דעסיק בה ובין בעידנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דלא עסיק בה מגנא ומצלא מתקיף לה רבה אלא מעתה דואג ואחיתופל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מי לא עסקי בתורה אמאי לא הגינה עלייהו אלא אמר רבא תורה בעידנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דעסיק בה מגנא ומצלא בעידנא דלא עסיק בה אגוני מגנא אצולי לא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מצלא מצוה בין בעידנא דעסיק בה בין בעידנא דלא עסיק בה אגוני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מגנא אצולי לא מצלא רבינא אמר לעולם זכות תורה ודקאמרת אינה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מצווה ועושה נהי דפקודי לא מפקדא באגרא דמקרין ומתניין בנייהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ונטרן להו לגברייהו עד דאתו מבי מדרשא מי לא פלגאן בהדייהו מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פרשת דרכים א"ר חסדא זה ת"ח ויום מיתה רב נחמן בר יצחק אמר זה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ת"ח ויראת חטא מר זוטרא אמר זה ת"ח דסלקא ליה שמעתתא אליבא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דהלכתא ד"א עבירה מכבה מצוה ואין עבירה מכבה תורה א"ר יוסף דרשיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבי מנחם בר יוסי להאי קרא כי סיני ואילמלא דרשוה דואג ואחיתופל הכי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא רדפו בתר דוד דכתיב לאמר אלהים עזבו וגו' מאי דרוש ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יראה בך ערות דבר וגו' והן אינן יודעין שעבירה מכבה מצוה ואין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עבירה מכבה תורה מאי בוז יבוזו לו אמר עולא לא כשמעון אחי עזריה ולא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כר' יוחנן דבי נשיאה אלא כהלל ושבנא דכי אתא רב דימי אמר הלל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ושבנא אחי הוו הלל עסק בתורה שבנא עבד עיסקא לסוף א"ל תא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נערוב וליפלוג יצתה בת קול ואמרה אם יתן איש את כל הון ביתו וגו'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>