<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.609755</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.609755</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="35">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו נאמרין"/><ContGemara/>וילכו ויבאו א"ר יוחנן משום רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוחי מקיש הליכה לביאה מה ביאה בעצה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רעה אף הליכה בעצה רעה ויספרו לו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ויאמרו באנו וגו' וכתיב אפס כי עז העם אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבי יוחנן (סימן אמ"ת לבד"ו לוי"ה) משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר"מ כל לשון הרע שאין בו דבר אמת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בתחילתו אין מתקיים בסופו ויהס כלב את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">העם אל משה אמר רבה שהסיתן בדברים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פתח יהושע דקא משתעי אמרי ליה דין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ראש קטיעה ימלל אמר אי משתעינא אמרי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בי מילתא וחסמין לי אמר להן וכי זו בלבד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עשה לנו בן עמרם סברי בגנותיה קא משתעי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אישתיקו אמר להו הוציאנו ממצרים וקרע לנו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">את הים והאכילנו את המן אם יאמר עשו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">סולמות ועלו לרקיע לא נשמע לו עלה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נעלה וירשנו אותה וגו' והאנשים אשר עלו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עמו אמרו לא נוכל וגו' אמר רבי חנינא בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פפא דבר גדול דברו מרגלים באותה שעה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כי חזק הוא ממנו אל תקרי ממנו אלא ממנו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כביכול אפילו בעל הבית אינו יכול להוציא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כליו משם ארץ אוכלת יושביה היא דרש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבא אמר הקב"ה אני חשבתיה לטובה והם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חשבו לרעה אני חשבתיה לטובה דכל היכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דמטו מת חשיבא דידהו כי היכי דניטרדו ולא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לשאלו אבתרייהו ואיכא דאמרי איוב נח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נפשיה ואטרידו כולי עלמא בהספידא הם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חשבו לרעה ארץ אוכלת יושביה היא ונהי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בעינינו כחגבים וכן היינו וגו' אמר רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משרשיא מרגלים שקרי הוו בשלמא ונהי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעינינו כחגבים לחיי אלא וכן היינו בעיניהם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מנא הוו ידעי ולא היא כי הוו מברי אבילי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תותי ארזי הוו מברי וכי חזינהו סלקו יתבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">באילני שמעי דקאמרי קחזינן אינשי דדמו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לקמצי באילני ותשא כל העדה ויתנו את</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קולם ויבכו אמר רבה אמר רבי יוחנן אותו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היום [ערב] תשעה באב היה אמר הקב"ה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הן בכו בכיה של חנם ואני אקבע להם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בכיה לדורות ויאמרו כל העדה לרגום אותם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">באבנים וכתיב וכבוד ה' נראה באהל מועד אמר רבי חייא בר אבא מלמד שנטלו אבנים וזרקום כלפי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מעלה וימותו האנשים מוציאי דבת הארץ רעה במגפה אמר רבי שמעון בן לקיש שמתו מיתה משונה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר רבי חנינא בר פפא דרש ר' שילא איש כפר תמרתא מלמד שנשתרבב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לשונם ונפל על טיבורם והיו תולעים יוצאות מלשונם ונכנסות בטיבורם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ומטיבורם ונכנסות בלשונם ורב נחמן בר יצחק אמר באסכרה מתו וכיון</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שעלה האחרון שבישראל מן הירדן חזרו מים למקומן שנאמר ויהי בעלות הכהנים נושאי ארון ברית ה'</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מתוך הירדן נתקו כפות רגלי הכהנים אל החרבה וישובו מי הירדן למקומם וילכו כתמול שלשום על כל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">גדותיו נמצא ארון ונושאיו וכהנים מצד אחד וישראל מצד אחד נשא ארון את נושאיו ועבר שנאמר ויהי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כאשר תם כל העם לעבור ויעבור ארון ה' והכהנים לפני העם ועל דבר זה נענש עוזא שנאמר ויבאו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עד גורן כידון וישלח עוזא את ידו לאחוז את הארון אמר לו הקב"ה עוזא נושאיו נשא עצמו לא כל שכן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ויחר אף ה' בעוזא ויכהו שם על השל וגו' רבי יוחנן ור"א חד אמר על עסקי שלו וחד אמר שעשה צרכיו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בפניו וימת שם עם ארון האלהים א"ר יוחנן עוזא בא לעוה"ב שנאמר עם ארון האלהים מה ארון לעולם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">קיים אף עוזא בא לעוה"ב ויחר לדוד על אשר פרץ ה' פרץ בעוזא א"ר אלעזר שנשתנו פניו כחררה אלא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מעתה כל היכא דכתיב ויחר ה"נ התם כתיב אף הכא לא כתיב אף דרש רבא מפני מה נענש דוד מפני</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שקרא לדברי תורה זמירות שנאמר זמירות היו לי חוקיך בבית מגורי אמר לו הקב"ה ד"ת שכתוב בהן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">התעיף עיניך בו ואיננו אתה קורא אותן זמירות הריני מכשילך בדבר שאפילו תינוקות של בית רבן יודעין</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אותו דכתיב ולבני קהת לא נתן כי עבודת הקודש וגו' ואיהו אתייה בעגלתא ויך באנשי בית שמש כי ראו</row>
		<row row_number="56" isdata="1">בארון משום דראו ויך (אלהים) רבי אבהו ורבי אלעזר חד אמר קוצרין ומשתחוים היו וחד אמר מילי נמי אמור</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>