<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.692791</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.692791</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו נאמרין"/><ContGemara/>בנעילה דיומא דכיפורי מאי אמר אמר מר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זוטרא ואמרי לה במתניתא הנה כי כן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יברך גבר ירא ה' יברכך ה' מציון וראה בטוב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ירושלים כל ימי חייך וראה בנים לבניך שלום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">על ישראל היכן אומרן רב יוסף אמר בין כל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ברכה וברכה ורב ששת אמר בהזכרת השם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פליגי בה רב מרי ורב זביד חד אמר פסוקא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לקבל פסוקא וחד אמר אכל פסוקא אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להו לכולהו א"ר חייא בר אבא כל האומרן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בגבולין אינו אלא טועה אמר רבי חנינא בר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פפא תדע דבמקדש נמי לא מיבעי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למימרינהו כלום יש לך עבד שמברכין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אותו ואינו מאזין א"ר אחא בר חנינא תדע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דבגבולין נמי מיבעי למימרינהו כלום יש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עבד שמברכין אותו ואין מסביר פנים א"ר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אבהו מריש הוה אמינא להו כיון דחזינא ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לרבי אבא דמן עכו דלא אמר להו אנא נמי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא אמינא להו ואמר רבי אבהו מריש הוה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמינא עינותנא אנא כיון דחזינא ליה לרבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אבא דמן עכו דאמר איהו חד טעמא ואמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמוריה חד טעמא ולא קפיד אמינא לאו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עינותנא אנא ומאי עינוותנותיה דרבי אבהו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דאמרה לה דביתהו דאמוריה דרבי אבהו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לדביתיה דרבי אבהו הא דידן לא צריך ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לדידך והאי דגחין וזקיף עליה יקרא בעלמא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוא דעביד ליה אזלא דביתהו ואמרה ליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לרבי אבהו אמר לה ומאי נפקא ליך מינה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מיני ומיניה יתקלס עילאה ותו רבי אבהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אימנו רבנן עליה לממנייה ברישא כיון דחזיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לר' אבא דמן עכו דנפישי ליה בעלי חובות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר להו איכא רבה ר' אבהו ור' חייא בר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אבא איקלעו לההוא אתרא רבי אבהו דרש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">באגדתא רבי חייא בר אבא דרש בשמעתא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שבקוה כולי עלמא לרבי חייא בר אבא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואזול לגביה דר' אבהו חלש דעתיה אמר ליה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמשל לך משל למה הדבר דומה לשני בני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אדם אחד מוכר אבנים טובות ואחד מוכר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מיני סידקית על מי קופצין לא על זה שמוכר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מיני סידקית כל יומא הוה מלוה רבי חייא בר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אבא לרבי אבהו עד אושפיזיה משום יקרא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דבי קיסר ההוא יומא אלויה רבי אבהו לרבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חייא בר אבא עד אושפיזיה ואפילו הכי לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">איתותב דעתיה מיניה בזמן ששליח צבור אומר מודים העם מה הם אומרים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר רב מודים אנחנו לך ה' אלהינו על שאנו מודים לך ושמואל אמר אלהי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כל בשר על שאנו מודים לך רבי סימאי אומר יוצרנו יוצר בראשית על שאנו מודים לך נהרדעי אמרי משמיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דרבי סימאי ברכות והודאות לשמך הגדול על שהחייתנו וקיימתנו על שאנו מודים לך רב אחא בר יעקב מסיים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בה הכי כן תחיינו ותחננו ותקבצנו ותאסוף גליותינו לחצרות קדשך לשמור חוקיך ולעשות רצונך בלבב שלם על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שאנו מודים לך אמר רב פפא הילכך נימרינהו לכולהו אמר ר' יצחק לעולם תהא אימת צבור עליך שהרי כהנים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">פניהם כלפי העם ואחוריהם כלפי שכינה רב נחמן אמר מהכא ויקם המלך דוד על רגליו ויאמר שמעוני אחי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ועמי אם אחי למה עמי ואם עמי למה אחי אמר רבי אלעזר אמר להם דוד לישראל אם אתם שומעין לי אחי אתם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואם לאו עמי אתם ואני רודה אתכם במקל רבנן אמרי מהכא דאין הכהנים רשאין לעלות בסנדליהן לדוכן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וזהו אחת מתשע תקנות שהתקין רבן יוחנן בן זכאי מאי טעמא לאו משום כבוד צבור אמר רב אשי לא התם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שמא נפסקה לו רצועה בסנדלו והדר אזיל למיקטריה ואמרי בן גרושה או בן חלוצה הוא ובמקדש ברכה אחת כו'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>