<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.784789</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.784789</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="45">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContGemara/>תניתוה עומר שהחזיק בו להוליכו לעיר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והניחו על גבי חבירו ושכחו התחתון שכחה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והעליון אינו שכחה ר' שמעון בן יהודה אומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משום ר' שמעון שניהן אינן שכחה התחתון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מפני שהוא טמון והעליון מפני שהוא צף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סברוה דהני תנאי כר' יהודה סבירא להו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דאמר בשדה פרט לטמון מאי לאו בהא קא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מיפלגי דמר סבר מין במינו הוי טמון ומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סבר לא הוי טמון לא אי כר' יהודה סבירא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להו דכ"ע מין במינו הוי טמון והכא בפלוגתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דרבי יהודה ורבנן קמיפלגי דרבנן כרבנן ור'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שמעון בן יהודה כרבי יהודה אי הכי מאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">איריא על גבי חבירו אפי' בעפר ובצרור נמי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אין הכי נמי ולהודיעך כחו דר' יהודה דאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אפי' מין במינו הוי טמון תנו רבנן חלל ולא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חנוק חלל ולא מפרפר באדמה ולא טמון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בגל נופל ולא תלוי באילן בשדה ולא צף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">על פני המים ר' אלעזר אומר בכולן אם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היה חלל עורפין תניא אמר רבי יוסי בר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יהודה אמרו לו לר"א אי אתה מודה שאם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היה חנוק ומוטל באשפה שאין עורפין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלמא חלל ולא חנוק הכא נמי באדמה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא טמון בגל נופל ולא תלוי באילן בשדה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ולא צף על גבי מים ור"א חלל יתירא כתיב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נמצא סמוך לספר או לעיר שרובה עובדי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כוכבים כו' דכתיב כי ימצא פרט למצוי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">או לעיר שאין בה ב"ד דבעינא זקני העיר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וליכא אין מודדין אלא לעיר כו' פשיטא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כיון דתנא לעיר שאין בה ב"ד אנא ידענא דאין מודדין אלא לעיר שיש בה בית דין הא קא משמע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לן כדתניא מנין שאם נמצא סמוך לעיר שאין בה ב"ד שמניחין אותה ומודדין לעיר שיש בה בית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דין ת"ל ולקחו זקני העיר ההיא מכל מקוםמתני' נמצא מכוון בין שתי עיירות שתיהן מביאות שתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עגלות דברי רבי אליעזר ואין ירושלים מביאה עגלה ערופה נמצא ראשו במקום אחד וגופו במקום אחר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מוליכין הראש אצל הגוף דברי רבי אליעזר רבי עקיבא אומר הגוף אצל הראש מאין היו מודדין רבי אליעזר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אומר מטיבורו רבי עקיבא אומר מחוטמו רבי אליעזר בן יעקב אומר ממקום שנעשה חלל מצוארו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טעמא דרבי אליעזר קסבר אפשר לצמצם וקרובה ואפילו קרובות ואין ירושלים מביאה עגלה ערופה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דאמר קרא לרשתה וקסבר ירושלים לא נתחלקה לשבטים נמצא ראשו במקום כו' במאי קמפלגי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אילימא לענין מדידה קמיפלגי הא מדקתני סיפא מאין היו מודדין מכלל דרישא לא במדידה עסקינן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר ר' יצחק במת מצוה קנה מקומו קמיפלגי והכי קאמר לקוברו קנה מקומו והיכא דנמצא ראשו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">במקום אחד וגופו במקום אחר מוליכין הראש אצל הגוף דברי ר' אליעזר ר' עקיבא אומר הגוף אצל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הראש במאי קמיפלגי מר סבר גופיה בדוכתיה נפיל רישא דנאדי ונפיל ומר סבר רישא היכא דנפיל נפיל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">גופא הוא דרהיט אזיל מאין היו מודדין במאי קמיפלגי מר סבר עיקר חיותא באפיה ומר סבר עיקר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חיותא בטיבוריה לימא כי הני תנאי מהיכן הולד נוצר מראשו וכן הוא אומר ממעי אמי אתה גוזי ואומר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גזי נזרך והשליכי וגו' אבא שאול אומר מטיבורו ומשלח שרשו אילך ואילך אפילו תימא אבא שאול ע"כ לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קאמר אבא שאול אלא לענין יצירה דכי מיתצר ולד ממציעתיה מיתצר אבל לענין חיותא דכולי עלמא באפיה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוא דכתיב כל אשר נשמת רוח חיים באפיו וגו' רבי אליעזר בן יעקב אומר ממקום שנעשה חלל מצוארו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מאי טעמא דרבי אליעזר בן יעקב כדכתיב לתת אותך אל צוארי חללי רשעיםמתני' נפטרו זקני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ירושלים והלכו להן זקני אותה העיר מביאין עגלת בקר אשר לא משכה בעול ואין המום פוסל בה ומורידין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אותה לנחל איתן איתן כמשמעו קשה אע"פ שאינו איתן כשר ועורפין אותה בקופיץ מאחוריה ומקומה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אסור מלזרוע ומלעבוד ומותר לסרוק שם פשתן ולנקר שם אבנים זקני אותה העיר רוחצין את ידיהן במים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">במקום עריפה של עגלה ואומרים ידינו לא שפכה את הדם הזה ועינינו לא ראו וכי על דעתינו עלתה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שזקני ב"ד שופכי דמים הן אלא שלא בא על ידינו ופטרנוהו (בלא מזון) ולא ראינוהו והנחנוהו (בלא לוייה)</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>