<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:33:02.475620</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:33:02.475620</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="46">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContMishna/>והכהנים אומרים כפר לעמך ישראל אשר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פדית [ה'] ואל תתן דם נקי בקרב עמך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ישראל לא היו צריכין לומר ונכפר להם הדם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא רוח הקודש מבשרתן אימתי שתעשו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ככה הדם מתכפר להם:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ויהא מום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">פוסל בעגלה מקל וחומר ומה פרה שאין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">השנים פוסלות בה מום פוסל בה עגלה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ששנים פוסלות בה אינו דין שיהא מום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פוסל בה שאני התם דאמר קרא אשר אין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בה מום בה מום פוסל ואין מום פוסל בעגלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלא מעתה לא יהו שאר עבודות פוסלות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בה אלמה א"ר יהודה אמר רב הניח עליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עודה של שקין פסולה ובעגלה עד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שתמשוך שאני פרה דילפינן עול עול</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעגלה עגלה נמי תיתי עול עול מפרה הא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מיעט רחמנא בה בעגלה נמי כתיב בה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ההוא מיבעי ליה למעוטי קדשים דלא פסלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בהו עבודה סלקא דעתך אמינא ליתי בק"ו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מעגלה ומה עגלה שאין מום פוסל בה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עבודה פוסלת בה קדשים שמום פוסלת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בהן אינו דין שעבודה פוסלת בהן איכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">למיפרך מה לעגלה שכן שנים פוסלות בה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אטו קדשים מי ליכא דפסלי בהו שנים כי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איצטריך קרא להנך קדשים דפסלה בהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנים וקדשים דלא פסלה בהו עבודה מהכא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נפקא מהתם נפקא עורת או שבור או חרוץ</row>
		<row row_number="27" isdata="1">או יבלת או גרב או ילפת לא תקריבו אלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לה' אלה אי אתה מקריב אבל אתה מקריב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קדשים שנעבדה בהן עבודה איצטריך סד"א</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ה"מ היכא דעבד בהן עבודת היתר אבל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עבודת איסור אימא ליתסרו צריכא והא נמי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מהכא נפקא ומיד בן נכר לא תקריבו את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לחם אלהיכם מכל אלה אלה אי אתה מקריב אבל אתה מקריב קדשים שנעבדה בהן עבודה איצטריך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ס"ד אמינא הני מילי היכא דעבד בהן כשהן חולין אבל עבד בהן כשהן קדשים אימא ליתסרו צריכא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">גופא אמר רב יהודה אמר רב הניח עליה עודה של שקין פסולה ובעגלה עד שתמשוך מיתיבי עול אין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לי אלא עול שאר עבודות מנין אמרת ק"ו ומה עגלה שאין מום פוסל בה שאר עבודות פוסלות בה פרה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמום פוסל בה אינו דין ששאר עבודות פוסלין בה ואם נפשך לומר נאמר כאן עול ונאמר להלן עול</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מה להלן שאר עבודות פוסלות בה אף כאן שאר עבודות פוסלות מאי אם נפשך לומר וכי תימא איכא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">למיפרך מה לעגלה שכן שנים פוסלות בה אי נמי קדשים יוכיחו שמום פוסל בהן ואין עבודה פוסלת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בהן נאמר כאן עול ונאמר להלן עול מה להלן שאר עבודות אף כאן שאר עבודות וממקום שבאתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מה להלן עד שתמשוך אף כאן עד שתמשוך תנאי היא דאיכא דמייתי לה מעגלה איכא דמייתי לה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מגופה דפרה דתניא עול אין לי אלא עול שאר עבודות מנין ת"ל אשר לא עלה עליה עול מכל מקום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אם כן מה ת"ל עול עול פוסל בין בשעת עבודה בין שלא בשעת עבודה שאר עבודות אין פוסלות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלא בשעת עבודה ואימא אשר לא עלה עליה כלל עול פרט כלל ופרט אין בכלל אלא מה שבפרט</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עול אין מידי אחרינא לא אשר רבויא הוא ותניא נמי גבי עגלה כי האי גוונא עול אין לי אלא עול</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שאר עבודות מנין ת"ל אשר לא עובד בה מ"מ א"כ מה ת"ל עול עול פוסל בין בשעת עבודה בין שלא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בשעת עבודה שאר עבודות אין פוסלות אלא בשעת עבודה ואימא אשר לא עובד בה כלל עול פרט</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כלל ופרט אין בכלל אלא מה שבפרט עול אין מידי אחרינא לא אשר רבויא הוא א"ר אבהו בעי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מיניה מר' יוחנן משיכת עול בכמה א"ל כמלא עול איבעיא להו לארכו או לרחבו אמר להו ההוא מרבנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ור' יעקב שמיה לדידי מפרשא לי מיניה דרבי יוחנן משיכת עול לרחבו טפח ולימא טפח הא קמ"ל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שיעורא דעול טפח הוי למאי נפקא מינה למקח וממכר א"ר יוחנן בן שאול מפני מה אמרה תורה הביא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עגלה בנחל אמר הקב"ה יבא דבר שלא עשה פירות ויערף במקום שאין עושה פירות ויכפר על מי שלא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הניחו לעשות פירות מאי פירות אילימא פריה ורביה אלא מעתה אזקן ואסריס ה"נ דלא ערפינן אלא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מצות: ומורידין אותה אל נחל איתן איתן כמשמעו קשה: תנו רבנן מנין לאיתן שהוא קשה שנאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>