<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:28.446497</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:28.446497</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="48">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContGemara/>ואנן קא יהבינן לכהנים ולודי אשאר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מעשרות אמר ריש לקיש כל בית שאין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מתודה על מעשר ראשון שוב אין מתודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">על שאר מעשרות מאי טעמא אמר אביי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הואיל ופתח בו הכתוב תחילה מכלל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאפרושי הוו מפרשי והא תניא אף הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ביטל את הוידוי וגזר על הדמאי לפי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ששלח בכל גבול ישראל וראה שאין מפרישין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא תרומה גדולה בלבד ומעשר ראשון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומעשר שני מקצתן מעשרין ומקצתן אין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מעשרין אמר להם בני בואו ואומר לכם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כשם שתרומה גדולה יש בה עון מיתה כך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תרומת מעשר וטבל יש בהן עון מיתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עמד והתקין להם הלוקח פירות מע"ה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מפריש מהן מעשר ראשון ומעשר שני מעשר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ראשון מפריש ממנה תרומת מעשר ונותנה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לכהן ומעשר שני עולה ואוכלו בירושלים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מעשר ראשון ומעשר עני המוציא מחבירו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עליו הראיה תרתי תקן ביטל וידוי דחבירים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וגזר על דמאי של עמי הארץ ואף הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ביטל את המעוררים מאי מעוררים אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רחבה בכל יום ויום שהיו עומדים לוים על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דוכן ואומרים עורה למה תישן ה' אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להן וכי יש שינה לפני המקום והלא כבר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נאמר הנה לא ינום ולא יישן שומר ישראל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלא בזמן שישראל שרויין בצער ועובדי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כוכבים בנחת ושלוה לכך נאמר עורה למה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תישן ה' ואת הנוקפים מאי נוקפים אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רב יהודה אמר שמואל שהיו מסרטין לעגל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בין קרניו כדי שיפול דם בעיניו אתא איהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בטיל משום דמיחזי כי מומא במתניתא תנא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שהיו חובטין אותו במקלות כדרך שעושין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אותו לפני עבודת כוכבים אמר להם עד מתי אתם מאכילין נבילות למזבח נבילות הא שחיט</row>
		<row row_number="34" isdata="1">להו אלא טריפות שמא ניקב קרום של מוח עמד והתקין להם טבעות בקרקע עד ימיו היה פטיש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מכה בירושלים בחולו של מועד כל ימיו לא היה אדם צריך לשאול על הדמאי כדאמרן</row>
		<row row_number="36" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' משבטלה סנהדרין בטל השיר מבית המשתאות שנאמר בשיר לא ישתו יין וגו' משמתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נביאים הראשונים בטלו אורים ותומים משחרב בהמ"ק בטל השמיר ונופת צופים ופסקו אנשי אמנה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מישראל שנאמר הושיעה ה' כי גמר חסיד וגו' רשב"ג אומר העיד ר' יהושע מיום שחרב בהמ"ק אין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יום שאין בו קללה ולא ירד הטל לברכה וניטל טעם הפירות ר' יוסי אומר אף ניטל שומן הפירות ר'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמעון בן אלעזר אומר הטהרה נטלה את (הטעם ואת) הריח המעשרות נטלו את שומן הדגן וחכמים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אומרים הזנות והכשפים כילו את הכל<EndMishna/><StartGemara/>גמ' וממאי דמשבטלה סנהדרי כתיב אמר רב הונא בריה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דרב יהושע דאמר קרא זקנים משער שבתו בחורים מנגינתם אמר רב אודנא דשמעא זמרא תעקר אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רבא זמרא בביתא חורבא בסיפא שנאמר קול ישורר בחלון חרב בסף כי ארזה ערה מאי כי ארזה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ערה אמר ר' יצחק בית המסובך בארזים עיר הוא אלא אפי' בית המסובך בארזים מתרועע אמר רב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אשי שמע מינה כי מתחיל חורבא בסיפא מתחיל שנאמר חרב בסף ואיבעית אימא מהכא ושאיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יוכת שער אמר מר בר רב אשי לדידי חזי ליה ומנגח כי תורא אמר רב הונא זמרא דנגדי ודבקרי שרי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דגרדאי אסיר רב הונא בטיל זמרא קם מאה אווזי בזוזא ומאה סאה חיטי בזוזא ולא איבעי אתא רב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חסדא זלזיל ביה איבעאי אווזא בזוזא ולא משתכח אמר רב יוסף זמרי גברי ועני נשי פריצותא זמרי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נשי ועני גברי כאש בנעורת למאי נפקא מינה לבטולי הא מקמי הא אמר ר' יוחנן כל השותה בארבעה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מיני זמר מביא חמש פורעניות לעולם שנאמר הוי משכימי בבקר שכר ירדפו מאחרי בנשף יין ידליקם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">והיה כנור ונבל תוף וחליל ויין משתיהם ואת פועל ה' לא יביטו מה כתיב אחריו לכן גלה עמי מבלי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דעת שגורמין גלות לעולם וכבודו מתי רעב שמביאין רעב לעולם והמונו צחה צמא שגורמין לתורה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שתשתכח מלומדיה וישח אדם וישפל איש שגורמין שפלות לשונאו של הקב"ה ואין איש אלא הקדוש</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ב"ה שנאמר ה' איש מלחמה ועיני גבוהים תשפלנה שגורמין שפלות של ישראל ומה כתיב אחריו לכן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>