<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:11.835752</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:11.835752</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוטה" serial="18">
<daf value="48">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עגלה ערופה "/><ContGemara/>הרחיבה שאול נפשה ופערה פיה לבלי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חק וירד הדרה והמונה ושאונה ועלז בה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">משמתו נביאים הראשונים מאן נביאים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הראשונים אמר רב הונא זה דוד ושמואל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ושלמה רב נחמן אמר בימי דוד זימנין סליק</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וזימנין לא סליק שהרי שאל צדוק ועלתה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לו שאל אביתר ולא עלתה לו שנאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ויעל אביתר מתיב רבה בר שמואל ויהי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לדרוש אלהים כל ימי זכריה המבין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בראות אלהים מאי לאו באורים ותומים לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בנביאים ת"ש משחרב בהמ"ק ראשון בטלו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ערי מגרש ופסקו אורים ותומים ופסק מלך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מבית דוד ואם לחשך אדם לומר ויאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">התרשתא להם אשר לא יאכלו מקדש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הקדשים עד עמוד כהן לאורים ותומים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">[אמור לו] כאדם שאומר לחבירו עד שיחיו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מתים ויבא משיח בן דוד אלא אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בר יצחק מאן נביאים הראשונים לאפוקי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מחגי זכריה ומלאכי דאחרונים נינהו דת"ר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משמתו חגי זכריה ומלאכי נסתלקה רוח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הקודש מישראל ואע"פ כן היו משתמשים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בבת קול שפעם אחת היו מסובין בעליית</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בית גוריא ביריחו נתנה עליהן בת קול מן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">השמים ואמרה יש בכם אדם אחד שראוי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שתשרה שכינה עליו אלא שאין דורו ראוי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לכך נתנו עיניהם בהלל הזקן וכשמת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הספידוהו הי חסיד הי עניו תלמידו של</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עזרא ושוב פעם אחרת היו מסובין בעלייה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ביבנה נתנה להן בת קול מן השמים ואמרה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להן יש בכם אדם א' שראוי שתשרה שכינה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עליו אלא שאין דורו זכאין לכך נתנו עיניהם בשמואל הקטן וכשמת הספידוהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הי עניו הי חסיד תלמידו של הלל ואף הוא אמר בשעת מיתתו שמעון וישמעאל לחרבא וחברוהי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לקטלא ושאר עמא לביזא ועקן סגיאין עתידין למיתי על עמא ואף על ר' יהודה בן בבא בקשו לומר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הי חסיד הי עניו אלא שנטרפה שעה שאין מספידין על הרוגי מלכות משחרב בהמ"ק בטל השמיר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כו' ת"ר שמיר שבו בנה שלמה את בהמ"ק שנא' והבית בהבנותו אבן שלמה מסע נבנה הדברים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ככתבן דברי ר' יהודה אמר לו ר' נחמיה וכי אפשר לומר כן והלא כבר נאמר כל אלה אבנים יקרות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וגו' מגוררות במגרה אם כן מה ת"ל לא נשמע בבית בהבנותו שהיה מתקין מבחוץ ומכניס מבפנים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר רבי נראין דברי רבי יהודה באבני מקדש ודברי ר' נחמיה באבני ביתו ור' נחמיה שמיר למאי אתא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מיבעי ליה לכדתניא  אבנים הללו אין כותבין אותן בדיו משום שנאמר פתוחי חותם ואין מסרטין עליהם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">באיזמל משום שנאמר במלואותם אלא כותב עליהם בדיו ומראה להן שמיר מבחוץ והן נבקעות מאליהן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כתאינה זו שנבקעת בימות החמה ואינה חסירה כלום וכבקעה זו שנבקעת בימות הגשמים ואינה חסירה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כלום ת"ר שמיר זה ברייתו כשעורה ומששת ימי בראשית נברא ואין כל דבר קשה יכול לעמוד בפניו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">במה משמרין אותו כורכין אותו בספוגין של צמר ומניחין אותו באיטני של אבר מליאה סובי שעורין אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבי אמי משחרב מקדש ראשון בטלה שירא פרנדא וזכוכית לבנה תניא נמי הכי משחרב מקדש ראשון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בטלה שירא פרנדא וזכוכית לבנה ורכב ברזל וי"א אף יין קרוש הבא משניר הדומה כעיגולי דבילה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ונופת צופים מאי נופת צופים אמר רב סולת שצפה על גבי נפה ודומה לעיסה שנילושה בדבש ושמן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ולוי אמר שתי ככרות הנדבקות בתנור ותופחות ובאות עד שמגיעות זו לזו ורבי יהושע בן לוי אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זה דבש הבא מן הציפיא מאי משמע כדמתרגם רב ששת כמא דנתזן דבריאתה ושייטן ברומי עלמא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ומתיין דובשא מעישבי טורא תנן התם כל הנצוק טהור חוץ מדבש זיפים והצפיחים מאי זיפים אמר רבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יוחנן דבש שמזייפין בו וריש לקיש אמר על שם מקומו כדכתיב זיף וטלם ובעלות כיוצא בדבר אתה אומר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בבא הזיפים ויאמרו לשאול הלא דוד וגו' מאי זיפים אמר רבי יוחנן בני אדם המזייפין דבריהם ורבי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלעזר אומר על שם מקומן כדכתיב זיף וטלם ובעלות ופסקו אנשי אמנה אמר רבי יצחק אלו בני</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אדם שהן מאמינין בהקב"ה דתניא רבי אליעזר הגדול אומר כל מי שיש לו פת בסלו ואומר מה אוכל</row>
		<row row_number="54" isdata="1">למחר אינו אלא מקטני אמנה והיינו דאמר ר' אלעזר מאי דכתיב כי מי בז ליום קטנות מי גרם לצדיקים</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שיתבזבז שולחנן לעתיד לבא קטנות שהיה בהן שלא האמינו בהקב"ה רבא אמר אלו קטני בני רשעי ישראל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>