<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:08.445044</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:08.445044</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="17">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה ראשי שנים"/><ContMishna/>למי שמשים עצמו כשירים רב הונא רמי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כתיב צדיק ה' בכל דרכיו וכתיב וחסיד בכל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מעשיו בתחלה צדיק ולבסוף חסיד רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלעזר רמי כתיב ולך ה' חסד וכתיב כי אתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תשלם לאיש כמעשהו בתחלה כי אתה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תשלם כמעשהו ולבסוף ולך ה' חסד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אילפי ואמרי לה אילפא רמי כתיב ורב חסד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וכתיב ואמת בתחלה ואמת ולבסוף ורב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חסד ויעבור ה' על פניו ויקרא א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלמלא מקרא כתוב אי אפשר לאומרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מלמד שנתעטף הקב"ה כשליח צבור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והראה לו למשה סדר תפלה אמר לו כל זמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שישראל חוטאין יעשו לפני כסדר הזה ואני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מוחל להם ה' ה' אני הוא קודם שיחטא האדם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואני הוא לאחר שיחטא האדם ויעשה תשובה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אל רחום וחנון אמר רב יהודה ברית כרותה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לי"ג מדות שאינן חוזרות ריקם שנאמר הנה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אנכי כורת ברית אמר ר' יוחנן גדולה תשובה שמקרעת גזר דינו של אדם שנא'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">השמן לב העם הזה ואזניו הכבד ועיניו השע פן יראה בעיניו ובאזניו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישמע ולבבו יבין ושב ורפא לו א"ל רב פפא לאביי ודלמא לפני גזר דין א"ל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ורפא לו כתיב איזהו דבר שצריך רפואה הוי אומר זה גזר דין מיתיבי השב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בינתים מוחלין לו לא שב בינתים אפילו הביא כל אילי נביות שבעולם אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מוחלין לו לא קשיא הא ביחיד הא בצבור מיתיבי עיני ה' אלהיך בה עתים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לטובה עתים לרעה עתים לטובה כיצד הרי שהיו ישראל רשעים גמורין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בראש השנה ופסקו להם גשמים מועטים לסוף חזרו בהן להוסיף עליהן אי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אפשר שכבר נגזרה גזרה אלא הקב"ה מורידן בזמנן על הארץ הצריכה להן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הכל לפי הארץ עתים לרעה כיצד הרי שהיו ישראל צדיקים גמורין בר"ה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ופסקו עליהן גשמים מרובין לסוף חזרו בהן לפחות מהן אי אפשר שכבר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נגזרה גזרה אלא הקב"ה מורידן שלא בזמנן על הארץ שאינה צריכה להן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לטובה מיהא ליקרעיה לגזר דינייהו ולוסיף להו שאני התם דאפשר בהכי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ת"ש יורדי הים באניות עושי מלאכה במים רבים המה ראו מעשי ה' וגו'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ויאמר ויעמד רוח סערה ותרומם גליו יחוגו וינועו כשכור וגו' ויצעקו אל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ה' בצר להם וגו' יודו לה' חסדו וגו' עשה להן סימניות כאכין ורקין שבתורה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לומר לך צעקו קודם גזר דין נענין צעקו לאחר גזר דין אינן נענין הני נמי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כיחידין דמו ת"ש שאלה בלוריא הגיורת את רבן גמליאל כתיב בתורתכם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אשר לא ישא פנים וכתיב ישא ה' פניו אליך נטפל לה רבי יוסי הכהן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר לה אמשול לך משל למה הדבר דומה לאדם שנושה בחבירו מנה וקבע</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לו זמן בפני המלך ונשבע לו בחיי המלך הגיע זמן ולא פרעו בא לפייס את</row>
		<row row_number="39" isdata="1">המלך ואמר לו עלבוני מחול לך לך ופייס את חבירך הכא נמי כאן בעבירות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שבין אדם למקום כאן בעבירות שבין אדם לחבירו עד שבא ר"ע ולימד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>