<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:00.911751</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:00.911751</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה ראשי שנים"/><ContGemara/>דאמר רב חנא בר ביזנא אמר ר"ש חסידא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מאי דכתיב כה אמר ה' צבאות צום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הרביעי וצום החמישי וצום השביעי וצום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">העשירי יהיה לבית יהודה לששון ולשמחה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קרי להו צום וקרי להו ששון ושמחה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בזמן שיש שלום יהיו לששון ולשמחה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אין שלום צום אמר רב פפא הכי קאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בזמן שיש שלום יהיו לששון ולשמחה יש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גזרת המלכות צום אין גזרת המלכות ואין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שלום רצו מתענין רצו אין מתענין אי הכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ט"ב נמי אמר רב פפא שאני ט' באב הואיל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והוכפלו בו צרות דאמר מר בט' באב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חרב הבית בראשונה ובשניה ונלכדה ביתר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ונחרשה העיר תניא אמר ר"ש ארבעה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דברים היה ר"ע דורש ואני אין דורש כמותו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">צום הרביעי זה ט' בתמוז שבו הובקעה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">העיר שנאמר ( ברביעי) בתשעה לחדש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ויחזק הרעב בעיר ולא היה לחם לעם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הארץ ותבקע העיר ואמאי קרי ליה רביעי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רביעי לחדשים צום החמישי זה תשעה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">באב שבו נשרף בית אלהינו ואמאי קרי ליה חמישי חמישי לחדשים צום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">השביעי זה ג' בתשרי שבו נהרג גדליה בן אחיקם ומי הרגו ישמעאל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בן נתניה הרגו ללמדך ששקולה מיתתן של צדיקים כשריפת בית אלהינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואמאי קרי ליה שביעי שביעי לחדשים צום העשירי זה עשרה בטבת שבו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סמך מלך בבל על ירושלים שנאמר ויהי דבר ה' אלי בשנה התשיעית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בחדש העשירי בעשור לחדש לאמר בן אדם כתב לך את שם היום את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עצם היום הזה סמך מלך בבל אל ירושלם ואמאי קרי ליה עשירי עשירי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לחדשים והלא היה ראוי זה לכתוב ראשון ולמה נכתב כאן כדי להסדיר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חדשים כתיקנן ואני איני אומר כן אלא צום העשירי זה חמשה בטבת שבו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">באת שמועה לגולה שהוכתה העיר שנאמר ויהי בשתי עשרה שנה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בעשירי בחמשה לחדש לגלותנו בא אלי הפליט מירושלם לאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוכתה העיר ועשו יום שמועה כיום שריפה ונראין דברי מדבריו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שאני אומר על ראשון ראשון ועל אחרון אחרון והוא אומר על ראשון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אחרון ועל אחרון ראשון אלא שהוא מונה לסדר חדשים ואני מונה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לסדר פורעניות איתמר רב ורבי חנינא אמרי בטלה מגילת תענית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבי יוחנן וריב"ל אמרי לא בטלה מגילת תענית רב ורבי חנינא אמרי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בטלה מגילת תענית הכי קאמר בזמן שיש שלום יהיו לששון ולשמחה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אין שלום צום והנך נמי כי הני רבי יוחנן ורבי יהושע בן לוי אמרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא בטלה מגילת תענית הני הוא דתלינהו רחמנא בבנין בהמ"ק אבל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הנך כדקיימי קיימי מתיב רב כהנא מעשה וגזרו תענית בחנוכה בלוד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וירד ר"א ורחץ ורבי יהושע וסיפר ואמרו להם צאו והתענו על מה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שהתעניתם א"ר יוסף שאני חנוכה דאיכא מצוה א"ל אביי ותיבטיל איהי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ותיבטל מצותה אלא אמר רב יוסף שאני חנוכה דמיפרסם ניסא מותיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב אחא בר הונא בתלתא בתשרי בטילת אדכרתא מן שטרייא שגזרה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מלכות יון גזרה שלא להזכיר שם שמים על פיהם וכשגברה מלכות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חשמונאי ונצחום התקינו שיהו מזכירין שם שמים אפילו בשטרות וכך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היו כותבים בשנת כך וכך ליוחנן כהן גדול לאל עליון וכששמעו חכמים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בדבר אמרו למחר זה פורע את חובו ונמצא שטר מוטל באשפה וביטלום</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואותו היום עשאוהו יו"ט ואי סלקא דעתך בטלה מגילת תענית קמייתא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בטול אחרנייתא מוסיפין הכא במאי עסקינן בזמן שבית המקדש קיים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>