<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:25.777713</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:25.777713</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="8">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">דחזיא לקטנים והא דאמר רבא אם היתה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">טלית מוזהבת חולקין ה"נ דפלגי לה הא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אפסדוה הא לא קשיא דחזיא לבני מלכים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והא דתנן היו שנים רוכבין על גבי בהמה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וכו' הכי נמי דפלגי לה הא אפסדוה בשלמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">טהורה חזיא לבשר אלא טמאה הא אפסדוה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא לדמי הכא נמי לדמי אמר רמי בר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חמא זאת אומרת המגביה מציאה לחבירו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קנה חבירו דאי סלקא דעתך לא קנה חבירו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תיעשה זו כמי שמונחת על גבי קרקע וזו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כמי שמונחת על גבי קרקע ולא יקנה לא זה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולא זה אלא לאו ש"מ המגביה מציאה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לחבירו קנה חבירו אמר רבא לעולם אימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לך המגביה מציאה לחבירו לא קנה חבירו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והכא היינו טעמא מגו דזכי לנפשיה זכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נמי לחבריה תדע שאילו אמר לשלוחו צא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וגנוב לי וגנב פטור ושותפין שגנבו חייבין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי טעמא לאו משום דאמרינן מגו דזכי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לנפשיה זכי נמי לחבריה ש"מ אמר רבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">השתא דאמרת אמרינן מגו חרש ופקח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שהגביהו מציאה מתוך שקנה חרש קנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פקח בשלמא חרש קנה דקא מגבה ליה בן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דעת אלא פקח במאי קנה אלא אימא חרש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קנה פקח לא קנה ומאי מגו מגו דשני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חרשין בעלמא קנו האי נמי קני האי מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אם תמצא לומר המגביה מציאה לחבירו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קנה חבירו הני מילי היכא דקא מגבה ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אדעתא דחבריה האי אדעתא דידיה קא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מגבה ליה איהו לא קני לאחריני מקני אלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אימא מתוך שלא קנה פקח לא קנה חרש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכי תימא מאי שנא משני חרשין דעלמא התם תקינו להו רבנן דלא אתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאנצויי הכא מימר אמר פקח לא קני אנא אקני אמר ליה רב אחא בריה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דרב אדא לרב אשי דיוקיה דרמי בר חמא מהיכא אי נימא מרישא שנים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אוחזין בטלית התם האי קאמר כולה שלי ואנא אגבהתה כולה והאי אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כולה שלי ואנא אגבהתה כולה אלא מהא דקתני זה אומר כולה שלי וזה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר כולה שלי הא תו למה לי אלא ממשנה יתירה שמע מינה המגביה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מציאה לחבירו קנה חבירו והא אוקימנא רישא במציאה וסיפא במקח</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וממכר אלא מסיפא זה אומר כולה שלי וזה אומר חציה שלי הא תו למה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לי אלא ממשנה יתירה שמע מינה המגביה מציאה לחבירו קנה חבירו וממאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דבמציאה דלמא במקח וממכר וכי תימא אי במקח וממכר מאי למימרא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">איצטריך סלקא דעתך אמינא האי דקאמר חציה שלי להוי כמשיב אבידה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וליפטר קמשמע לן דהאי איערומי קא מערים סבר אי אמינא כולה שלי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעינא אשתבועי אימא הכי דאהוי כמשיב אבידה ואיפטר אלא מהא היו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שנים רוכבין על גבי בהמה הא תו למה לי אלא ממשנה יתירה שמע מינה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">המגביה מציאה לחבירו קנה חבירו ודלמא הא קמשמע לן דרוכב נמי קני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלא מסיפא בזמן שהן מודין או שיש להן עדים חולקין בלא שבועה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">במאי אי במקח וממכר צריכא למימר אלא לאו במציאה ושמע מינה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">המגביה מציאה לחבירו קנה חבירו ורבא אמר לך מגו דזכי לנפשיה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">זכי נמי לחבריה: היו שנים רוכבין: אמר רב יוסף אמר לי רב יהודה</row>
		<row row_number="50" isdata="0">שמעית</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>