<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:29.029899</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:29.029899</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="85">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אמרו חכמים ולא פירשוהו אמרו נביאים ולא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פירשוהו עד שפירשו הקב"ה בעצמו שנאמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ויאמר ה' על עזבם את תורתי אשר נתתי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לפניהם אמר רב יהודה אמר רב שלא ברכו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בתורה תחילה אמר רב חמא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בלב נבון תנוח חכמה ובקרב כסילים תודע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בלב נבון תנוח חכמה זה ת"ח בן ת"ח ובקרב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כסילים תודע זה ת"ח בן ע"ה אמר עולא היינו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאמרי אינשי אסתירא בלגינא קיש קיש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קריא אמר ליה ר' ירמיה לר' זירא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קטן וגדול שם הוא ועבד חפשי מאדניו אטו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא ידעינן דקטן וגדול שם הוא אלא כל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המקטין עצמו על דברי תורה בעוה"ז נעשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">גדול לעוה"ב וכל המשים עצמו כעבד על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דברי תורה בעוה"ז נעשה חפשי לעוה"ב ריש לקיש הוה מציין מערתא דרבנן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כי מטא למערתיה דר' חייא איעלמא מיניה חלש דעתיה אמר רבש"ע לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פלפלתי תורה כמותו יצתה בת קול ואמרה לו תורה כמותו פלפלת תורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כמותו לא ריבצת כי הוו מינצו ר' חנינא ור' חייא אמר ליה ר' חנינא לר'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חייא בהדי דידי קא מינצית ח"ו אי משתכחא תורה מישראל מהדרנא לה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מפילפולי אמר ליה ר' חייא לר' חנינא בהדי דידי קא מינצית דעבדי לתורה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דלא תשתכח מישראל מאי עבידנא אזלינא ושדינא כיתנא וגדילנא נישבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וציידנא טבי ומאכילנא בשרייהו ליתמי ואריכנא מגילתא וכתבנא חמשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חומשי וסליקנא למתא ומקרינא חמשה ינוקי בחמשה חומשי ומתנינא שיתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ינוקי שיתא סדרי ואמרנא להו עד דהדרנא ואתינא אקרו אהדדי ואתנו אהדדי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ועבדי לה לתורה דלא תשתכח מישראל היינו דאמר רבי כמה גדולים מעשי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חייא אמר ליה ר' ישמעאל בר' יוסי אפי' ממר אמר ליה אין אפי' מאבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר ליה ח"ו לא תהא כזאת בישראל אמר ר' זירא אמש נראה לי ר' יוסי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר' חנינא אמרתי לו אצל מי אתה תקוע אמר לי אצל ר' יוחנן ור' יוחנן אצל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מי אצל ר' ינאי ור' ינאי אצל מי אצל ר' חנינא ור' חנינא אצל מי אצל ר' חייא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמרתי לו ור' יוחנן אצל ר' חייא לא אמר לי באתר דזקוקין דנורא ובעורין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאשא מאן מעייל בר נפחא לתמן אמר רב חביבא אשתעי לי רב חביבא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בר סורמקי חזי ליה ההוא מרבנן דהוה שכיח אליהו גביה דלצפרא הוו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שפירן עיניה ולאורתא דמיין כדמיקלין בנורא אמרי ליה מאי האי ואמר לי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאמרי ליה לאליהו אחוי לי רבנן כי סלקי למתיבתא דרקיע אמר לי בכולהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מצית לאסתכולי בהו לבר מגוהרקא דר' חייא דלא תסתכל ביה מאי סימנייהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בכולהו אזלי מלאכי כי סלקי ונחתי לבר מגוהרקא דר' חייא דמנפשיה סליק</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ונחית לא מצאי לאוקמא אנפשאי אסתכלי בה אתו תרי בוטיטי דנורא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ומחיוהו לההוא גברא וסמינהו לעיניה למחר אזלי אשתטחי אמערתיה אמינא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מתנייתא דמר מתנינא ואתסאי אליהו הוה שכיח במתיבתא דרבי יומא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חד ריש ירחא הוה נגה ליה ולא אתא א"ל מאי טעמא נגה ליה למר אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליה אדאוקימנא לאברהם ומשינא ידיה ומצלי ומגנינא ליה וכן ליצחק וכן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליעקב ולוקמינהו בהדי הדדי סברי תקפי ברחמי ומייתי ליה למשיח בלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זמניה א"ל ויש דוגמתן בעולם הזה אמר ליה איכא ר' חייא ובניו גזר רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תעניתא אחתינהו לר' חייא ובניו אמר משיב הרוח ונשבה זיקא אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מוריד הגשם ואתא מיטרא כי מטא למימר מחיה המתים רגש עלמא אמרי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ברקיעא מאן גלי רזיא בעלמא אמרי אליהו אתיוהו לאליהו מחיוהו שתין פולסי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דנורא אתא אידמי להו כדובא דנורא על בינייהו וטרדינהו שמואל ירחינאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אסייה דרבי הוה חלש רבי בעיניה א"ל אימלי לך סמא א"ל לא יכילנא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אשטר לך משטר [א"ל] לא יכילנא הוה מותיב ליה בגובתא דסמני תותי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בי סדיה ואיתסי הוה קא מצטער רבי למסמכיה ולא הוה מסתייעא מילתא א"ל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לא לצטער מר לדידי חזי לי סיפרא דאדם הראשון וכתיב ביה שמואל ירחינאה</row>
		<row row_number="52" isdata="0">חכים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>