<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:29.368918</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:29.368918</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="93">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">הא נטר כדנטרי אינשי אמר ליה אביי אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מעתה על למתא בעידנא דעיילי אינשי הכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נמי דפטור אמר ליה אין גנא פורתא בעידנא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דגנו אינשי הכי נמי דפטור א"ל אין איתיביה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלו הם אונסין ששומר שכר פטור עליהן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כגון ותפל שבא ותקחם ואת הנערים הכו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לפי חרב אמר ליה התם בחזני מתא איתיביה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עד מתי שומר שכר חייב לשמור עד כדי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הייתי ביום אכלני חורב וקרח בלילה א"ל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">התם נמי בחזני מתא אמר ליה אטו יעקב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבינו חזן מתא הוה דאמר ליה ללבן נטרי לך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נטירותא יתירתא כחזני מתא איתיביה רועה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שהיה רועה והניח עדרו ובא לעיר בא זאב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וטרף ובא ארי ודרס אין אומדים אילו היה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שם היה מציל אלא אומדין אותו אם יכול</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להציל חייב ואם לאו פטור מאי לאו דעל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעידנא דעיילי אינשי לא דעל בעידנא דלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עיילי אינשי אי הכי אמאי פטור תחילתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בפשיעה וסופו באונס חייב דשמע קל אריה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועל אי הכי אומדין אותו מאי הוה ליה למעבד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היה לו לקדם ברועים ובמקלות אי הכי מאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">איריא שומר שכר אפי' שומר חנם נמי דהא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מר הוא דאמר שומר חנם שהיה לו לקדם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ברועים ובמקלות ולא קידם חייב שומר חנם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בחנם שומר שכר בשכר ועד כמה עד כדי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דמיהן והיכן מצינו בשומר שכר שחייב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באונסין דהדר שקיל דמיהן מבעל הבית א"ל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב פפא לאביי אי הכי מאי אהני ליה מינה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נפקא מינה לכושרא דחיותא אי נמי לטרחא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יתירתא רב חסדא ורבה בר רב הונא לא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סבירא להו הא דרבה דאמרי להכי יהבי לך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אגרא לנטורי לי נטירותא יתירתא בר אדא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סבולאה הוי קא מעבר חיותא אגמלא דנרש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דחפה חדא לחברתה ושדיתה במיא אתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לקמיה דרב פפא חייביה אמר ליה מאי הוה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לי למעבד א"ל אבעי לך לעבורי חדא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חדא א"ל ידעת ביה בבר אחתיך דמצי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">למעבר חדא חדא א"ל כבר צווחו קמאי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דקמך ולא איכא דאשגח בהו איבו אפקיד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כיתנא בי רוניא אזל שבו שמטיה מיניה לסוף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הוכר הגנב אתא לקמיה דרב נחמן חייביה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לימא פליגא דרב הונא בר אבין דשלח רב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הונא בר אבין נגנבה באונס ואח"כ הוכר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הגנב אם שומר חנם הוא רצה נשבע רצה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עושה עמו דין אם שומר שכר הוא עושה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עמו דין ואינו נשבע אמר רבא התם גברי דפרמוסקא הוו קיימי דאי רמא קלא הוו אתו ומצלין ליה:</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מתני' זאב אחד אינו אונס שני זאבים אונס רבי יהודה אומר בשעת משלחת זאבים אף זאב אחד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אונס שני כלבים אינו אונס ידוע הבבלי אומר משום רבי מאיר מרוח אחת אינו אונס משתי רוחות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אונס הלסטים הרי זה אונס הארי הדוב והנמר והברדלס והנחש הרי אלו אונס אימתי בזמן שבאו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מאליהן אבל הוליכן למקום גדודי חיה ולסטים אינו אונס מתה כדרכה הרי זה אונס סגפה ומתה אינו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אונס עלתה לראשי צוקין ונפלה הרי זה אונס העלה לראשי צוקין ונפלה ומתה אינו אונס: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' והתניא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">זאב אחד אונס אמר רב נחמן בר יצחק ההיא בשעת משלחת זאבים ורבי יהודה היא: הלסטים הרי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">זה אונס: אמאי לוקי גברא להדי גברא אמר רב בלסטים מזויין איבעיא להו לסטים מזויין ורועה מזויין מהו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מי אמרינן אוקי גברא להדי גברא או דלמא האי מסר נפשיה והאי לא מסר נפשיה מסתברא דהאי מסר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">נפשיה והאי לא מסר נפשיה אמר ליה אביי לרבא אשכחיה רועה ואמר ליה גנבא סריא בדוכתא פלניא יתיבינן</row>
		<row row_number="56" isdata="0">כך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>