<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:32.001637</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:32.001637</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="96">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מכדי זריקה תולדה דהוצאה היא הוצאה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גופה היכא כתיבא א"ר יוחנן דאמר קרא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ויצו משה ויעבירו קול במחנה משה היכן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוה יתיב במחנה לויה ומחנה לויה רה"ר הואי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וקאמר להו לישראל לא תפיקו ותיתו מרה"י</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דידכו לרה"ר וממאי דבשבת קאי דילמא בחול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קאי ומשום דשלימא לה מלאכה כדכתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והמלאכה היתה דים וגו' גמר העברה העברה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מיוה"כ כתיב הכא ויעבירו קול במחנה וכתיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">התם והעברת שופר תרועה מה להלן ביום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אסור אף כאן ביום אסור אשכחן הוצאה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הכנסה מנלן סברא היא מכדי מרשות לרשות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הוא מה לי אפוקי ומה לי עיולי מיהו הוצאה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אב הכנסה תולדה ומכדי אהא מיחייב ואהא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מיחייב אמאי קרי לה האי אב ואמאי קרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לה האי תולדה נפקא מינה דאי עביד שתי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אבות בהדי הדדי אי נמי שתי תולדות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בהדי הדדי מיחייב תרתי ואי עביד אב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ותולדה דידיה לא מיחייב אלא חדא ולר"א</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דמחייב אתולדה במקום אב אמאי קרו לה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אב ואמאי קרו לה תולדה הך דהואי במשכן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חשיבא קרי לה אב הך דלא הואי במשכן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חשיבא לא קרי לה אב אי נמי הך דכתיבא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קרי אב והאי דלא כתיבא קרי תולדה והא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דתנן הזורק ד' אמות בכותל למעלה מי'</row>
		<row row_number="26" isdata="1">טפחים כזורק באויר למטה מי' טפחים כזורק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בארץ והזורק בארץ ד' אמות חייב זרק ד'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמות ברה"ר מנלן דמיחייב אמר ר' יאשיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שכן אורגי יריעות זורקין מחטיהן זה לזה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אורגין מחטין למה להו אלא שכן תופרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יריעות זורקין מחטיהן זה לזה ודילמא גבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הדדי הוו יתבי מטו הדדי במחטין דילמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בתוך ארבע הוו יתבי אלא אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שכן אורגי יריעות זורקין בוכיאר ביריעה והלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אוגדו בידו בניסכא בתרא והא במקום פטור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קאזלא אלא שכן אורגי יריעות זורקין בוכיאר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לשואליהן ודילמא גבי הדדי הוו יתבי מטו הדדי בחפת ודילמא שלחופי הוו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">משלחפי ותו מי שאילי מהדדי והתניא לודא איש איש ממלאכתו אשר המה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עושים ממלאכתו הוא עושה ואינו עושה ממלאכת חבירו ותו מעביר ד' אמות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ברה"ר מנלן דמחייב אלא כל ד' אמות ברה"ר גמרא גמירי לה: אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר שמואל מקושש מעביר ארבע אמות ברה"ר הוה במתניתא תנא תולש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הוה רב אחא ברבי יעקב אמר מעמר הוה למאי נפקא מינה לכדרב דאמר רב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מצאתי מגלת סתרים בי ר' חייא וכתוב ביה איסי בן יהודה אומר אבות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מלאכות ארבעים חסר אחת (ואם עשאן כולם בהעלם אחת) ואינו חייב אלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחת אחת ותו לא והתנן אבות מלאכות ארבעים חסר אחת והוינן בה מניינא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">למה לי וא"ר יוחנן שאם עשאן כולם בהעלם א' חייב על כל אחת ואחת אימא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אינו חייב על אחת מהם רב יהודה פשיטא ליה דהמעביר חייב ומתני'</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פשיטא ליה דתולש חייב ורב אחא בר יעקב פשיטא ליה דמעמר חייב מ"ס</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הא מיהת לא מספקא ומ"ס הא מיהת לא מספקא: ת"ר מקושש זה צלפחד וכן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הוא אומר ויהיו בני ישראל במדבר וימצאו איש וגו' ולהלן הוא אומר אבינו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מת במדבר מה להלן צלפחד אף כאן צלפחד דברי ר' עקיבא אמר לו ר'</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יהודה בן בתירא עקיבא בין כך ובין כך אתה עתיד ליתן את הדין אם כדבריך</row>
		<row row_number="53" isdata="1">התורה כיסתו ואתה מגלה אותו ואם לאו אתה מוציא לעז על אותו צדיק</row>
		<row row_number="54" isdata="0">ואלא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>