<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:32.338657</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:32.338657</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="103">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ת"ל אחת הא כיצד אינו חייב עד שיכתוב שם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קטן משם גדול שם משמעון ומשמואל נח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מנחור דן מדניאל גד מגדיאל רבי יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומר אפילו לא כתב אלא שתי אותיות והן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שם אחד חייב כגון שש תת רר גג חח א"ר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוסי וכי משום כותב הוא חייב והלא אינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חייב אלא משום רושם שכן רושמין על קרשי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">המשכן לידע איזו היא בן זוגו לפיכך שרט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שריטה אחת על שני נסרין או שתי שריטות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">על נסר אחד חייב רבי שמעון אומר ועשה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחת יכול עד שיכתוב את כל השם עד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שיארוג כל הבגד עד שיעשה את כל הנפה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ל מאחת אי מאחת יכול אפילו לא כתב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אלא אות אחת ואפילו לא ארג אלא חוט אחד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואפילו לא עשה אלא בית אחד בנפה ת"ל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחת הא כיצד אינו חייב עד שיעשה מלאכה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שכיוצא בה מתקיימת ר' יוסי אומר ועשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחת ועשה הנה פעמים שחייב אחת על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כולן ופעמים שחייב על כל אחת ואחת קתני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מיהא רבי יהודה אומר אפילו לא כתב אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שתי אותיות והן שם אחד חייב לא קשיא הא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דידיה הא דרביה דתניא רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">משום רבן גמליאל אפילו לא כתב אלא ב' אותיות והן שם אחד חייב כגון שש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תת רר גג חח ור"ש היינו ת"ק וכ"ת אלף אלף דאאזרך איכא בינייהו דת"ק</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סבר אלף אלף דאאזרך לא מיחייב ור"ש סבר כיון דאיתיה בגלטורי בעלמא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חייב למימרא דר"ש לחומרא והתניא הקודח כל שהוא חייב המגרר כל שהוא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">המעבד כל שהוא הצר בכלי צורה כל שהוא רש"א עד שיקדח את כולו עד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שיגרור את כולו עד שיעבד את כולו עד שיצור כולו אלא ר"ש הא אתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאשמעינן עד שיכתוב את השם כולו ומי מצית אמרת הכי והתניא רש"א</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ועשה אחת יכול עד שיכתוב את השם כולו ת"ל מאחת תריץ ואימא הכי יכול</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עד שיכתוב את הפסוק כולו ת"ל מאחת ר' יוסי אומר ועשה אחת ועשה הנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פעמים שחייב אחת על כולן ופעמים שחייב על כל אחת ואחת א"ר יוסי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בר' חנינא מ"ט דר' יוסי אחת מאחת הנה מהנה אחת שהיא הנה והנה שהיא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אחת אחת שמעון מאחת שם משמעון הנה אבות מהנה תולדות אחת שהיא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הנה זדון שבת ושגגת מלאכות הנה שהיא אחת שגגת שבת וזדון מלאכות:</row>
		<row row_number="36" isdata="1">א"ר יהודה מצינו שם קטן משם גדול: מי דמי מ"ם דשם סתום מ"ם דשמעון</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פתוח אמר רב חסדא זאת אומרת סתום ועשאו פתוח כשר מיתיבי וכתבתם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שתהא כתיבה תמה שלא יכתוב אלפין עיינין עיינין אלפין ביתין כפין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כפין ביתין גמין צדין צדין גמין דלתין רישין רישין דלתין היהין חיתין חיתין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">היהין ווין יודין יודין ווין זיינין נונין נונין זיינין טיתין פיפין פיפין טיתין כפופין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פשוטין פשוטין כפופין מימין סמכין סמכין מימין סתומין פתוחין פתוחין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">סתומין פרשה פתוחה לא יעשנה סתומה סתומה לא יעשנה פתוחה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כתבה כשירה או שכתב את השירה כיוצא בה או שכתב שלא בדיו או</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שכתב את האזכרות בזהב הרי אלו יגנזו הוא דאמר כי האי תנא דתניא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רבי יהודה בן בתירה אומר נאמר בשני ונסכיהם בששי ונסכיה בשביעי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כמשפטם הרי מ"ם יו"ד מ"ם מים מכאן רמז לניסוך מים מן התור' ומדפתוח ועשאו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">סתום כשר סתום נמי סתום ועשאו פתוח כשר מי דמי פתוח ועשאו סתום</row>
		<row row_number="48" isdata="0">עלויי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>