<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:32.939691</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:32.939691</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="115">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מותר בקניבת ירק (ואמר רבי חייא בר אבא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר רבי יוחנן יום כיפורים שחל להיות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בחול) מפצעין באגוזים ומפרכסין ברימונים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מן המנחה ולמעלה מפני עגמת נפש דבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רב יהודה מקנבי כרבא דבי רבה גרדי קארי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כיון דחזא דהוו קא מחרפי אמר להו אתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איגרתא ממערבא משמיה דר' יוחנן דאסיר:<EndChapter name = "ואלו קשרים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="8" isdata="0">הדרן עלך ואלו קשרים</row>
		<row row_number="9" isdata="1"><StartChapter name = "כל כתבי"/><StartMishna/>כל  כתבי הקדש מצילין אותן מפני הדליקה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בין שקורין בהן ובין שאין קורין בהן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אע"פ שכתובים בכל לשון טעונים גניזה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומפני מה אין קורין בהם מפני ביטול בית</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המדרש: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' איתמר היו כתובים תרגום</row>
		<row row_number="14" isdata="1">או בכל לשון רב הונא אמר אין מצילין אותן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מפני הדליקה ורב חסדא אמר מצילין אותן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מפני הדליקה אליבא דמאן דאמר ניתנו לקרות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בהן דכולי עלמא לא פליגי דמצילין כי פליגי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אליבא דמאן דאמר לא ניתנו לקרות בהן רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הונא אמר אין מצילין דהא לא ניתנו לקרות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בהן רב חסדא אמר מצילין משום בזיון כתבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הקדש תנן כל כתבי הקדש מצילין אותן מפני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הדליקה בין שקורין בהן בין שאין קורין בהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אע"פ שכתובין בכל לשון מאי לאו שקורין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בהן נביאים ושאין קורין בהן כתובים אע"פ</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שכתובין בכל לשון דלא ניתנו לקרות בהן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וקתני מצילין ותיובתא דרב הונא אמר לך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב הונא ותסברא אימא סיפא טעונין גניזה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">השתא אצולי מצילינן גניזה מיבעי אלא רב הונא מתרץ לטעמיה ורב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חסדא מתרץ לטעמיה רב הונא מתרץ לטעמיה בין שקורין בהם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נביאים ובין שאין קורין בהם כתובים במה דברים אמורים שכתובין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בלשון הקדש אבל בכל לשון אין מצילין ואפילו הכי גניזה בעו רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חסדא מתרץ לטעמיה בין שקורין בהן נביאים ובין שאין קורין בהן כתובים אע"פ</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שכתובין בכל לשון נמי מצילין והכי קאמר ומקק שלהן טעונין גניזה מיתיבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היו כתובים תרגום וכל לשון מצילין אותן מפני הדליקה תיובתא דרב הונא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר לך רב הונא האי תנא סבר ניתנו לקרות בהן ת"ש היו כתובין גיפטית מדית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עיברית עילמית יוונית אע"פ שלא ניתנו לקרות בהן מצילין אותן מפני הדליקה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תיובתא דרב הונא אמר לך רב הונא תנאי היא דתניא היו כתובין תרגום</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ובכל לשון מצילין אותן מפני הדליקה ר' יוסי אומר אין מצילין אותן מפני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הדליקה אמר ר' יוסי מעשה באבא חלפתא שהלך אצל רבן גמליאל בריבי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לטבריא ומצאו שהי' יושב על שלחנו של ( יוחנן הנזוף) ובידו ספר איוב תרגום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והוא קורא בו אמר לו זכור אני ברבן גמליאל אבי אביך שהיה עומד ע"ג מעלה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בהר הבית והביאו לפניו ספר איוב תרגום ואמר לבנאי שקעהו תחת הנדבך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אף הוא צוה עליו וגנזו ר' יוסי ברבי יהודה אומר עריבה של טיט כפו עליו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר רבי שתי תשובות בדבר חדא וכי טיט בהר הבית מנין ועוד וכי מותר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לאבדן ביד אלא מניחן במקום התורפה והן מרקיבין מאליהן מאן תנאי</row>
		<row row_number="46" isdata="0">אילימא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>