<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:33.164704</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:33.164704</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="119">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">מהדר אזוזי זוזי דרבנן א"ל במטותא מינייכו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא תחללוניה אמר רבא ואיתימא ר' יהושע</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בן לוי אפי' יחיד המתפלל בע"ש צריך לומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ויכולו דאמר רב המנונא כל המתפלל בע"ש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואומר ויכולו מעלה עליו הכתוב כאילו נעשה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שותף להקב"ה במעשה בראשית שנאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ויכולו אל תקרי ויכולו אלא ויכלו אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלעזר מניין שהדיבור כמעשה שנאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בדבר ה' שמים נעשו אמר רב חסדא אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מר עוקבא כל המתפלל בע"ש ואומר ויכולו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שני מלאכי השרת המלוין לו לאדם מניחין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ידיהן על ראשו ואומרים לו וסר עונך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וחטאתך תכופר תניא ר' יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומר שני מלאכי השרת מלוין לו לאדם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בע"ש מבית הכנסת לביתו אחד טוב ואחד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רע וכשבא לביתו ומצא נר דלוק ושלחן ערוך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומטתו מוצעת מלאך טוב אומר יהי רצון</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שתהא לשבת אחרת כך ומלאך רע עונה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמן בעל כרחו ואם לאו מלאך רע אומר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יהי רצון שתהא לשבת אחרת כך ומלאך טוב עונה אמן בעל כרחו אמר ר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלעזר לעולם יסדר אדם שלחנו בע"ש אע"פ שאינו צריך אלא לכזית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואמר ר' חנינא לעולם יסדר אדם שלחנו במוצאי שבת אע"פ שאינו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">צריך אלא לכזית חמין במוצאי שבת מלוגמא פת חמה במוצאי שבת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מלוגמא ר' אבהו הוה עבדין ליה באפוקי שבתא עיגלא תילתא הוה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אכיל מיניה כולייתא כי גדל אבימי בריה א"ל למה לך לאפסודי כולי האי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נשבוק כולייתא ממעלי שבתא שבקוהו ואתא אריא אכליה אריב"ל כל העונה אמן יהא שמיה רבא מברך בכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כחו קורעין לו גזר דינו שנאמר בפרוע פרעות בישראל בהתנדב עם ברכו ה' מ"ט בפרוע פרעות משום דברכו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ה' רבי חייא בר אבא א"ר יוחנן אפילו יש בו שמץ של עבודה זרה מוחלין לו כתיב הכא בפרוע פרעות וכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">התם כי פרוע הוא אמר ריש לקיש כל העונה אמן בכל כחו פותחין לו שערי ג"ע שנאמר פתחו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שערים ויבא גוי צדיק שומר אמונים אל תיקרי שומר אמונים אלא שאומרים אמן מאי אמן א"ר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חנינא אל מלך נאמן א"ר יהודה בריה דרב שמואל משמיה דרב אין הדליקה מצויה אלא במקום שיש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חילול שבת שנאמר ואם לא תשמעו אלי לקדש את יום השבת ולבלתי שאת משא וגו' והצתי אש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בשעריה ואכלה ארמנות ירושלים ולא תכבה מאי ולא תכבה אמר רב נחמן בר יצחק בשעה שאין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בני אדם מצויין לכבותה אמר אביי לא חרבה ירושלים אלא בשביל שחללו בה את השבת שנאמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומשבתותי העלימו עיניהם ואחל בתוכם אמר ר' אבהו לא חרבה ירושלים אלא בשביל שביטלו ק"ש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שחרית וערבית שנאמר הוי משכימי בבקר שכר ירדפו וגו' וכתיב והיה כנור ונבל תוף וחליל ויין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">משתיהם ואת פועל ה' לא יביטו וכתיב לכן גלה עמי מבלי דעת אמר רב המנונא לא חרבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ירושלים אלא בשביל שביטלו בה תינוקות של בית רבן שנאמר שפוך על עולל בחוץ וגו' מה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">טעם שפוך משום דעולל בחוץ אמר עולא לא חרבה ירושלים אלא מפני שלא היה להם בושת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פנים זה מזה שנאמר הובישו כי תועבה עשו גם בוש לא יבושו וגו' אמר ר' יצחק לא חרבה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ירושלים אלא בשביל שהושוו קטן וגדול שנאמר והיה כעם ככהן וכתיב בתריה הבוק תבוק הארץ</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רב עמרם בריה דר"ש בר אבא א"ר שמעון בר אבא א"ר חנינא לא חרבה ירושלים אלא בשביל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שלא הוכיחו זה את זה שנאמר היו שריה כאילים לא מצאו מרעה מה איל זה ראשו של זה בצד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">זנבו של זה אף ישראל שבאותו הדור כבשו פניהם בקרקע ולא הוכיחו זה את זה א"ר יהודה לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חרבה ירושלים אלא בשביל שביזו בה ת"ח שנאמר ויהיו מלעיבים במלאכי האלהים ובוזים דבריו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומתעתעים בנביאיו עד עלות חמת ה' בעמו עד [ל]אין מרפא מאי עד לאין מרפא אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר רב כל המבזה ת"ח אין לו רפואה למכתו אמר רב יהודה אמר רב מאי דכתיב אל תגעו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">במשיחי ובנביאי אל תרעו אל תגעו במשיחי אלו תינוקות של בית רבן ובנביאי אל תרעו אלו ת"ח</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר ריש לקיש משום רבי יהודה נשיאה אין העולם מתקיים אלא בשביל הבל תינוקות של בית רבן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">א"ל רב פפא לאביי דידי ודידך מאי א"ל אינו דומה הבל שיש בו חטא להבל שאין בו חטא ואמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="51" isdata="1">משום ר"י נשיאה אין מבטלין תינוקות של בית רבן אפי' לבנין בית המקדש ואמר ר"ל לר"י נשיאה כך מקובלני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מאבותי ואמרי לה מאבותיך כל עיר שאין בה תינוקות של בית רבן מחריבין אותה רבינא אמר מחרימין אותה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ואמר רבא לא חרבה ירושלים אלא בשביל שפסקו ממנה אנשי אמנה שנאמר שוטטו בחוצות ירושלים וראו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">נא [ודעו ובקשו ברחובותיה אם תמצאו איש] (אם יש איש) עושה משפט מבקש אמונה ואסלח לה איני והאמר רב</row>
		<row row_number="55" isdata="1">קטינא אפי' בשעת כשלונה של ירושלים לא פסקו ממנה אנשי אמנה שנאמר כי יתפש איש באחיו בית אביו</row>
		<row row_number="56" isdata="1">(לאמר) שמלה לכה קצין תהיה לנו דברים שבני אדם מתכסין בהן כשמלה ישנן בידיך והמכשלה הזאת תחת ידך</row>
		<row row_number="57" isdata="0">דברים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>