<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:33.396717</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:33.396717</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="124">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אין מוציאין את הקטן ואת הלולב ואת ספר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תורה לרה"ר ובית הלל מתירין אימר דשמעת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">להו לבית שמאי הוצאה טלטול מי שמעת להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וטלטול גופיה לאו משום הוצאה היא ואף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רב סבר לה להא דרבא דאמר רב מר שלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יגנב זהו טלטול שלא לצורך ואסור טעמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שלא יגנב אבל לצורך גופו ולצורך מקומו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מותר איני והא רב כהנא איקלע לבי רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואמר אייתו ליה שותא לכהנא ליתיב עליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאו למימרא דדבר שמלאכתו לאיסור לצורך גופו אין לצורך מקומו לא הכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר להו שקולו שותא מקמי כהנא ואי בעית אימא התם מחמה לצל הוה רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מרי בר רחל הוה ליה ההיא בי סדיותא בשמשא אתא לקמיה דרבא אמר ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מהו לטלטולינהו אמר ליה שרי אית לי אחרינא חזו לאורחין אית לי נמי לאורחים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר ליה גלית אדעתיך דכרבה סבירא לך לכולי עלמא שרי לדידך אסיר אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי אבא אמר רבי חייא בר אשי אמר רב מכבדות של מילתא מותר לטלטלן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשבת אבל של תמרה לא רבי אלעזר אומר אף של תמרה במאי עסקינן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אילימא לצורך גופו ולצורך מקומו בהא לימא רב של תמרה לא והא רב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כרבא סבירא ליה אלא מחמה לצל בהא לימא ר' אלעזר אף של תמרה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לעולם מחמה לצל אימא וכן אמר רבי אלעזר<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' כל הכלים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הניטלין בשבת שבריהן ניטלין עמהן ובלבד שיהו עושין מעין מלאכה שברי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עריבה לכסות בהן את פי החבית שברי זכוכית לכסות בהן את פי הפך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי יהודה אומר בלבד שיהו עושין מעין מלאכתן שברי עריבה לצוק לתוכן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מקפה ושל זכוכית לצוק לתוכן שמן: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מחלוקת שנשברו מערב שבת דמר סבר מעין מלאכתן אין מעין מלאכה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחרת לא ומר סבר אפילו מעין מלאכה אחרת אבל נשברו בשבת דברי הכל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מותרין הואיל ומוכנין על גבי אביהן מותר מותיב רב זוטראי מסיקין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בכלים ואין מסיקין בשברי כלים דנשברו אימת אילימא דנשברו מערב יום</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טוב עצים בעלמא נינהו אלא לאו ביום טוב וקתני מסיקין בכלים ואין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מסיקים בשברי כלים אלא אי איתמר הכי איתמר אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמואל מחלוקת שנשברו בשבת דמר סבר מוכן הוא ומר סבר נולד הוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אבל מערב שבת דברי הכל מותרין הואיל והוכנו למלאכה מבעוד יום תני חדא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מסיקין בכלים ואין מסיקין בשברי כלים ותניא אידך כשם שמסיקין בכלים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כך מסיקין בשברי כלים ותניא אידך אין מסיקין לא בכלים ולא בשברי כלים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הא רבי יהודה הא רבי שמעון הא רבי נחמיה אמר רב נחמן הני ליבני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאישתיור מבניינא שרי לטלטולינהו דחזו למיזגא עלייהו שרגינהו ודאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אקצינהו אמר רב נחמן אמר שמואל חרס קטנה מותר לטלטל בחצר אבל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בכרמלית לא ורב נחמן דידיה אמר אפילו בכרמלית אבל ברה"ר לא ורבא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר אפילו ברה"ר ואזדא רבא לטעמיה דרבא הוה קאזיל בריתקא דמחוזא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אתווסאי מסאניה טינא אתא שמעיה שקל חספא וקא מכפר ליה רמו ביה רבנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קלא אמר לא מיסתייא דלא גמירי מיגמר נמי מגמרי אילו בחצר הואי מי לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הוה חזיא לכסויי ביה מנא הכא נמי חזיא לדידי אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמואל מגופת חבית שנכתתה מותר לטלטל בשבת תניא נמי הכי מגופה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שנכתתה היא ושבריה מותר לטלטלה בשבת ולא יספות ממנה שבר לכסות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בה את הכלי ולסמוך בה כרעי המטה ואם זרקה באשפה אסור מתקיף לה רב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">פפא אלא מעתה זריק ליה לגלימיה ה"נ דאסור אלא אמר רב פפא</row>
		<row row_number="46" isdata="0">אם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>