<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:56.059012</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:56.059012</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "חמש עשרה נשים"/><ContGemara/>בני צרות אני מעיד לכם ת"ש בימי רבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דוסא בן הרכינס הותרה צרת הבת לאחין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמע מינה עשו שמע מינה גופא בימי רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דוסא בן הרכינס התירו צרת הבת לאחין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">והיה הדבר קשה לחכמים מפני שחכם גדול</row>
		<row row_number="6" isdata="1">היה ועיניו קמו מלבא לבית המדרש (אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומי ילך) ויודיעו אמר להן רבי יהושע אני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלך ואחריו מי רבי אלעזר בן עזריה ואחריו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מי ר"ע הלכו ועמדו על פתח ביתו נכנסה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שפחתו אמרה לו רבי חכמי ישראל באין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אצלך אמר לה יכנסו ונכנסו תפסו לרבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יהושע והושיבהו על מטה של זהב א"ל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רבי אמור לתלמידך אחר וישב אמר לו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מי הוא רבי אלעזר בן עזריה אמר ויש לו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בן לעזריה חבירנו קרא עליו המקרא הזה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נער הייתי גם זקנתי ולא ראיתי צדיק נעזב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וזרעו מבקש לחם תפסו והושיבו על מטה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">של זהב א"ל רבי אמור לתלמידך אחר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וישב א"ל ומי הוא עקיבא בן יוסף א"ל אתה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הוא עקיבא בן יוסף ששמך הולך מסוף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">העולם ועד סופו שב בני שב כמותך ירבו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בישראל התחילו מסבבים אותו בהלכות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עד שהגיעו לצרת הבת אמרו ליה צרת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הבת מהו אמר להן מחלוקת בית שמאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ובית הלל הלכה כדברי מי אמר להן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הלכה כבית הלל אמרו ליה והלא משמך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרו הלכה כבית שמאי אמר להם דוסא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמעתם או בן הרכינס שמעתם אמרו ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חיי רבי סתם שמענו אמר להם אח קטן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יש לי בכור שטן הוא ויונתן שמו והוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתלמידי שמאי והזהרו שלא יקפח אתכם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בהלכות לפי שיש עמו שלש מאות תשובות בצרת הבת שהיא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מותרת אבל מעיד אני עלי שמים וארץ שעל מדוכה זו ישב חגי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הנביא ואמר שלשה דברים צרת הבת אסורה עמון ומואב מעשרין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מעשר עני בשביעית ומקבלים גרים מן הקרדויין ומן התרמודים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תנא כשנכנסו נכנסו בפתח אחד כשיצאו יצאו בשלשה פתחים פגע</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בו בר"ע אקשי ליה ואוקמיה אמר לו אתה הוא עקיבא ששמך הולך מסוף</row>
		<row row_number="38" isdata="1">העולם ועד סופו אשריך שזכית לשם ועדיין לא הגעת לרועי בקר אמר לו רבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עקיבא ואפילו לרועי צאן עמון ומואב מעשרין מעשר עני בשביעית דאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מר הרבה כרכים כבשו עולי מצרים ולא כבשו עולי בבל וקדושה ראשונה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קדשה לשעתה ולא קדשה לעתיד לבא והניחום כדי שיסמכו עליהן עניים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בשביעית ומקבלים גרים מן הקרדויים והתרמודים איני והא תני רמי בר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יחזקאל אין מקבלים גרים מן הקרדויים אמר רב אשי קרתויים אתמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כדאמרי אינשי קרתויים פסולים ואיכא דאמרי תני רמי בר יחזקאל אין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מקבלים גרים מן הקרתויים מאי לאו היינו קרתויים היינו קרדויים אמר רב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אשי לא קרתויי לחוד וקרדויי לחוד כדאמרי אינשי קרתויי פסילי רבי יוחנן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וסביא דאמרי תרוייהו אין מקבלים גרים מן התרמודים ומי אמר ר' יוחנן הכי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והתנן כל הכתמים הבאים מן הרקם טהורים ורבי יהודה מטמא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מפני שהם גרים וטועים מבין העובדי כוכבים טהורים והוינן בה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>