<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:31.487931</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:31.487931</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד אשת אחיו"/><ContGemara/>דאורייתא היא דכתיב ערות כלתך לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תגלה אימא כלת בנו וכלת בנו יש לה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הפסק והא תניא כלתו ערוה כלת בנו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שניה וכן אתה אומר בבנו ובן בנו עד סוף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כל הדורות אלא אימא כלת בתו דאמר רב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חסדא הא מילתא מגברא רבה שמיע לי ומנו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רבי אמי לא אסרו כלה אלא מפני כלה ואמרו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לי כלדאי מלפנא הוית אמינא אי גברא רבה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הוינא אסברא מדעתי אי מקרי דרדקי הוינא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אשיילה מרבנן דאתו לבי כנישתא השתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סברתה מדעתי לא אסרו כלת בתו אלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משום כלת בנו אמר ליה אביי לרבא אסברה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לך כגון כלתה דבי בר ציתאי רב פפא אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כגון כלתה דבי רב פפא בר אבא רב אשי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר כגון כלתה דבי מרי בר איסק: איבעיא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להו אשת אחי האם מן האם מהו אשת אחי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">האב מן האם ואשת אחי האם מן האב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דאיכא צד אב הוא דגזרו רבנן אבל היכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דליכא צד אב לא גזרו בהו רבנן או דלמא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ל"ש אמר רב ספרא היא גופה גזירה ואנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ניקום ונגזור גזירה לגזירה אמר רבא אטו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כולהו לאו גזירה לגזירה נינהו אמו ערוה אם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמו שניה וגזרו על אם אביו משום אם אמו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וטעמא מאי כולהו דבי אימא רבתי קרו ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשת אביו ערוה אשת אבי אביו שניה וגזרו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על אשת אבי אמו משום אשת אבי אביו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וטעמא מאי כולהו דבי אבא רבה קרו ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אשת אחי האב מן האב ערוה אשת אחי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האב מן האם שניה וגזרו על אשת אחי האם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מן האב משום אשת אחי האב מן האם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וטעמא מאי משום דכולהו דבי דודי קרי להו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאי תא שמע דכי אתא רב יהודה בר שילא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר אמרי במערבא כל שבנקבה ערוה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בזכר גזרו על אשתו משום שניה ואמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רבא וכללא הוא חמותו ערוה אשת חמיו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מותרת בת חמותו ערוה אשת בן חמותו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מותרת בת חמיו ערוה אשת בן חמיו מותרת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חורגתו ערוה אשת חורגו מותרת בת חורגתו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ערוה אשת בן חורגו מותרת והא דרב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יהודה בר שילא לאיתויי מאי לאו לאיתויי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אשת אחי האם מן האם דכל שבנקבה ערוה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בזכר גזרו אשתו משום שניה מאי שנא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הני ומאי שנא הא הא בחד קידושין מקרב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לה הני עד דאיכא תרי קידושין לא מקרב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">להו שלח ליה רב משרשיא מתוסנייא לרב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פפי ילמדנו רבינו אשת אחי אבי האב ואחות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אבי האב מהו מדלמטה ערוה למעלה נמי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גזרו ביה או דלמא הא איתפליג דרתא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ת"ש מה הן שניות ולא קחשיב להו בהדייהו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">תנא ושייר מאי שייר דהאי שייר שייר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שניות דבי רבי חייא אמימר אכשר באשת אחי אבי אביו ובאחות</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אבי אביו א"ל רב הלל לרב אשי לדידי חזיא לי שניות מר בריה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דרבנא וכתיבן שיתסרי לאיסורא מאי לאו תמני דמתניתא ושית</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דבי רבי חייא והנך תרתי הא שיתסרי ולטעמיך שיבסרי הויין דהא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">איכא אשת אחי האם מן האם דפשטינן לאיסורא הא לא קשיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>