<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:00.755222</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:00.755222</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="62">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הבא על יבמתו"/><ContGemara/>משאי אפשר ובית הלל נמי לילפו ממשה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמרי לך משה מדעתיה הוא דעבד דתניא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שלשה דברים עשה משה מדעתו והסכימה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דעתו לדעת המקום פירש מן האשה ושיבר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הלוחות והוסיף יום אחד פירש מן האשה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאי דרש אמר ומה ישראל שלא דברה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עמהם שכינה אלא לפי שעה וקבע להם זמן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמרה תורה אל תגשו אל אשה אני שמיוחד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לדבור בכל שעה ושעה ולא קבע לי זמן על</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחת כמה וכמה והסכימה דעתו לדעת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">המקום שנאמר לך אמור להם שובו לכם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאהליכם ואתה פה עמוד עמדי שיבר את</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הלוחות מאי דרש אמר ומה פסח שהוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אחד משש מאות ושלש עשרה מצות אמרה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תורה כל בן נכר לא יאכל בו התורה כולה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וישראל מומרים על אחת כמה וכמה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והסכימה דעתו לדעת המקום דכתיב אשר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שברת ואמר ריש לקיש אמר ליה הקב"ה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למשה יישר כחך ששברת הוסיף יום אחד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מדעתו מאי דרש דכתיב וקדשתם היום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומחר היום כמחר מה מחר לילו עמו אף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היום לילו עמו ולילה דהאידנא נפק ליה ש"מ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תרי יומי לבר מהאידנא והסכימה דעתו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לדעת המקום דלא שריא שכינה עד שבתא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תניא רבי נתן אומר ב"ש אומרים שני זכרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושתי נקבות ובה"א זכר ונקבה א"ר הונא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מ"ט דרבי נתן אליבא דב"ש דכתיב ותוסף</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ללדת את אחיו את הבל הבל ואחותו קין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואחותו וכתיב כי שת לי אלהים זרע אחר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תחת הבל כי הרגו קין ורבנן אודויי הוא דקא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מודית תניא אידך ר' נתן אומר ב"ש אומרים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זכר ונקבה ובה"א או זכר או נקבה אמר רבא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מ"ט דר' נתן אליבא דב"ה שנא' לא תהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בראה לשבת יצרה והא עבד לה שבת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">איתמר היו לו בנים בהיותו עובד כוכבים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ונתגייר ר' יוחנן אמר קיים פריה ורביה וריש לקיש אמר לא קיים פריה ורביה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבי יוחנן אמר קיים פריה ורביה דהא הוו ליה וריש לקיש אמר לא קיים פריה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ורביה גר שנתגייר כקטן שנולד דמי ואזדו לטעמייהו דאיתמר היו לו בנים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בהיותו עובד כוכבים ונתגייר רבי יוחנן אמר אין לו בכור לנחלה דהא הוה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה ראשית אונו וריש לקיש אמר יש לו בכור לנחלה גר שנתגייר כקטן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שנולד דמי וצריכא דאי אשמעינן בההיא קמייתא בההיא קאמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">משום דמעיקרא נמי בני פריה ורביה נינהו אבל לענין נחלה דלאו בני נחלה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נינהו אימא מודי ליה לריש לקיש ואי איתמר בהא בהא קאמר ריש לקיש אבל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בההיא אימא מודה ליה לר' יוחנן צריכא איתיביה ר' יוחנן לר"ל בעת ההיא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שלח בראדך בלאדן בן בלאדן מלך בבל וגו' א"ל בהיותן עובדי כוכבים אית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">להו חייס נתגיירו לית להו חייס אמר רב הכל מודין בעבד שאין לו חייס</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דכתיב שבו לכם פה עם החמור עם הדומה לחמור מיתיבי ולציבא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חמשה עשר בנים ועשרים עבדים אמר רב אחא בר יעקב כפר בן בקר א"ה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ה"נ שאני התם דיחסינהו בשמייהו ובשמא דאבוהון והכא לא מפרש ואיבעית</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אימא יחסינהו בדוכתא אחריתי באבוהון ובאבא דאבוהון דכתיב וישלחם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">המלך אסא אל בן הדד בן טברימון בן חזיון מלך ארם היושב בדמשק לאמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">איתמר היו לו בנים ומתו רב הונא אמר קיים פריה ורביה רבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לא קיים רב הונא אמר קיים משום דרב אסי דאמר רב אסי אין בן דוד</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בא עד שיכלו כל נשמות שבגוף שנאמר כי רוח מלפני יעטוף וגו' ורבי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">יוחנן אמר לא קיים פריה ורביה לשבת יצרה בעינן והא ליכא מיתיבי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>