<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:01.024949</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:01.024949</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="62">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הבא על יבמתו"/><ContGemara/>בני בנים הרי הן כבנים כי תניא ההיא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להשלים מיתיבי בני בנים הרי הם כבנים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מת אחד מהם או שנמצא סריס לא קיים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פריה ורביה תיובתא דרב הונא תיובתא: בני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בנים הרי הם כבנים: סבר אביי למימר ברא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לברא וברתא לברתא וכ"ש ברא לברתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבל ברתא לברא לא א"ל רבא לשבת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יצרה בעיא והא איכא דכולי עלמא מיהת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תרי מחד לא ולא והא אמרי ליה רבנן לרב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ששת נסיב איתתא ואוליד בני ואמר להו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בני ברתי בני נינהו התם דחויי קמדחי להו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דרב ששת איעקר מפירקיה דרב הונא אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליה רבה לרבא בר מארי מנא הא מילתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאמור רבנן בני בנים הרי הן כבנים אילימא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מדכתיב הבנות בנותי והבנים בני אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מעתה והצאן צאני הכי נמי אלא דקנית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מינאי הכא נמי דקנית מינאי אלא מהכא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואחר בא חצרון אל בת מכיר אבי גלעד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ותלד לו את שגוב וכתיב מני מכיר ירדו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מחוקקים וכתיב יהודה מחוקקי מתניתין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דלאו כרבי יהושע דתניא רבי יהושע אומר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נשא אדם אשה בילדותו ישא אשה בזקנותו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היו לו בנים בילדותו יהיו לו בנים בזקנותו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנא' בבקר זרע את זרעך ולערב אל תנח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ידך כי אינך יודע אי זה יכשר הזה או זה ואם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שניהם כאחד טובים ר"ע אומר למד תורה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בילדותו ילמוד תורה בזקנותו היו לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תלמידים בילדותו יהיו לו תלמידים בזקנותו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנא' בבקר זרע את זרעך וגו' אמרו שנים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עשר אלף זוגים תלמידים היו לו לרבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עקיבא מגבת עד אנטיפרס וכולן מתו בפרק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחד מפני שלא נהגו כבוד זה לזה והיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">העולם שמם עד שבא ר"ע אצל רבותינו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שבדרום ושנאה להם ר"מ ור' יהודה ור' יוסי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ורבי שמעון ורבי אלעזר בן שמוע והם הם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">העמידו תורה אותה שעה תנא כולם מתו מפסח ועד עצרת אמר רב חמא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בר אבא ואיתימא ר' חייא בר אבין כולם מתו מיתה רעה מאי היא א"ר נחמן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אסכרה א"ר מתנא הלכה כרבי יהושע אמר רבי תנחום א"ר חנילאי כל אדם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שאין לו אשה שרוי בלא שמחה בלא ברכה בלא טובה בלא שמחה דכתיב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ושמחת אתה וביתך בלא ברכה דכתיב להניח ברכה אל ביתך בלא טובה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דכתיב לא טוב היות האדם לבדו במערבא אמרי בלא תורה בלא חומה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בלא תורה דכתיב האם אין עזרתי בי ותושיה נדחה ממני בלא חומה דכתיב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נקבה תסובב גבר רבא בר עולא אמר בלא שלום דכתיב וידעת כי שלום אהלך ופקדת נוך ולא תחטא אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ריב"ל כל היודע באשתו שהיא יראת שמים ואינו פוקדה נקרא חוטא שנאמר וידעת כי שלום אהלך וגו' ואמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ריב"ל חייב אדם לפקוד את אשתו בשעה שהוא יוצא לדרך שנא' וידעת כי שלום אהלך וגו' הא מהכא נפקא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מהתם נפקא ואל אישך תשוקתך מלמד שהאשה משתוקקת על בעלה בשעה שהוא יוצא לדרך א"ר יוסף לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נצרכה אלא סמוך לווסתה וכמה אמר רבא עונה והני מילי לדבר הרשות אבל לדבר מצוה מיטרידי ת"ר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">האוהב את אשתו כגופו והמכבדה יותר מגופו והמדריך בניו ובנותיו בדרך ישרה והמשיאן סמוך לפירקן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עליו הכתוב אומר וידעת כי שלום אהלך האוהב את שכיניו והמקרב את קרוביו והנושא את בת אחותו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>