<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:03.682221</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:03.682221</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="88">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה רבה"/><ContGemara/>והבא עליה באשם תלוי קאי אמר רב ששת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כגון שניסת לאחד מעדיה היא גופה באשם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תלוי קיימא באומרת ברי לי אי הכי מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">למימרא אפי' רבי מנחם ברבי יוסי לא קאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלא כשבאו עדים ואח"כ ניסת אבל ניסת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואח"כ באו עדים לא אמר דתניא שנים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אומרים מת ושנים אומרים לא מת שנים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומרים נתגרשה ושנים אומרים לא נתגרשה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הרי זו לא תנשא ואם ניסת לא תצא ר' מנחם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברבי יוסי אמר תצא א"ר מנחם בר' יוסי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אימת אני אומר תצא בזמן שבאו עדים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואח"כ ניסת אבל ניסת ואח"כ באו עדים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הרי זו לא תצא כי קאמר רב נמי בזמן שבאו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עדים ואחר כך ניסת לאפוקי מדר' מנחם בר'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יוסי ואיכא דאמר טעמא דניסת ואחר כך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">באו עדים אבל באו עדים ואח"כ ניסת תצא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כמאן כר' מנחם בר' יוסי מתיב רבא מנין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שאם לא רצה דפנו ת"ל וקדשתו בעל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כרחו היכי דמי אילימא דלא ניסת לאחד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעדיה ולא קאמרה ברי לי צריכא למימר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דדפנו אלא לאו דניסת לאחד מעדיה וקאמרה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ברי לי וקתני דפנו אלמא מפקינן לה מיניה איסור כהונה שאני ואיבעית אימא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מאי דפנו דפנו בעדים ואבעית אימא כשבאו עדים ואח"כ ניסת ור' מנחם בר'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוסי היא רב אשי אומר מאי לא תצא דקאמר רב לא תצא מהיתירה הראשון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הא אמרה רב חדא זימנא דתנן ניסת שלא ברשות מותרת לחזור לו ואמר רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הונא אמר רב הכי הלכתא חדא מכללא דחברתה איתמר אמר שמואל לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שנו אלא שלא מכחשתו אבל מכחשתו לא תצא במאי עסקינן אילימא בבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תרי כי מכחשתא ליה מאי הוי אלא בחד טעמא דמכחשתו הא שתקה תצא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והאמר עולא כל מקום שהאמינה תורה עד אחד הרי כאן שנים ואין דבריו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">של אחד במקום שנים הכא במאי עסקינן בפסולי עדות וכדר' נחמיה דתניא ר'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נחמיה אומר כל מקום שהאמינה תורה עד אחד הלך אחר רוב דעות ועשו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שתי נשים באיש אחד כשני אנשים באיש אחד ואיבעית אימא כל היכא דאתא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עד אחד כשר מעיקרא אפילו מאה נשים כעד אחד דמיין הכא במאי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עסקינן כגון דאתיא אשה מעיקרא ותרצה לדר' נחמיה הכי ר' נחמיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אומר כל מקום שהאמינה תורה עד אחד הלך אחר רוב דעות ועשו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שתי נשים באשה אחת כשני אנשים באיש אחד אבל שתי נשים באיש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אחד כפלגא ופלגא דמי: צריכה גט מזה ומזה: בשלמא מראשון תבעי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גט אלא משני אמאי זנות בעלמא הוא אמר רב הונא גזירה שמא יאמרו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גירש זה ונשא זה ונמצאת אשת איש יוצאה בלא גט אי הכי סיפא דקתני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמרו לה מת בעלך ונתקדשה ואח"כ בא בעלה מותרת לחזור לו התם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נמי נימא גירש זה וקדש זה ונמצאת אשת איש יוצאה שלא בגט לעולם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בעיא גט אי הכי נמצא זה מחזיר גרושתו משנתארסה כר' יוסי בן כיפר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דאמר מן הנשואין אסורה מן האירוסין מותרת הא מדקתני סיפא אע"פ</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>