<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:06.800947</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:06.800947</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="108">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בית שמאי"/><ContGemara/>אתי לאיחלופי בגיטא תקינו הכי ביום</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פלוני מיאנה פלונית בת פלוני באנפנא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תנו רבנן אי זהו מיאון אמרה אי אפשי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בפלוני בעלי אי אפשי בקידושין שקידשוני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמי ואחי יתר על כן אמר ר' יהודה אפילו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יושבת באפריון והולכת מבית אביה לבית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בעלה ואמרה אי אפשי בפלוני בעלי זהו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מיאון יתר על כן אמר רבי יהודה אפי' היו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אורחין מסובין בבית בעלה והיא עומדת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומשקה עליהם ואמרה להם אי אפשי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בפלוני בעלי הרי הוא מיאון יתר על כן אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבי יוסי בר יהודה אפילו שיגרה בעלה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אצל חנוני להביא לו חפץ משלו ואמרה אי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אפשי בפלוני בעלי אין לך מיאון גדול מזה:</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי חנינא בן אנטיגנוס אומר כל תינוקת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכו': אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כרבי חנינא בן אנטיגנוס תנא קטנה שלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מיאנה ועמדה ונשאת משום רבי יהודה בן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בתירה אמרו נישואיה הן הן מיאוניה איבעיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להו נתקדשה מהו תא שמע קטנה שלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיאנה ועמדה ונתקדשה משום ר' יהודה בן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתירה אמרו קידושיה הן הן מיאוניה איבעיא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להו פליגי רבנן עליה דרבי יהודה בן בתירה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">או לא אם תימצי לומר פליגי בקידושין או</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אפי' בנישואין ואם תימצי לומר פליגי אפילו בנישואין הלכה כמותו או אין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הלכה כמותו ואם תימצי לומר הלכה כמותו בנישואין או אפילו בקידושין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תא שמע אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה כר' יהודה בן בתירה הלכה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מכלל דפליגי ואכתי תיבעי לך דהוה נסיבא מעיקרא או דלמא מיקדשא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ת"ש דכלתיה דאבדן אימרוד שדר רבי זוגי דרבנן למיבדקינהו אמרי להו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נשי חזו גברייכו דקאתו אמרי להו ניהוו גברייכו דידכו אמר רבי אין לך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיאון גדול מזה מאי לאו דהוה נסיבא לא דהוה מיקדשא קידושי והלכה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כרבי יהודה בן בתירה ואפי' בנישואין דקמא: רבי אלעזר אומר וכו': אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רב יהודה אמר שמואל חוזרני על כל צדדי חכמים ולא מצאתי אדם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שהשוה מדותיו בקטנה כרבי אלעזר שעשאה רבי אלעזר כמטיילת עמו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בחצר ועומדת מחיקו וטובלת ואוכלת בתרומה לערב תניא רבי אליעזר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר אין מעשה קטנה כלום ואין בעלה זכאי לא במציאתה ולא במעשה ידיה ולא בהפרת נדריה ואינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יורשה ואין מיטמא לה כללו של דבר אינה כאשתו לכל דבר אלא שצריכה מיאון רבי יהושע אומר בעלה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">זכאי במציאתה ובמעשה ידיה ובהפרת נדריה ויורשה ומיטמא לה כללו של דבר הרי היא כאשתו לכל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דבר אלא שיוצאה במיאון אמר רבי נראין דברי רבי אליעזר מדברי רבי יהושע שרבי אליעזר השוה מדותיו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בקטנה ורבי יהושע חלק מאי חלק אי אשתו היא תיבעי גט לרבי אליעזר נמי אי לאו אשתו היא מיאון נמי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לא תיבעי אלא בכדי תיפוק: ר"א בן יעקב אומר וכו': ה"ד עכבה שהיא מן האיש ועכבה שאינה מן האיש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">א"ר יהודה אמר שמואל תבעוה לינשא ואמרה מחמת פלוני בעלי זו היא עכבה שהיא מן האיש מחמת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בני אדם שאינם מהוגנין לי זו היא עכבה שאינה מן האיש אביי בר אבין ורב חנינא בר אבין דאמרי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תרוייהו נתן לה גט זו היא עכבה שהיא מן האיש והוא אסור בקרובותיה והיא אסורה בקרוביו ופסלה מן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הכהונה מיאנה בו זו היא עכבה שאינה מן האיש והוא מותר בקרובותיה והיא מותרת בקרוביו ולא פסלה מן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הכהונה הא קתני לקמן הממאנת באיש הוא מותר בקרובותיה והיא מותרת בקרוביו ולא פסלה מן הכהונה נתן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לה גט הוא אסור בקרובותיה והיא אסורה בקרוביו ופסלה מן הכהונה פרושי קמפרש<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הממאנת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">באיש הוא מותר בקרובותיה והיא מותרת בקרוביו ולא פסלה מן הכהונה נתן לה גט הוא אסור בקרובותיה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">והיא אסורה בקרוביו ופסלה מן הכהונה נתן לה גט והחזירה מיאנה בו ונשאת לאחר ונתארמלה או נתגרשה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מותרת לחזור לו מיאנה בו והחזירה נתן לה גט ונשאת לאחר ונתארמלה או נתגרשה אסורה לחזור לו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>