<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:06.903969</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:06.903969</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="109">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בית שמאי"/><ContMishna/>ורבי אלעזר אוסר וכן המגרש את היתומה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והחזירה מותרת ליבם ורבי אלעזר אוסר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קטנה שהשיאה אביה ונתגרשה כיתומה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בחיי האב והחזירה דברי הכל אסורה ליבם:</row>
		<row row_number="5" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר עיפה מאי טעמא דרבי אלעזר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הואיל ועמדה עליו שעה אחת באיסורא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמרו ליה רבנן לעיפה אי הכי חליצה נמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא תיבעי וכי תימא הכי נמי והתניא משום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבי אלעזר אמרו חולצת אלא אמר עיפה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ר' אלעזר לא ידענא מאי טעמא אמר אביי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">היינו טעמא דרבי אלעזר מספקא ליה אי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיתה מפלת אי נשואין הראשונים מפילים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אי מיתה מפלת הא רמיא קמיה לייבום אי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נשואין הראשונים מפילים הא עמדה עליו שעה אחת באיסור רבא אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לעולם פשיטא לרבי אלעזר דמיתה מפלת ומיהו הכל בקיאין בגירושין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואין הכל בקיאין בחזרה אדרבה חזרה כיון דיתבא תותיה אית ליה קלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מי לא עסקינן דאהדרה באורתא ושכיב בצפרא רב אשי אמר היינו טעמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דרבי אלעזר דגזר הני משום יתומה בחיי האב והחזירה הכי נמי מסתברא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מדקתני סיפא קטנה שהשיאה אביה ונתגרשה כיתומה בחיי האב והחזירה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דברי הכל שאסורה ליבם האי מאי למימרא פשיטא אלא לאו הא קמ"ל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">טעמא דר' אלעזר דגזר הנך משום האי שמע מינה תניא כוותיה דרב אשי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מודים חכמים לר' אלעזר בקטנה שהשיאה אביה ונתגרשה הרי היא כיתומה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בחיי האב והחזירה שאסורה ליבם מפני שגירושיה גירושין גמורין ואין חזרתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חזרה גמורה בד"א שגירשה כשהיא קטנה והחזירה כשהיא קטנה אבל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גירשה כשהיא קטנה והחזירה כשהיא גדולה אי נמי החזירה כשהיא קטנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וגדלה אצלו ומת או חולצת או מתייבמת משום רבי אלעזר אמרו חולצת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא מתייבמת בעא מיניה רבא מרב נחמן צרתה מהו אמר ליה היא גופה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גזירה ואנן ניקום וניגזור גזירה לגזירה והא תניא משום רבי אלעזר אמרו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">היא וצרתה חולצת היא וצרתה סלקא דעתך אלא לאו או היא או צרתה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חולצת לאו תרוצי קמתרצת תריץ הכי היא חולצת צרתה או חולצת או</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתייבמת<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שני אחין נשואין לשתי אחיות קטנות ומת בעלה של</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחת מהן הלזו תצא משום אחות אשה וכן שתי חרשות גדולה וקטנה מת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בעלה של קטנה תצא הקטנה משום אחות אשה מת בעלה של גדולה רבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אליעזר אומר מלמדין את הקטנה שתמאן בו רבן גמליאל אומר אם מיאנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מיאנה ואם לאו תמתין עד שתגדיל ותצא הלזו משום אחות אשה רבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהושע אומר אי לו על אשתו אי לו על אשת אחיו מוציא את אשתו בגט</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואשת אחיו בחליצה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ומי שרי והתני בר קפרא לעולם ידבק אדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשלשה דברים ויתרחק משלשה דברים ידבק בשלשה דברים בחליצה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ובהבאת שלום ובהפרת נדרים ויתרחק משלשה דברים מן המיאון ומן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הפקדונות ומן הערבונות מיאון דמצוה שאני: גופא תני בר קפרא לעולם ידבק</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אדם בשלשה דברים בחליצה כאבא שאול דתניא אבא שאול אומר הכונס</row>
		<row row_number="42" isdata="1">את יבמתו לשם נוי לשם אישות לשם דבר אחר כאילו פוגע בערוה וקרוב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעיני להיות הולד ממזר בהבאת שלום דכתיב בקש שלום ורדפהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>