<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:53.374423</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:53.374423</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="112">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בית שמאי"/><ContGemara/>מבקשין מיבעי ליה הכא במאי עסקינן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">באשה שיש לה בנים דכולי האי לא מסקה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אדעתה אבל אין לה בנים מאי מבקשין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אדתני אם נתכוונה לכך אפילו בחיי בעלה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מבקשין ממנו שיחלוץ לה ליפלוג וליתני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בדידה במה דברים אמורים בשיש לה בנים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבל אין לה בנים מבקשין אלא שמע מינה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא שנא יש לה בנים ולא שנא אין לה בנים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כופין אותו כרב שמע מינה:<EndChapter name = "בית שמאי"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="10" isdata="0">הדרן עלך בית שמאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1"><StartChapter name = "חרש"/><StartMishna/>חרש שנשא פקחת ופקח שנשא חרשת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אם רצה להוציא יוציא ואם רצה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לקיים יקיים כשם שהוא כונס ברמיזה כך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוא מוציא ברמיזה פקח שנשא פקחת ונתחרשה אם רצה יוציא ואם רצה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יקיים נשתטית לא יוציא נתחרש הוא או נשתטה אינו מוציאה עולמית</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רבי יוחנן בן נורי מפני מה האשה שנתחרשה יוצאה והאיש שנתחרש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אינו מוציא אמרו לו אינו דומה האיש המגרש לאשה המתגרשת שהאשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יוצאה לרצונה ושלא לרצונה והאיש אינו מוציא אלא לרצונו העיד רבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יוחנן בן גודגדא על החרשת שהשיאה אביה שהיא יוצאה בגט אמרו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לו אף זו כיוצא בה ב' אחין חרשין נשואין לב' אחיות חרשות או לשתי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אחיות פקחות או לשתי אחיות אחת חרשת ואחת פקחת או ב' אחיות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חרשות נשואין לשני אחין פקחין או לשני אחין חרשין או לשני אחין אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חרש ואחד פקח הרי אלו פטורין מן החליצה ומן הייבום ואם היו נכריות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יכנוסו ואם רצו להוציא יוציאו שני אחין אחד חרש ואחד פקח נשואין לשתי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחיות פקחות מת חרש בעל הפקחת מה יעשה פקח בעל הפקחת תצא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משום אחות אשה מת פקח בעל הפקחת מה יעשה חרש בעל פקחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מוציא אשתו בגט ואשת אחיו אסורה לעולם שני אחין פקחין נשואין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לשתי אחיות אחת חרשת ואחת פקחת מת פקח בעל חרשת מה יעשה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פקח בעל פקחת תצא משום אחות אשה מת פקח בעל פקחת מה יעשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פקח בעל החרשת מוציא את אשתו בגט ואת אשת אחיו בחליצה שני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחין אחד חרש ואחד פקח נשואין לשתי אחיות אחת חרשת ואחת פקחת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מת חרש בעל חרשת מה יעשה פקח בעל פקחת תצא משום אחות אשה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מת פקח בעל פקחת מה יעשה חרש בעל חרשת מוציא את אשתו בגט</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואשת אחיו אסורה לעולם שני אחין אחד חרש ואחד פקח נשואין לשתי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נכריות פקחות מת חרש בעל פקחת מה יעשה פקח בעל פקחת או חולץ</row>
		<row row_number="36" isdata="1">או מייבם מת פקח בעל פקחת מה יעשה חרש בעל פקחת כונס ואינו מוציא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעולם שני אחין פקחין נשואין לב' נכריות אחת פקחת ואחת חרשת מת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פקח בעל חרשת מה יעשה פקח בעל פקחת כונס ואם רצה להוציא יוציא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מת פקח בעל פקחת מה יעשה פקח בעל חרשת או חולץ או מייבם שני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אחין אחד חרש ואחד פקח נשואים לב' נכריות אחת חרשת ואחת פקחת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מת חרש בעל חרשת מה יעשה פקח בעל פקחת כונס ואם רצה להוציא יוציא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מת פקח בעל פקחת מה יעשה חרש בעל חרשת כונס ואינו מוציא לעולם:</row>
		<row row_number="43" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רמי בר חמא מאי שנא חרש וחרשת דתקינו להו רבנן נשואין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ומ"ש דשוטה ושוטה דלא תקינו להו רבנן נשואין דתניא שוטה וקטן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שנשאו נשים ומתו נשותיהן פטורות מן החליצה ומן היבום חרש וחרשת דקיימא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תקנתא דרבנן תקינו להו רבנן נשואין שוטה ושוטה דלא קיימא תקנתא דרבנן דאין אדם דר עם נחש בכפיפה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אחת לא תקינו רבנן נשואין ומאי שנא קטן דלא תקינו רבנן נשואין וחרש תקינו ליה רבנן נשואין חרש דלא אתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לכלל נשואין תקינו רבנן נשואין קטן דאתי לכלל נשואין לא תקינו רבנן נשואין והרי קטנה דאתיא לכלל נשואין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ותקינו רבנן נשואין התם שלא ינהגו [בה] מנהג הפקר ומ"ש קטנה דממאנה ומ"ש חרשת דלא ממאנה דא"כ</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>