<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:08.202591</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:08.202591</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="122">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה בתרא"/><ContGemara/>גמ' מאי גריעותא דפונדקית אמר רב כהנא<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">פונדקית עובדת כוכבים היתה ומסיחה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לפי תומה היתה זה מקלו וזה תרמילו וזה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קבר שקברתיו בו וכן תני אבא בריה דרב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מניומי בר חייא פונדקית עובדת כוכבים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">היתה ומסיחה לפי תומה היתה זה מקלו וזה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תרמילו וזה קבר שקברתיו בו והא איה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חברנו קאמרי לה כיון דחזיתינהו בכיא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמרו לה איה חברנו אמרה להם מת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וקברתיו תנו רבנן מעשה באדם אחד שבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">להעיד על האשה לפני רבי טרפון אמר לו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בני היאך אתה יודע בעדות אשה זו אמר אני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והוא היינו הולכים בדרך ורדף אחרינו גייס ונתלה בייחור של זית ופשחו והחזיר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">את הגייס לאחוריו אמרתי לו אריה יישר כחך אמר לי מנין אתה יודע שאריה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שמי כך קורין אותי בעירי יוחנן ברבי יהונתן אריה דמכפר שיחיא לימים חלה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומת והשיא רבי טרפון את אשתו ורבי טרפון לא בעי דרישה וחקירה והתניא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעשה באדם אחד שבא לפני רבי טרפון להעיד עדות אשה אמר לו בני היאך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אתה יודע עדות זו אמר לו אני והוא היינו הולכין בדרך ורדף אחרינו גייס</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ונתלה בייחור תאנה ופשחו והחזיר את הגייס לאחוריו אמרתי לו יישר כחך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אריה אמר לי יפה כוונת לשמי שכך קורין אותי בעירי יוחנן בן יונתן אריה דמכפר שיחיא לימים חלה ומת אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לו לא כך אמרת לי יוחנן בן יונתן דמכפר שיחיא אריה אמר ליה לא אלא כך אמרתי לך יוחנן בן יונתן אריה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דמכפר שיחיא ודקדק עליו שנים ושלשה פעמים וכיון את דבריו והשיא רבי טרפון את אשתו תנאי היא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דתניא אין בודקין עדי נשים בדרישה וחקירה דברי ר"ע רבי טרפון אומר בודקין וקמיפלגי בדר' חנינא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאמר רבי חנינא דבר תורה אחד דיני ממונות ואחד דיני נפשות בדרישה וחקירה שנאמר משפט אחד יהיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לכם ומה טעם אמרו דיני ממונות אין צריכין דרישה וחקירה שלא תנעול דלת בפני לוין ובמאי קמיפלגי מר סבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כיון דאיכא כתובה למשקל כדיני ממונות דמי ומר סבר כיון דקא שרינן אשת איש לעלמא כדיני נפשות דמי אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי אלעזר אמר רבי חנינא תלמידי חכמים מרבים שלום בעולם שנאמר וכל בניך למודי ה' ורב שלום בניך:<EndChapter name = "האשה בתרא"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="28" isdata="0">הדרן עלך האשה בתרא וסליקא לה מסכת יבמות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>