<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:20.854827</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:20.854827</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContMishna/>בברייתו של עולם ת"ר א"י נבראת תחילה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכל העולם כולו נברא לבסוף שנאמר עד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא עשה ארץ וחוצות א"י משקה אותה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הקב"ה בעצמו וכל העולם כולו ע"י שליח</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנאמר הנותן מטר על פני ארץ ושולח מים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על פני חוצות א"י שותה מי גשמים וכל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">העולם כולו מתמצית שנאמר הנותן מטר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">על פני ארץ וגו' א"י שותה תחילה וכל העולם כולו לבסוף שנאמר הנותן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מטר על פני ארץ וגו' משל לאדם שמגבל את הגבינה נוטל את האוכל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומניח את הפסולת אמר מר ממתקין הן בעבים מנליה דא"ר יצחק בר יוסף</row>
		<row row_number="11" isdata="1">א"ר יוחנן כתיב חשכת מים עבי שחקים וכתיב חשרת מים עבי שחקים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שקול כף ושדי אריש וקרי ביה חכשרת ור' יהושע בהני קראי מאי דריש בהו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סבר לה כי הא דכי אתא רב דימי אמר אמרי במערבא נהור ענני זעירין מוהי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חשוך ענני סגיין מוהי כמאן אזלא הא דתניא מים העליונים במאמר הם תלוים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ופירותיהן מי גשמים שנאמר מפרי מעשיך תשבע הארץ כמאן כר' יהושע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ור' אליעזר ההוא במעשה ידיו של הקב"ה הוא דכתיב אריב"ל כל העולם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כולו מתמצית גן עדן הוא שותה שנאמר ונהר יוצא מעדן וגו' תנא מתמצית</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בית כור שותה תרקב: ת"ר ארץ מצרים הויא ד' מאות פרסה על ד' מאות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פרסה והוא אחד מששים בכוש וכוש אחד מששים בעולם ועולם א' מששים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בגן וגן אחד מששים לעדן ועדן אחד מס' לגיהנם נמצא כל העולם כולו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ככיסוי קדרה לגיהנם וי"א גיהנם אין לה שיעור וי"א עדן אין לה שיעור א"ר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אושעיא מאי דכתיב שוכנת על מים רבים רבת אוצרות מי גרם לבבל שיהו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אוצרותיה מליאות בר הוי אומר מפני ששוכנת על מים רבים אמר רב עתירה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בבל דחצדא בלא מיטרא אמר אביי נקיטינן טובעני ולא יובשני:</row>
		<row row_number="25" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' בג' במרחשון שואלין את הגשמים רבן גמליאל אומר בשבעה בו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ט"ו יום אחר החג כדי שיגיע אחרון שבישראל לנהר פרת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הלכה כרבן גמליאל תניא חנניה אומר ובגולה עד ששים בתקופה אמר רב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הונא בר חייא אמר שמואל הלכה כחנניה איני והא בעו מיניה משמואל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאימת מדכרינן ותן טל ומטר אמר להו מכי מעיילי ציבי לבי טבות רישבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דילמא אידי ואידי חד שיעורא הוא איבעיא להו יום ששים כלפני ששים או</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כלאחר ששים ת"ש רב אמר יום ששים כלאחר ששים ושמואל אמר יום</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ששים כלפני ששים א"ר נחמן בר יצחק וסימנך עילאי בעו מיא תתאי לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בעו מיא אמר רב פפא הלכתא יום ששים כלאחר ששים<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הגיע י"ז</row>
		<row row_number="34" isdata="1">במרחשון ולא ירדו גשמים התחילו היחידים מתענין ג' תעניות אוכלין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושותין משחשיכה ומותרין במלאכה וברחיצה ובסיכה ובנעילת הסנדל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ובתשמיש המטה הגיע ר"ח כסליו ולא ירדו גשמים ב"ד גוזרין שלש תעניות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על הצבור אוכלין ושותין משחשיכה ומותרין במלאכה וברחיצה ובסיכה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ובנעילת הסנדל ובתשמיש המטה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאן יחידים אמר רב הונא רבנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואמר רב הונא יחידים מתענין שלשה תעניות שני וחמישי ושני מאי קמשמע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לן תנינא אין גוזרין תענית על הצבור בתחילה בחמישי שלא להפקיע את</row>
		<row row_number="41" isdata="1">השערים אלא שלש תעניות הראשונות שני וחמישי ושני מהו דתימא הני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מילי צבור אבל יחיד לא קמשמע לן תניא נמי הכי כשהתחילו היחידים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">להתענות מתענין שני וחמישי ושני ומפסיקין בראשי חדשים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>