<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:44.476800</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:44.476800</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="14">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>גזר תלת עשרה תעניות ולא איעני סבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למיגזר טפי אמר ליה ר' אמי הרי אמרו אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מטריחין את הצבור יותר מדאי אמר ר' אבא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בריה דרבי חייא בר אבא רבי אמי דעבד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לגרמיה הוא דעבד אלא הכי אמר ר' חייא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בר אבא אמר ר' יוחנן לא שנו אלא לגשמים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבל לשאר מיני פורעניות מתענין והולכין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עד שיענו מן השמים תניא נמי הכי כשאמרו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלש וכשאמרו שבע לא אמרו אלא לגשמים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבל לשאר מיני פורעניות מתענין והולכין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עד שיענו לימא תיהוי תיובתיה דר' אמי אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לך רבי אמי תנאי היא דתניא אין גוזרין יותר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משלש עשרה תעניות על הצבור לפי שאין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מטריחין את הצבור יותר מדאי דברי רבי רשב"ג אומר לא מן השם הוא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זה אלא מפני שיצא זמנה של רביעה שלחו ליה בני נינוה לרבי כגון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אנן דאפילו בתקופת תמוז בעינן מיטרא היכי נעביד כיחידים דמינן או</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כרבים דמינן כיחידים דמינן ובשומע תפלה או כרבים דמינן ובברכת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השנים שלח להו כיחידים דמיתו ובשומע תפלה מיתיבי אמר רבי יהודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אימתי בזמן שהשנים כתיקנן וישראל שרוין על אדמתן אבל בזמן הזה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הכל לפי השנים הכל לפי המקומות הכל לפי הזמן אמר ליה מתניתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רמית עליה דרבי רבי תנא הוא ופליג מאי הוי עלה רב נחמן אמר בברכת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">השנים רב ששת אמר בשומע תפלה והלכתא בשומע תפלה: בשני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מטין עם חשיכה ובחמישי כל היום מפני כבוד השבת: איבעיא להו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היכי קתני בב' מטין עם חשיכה ובה' כל היום מפני כבוד השבת או</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דילמא בשני מטין ובחמישי פותחין כל היום כולו תא שמע דתניא בשני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מטין עד הערב ובחמישי פותחין כל היום כולו מפני כבוד השבת היו לו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שני פתחים פותח אחד ונועל אחד היה לו אצטבא כנגד פתחו פותח</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כדרכו ואינו חושש: עברו אלו ולא נענו ממעטין במשא ומתן ובבנין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ובנטיעה: תנא בבנין בנין של שמחה נטיעה נטיעה של שמחה אי זהו בנין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">של שמחה זה הבונה בית חתנות לבנו אי זו היא נטיעה של שמחה זה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הנוטע אבוורנקי של מלכים: ובשאילת שלום: תנו רבנן חברים אין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאילת שלום ביניהן עמי הארץ ששואלין מחזירין להם בשפה רפה ובכובד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ראש והן מתעטפין ויושבין כאבלים וכמנודין כבני אדם הנזופין למקום עד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שירחמו עליהם מן השמים אמר ר' אלעזר אין אדם חשוב רשאי ליפול על</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פניו אלא אם כן נענה כיהושע בן נון שנאמר ויאמר ה' אל יהושע קום לך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למה זה אתה נופל על פניך ואמר ר' אלעזר אין אדם חשוב רשאי לחגור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שק אלא אם כן נענה כיהורם בן אחאב שנאמר ויהי כשמוע המלך את</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דברי האשה ויקרע את בגדיו והוא עובר על החומה וירא העם והנה השק</row>
		<row row_number="39" isdata="1">על בשרו וגו' ואמר ר' אלעזר לא הכל בקריעה ולא הכל בנפילה משה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואהרן בנפילה יהושע וכלב בקריעה משה ואהרן בנפילה דכתיב ויפל משה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואהרן על פניהם יהושע וכלב בקריעה דכתיב ויהושע בן נון וכלב בן יפנה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קרעו בגדיהם מתקיף לה ר' זירא ואיתימא ר' שמואל בר נחמני אי הוה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כתיב יהושע כדקאמרת השתא דכתיב ויהושע הא והא עביד ואמר ר'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלעזר לא הכל בקימה ולא הכל בהשתחויה מלכים בקימה ושרים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בהשתחויה מלכים בקימה דכתיב כה אמר ה' גואל ישראל קדושו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>