<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:21.410407</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:21.410407</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות כיצד"/><ContGemara/>היינו מטופל ואין לו היינו ביתו ריקם אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב חסדא זהו שביתו ריקם מן העבירה:</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ופרקו נאה: אמר אביי זה שלא יצא (לו)</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שם רע בילדותו היתה לי נחלתי כאריה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביער נתנה עלי בקולה על כן שנאתיה מאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נתנה עלי בקולה אמר מר זוטרא בר טוביה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רב ואמרי לה אמר רבי חמא אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלעזר זה שליח צבור (היורד לפני התיבה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאינו הגון): ואומר לפניהם עשרים וארבע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברכות שמונה עשרה שבכל יום ומוסיף</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עליהן עוד שש: הני שש שבע הוויין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כדתנן על השביעית הוא אומר ברוך מרחם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על הארץ אמר רב נחמן בר יצחק מאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שביעית שביעית לארוכה כדתניא בגואל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ישראל מאריך ובחותמה הוא אומר מי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שענה את אברהם בהר המוריה הוא יענה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אתכם וישמע בקול צעקתכם היום הזה ברוך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גואל ישראל והן עונין אחריו אמן וחזן הכנסת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אומר להם תקעו בני אהרן תקעו וחוזר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואומר מי שענה את אבותינו על ים סוף הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יענה אתכם וישמע בקול צעקתכם היום הזה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ברוך זוכר הנשכחות והן עונין אחריו אמן וחזן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הכנסת אומר להם הריעו בני אהרן הריעו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכן בכל ברכה וברכה באחת אומר תקעו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ובאחת אומר הריעו: במה דברים אמורים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בגבולין אבל במקדש אינו כן לפי שאין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עונין אמן במקדש ומנין שאין עונין אמן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במקדש שנאמר קומו ברכו את ה' אלהיכם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מן העולם עד העולם ויברכו שם כבודך ומרומם על כל ברכה ותהלה יכול על</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כל ברכות כולן לא תהא אלא תהלה אחת ת"ל ומרומם על כל ברכה ותהלה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">על כל ברכה תן לו תהלה ואלא במקדש מהו אומר ברוך ה' אלהים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אלהי ישראל מן העולם ועד העולם ברוך גואל ישראל והן עונין אחריו ברוך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שם כבוד מלכותו לעולם ועד וחזן הכנסת אומר להם תקעו הכהנים בני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אהרן תקעו וחוזר ואומר מי שענה את אברהם בהר המוריה הוא יענה אתכם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וישמע בקול צעקתכם היום הזה ברוך ה' אלהי ישראל זוכר הנשכחות והם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עונים אחריו בשכמל"ו וחזן הכנסת אומר להם הריעו הכהנים בני אהרן הריעו וכו' וכן בכל ברכה וברכה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">באחת אומר תקעו ובאחת אומר הריעו עד שגומר את כולן וכך הנהיג ר' חלפתא בצפורי ור' חנניה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בן תרדיון בסיכני וכשבא דבר לפני חכמים אמרו לא היו נוהגין כן אלא בשערי מזרח ובהר הבית ואית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאמרי כדתניא אומר לפניהן עשרים וארבע ברכות שמונה עשרה שבכל יום ומוסיף עליהן עוד שש ואותן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שש היכן אומרן בין גואל לרופא חולי ומאריך בגאולה והן עונין אחריו אמן על כל ברכה וברכה וכך היו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נוהגין בגבולין אבל במקדש היו אומרים ברוך ה' אלהי ישראל מן העולם ועד העולם ברוך גואל ישראל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ולא היו עונין אחריו אמן וכל כך למה לפי שאין עונין אמן במקדש ומנין שאין עונין אמן במקדש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שנאמר קומו ברכו את ה' אלהיכם מן העולם ועד העולם ויברכו (את) שם כבודך ומרומם על כל ברכה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ותהלה על כל ברכה וברכה תן לו תהלה: תנו רבנן על הראשונות הוא אומר ברוך ה' אלהי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ישראל מן העולם ועד העולם ברוך גואל ישראל והן עונין אחריו ברוך שם כבוד מלכותו לעולם ועד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וחזן הכנסת אומר תקעו כהנים תקעו וחוזר ואומר מי שענה את אברהם בהר המוריה הוא יענה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אתכם וישמע בקול צעקתכם היום הזה (והן תוקעין ומריעין ותוקעין) ועל השניה הוא אומר ברוך ה' אלהי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ישראל מן העולם ועד העולם ברוך זוכר הנשכחות והן עונין אחריו ברוך שם כבוד מלכותו לעולם ועד וחזן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הכנסת אומר הריעו בני אהרן הריעו ואומר מי שענה את אבותינו על ים סוף הוא יענה אתכם וישמע בקול</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צעקתכם היום הזה והם מריעין ותוקעין ומריעין וכן בכל ברכה וברכה באחת אומר תקעו ובאחת</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אומר הריעו עד שיגמור את הברכות כולן וכך הנהיג ר' חלפתא בצפורי ור' חנניה בן תרדיון בסיכני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וכשבא דבר אצל חכמים אמרו לא היו נוהגין כן אלא בשערי מזרח ובהר הבית: ר' יהודה אומר לא היה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">צריך לומר זכרונות כו': א"ר אדא דמן יפו מאי טעמא דר' יהודה לפי שאין אומרים זכרונות ושופרות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>