<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:42.352767</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:42.352767</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="20">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>ועכשיו ירדו גשמים נכנס לבית המרחץ</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשמחה עד שהאדון נכנס בשמחתו לבית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">המרחץ נקדימון נכנס לבית המקדש כשהוא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עצב נתעטף ועמד בתפלה אמר לפניו רבונו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">של עולם גלוי וידוע לפניך שלא לכבודי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עשיתי ולא לכבוד בית אבא עשיתי אלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לכבודך עשיתי שיהו מים מצויין לעולי רגלים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מיד נתקשרו שמים בעבים וירדו גשמים עד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שנתמלאו שתים עשרה מעינות מים והותירו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עד שיצא אדון מבית המרחץ נקדימון בן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גוריון יצא מבית המקדש כשפגעו זה בזה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר לו תן לי דמי מים יותר שיש לי בידך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר לו יודע אני שלא הרעיש הקב"ה את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עולמו אלא בשבילך אלא עדיין יש לי פתחון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פה עליך שאוציא ממך את מעותיי שכבר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שקעה חמה וגשמים ברשותי ירדו חזר ונכנס</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לבית המקדש נתעטף ועמד בתפלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואמר לפניו רבונו של עולם הודע שיש לך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אהובים בעולמך מיד נתפזרו העבים וזרחה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">החמה באותה שעה אמר לו האדון אילו לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נקדרה החמה היה לי פתחון פה עליך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאוציא ממך מעותיי תנא לא נקדימון שמו אלא בוני שמו ולמה נקרא שמו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נקדימון שנקדרה חמה בעבורו תנו רבנן שלשה נקדמה להם חמה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בעבורן משה ויהושע ונקדימון בן גוריון בשלמא נקדימון בן גוריון גמרא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יהושע נמי קרא דכתיב וידם השמש וירח עמד וגו' אלא משה מנלן אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רבי אלעזר אתיא אחל אחל כתיב הכא אחל תת פחדך וכתיב התם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחל גדלך רבי שמואל בר נחמני אמר אתיא תת תת כתיב הכא אחל תת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פחדך וכתיב התם ביום תת ה' את האמרי רבי יוחנן אמר אתיא מגופיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דקרא אשר ישמעון שמעך ורגזו וחלו מפניך אימתי רגזו וחלו מפניך בשעה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנקדמה לו חמה למשה: וכן עיר שלא ירדו עליה גשמים כו': אמר רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהודה אמר רב ושתיהן לקללה היתה ירושלם לנדה ביניהם אמר רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהודה אמר רב לברכה כנדה מה נדה יש לה היתר אף ירושלים יש לה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תקנה היתה כאלמנה אמר רב יהודה לברכה כאלמנה ולא אלמנה ממש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא כאשה שהלך בעלה למדינת הים ודעתו לחזור עליה וגם אני נתתי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אתכם נבזים ושפלים אמר רב יהודה לברכה דלא מוקמי מינן לא רישי נהרי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ולא גזיריפטי והכה ה' את ישראל כאשר ינוד הקנה במים אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר רב לברכה דאמר רבי שמואל בר נחמני אמר רבי יונתן מאי דכתיב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נאמנים פצעי אוהב ונעתרות נשיקות שונא טובה קללה שקילל אחיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">השילוני את ישראל יותר מברכה שבירכן בלעם הרשע אחיה השילוני קללן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בקנה אמר להם לישראל והכה ה' את ישראל כאשר ינוד הקנה מה קנה זה עומד במקום מים וגזעו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מחליף ושרשיו מרובין ואפילו כל הרוחות שבעולם באות ונושבות בו אין מזיזות אותו ממקומו אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הולך ובא עמהן דממו הרוחות עמד הקנה במקומו אבל בלעם הרשע בירכן בארז שנאמר כארזים (עלי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מים) מה ארז זה אינו עומד במקום מים ואין גזעו מחליף ואין שרשיו מרובין אפילו כל הרוחות שבעולם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נושבות בו אין מזיזות אותו ממקומו כיון שנשבה בו רוח דרומית עוקרתו והופכתו על פניו ולא עוד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלא שזכה קנה ליטול הימנו קולמוס לכתוב בו ספר תורה נביאים וכתובים תנו רבנן לעולם יהא אדם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רך כקנה ואל יהא קשה כארז מעשה שבא רבי אלעזר (בן ר') שמעון ממגדל גדור מבית רבו והיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רכוב על החמור ומטייל על שפת נהר ושמח שמחה גדולה והיתה דעתו גסה עליו מפני שלמד תורה הרבה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>