<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:21.828356</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:21.828356</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>ביום אחד או בארבעה ימים אין זה דבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דרוקרת עיר המוציאה חמש מאות רגלי הוה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ויצאו ממנה שלשה מתים ביום אחד גזר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נחמן בר רב חסדא תעניתא אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בר יצחק כמאן כר'מ דאמר ריחק נגיחותיו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חייב קירב נגיחותיו לא כ"ש א"ל רב נחמן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בר רב חסדא לרב נחמן בר יצחק ליקום מר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליתי לגבן א"ל תנינא רבי יוסי אומר לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מקומו של אדם מכבדו אלא אדם מכבד את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מקומו שכן מצינו בהר סיני שכל זמן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהשכינה שרויה עליו אמרה תורה גם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הצאן והבקר אל ירעו אל מול ההר ההוא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נסתלקה שכינה ממנו אמרה תורה במשוך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היובל המה יעלו בהר וכן מצינו באהל מועד שבמדבר שכל זמן שהוא נטוי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמרה תורה וישלחו מן המחנה כל צרוע הוגללו הפרוכת הותרו זבין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והמצורעים ליכנס שם אמר ליה אי הכי ניקום אנא לגבי מר אמר ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מוטב יבא מנה בן פרס אצל מנה בן מנה ואל יבא מנה בן מנה אצל מנה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בן פרס בסורא הוות דברתא בשיבבותיה דרב לא הוות דברתא סברו מיניה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">משום זכותיה דרב דנפיש איתחזי להו בחילמא רב דנפישא זכותיה טובא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הא מילתא זוטרא ליה לרב אלא משום ההוא גברא דשייל מרא וזבילא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לקבורה בדרוקרת הוות דליקתא ובשיבבותיה דרב הונא לא הוות דליקתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סבור מינה בזכותא דרב הונא דנפיש איתחזי להו בחילמא האי זוטרא ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לרב הונא אלא משום ההיא איתתא דמחממת תנורא ומשיילי לשיבבותיה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמרו ליה לרב יהודה אתו קמצי גזר תעניתא אמרו ליה לא קא מפסדן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר להו זוודא אייתו בהדייהו אמרו ליה לרב יהודה איכא מותנא בחזירי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גזר תעניתא נימא קסבר רב יהודה מכה משולחת ממין אחד משולחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מכל המינין לא שאני חזירי דדמיין מעייהו לבני אינשי אמרו ליה לשמואל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">איכא מותנא בי חוזאי גזר תעניתא א"ל והא מרחק אמר ליכא מעברא הכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דפסיק ליה אמרו ליה לרב נחמן איכא מותנא בארעא דישראל גזר תעניתא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר אם גבירה לוקה שפחה לא כל שכן טעמא דגבירה ושפחה הא שפחה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ושפחה לא והא אמרו ליה לשמואל איכא מותנא בי חוזאי גזר תעניתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאני התם כיון דאיכא שיירתא דלווי ואתיא בהדיה אבא אומנא הוה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אתי ליה שלמא ממתיבתא דרקיעא כל יומא ולאביי כל מעלי יומא דשבתא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לרבא כל מעלי יומא דכיפורי הוה קא חלשא דעתיה דאביי משום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאבא אומנא אמרו ליה לא מצית למיעבד כעובדיה ומאי הוו עובדיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דאבא אומנא דכי הוה עביד מילתא הוה מחית גברי לחוד ונשי לחוד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואית ליה לבושא דאית ביה קרנא דהוות בזיעא כי כוסילתא כי הוות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אתיא ליה איתתא הוה מלביש לה כי היכי דלא ניסתכל בה ואית ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דוכתא דצניעא דשדי ביה פשיטי דשקיל דאית ליה שדי ביה דלית ליה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא מיכסיף כי הוה אתרמי ליה צורבא מרבנן אגרא מיניה לא שקיל ובתר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דקאי יהיב ליה פשיטי ואמר ליה זיל בריא נפשך יומא חד שדר אביי זוגא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דרבנן למיבדקיה אותבינהו ואכלינהו ואשקינהו ומך להו ביסתרקי בליליא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>