<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:44.787234</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:44.787234</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="22">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>לצפרא כרכינהו ושקלינהו וקמו ונפקו להו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לשוקא ואשכחינהו א"ל לשיימיה מר היכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שוו א"ל הכי והכי א"ל ודלמא שוו טפי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">א"ל בהכי שקלינהו אמרו ליה דידך ניהו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ושקלינהו מינך אמרו ליה במטותא מינך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">במאי חשדתינן א"ל אמינא פדיון שבויים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איקלע להו לרבנן ואכסיפו למימר לי אמרו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה השתא נשקלינהו מר אמר להו מההוא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שעתא אסחתינהו מדעתאי לצדקה הוה קא חלשא דעתיה דרבא משום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאביי אמרו ליה מסתייך דקא מגנית אכולה כרכא ר' ברוקא חוזאה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוה שכיח בשוקא דבי לפט הוה שכיח אליהו גביה א"ל איכא בהאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שוקא בר עלמא דאתי א"ל לא אדהכי והכי חזא לההוא גברא דהוה סיים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מסאני אוכמי ולא רמי חוטא דתכלתא בגלימיה א"ל האי בר עלמא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאתי הוא רהט בתריה א"ל מאי עובדך א"ל זיל האידנא ותא למחר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למחר א"ל מאי עובדך א"ל זנדוקנא אנא ואסרנא גברי לחוד ונשי לחוד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ורמינא פורייאי בין הני להני כי היכי דלא ליתו לידי איסורא כי חזינא בת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ישראל דיהבי נכרים עלה עינייהו מסרנא נפשאי ומצילנא לה יומא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חד הוות נערה מאורסה גבן דיהבו בה נכרים עינייהו שקלי דורדייא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דחמרא ושדאי לה בשיפולה ואמרי דיסתנא היא א"ל מאי טעמא לית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לך חוטי ורמית מסאני אוכמי א"ל עיילנא ונפיקנא ביני נכרים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כי היכי דלא לידעו דיהודאה אנא כי הוו גזרי גזירתא מודענא להו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לרבנן ובעו רחמי ומבטלי לגזירתייהו ומאי טעמא כי אמינא לך אנא מאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עובדך ואמרת לי זיל האידנא ותא למחר א"ל בההיא שעתא גזרי גזירתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואמינא ברישא איזיל ואשמע להו לרבנן דלבעי רחמי עלה דמילתא אדהכי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והכי אתו הנך תרי אתי א"ל הנך נמי בני עלמא דאתי נינהו אזל לגבייהו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר להו מאי עובדייכו אמרו ליה אינשי בדוחי אנן מבדחינן עציבי אי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נמי כי חזינן בי תרי דאית להו תיגרא בהדייהו טרחינן ועבדינן להו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלמא: על אלו מתריעין בכל מקום כו': ת"ר על אלו מתריעין בכל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מקום על השדפון ועל הירקון ועל ארבה וחסיל ועל חיה רעה ר' עקיבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אומר על השדפון ועל הירקון בכל שהוא ארבה וחסיל אפילו לא נראה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בא"י אלא כנף אחד מתריעין עליהן: ועל חיה וכו': ת"ר חיה רעה שאמרו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בזמן שהיא משולחת מתריעין עליה אינה משולחת אין מתריעין עליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אי זו היא משולחת ואי זו היא שאינה משולחת נראית בעיר משולחת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בשדה אינה משולחת ביום משולחת בלילה אינה משולחת ראתה שני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בני אדם ורצתה אחריהן משולחת נחבאת מפניהן אינה משולחת טרפה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שני בני אדם ואכלה אחד מהן משולחת אכלה שניהן אינה משולחת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עלתה לגג ונטלה תינוק מעריסה משולחת הא גופה קשיא אמרת נראתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בעיר משולחת לא שנא ביום ולא שנא בלילה והדר אמרת ביום משולחת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בלילה אינה משולחת לא קשיא הכי קאמר נראתה בעיר ביום משולחת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעיר בלילה אינה משולחת אי נמי בשדה [אפילו] ביום [אינה] משולחת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">(בשדה בלילה אינה משולחת) ראתה שני בני אדם ורצתה אחריהן משולחת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הא עומדת אינה משולחת והדר אמרת נחבאת מפניהן אינה משולחת הא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עומדת משולחת לא קשיא כאן בשדה הסמוכה לאגם כאן בשדה שאינה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">סמוכה לאגם טרפה שני בני אדם כאחד ואכלה אחד מהן משולחת שניהם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אינה משולחת והא אמרת אפילו רצתה אמר רב פפא כי תני ההיא באגמא:</row>
		<row row_number="46" isdata="1">גופא עלתה לגג ונטלה תינוק מעריסה משולחת פשיטא אמר רב פפא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ככוכי דציידי: על החרב וכו': ת"ר חרב שאמרו אינו צריך לומר חרב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שאינו של שלום אלא אפילו חרב של שלום שאין לך חרב של</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שלום יותר מפרעה נכה ואעפ"כ נכשל בה המלך יאשיהו שנאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>