<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:45.064539</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:45.064539</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="29">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בשלשה פרקים "/><ContGemara/>אנת צבית לחרובי ביתא ידך אשלימת ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בתשעה באב נגזר על אבותינו שלא יכנסו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לארץ מנלן דכתיב ויהי בחדש הראשון</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בשנה השנית באחד לחדש הוקם המשכן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואמר מר שנה ראשונה עשה משה את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">המשכן שניה הקים משה את המשכן ושלח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מרגלים וכתיב ויהי בשנה השנית בחדש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">השני בעשרים בחדש נעלה הענן מעל משכן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">העדות וכתיב ויסעו מהר ה' דרך שלשת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ימים אמר רבי חמא בר חנינא אותו היום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סרו מאחרי ה' וכתיב והאספסוף אשר בקרבו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">התאוו תאוה וישובו ויבכו גם בני ישראל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וגו' וכתיב עד חדש ימים וגו' דהוו להו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עשרין ותרתין בסיון וכתיב ותסגר מרים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבעת ימים דהוו להו עשרין ותשעה בסיון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכתיב שלח לך אנשים ותניא בעשרים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ותשעה בסיון שלח משה מרגלים וכתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וישובו מתור הארץ מקץ ארבעים יום הני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ארבעים יום נכי חד הוו אמר אביי תמוז</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דההיא שתא מלויי מליוה דכתיב קרא עלי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מועד לשבור בחורי וכתיב ותשא כל העדה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ויתנו את קולם ויבכו העם בלילה ההוא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבה אמר ר' יוחנן (אותו היום ערב) תשעה באב היה אמר להם הקב"ה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אתם בכיתם בכיה של חנם ואני קובע לכם בכיה לדורות חרב הבית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בראשונה דכתיב ובחדש החמישי בשבעה לחדש היא שנת תשע עשרה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">[שנה] למלך נבוכדנצר מלך בבל בא נבוזראדן רב טבחים עבד מלך בבל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ירושלם וישרוף את בית ה' וגו' וכתיב ובחדש החמישי בעשור לחדש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">היא שנת תשע עשרה [שנה] למלך נבוכדנצר מלך בבל בא נבוזראדן רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טבחים עמד לפני מלך בבל בירושלם וגו' ותניא אי אפשר לומר בשבעה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שהרי כבר נאמר בעשור ואי אפשר לומר בעשור שהרי כבר נאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בשבעה הא כיצד בשבעה נכנסו נכרים להיכל ואכלו וקלקלו בו שביעי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמיני ותשיעי סמוך לחשכה הציתו בו את האור והיה דולק והולך כל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">היום כולו שנאמר אוי לנו כי פנה היום כי ינטו צללי ערב והיינו דאמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבי יוחנן אלמלי הייתי באותו הדור לא קבעתיו אלא בעשירי מפני שרובו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">של היכל בו נשרף ורבנן אתחלתא דפורענותא עדיפא ובשניה מנלן דתניא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מגלגלין זכות ליום זכאי וחובה ליום חייב אמרו כשחרב בית המקדש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בראשונה אותו היום ערב תשעה באב היה ומוצאי שבת היה ומוצאי שביעית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היתה ומשמרתה של יהויריב היתה והלוים היו אומרי' שירה ועומדין על דוכנם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ומה שירה היו אומרים וישב עליהם את אונם וברעתם יצמיתם ולא הספיקו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לומר יצמיתם ה' אלהינו עד שבאו נכרים וכבשום וכן בשניה נלכדה ביתר גמרא נחרשה העיר תניא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כשחרב טורנוסרופוס הרשע את ההיכל נגזרה גזרה על רבן גמליאל להריגה בא אדון אחד ועמד בבית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">המדרש ואמר בעל החוטם מתבקש בעל החוטם מתבקש שמע רבן גמליאל אזל טשא מינייהו אזל לגביה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בצנעא א"ל אי מצילנא לך מייתית לי לעלמא דאתי א"ל הן א"ל אשתבע לי אשתבע ליה סליק לאיגרא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נפיל ומית וגמירי דכי גזרי גזירתא ומית חד מינייהו מבטלי לגזרתייהו יצתה בת קול ואמרה אדון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זה מזומן לחיי העולם הבא תנו רבנן משחרב הבית בראשונה נתקבצו כיתות כיתות של פרחי כהונה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומפתחות ההיכל בידן ועלו לגג ההיכל ואמרו לפניו רבונו של עולם הואיל ולא זכינו להיות גזברין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נאמנים יהיו מפתחות מסורות לך וזרקום כלפי מעלה ויצתה כעין פיסת יד וקיבלתן מהם והם קפצו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ונפלו לתוך האור ועליהן קונן ישעיהו הנביא משא גיא חזיון מה לך איפוא כי עלית כולך לגגות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תשואות מלאה עיר הומיה קריה עליזה חלליך לא חללי חרב ולא מתי מלחמה אף בהקב"ה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נאמר מקרקר קיר ושוע אל ההר: משנכנס אב ממעטין בשמחה כו': אמר רב יהודה בריה דרב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שמואל בר שילת משמיה דרב כשם שמשנכנס אב ממעטין בשמחה כך משנכנס אדר מרבין בשמחה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>