<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:09.082461</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:09.082461</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בתולה נשאת"/><ContGemara/>גיהוץ שלנו ככיבוס שלהם ואי אמרת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ניעבד גיהוץ מעברא ליה חומרתא ההוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאתא לקמיה דרבן גמליאל ב"ר אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה רבי בעלתי ולא מצאתי דם אמרה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליה רבי עדיין בתולה אני אמר להן הביאו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לי שתי שפחות אחת בתולה ואחת בעולה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הביאו לו והושיבן על פי חבית של יין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בעולה ריחה נודף בתולה אין ריחה נודף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אף זו הושיבה ולא היה ריחה נודף אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לו לך זכה במקחך ונבדוק מעיקרא בגווה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גמרא הוה שמיע ליה מעשה לא הוה חזי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וסבר דלמא לא קים ליה בגווה דמלתא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שפיר ולאו אורח ארעא לזלזולי בבנות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ישראל ההוא דאתא לקמיה דרבן גמליאל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הזקן אמר לו רבי בעלתי ולא מצאתי דם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמרה לו רבי ממשפחת דורקטי אני שאין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">להן לא דם נדה ולא דם בתולים בדק</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבן גמליאל בקרובותיה ומצא כדבריה אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לו לך זכה במקחך אשריך שזכית למשפחת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דורקטי מאי דורקטי דור קטוע אמר רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חנינא תנחומים של הבל ניחמו רבן גמליאל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לאותו האיש דתני רבי חייא כשם שהשאור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יפה לעיסה כך דמים יפים לאשה ותנא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">משום רבי מאיר כל אשה שדמיה מרובין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בניה מרובים אתמר רבי ירמיה בר אבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר זכה במקחך אמר ליה ורבי יוסי בר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אבין אמר נתחייב במקחך אמר ליה בשלמא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">למאן דאמר נתחייב היינו דרבי חנינא אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למאן דאמר זכה מאי זכותא דלא אתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לידי ספק נדה ההוא דאתא לקמיה דרבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר ליה רבי בעלתי ולא מצאתי דם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמרה לו רבי עדיין בתולה הייתי ושני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בצורת הוה ראה רבי שפניהם שחורים צוה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליהן והכניסום למרחץ והאכילום והשקום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והכניסום לחדר בעל ומצא דם אמר לו לך זכה במקחך קרי רבי עליהם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">צפד עורם על עצמם יבש היה כעץ<EndGemara/><StartMishna/>מתני' בתולה כתובתה מאתים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואלמנה מנה בתולה אלמנה גרושה וחלוצה מן האירוסין כתובתן מאתים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ויש להן טענת בתולים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי אלמנה אמר רב חנא בגדתאה אלמנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">על שם מנה אלמנה מן האירוסין מאי איכא למימר איידי דהא קרי לה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלמנה הא נמי קרי לה אלמנה אלמנה דכתיבא באורייתא מאי איכא למימר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דעתידין רבנן דמתקני לה מנה ומי כתב קרא לעתיד אין דכתיב ושם הנהר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">השלישי חדקל הוא ההולך קדמת אשור ותנא רב יוסף אשור זו סליקא ומי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הואי אלא דעתידה הכא נמי דעתידה ואמר רב חנא בגדתאה מטר משקה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מרוה ומזבל ומעדן וממשיך אמר רבא בר רבי ישמעאל ואיתימא רב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יימר בר שלמיא מאי קרא תלמיה רוה נחת גדודיה ברביבים תמוגגנה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">צמחה תברך אמר רבי אלעזר מזבח מזיח ומזין מחבב מכפר היינו מכפר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היינו מזיח מזיח גזירות ומכפר עונות ואמר רב חנא בגדתאה תמרי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">משחנן משבען משלשלן מאשרן ולא מפנקן אמר רב אכל תמרים אל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יורה מיתיבי תמרים שחרית וערבית יפות במנחה רעות בצהרים אין כמותן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומבטלות שלשה דברים מחשבה רעה וחולי מעים ותחתוניות מי אמרינן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דלא מעלו עלויי מעלו ולפי שעתא טרדא מידי דהוה אחמרא דאמר מר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">השותה רביעית יין אל יורה ואיבעית אימא לא קשיא הא מקמי נהמא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הא לבתר נהמא דאמר אביי אמרה לי אם תמרי מקמי נהמא כי נרגא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לדיקולא בתר נהמא כי עברא לדשא דשא אמר רבא דרך שם דרגא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אמר רבא דרך גג פוריא א"ר פפא שפרין ורבין עליה אמר רב נחמן בר יצחק</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>