<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:56.116285</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:56.116285</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContGemara/>אירכס כתובתה אתו לקמיה דרב יוסף אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להו הכי אמר רב יהודה אמר שמואל זו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דברי ר' מאיר אבל חכמים אומרים משהא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אדם את אשתו שתים ושלש שנים בלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כתובה אמר ליה אביי והא אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר שמואל הלכה כרבי מאיר בגזירותיו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אי הכי זיל כתוב לה כי אתא רב דימי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר רבי שמעון בן פזי אמר רבי יהושע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן לוי משום בר קפרא מחלוקת בתחלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבל בסוף לדברי הכל אינה מוחלת ורבי יוחנן אמר בין בזו ובין בזו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מחלוקת אמר רבי אבהו לדידי מיפרשא לי מיניה דרבי יוחנן דאנא ורבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יהושע בן לוי לא פלגינן אהדדי מאי בתחלה דקאמר רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תחלת חופה ומאי סוף סוף ביאה וכי קאמינא אנא בין בזו ובין בזו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מחלוקת תחלת חופה וסוף חופה דהיא תחילת ביאה כי אתא רבין אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי שמעון בן פזי אמר רבי יהושע בן לוי משום בר קפרא מחלוקת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לבסוף אבל בתחלה דברי הכל מוחלת ורבי יוחנן אמר בין בזו ובין בזו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מחלוקת אמר רבי אבהו לדידי מיפרשא לי מיניה דרבי יוחנן דאנא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ורבי יהושע בן לוי לא פלגינן אהדדי מאי לבסוף דאמר רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סוף חופה ומאי תחלה תחלת חופה וכי קאמינא אנא בין בזו בין בזו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מחלוקת תחלת ביאה וסוף ביאה אמר רב פפא אי לאו דאמר רבי אבהו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לדידי מיפרשא לי מיניה דרבי יוחנן דאנא ורבי יהושע בן לוי לא פלגינן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אהדדי הוה אמינא רבי יוחנן ורבי יהושע בן לוי פליגי רב דימי ורבין לא פליגי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מאי סוף דקאמר רבין סוף חופה ומאי תחלה דקאמר רב דימי תחלת ביאה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מאי קמ"ל הא קמ"ל דפליגי תרי אמוראי אטעמא דנפשייהו ולא פליגי תרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמוראי אליבא דחד אמורא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נותנין לבתולה שנים עשר חודש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משתבעה הבעל לפרנס את עצמה וכשם שנותנין לאשה כך נותנין לאיש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לפרנס את עצמו ולאלמנה שלשים יום הגיע זמן ולא נישאו אוכלות משלו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואוכלות בתרומה רבי טרפון אומר נותנין לה הכל תרומה רבי עקיבא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אומר  מחצה חולין ומחצה תרומה היבם אינו מאכיל בתרומה עשתה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ששה חדשים בפני הבעל וששה חדשים בפני היבם ואפילו כולן בפני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הבעל חסר יום אחד בפני היבם או כולן בפני היבם חסר יום אחד בפני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הבעל אינה אוכלת בתרומה זו משנה ראשונה בית דין של אחריהן אמרו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>