<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:13.720361</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:13.720361</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="61">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContMishna/>בריי דאכלה ביעי הוו לה בני עינני דאכלה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כוורי הוו לה בני חינני דאכלה כרפסא הוו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לה בני זיותני דאכלה כוסברתא הוו לה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בני בישרני דאכלה אתרוגא הוו לה בני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ריחני ברתיה דשבור מלכא אכלה בה אמה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אתרוגא והוו מסקי לה לקמיה אבוה בריש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ריחני אמר רב הונא בדק לן רב הונא בר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חיננא היא אומרת להניק והוא אומר שלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להניק שומעין לה צערא דידה הוא הוא אומר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להניק והיא אומרת שלא להניק מהו כל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">היכא דלאו אורחה שומעין לה היא אורחה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והוא לאו אורחיה מאי בתר דידיה אזלינן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">או בתר דידה אזלינן ופשיטנא ליה מהא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עולה עמו ואינה יורדת עמו אמר רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הונא מאי קראה והיא בעולת בעל בעלייתו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של בעל ולא בירידתו של בעל ר' אלעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר מהכא כי היא היתה אם כל חי לחיים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ניתנה ולא לצער ניתנה: הכניסה לו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שפחה וכו': הא שארא עבדא ותימא ליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עיילית לך איתתא בחריקאי משום דאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לה הא טרחא לדידי ולדידה קמי דידך מאן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">טרח: שתים אינה מבשלת ואינה מניקה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכו': הא שארא עבדא ותימא ליה עיילית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לך איתתא אחריתי דטרחה לדידי ולדידה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וחדא לדידך ולדידה משום דאמר לה קמי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אורחי ופרחי מאן טרח: שלש אינה מצעת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">המטה: הא שארא עבדא ותימא ליה עיילית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לך אחריתי לאורחי ופרחי משום דאמר לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נפיש בני ביתא נפיש אורחי ופרחי אי הכי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אפי' ארבע נמי ארבע כיון דנפישי להו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מסייען אהדדי א"ר חנא ואיתימא ר' שמואל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בר נחמני לא הכניסה לו ממש אלא כיון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שראויה להכניס אע"פ שלא הכניסה תנא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אחד שהכניסה לו ואחד שצמצמה לו משלה:</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ארבע יושבת בקתדרא: אמר רב יצחק בר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חנניא אמר רב הונא אע"פ שאמרו יושבת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בקתדרא אבל מוזגת לו כוס ומצעת לו את</row>
		<row row_number="38" isdata="1">המטה ומרחצת לו פניו ידיו ורגליו אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רב יצחק בר חנניא אמר רב הונא כל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מלאכות שהאשה עושה לבעלה נדה עושה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לבעלה חוץ ממזיגת הכוס והצעת המטה והרחצת פניו ידיו ורגליו והצעת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">המטה אמר רבא לא אמרן אלא בפניו אבל שלא בפניו לית לן בה: ומזיגת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הכוס שמואל מחלפא ליה דביתהו בידא דשמאלא אביי מנחא ליה אפומא דכובא רבא אבי סדיא רב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פפא אשרשיפא אמר רב יצחק בר חנניא אמר רב הונא הכל משהין בפני השמש חוץ מבשר ויין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רב חסדא בשר שמן ויין ישן אמר רבא בשר שמן כל השנה כולה יין ישן בתקופת תמוז אמר רב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ענן בר תחליפא הוה קאימנא קמיה דמר שמואל ואייתו ליה תבשילא דארדי ואי לאו דיהב לי איסתכני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר רב אשי הוה קאימנא קמיה דרב כהנא ואייתו ליה גרגלידי דליפתא בחלא ואי לאו דיהב לי איסתכני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רב פפא אמר אפילו תמרתא דהנוניתא כללא דמילתא כל דאית ליה ריחא ואית ליה קיוהא אבוה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בר איהי ומנימין בר איהי חד ספי מכל מינא ומינא וחד ספי מחד מינא מר משתעי אליהו בהדיה ומר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לא משתעי אליהו בהדיה הנהו תרתין חסידי ואמרי לה רב מרי ורב פנחס בני רב חסדא מר קדים ספי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ומר מאחר ספי דקדים ספי אליהו משתעי בהדיה דמאחר ספי לא משתעי אליהו בהדיה אמימר ומר זוטרא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ורב אשי הוו קא יתבי אפיתחא דבי אזגור מלכא חליף ואזיל אטורנגא דמלכא חזייה רב אשי למר זוטרא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>