<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:48.263394</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:48.263394</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="62">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContGemara/>אכולהו והא ששה חדשים קאמר אינו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דומה מי שיש לו פת בסלו למי שאין לו פת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בסלו א"ל רבה בר רב חנן לאביי חמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונעשה גמל מאי א"ל רוצה אשה בקב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ותיפלות מעשרה קבין ופרישות: הספנים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחת לששה חדשים דברי ר' אליעזר: אמר רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ברונא אמר רב הלכה כר"א אמר רב אדא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר אהבה אמר רב זו דברי ר' אליעזר אבל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חכמים אומרים התלמידים יוצאין לת"ת ב'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וג' שנים שלא ברשות אמר רבא סמכו רבנן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אדרב אדא בר אהבה ועבדי עובדא בנפשייהו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כי הא דרב רחומי הוה שכיח קמיה דרבא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במחוזא הוה רגיל דהוה אתי לביתיה כל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מעלי יומא דכיפורי יומא חד משכתיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שמעתא הוה מסכיא דביתהו השתא אתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">השתא אתי לא אתא חלש דעתה אחית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דמעתא מעינה הוה יתיב באיגרא אפחית</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איגרא מתותיה ונח נפשיה עונה של תלמידי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חכמים אימת אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מע"ש לע"ש אשר פריו יתן בעתו אמר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהודה ואיתימא רב הונא ואיתימא רב נחמן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זה המשמש מטתו מע"ש לע"ש יהודה בריה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דר' חייא חתניה דר' ינאי הוה אזיל ויתיב בבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רב וכל בי שמשי הוה אתי לביתיה וכי הוה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אתי הוה קא חזי קמיה עמודא דנורא יומא חד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משכתיה שמעתא כיון דלא חזי ההוא סימנא אמר להו רבי ינאי כפו מטתו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שאילמלי יהודה קיים לא ביטל עונתו הואי כשגגה שיוצא מלפני השליט</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ונח נפשיה רבי איעסק ליה לבריה בי רבי חייא כי מטא למיכתב כתובה נח</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נפשה דרביתא אמר רבי ח"ו פסולא איכא יתיבו ועיינו במשפחות רבי אתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משפטיה בן אביטל ורבי חייא אתי משמעי אחי דוד אזיל איעסק ליה לבריה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בי ר' יוסי בן זימרא פסקו ליה תרתי סרי שנין למיזל בבי רב אחלפוה קמיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר להו ניהוו שית שנין אחלפוה קמיה אמר להו איכניס והדר איזיל הוה קא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מכסיף מאבוה א"ל בני דעת קונך יש בך מעיקרא כתיב תביאמו ותטעמו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולבסוף כתיב ועשו לי מקדש ושכנתי בתוכם אזיל יתיב תרתי סרי שני בבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב עד דאתא איעקרא דביתהו אמר רבי היכי נעביד נגרשה יאמרו ענייה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זו לשוא שימרה נינסיב איתתא אחריתי יאמרו זו אשתו וזו זונתו בעי עלה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רחמי ואיתסיאת: רבי חנניה בן חכינאי הוה קאזיל לבי רב בשילהי הלוליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דר"ש בן יוחאי א"ל איעכב לי עד דאתי בהדך לא איעכבא ליה אזל יתיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תרי סרי שני בבי רב עד דאתי אישתנו שבילי דמתא ולא ידע למיזל לביתיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אזל יתיב אגודא דנהרא שמע לההיא רביתא דהוו קרו לה בת חכינאי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בת חכינאי מלי קולתך ותא ניזיל אמר ש"מ האי רביתא דידן אזל בתרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הוה יתיבא דביתהו קא נהלה קמחא דל עינה חזיתיה סוי לבה פרח רוחה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר לפניו רבש"ע ענייה זו זה שכרה בעא רחמי עלה וחייה רבי חמא בר ביסא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אזיל יתיב תרי סרי שני בבי מדרשא כי אתא אמר לא איעביד כדעביד בן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חכינאי עייל יתיב במדרשא שלח לביתיה אתא ר' אושעיא בריה יתיב קמיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הוה קא משאיל ליה שמעתא חזא דקא מתחדדי שמעתיה חלש דעתיה אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אי הואי הכא הוה לי זרע כי האי על לביתיה על בריה קם קמיה הוא סבר למשאליה שמעתתא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">קא בעי אמרה ליה דביתהו מי איכא אבא דקאים מקמי ברא קרי עליה רמי בר חמא החוט</row>
		<row row_number="49" isdata="1">המשולש לא במהרה ינתק זה ר' אושעיא בנו של רבי חמא בר ביסא ר"ע רעיא דבן כלבא שבוע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הוה חזיתיה ברתיה דהוה צניע ומעלי אמרה ליה אי מקדשנא לך אזלת לבי רב אמר לה אין איקדשא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ליה בצינעה ושדרתיה שמע אבוה אפקה מביתיה אדרה הנאה מנכסיה אזיל יתיב תרי סרי שנין</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בבי רב כי אתא אייתי בהדיה תרי סרי אלפי תלמידי שמעיה לההוא סבא דקאמר לה עד כמה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>