<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:56.485768</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:56.485768</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="63">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContGemara/>קא מדברת אלמנות חיים אמרה ליה אי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לדידי ציית יתיב תרי סרי שני אחריני אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ברשות קא עבידנא הדר אזיל ויתיב תרי סרי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שני אחריני בבי רב כי אתא אייתי בהדיה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עשרין וארבעה אלפי תלמידי שמעה דביתהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הות קא נפקא לאפיה אמרו לה שיבבתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאילי מאני לבוש ואיכסאי אמרה להו יודע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">צדיק נפש בהמתו כי מטיא לגביה נפלה על</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אפה קא מנשקא ליה לכרעיה הוו קא מדחפי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לה שמעיה אמר להו שבקוה שלי ושלכם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלה הוא שמע אבוה דאתא גברא רבה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למתא אמר איזיל לגביה אפשר דמפר נדראי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אתא לגביה א"ל אדעתא דגברא רבה מי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נדרת א"ל אפילו פרק אחד ואפי' הלכה אחת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר ליה אנא הוא נפל על אפיה ונשקיה על</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כרעיה ויהיב ליה פלגא ממוניה ברתיה דר"ע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עבדא ליה לבן עזאי הכי והיינו דאמרי אינשי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רחילא בתר רחילא אזלא כעובדי אמה כך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עובדי ברתא רב יוסף בריה דרבא שדריה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אבוהי לבי רב לקמיה דרב יוסף פסקו ליה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שית שני כי הוה תלת שני מטא מעלי יומא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דכפורי אמר איזיל ואיחזינהו לאינשי ביתי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמע אבוהי שקל מנא ונפק לאפיה אמר ליה זונתך נזכרת איכא דאמרי אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליה יונתך נזכרת איטרוד לא מר איפסיק ולא מר איפסיק<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המורדת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">על בעלה פוחתין לה מכתובתה שבעה דינרין בשבת ר' יהודה אומר שבעה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">טרפעיקין עד מתי הוא פוחת עד כנגד כתובתה ר' יוסי אומר לעולם הוא פוחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והולך עד שאם תפול לה ירושה ממקום אחר גובה הימנה וכן המורד על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אשתו מוסיפין על כתובתה שלשה דינרין בשבת ר' יהודה אומר שלשה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טרפעיקין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מורדת ממאי רב הונא אמר מתשמיש המטה ר' יוסי ברבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חנינא אמר ממלאכה תנן וכן המורד על אשתו בשלמא למ"ד מתשמיש לחיי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלא למאן דאמר ממלאכה מי משועבד לה אין באומר איני זן ואיני מפרנס</row>
		<row row_number="32" isdata="1">והאמר רב האומר איני זן ואיני מפרנס יוציא ויתן כתובה ולאו לאמלוכי ביה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בעי: מיתבי אחת לי ארוסה ונשואה ואפי' נדה ואפילו חולה ואפי' שומרת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יבם (בשלמא למאן דאמר ממלאכה שפיר אלא למאן דאמר מתשמיש נדה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בת תשמיש היא אמר לך אינו דומה מי שיש לו פת בסלו למי שאין לו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איכא דאמרי) בשלמא למאן דאמר מתשמיש היינו דקתני חולה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>