<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:15.744823</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:15.744823</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="64">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContGemara/>משום דרב זביד גברא רבה הוא אפכיתו ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לדינא עילויה האמר רב כהנא מיבעיא בעי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לה רבא ולא פשיט השתא דלא אתמר לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הכי ולא הכי תפסה לא מפקינן מינה לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תפסה לא יהבינן לה ומשהינן לה תריסר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ירחי שתא אגיטא ובהנך תריסר ירחי שתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לית לה מזוני מבעל אמר רב טובי בר קיסנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר שמואל כותבין אגרת מרד על ארוסה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואין כותבין אגרת מרד על שומרת יבם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיתיבי אחת לי ארוסה ונשואה אפילו נדה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אפילו חולה ואפילו שומרת יבם לא קשיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כאן שתבע הוא כאן שתבעה היא דאמר רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תחליפא בר אבימי אמר שמואל תבע הוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נזקקין לו תבעה היא אין נזקקין לה במאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אוקימתא להא דשמואל בשתבעה היא האי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כותבין אגרת מרד על ארוסה לארוסה מיבעי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה הא לא קשיא תני לארוסה מאי שנא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שומרת יבם דלא דאמרינן לה זיל לא מפקדת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ארוסה נמי נימא לה זיל לא מפקדת אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בבאה מחמת טענה דאמרה בעינא חוטרא לידא ומרה לקבורה ה"נ שומרת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יבם בבאה מחמת טענה אלא אידי ואידי שתבע הוא ולא קשיא כאן לחלוץ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכאן לייבם דאמר ר' פדת אמר ר' יוחנן תבע לחלוץ נזקקין לו תבע לייבם אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נזקקין לו מאי שנא לייבם דלא דאמרינן ליה זיל ונסיב איתתא אחריתי לחלוץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נמי נימא ליה זיל ונסיב איתתא אחריתי אלא דאמר כיון דאגידא בי לא קא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יהבו לי אחריתי הכא נמי כיון דאגידא בי לא קא יהבו לי אחריתי אלא אידי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואידי שתבע לייבם ולא קשיא כאן כמשנה ראשונה כאן כמשנה אחרונה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דתנן מצות יבום קודמת למצות חליצה בראשונה שהיו מתכוונין לשום</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מצוה עכשיו שאין מתכוונין לשום מצוה אמרו מצות חליצה קודמת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למצות יבום: עד מתי הוא פוחת וכו': מאי טרפעיקין אמר רב ששת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אסתירא וכמה אסתירא פלגא דזוזא תניא נמי הכי ר' יהודה אומר שלשה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">טרפעיקין שהן תשע מעין מעה וחצי לכל יום אמר ליה רבי חייא בר יוסף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לשמואל מאי שנא איהו דיהבינן ליה דשבת ומאי שנא איהי דלא יהבינן לה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דשבת איהי דמיפחת קא פחית לא מיחזי כשכר שבת איהו דאוסופי קא מוספא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>