<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:48.821401</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:48.821401</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="68">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מציאת האשה"/><ContGemara/>בטלי כסף או בטלי זהב אמר היינו דאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבי אלעזר בואו ונחזיק טובה לרמאין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שאלמלא הן היינו חוטאין בכל יום שנאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וקרא עליך אל ה' והיה בך חטא ותני רבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חייא בר רב מדיפתי רבי יהושע בן קרחה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אומר כל המעלים עיניו מן הצדקה כאילו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עובד עבודת כוכבים כתיב הכא השמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לך פן יהיה דבר עם לבבך בליעל וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">התם יצאו אנשים בני בליעל מה להלן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עבודת כוכבים אף כאן עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ת"ר המסמא את עינו והמצבה את בטנו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והמקפח את שוקו אינו נפטר מן העולם עד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שיבא לידי כך המקבל צדקה ואין צריך לכך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">סופו אינו נפטר מן העולם עד שיבא לידי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כך תנן התם אין מחייבין אותו למכור את</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ביתו ואת כלי תשמישו ולא והתניא היה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משתמש בכלי זהב ישתמש בכלי כסף בכלי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כסף ישתמש בכלי נחושת אמר רב זביד לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קשיא הא במטה ושולחן הא בכוסות וקערות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מאי שנא כוסות וקערות דלא דאמר מאיסי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לי מטה ושולחן נמי אמר לא מקבל עילואי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רבא בריה דרבה במחרישה דכספא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב פפא אמר לא קשיא כאן קודם שיבא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לידי גיבוי כאן לאחר שיבא לידי גיבוי:</row>
		<row row_number="25" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' יתומה שהשיאתה אמה או אחיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מדעתה וכתבו לה במאה או בחמשים זוז</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יכולה היא משתגדיל להוציא מידן מה שראוי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להנתן לה רבי יהודה אומר אם השיא את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הבת הראשונה ינתן לשניה כדרך שנתן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לראשונה וחכ"א פעמים שאדם עני והעשיר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">או עשיר והעני אלא שמין את הנכסים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ונותנין לה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר שמואל לפרנסה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמין באב מתיבי הבנות ניזונות ומתפרנסות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מנכסי אביהן כיצד אין אומרים אילו אביה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קיים כך וכך היה נותן לה אלא שמין את</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הנכסים ונותנין לה מאי לאו פרנסת הבעל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר רב נחמן בר יצחק לא בפרנסת עצמה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הא ניזונות ומתפרנסות קתני מאי לאו אחת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פרנסת הבעל ואחת פרנסת עצמה לא אידי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואידי בפרנסת עצמה ולא קשיא הא באכילה ובשתיה והא בלבושא וכיסויא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תנן וחכ"א פעמים שאדם עני והעשיר או עשיר והעני אלא שמין הנכסים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ונותנין לה מאי עני ומאי עשיר אי נימא עני עני בנכסים עשיר עשיר בנכסים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מכלל דתנא קמא סבר אפילו עשיר והעני כדמעיקרא יהבינן לה הא לית ליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלא לאו עני עני בדעת עשיר עשיר בדעת וקתני שמין את הנכסים ונותנין לה אלמא לא אזלינן בתר אומדנא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ותיובתא דשמואל הוא דאמר כרבי יהודה דתנן רבי יהודה אומר אם השיא בת הראשונה ינתן לשניה כדרך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנתן לראשונה ונימא הלכה כרבי יהודה אי אמר הלכה כרבי יהודה הוה אמינא דוקא השיאה דגלי דעתיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אבל לא השיאה לא קמ"ל טעמא דר' יהודה דאזלינן בתר אומדנא לא שנא השיאה ולא שנא לא השיאה והאי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דקתני השיאה להודיעך כחן דרבנן דאע"ג דהשיאה וגלי דעתיה לא אזלינן בתר אומדנא א"ל רבא לרב חסדא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דרשינן משמך הלכה כר' יהודה א"ל יהא רעוא כל כי הני מילי מעלייתא תדרשו משמאי ומי אמר רבא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הכי והתניא רבי אומר בת הניזונת מן האחין נוטלת עישור נכסים ואמר רבא הלכתא כרבי לא קשיא הא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דאמידניה הא דלא אמידניה הכי נמי מסתברא דאמר רב אדא בר אהבה מעשה ונתן לה רבי אחד משנים עשר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בנכסים קשיין אהדדי אלא לאו ש"מ הא דאמידניה הא דלא אמידניה ש"מ גופא אמר רבי בת הניזונת מן האחין</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נוטלת עישור נכסים אמרו לו לרבי לדבריך מי שיש לו עשר בנות ובן אין לו לבן במקום בנות כלום אמר להן</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כך אני אומר ראשונה נוטלת עישור נכסים שניה במה ששיירה ושלישית במה ששיירה וחוזרות וחולקות בשוה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>