<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:17.724563</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:17.724563</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="75">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המדיר את אשתו"/><ContGemara/>ולא הכום בני ישראל כי נשבעו להם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נשיאי העדה וכמה רבים רב נחמן בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יצחק אמר  שלשה ימים שנים רבים שלשה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר' יצחק אמר עשרה עדה כתיב בהו ר"מ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר כל נדר שצריך חקירת חכם לא יחזיר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר' אלעזר אומר לא אסרו צריך אלא מפני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאינו צריך במאי קמיפלגי רבי מאיר סבר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אדם רוצה שתתבזה אשתו בב"ד ר' אלעזר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סבר אין אדם רוצה שתתבזה אשתו בב"ד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבא אמר הכא באשה חשובה עסקינן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דאמר לא ניחא לי דאיתסר בקרובותיה אי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הכי סיפא דקתני אבל הוא שהלך אצל חכם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והתירו אצל רופא וריפא אותו מקודשת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליתני אינה מקודשת ולימא הכא באדם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חשוב עסקינן דאמרה לא ניחא לי דאיתסר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בקריביה איהי בכל דהו ניחא לה כדריש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לקיש דאמר ר"ל טב למיתב טן דו מלמיתב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ארמלו אביי אמר דשומשמנא גברא כורסיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בי חראתא רמי לה רב פפא אמר דנפסא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גברא תיקרייה בסיפי בבא ותיתיב רב אשי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר דקלסא גברא לא בעי טלפחי לקידרא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תנא וכולן מזנות ותולות בבעליהן: כל מומין שפוסלין וכו': תנא הוסיפו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עליהן זיעה ושומא וריח הפה והני בכהני לא פסלי והתנן הזקן והחולה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והמזוהם ותנן מומין אלו בין קבועין בין עוברין פסולין באדם א"ר יוסי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בר' חנינא לא קשיא כאן בזיעה עוברת כאן בזיעה שאינה עוברת רב אשי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר זיעה אמזוהם קא רמית התם גבי כהנים אפשר לעברה בקיוהא דחמרא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ומריח הפה נמי אפשר דנקט פילפלא בפומיה ועביד עבודה אבל גבי אשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא אפשר האי שומא היכי דמיא אי דאית בה שער הכא והכא פסלה אי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דלא אית בה שער אי שומא גדולה היא הכא והכא פסלה אי שומא קטנה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">היא הכא והכא לא פסלה דתניא שומא שיש בה שער ה"ז מום אין בה שער</row>
		<row row_number="31" isdata="1">גדולה ה"ז מום קטנה אין זה מום ואיזוהי גדולה פירש רשב"ג עד כאיסר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">האיטלקי א"ר יוסי בר' חנינא בעומדת על פדחתה פדחתה ראה וניפייס הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ר פפא בעומדת לה תחת כפה של ראשה וזימנין דמתחזיא וזימנין דלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתחזיא א"ר חסדא הא מילתא מגברא רבה שמיע לי ומנו ר' שילא נשכה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כלב ונעשה מקומו צלקת הרי זה מום א"ר חסדא קול עבה באשה ה"ז מום</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנאמר כי קולך ערב ומראך נאוה: תני ר' נתן ביראה בין דדי אשה טפח</row>
		<row row_number="37" isdata="1">סבר רב אחא בריה דרבא קמיה דרב אשי למימר טפח למעליותא א"ל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רב אשי גבי מומין תניא וכמה אמר אביי שלש אצבעות תניא ר' נתן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אומר כל אשה שדדיה גסין משל חברותיה ה"ז מום וכמה א"ר מיישא בר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בריה דרבי יהושע בן לוי משמיה דר' יהושע בן לוי טפח ומי איכא כי האי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">גוונא אין דאמר רבה בר בר חנה אני ראיתי ערביא אחת שהפשילה דדיה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לאחוריה והניקה את בנה ולציון יאמר איש ואיש יולד בה והוא יכוננה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עליון א"ר מיישא בר בריה דר' יהושע בן לוי אחד הנולד בה ואחד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">המצפה לראותה אמר אביי וחד מינייהו עדיף כתרי מינן אמר רבא וחד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מינן כי סליק להתם עדיף כתרי מינייהו דהא רבי ירמיה דכי הוה הכא לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הוה ידע מאי קאמרי רבנן כי סליק להתם קרי לן בבלאי טפשאי:</row>
		<row row_number="47" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' היו בה מומין ועודה בבית אביה האב צריך להביא ראיה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שמשנתארסה היו בה מומין הללו ונסתחפה שדהו נכנסה לרשות הבעל הבעל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">צריך להביא ראיה שעד שלא נתארסה היו בה מומין אלו והיה מקחו מקח</row>
		<row row_number="50" isdata="1">טעות דברי ר"מ וחכמים אומרים במה דברים אמורים במומין שבסתר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>