<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:15.424466</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:15.424466</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="77">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המדיר את אשתו"/><ContGemara/>התם כי אמרה הוינא בהדיה שבקינן לה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכא אף על גב דאמרה הוינא בהדיה לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבקינן לה והרי מוכה שחין דאף על גב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמרה הוינא בהדיה לא שבקינן לה דתנן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חוץ ממוכה שחין מפני שממקתו וקתני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">התם כי אמרה דיירנא בהדיה בסהדי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שבקינן לה הכא אע"ג דאמרה דיירנא בהדיה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בסהדי לא שבקינן לה תניא אמר רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יוסי שח לי זקן אחד מאנשי ירושלים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עשרים וארבעה מוכי שחין הן וכולן אמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חכמים תשמיש קשה להן ובעלי ראתן קשה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מכולן ממאי הוי דתניא הקיז דם ושימש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הויין לו בנים ויתיקין הקיזו שניהם ושימשו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הויין לו בנים בעלי ראתן אמר רב פפא לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמרן אלא דלא טעים מידי אבל טעים מידי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לית לן בה מאי סימניה דלפן עיניה ודייבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נחיריה ואיתי ליה רירא מפומיה ורמו דידבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עילויה ומאי אסותיה אמר אביי פילא ולודנא גירדא דאגוזא וגירדא דאשפא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכליל מלכא ומתחלא דדיקלא סימקא ושליק להו בהדי הדדי ומעייל ליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לביתא דשישא ואי לא איכא ביתא דשישא מעייל ליה לביתא דשב לבני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואריחא ונטיל ליה תלת מאה כסי על רישיה עד דרפיא ארעיתא דמוחיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וקרע למוחיה ומייתי ארבע טרפי דאסא ומדלי כל חד כרעא ומותיב חד ושקיל בצבתא וקלי ליה דאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא הדר עילויה מכריז רבי יוחנן הזהרו מזבובי של בעלי ראתן רבי זירא לא הוה יתיב בזיקיה רבי אלעזר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא עייל באהליה רבי אמי ורבי אסי לא הוו אכלי מביעי דההיא מבואה ריב"ל מיכרך בהו ועסיק בתורה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר אילת אהבים ויעלת חן אם חן מעלה על לומדיה אגוני לא מגנא כי הוה שכיב אמרו ליה למלאך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">המות זיל עביד ליה רעותיה אזל איתחזי ליה א"ל אחוי לי דוכתאי אמר ליה לחיי א"ל הב לי סכינך דלמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מבעתת לי באורחא יהבה ניהליה כי מטא להתם דלייה קא מחוי ליה שוור נפל לההוא גיסא נקטיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בקרנא דגלימיה א"ל בשבועתא דלא אתינא אמר קודשא בריך הוא אי איתשיל אשבועתא ניהדר אי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא לא ניהדר אמר ליה הב לי סכינאי לא הוה קא יהיב ליה נפקא בת קלא ואמרה ליה הב ניהליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמיתבעא לברייתא מכריז אליהו קמיה פנו מקום לבר ליואי פנו מקום לבר ליואי אזל אשכחיה לר'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמעון בן יוחאי דהוה יתיב על תלת עשר תכטקי פיזא אמר ליה את הוא בר ליואי אמר ליה הן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נראתה קשת בימיך אמר ליה הן אם כן אי אתה בר ליואי ולא היא דלא הואי מידי אלא סבר לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחזיק טיבותא לנפשאי רבי חנינא בר פפא שושביניה הוה כי הוה קא ניחא נפשיה אמרו ליה למלאך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">המות זיל עביד ליה רעותיה אזל לגביה ואיתחזי ליה אמר ליה שבקי תלתין יום עד דנהדר תלמודאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאמרי אשרי מי שבא לכאן ותלמודו בידו שבקיה לבתר תלתין יומין אזל איתחזי ליה א"ל אחוי לי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דוכתאי א"ל לחיי א"ל הב לי סכינך דלמא מבעתת לי באורחא אמר ליה כחברך בעית למיעבד לי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר ליה אייתי ספר תורה וחזי מי איכא מידי דכתיב ביה דלא קיימתיה אמר ליה מי איכרכת בבעלי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ראתן ואיעסקת בתורה ואפילו הכי כי נח נפשיה אפסיק ליה עמודא דנורא בין דידיה לעלמא וגמירי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דלא מפסיק עמודא דנורא אלא לחד בדרא או לתרין בדרא קרב לגביה רבי אלכסנדרי אמר עשה בשביל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כבוד חכמים לא אשגח עשה בשביל כבוד אביך לא אשגח עשה בשביל כבוד עצמך איסתלק אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אביי לאפוקי ממאן דלא קיים (אפילו אות אחת) אמר ליה רב אדא בר מתנא לאפוקי ממר דלא אית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליה מעקה לאיגריה ולא היא מיהוה הוה וההיא שעתא הוא דשדייה זיקא אמר ר' חנינא מפני מה אין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעלי ראתן בבבל מפני שאוכלין תרדין ושותין שכר של היזמי אמר רבי יוחנן מפני מה אין מצורעין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בבבל מפני שאוכלין תרדין ושותין שכר ורוחצין במי פרת:<EndChapter name = "המדיר את אשתו"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="45" isdata="0">הדרן עלך המדיר את אשתו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>