<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:00.044121</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:00.044121</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="110">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני דייני גזירות "/><ContMishna/>מתני' המוציא שטר חוב על חברו והלה<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוציא שמכר לו את השדה אדמון אומר יכול</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוא שיאמר אילו הייתי חייב לך היה לך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">להפרע את שלך כשמכרת לי את השדה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וחכ"א זה היה פקח שמכר לו את הקרקע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מפני שהוא יכול למשכנו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ט דרבנן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שפיר קאמר אדמון באתרא דיהבי זוזי והדר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כתבי שטרא כ"ע לא פליגי דמצי א"ל היה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לך לפרוע את שלך כשמכרת לי את השדה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כי פליגי באתרא דכתבי שטרא והדר יהבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זוזי אדמון סבר איבעי ליה למימסר מודעא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ורבנן סברי חברך חברא אית ליה וחברא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דחברך חברא אית ליה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שנים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שהוציאו שטר חוב זה על זה אדמון אומר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אילו הייתי חייב לך כיצד אתה לוה ממני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וחכ"א זה גובה שטר חובו וזה גובה שטר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חובו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אתמר שנים שהוציאו שטר חוב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זה על זה רב נחמן אמר זה גובה וזה גובה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב ששת אמר הפוכי מטרתא למה לי אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">זה עומד בשלו וזה עומד בשלו דכולי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עלמא עידית ועידית בינונית ובינונית זיבורית וזיבורית ודאי הפוכי מטרתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הוא כי פליגי דאית ליה לחד בינונית ולחד זיבורית רב נחמן סבר זה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גובה וזה גובה קסבר בשלו הן שמין אתי בעל זיבורית וגבי ליה לבינונית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דהוה גביה עידית ואתא ההוא ושקיל זיבורית ורב ששת אמר הפוכי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מטרתא למה לי קסבר בשל כל אדם הן שמין סוף סוף כי אתי ההוא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בינונית דנפשיה קשקיל ולרב נחמן מאי חזית דאתי בעל זיבורית ברישא ליתי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בעל בינונית ברישא וליגבי זיבורית וליהדר וליגבי ניהליה לא צריכא דקדים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תבעיה סוף סוף כי אתו למגבי בהדי הדדי קאתו אלא לא צריכא דאית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליה לחד עידית ובינונית ואית ליה לחד זיבורית מר סבר בשלו הן שמין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ומר סבר בשל כל אדם הן שמין תנן וחכ"א זה גובה וזה גובה תרגמה רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נחמן אליבא דרב ששת כגון שלוה זה לעשר וזה לחמש ה"ד אילימא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ראשון לעשר ושני לחמש בהא לימא אדמון אילו הייתי חייב לך כיצד אתה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לוה ממני הא לא מטא זמניה אלא ראשון לחמש ושני לעשר ה"ד אי דמטא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">זמניה מ"ט דרבנן ואי דלא מטא זמניה הא לא מטא זמניה ומ"ט דאדמון</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא צריכא דאתא בההוא יומא דמשלם חמש מר סבר עביד איניש דיזיף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליומיה ומ"ס לא עביד איניש דיזיף ליומיה רמי בר חמא אמר הכא ביתמי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עסקינן דיתמי מיגבא גבי אגבויי לא מגבינן מינייהו והא זה גובה וזה גובה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קתני זה גובה וזה ראוי לגבות ואין לו אמר רבא שתי תשובות בדבר חדא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דזה גובה וזה גובה קתני ועוד לגבינהו ארעא ליתמי וליהדר וליגבינהו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מינייהו כדרב נחמן דאמר ר"נ אמר רבה בר אבוה יתומים שגבו קרקע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בחובת אביהן בעל חוב חוזר וגובה אותן מהן קשיא ולוקמה דאית להו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליתמי זיבורית ואית ליה לדידיה עידית ובינונית דאזלי יתמי גבו בינונית</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ומגבו ליה זיבורית דאי נמי בשל כל אדם הן שמין הא אין נפרעין מנכסי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יתומים אלא מזיבורית הני מילי היכא דלא תפס אבל היכא דתפס תפס:</row>
		<row row_number="45" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' שלש ארצות לנשואין יהודה ועבר הירדן והגליל אין מוציאין מעיר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לעיר ומכרך לכרך אבל באותה הארץ מוציאין מעיר לעיר ומכרך לכרך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>