<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:52.693747</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:52.693747</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="111">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני דייני גזירות "/><ContGemara/>שאין בה סמיכה עמידה שיש בה סמיכה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נוחה הימנה וכן אמרו יצחק ושמעון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואושעיא אמרו דבר אחד הלכה כר' יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בפרדות דתניא רבי יהודה אומר פרדה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שתבעה אין מרביעין עליה לא סוס ולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חמור אלא מינה אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצחק זה רבי יצחק נפחא שמעון זה ר"ש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בן פזי ואמרי לה ר"ל אושעיא זה רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אושעיא ברבי אמר ר' אלעזר עמי הארצות אינן חיים שנאמר מתים בל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יחיו וגו' תניא נמי הכי מתים בל יחיו יכול לכל ת"ל רפאים בל יקומו במרפה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עצמו מדברי תורה הכתוב מדבר א"ל ר' יוחנן לא ניחא למרייהו דאמרת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להו הכי ההוא במרפה עצמו לעבודת כוכבים הוא דכתיב א"ל מקרא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחר אני דורש דכתיב כי טל אורות טליך וארץ רפאים תפיל כל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">המשתמש באור תורה אור תורה מחייהו וכל שאין משתמש באור תורה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אין אור תורה מחייהו כיון דחזייה דקמצטער א"ל רבי מצאתי להן תקנה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מן התורה ואתם הדבקים בה' אלהיכם חיים כולכם היום וכי אפשר לדבוקי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בשכינה והכתיב כי ה' אלהיך אש אוכלה אלא כל המשיא בתו לתלמיד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חכם והעושה פרקמטיא לתלמידי חכמים והמהנה תלמידי חכמים מנכסיו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מעלה עליו הכתוב כאילו מדבק בשכינה כיוצא בדבר אתה אומר לאהבה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את ה' אלהיך ולדבקה בו וכי אפשר לאדם לידבק בשכינה אלא כל המשיא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בתו לתלמיד חכם והעושה פרקמטיא לתלמידי חכמים והמהנה תלמידי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חכמים מנכסיו מעלה עליו הכתוב כאילו מדבק בשכינה א"ר חייא בר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יוסף עתידין צדיקים שמבצבצין ועולין בירושלים שנאמר ויציצו מעיר כעשב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הארץ ואין עיר אלא ירושלים שנאמר וגנותי אל העיר הזאת וא"ר חייא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בר יוסף עתידים צדיקים שיעמדו במלבושיהן ק"ו מחטה מה חטה שנקברה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ערומה יוצאה בכמה לבושין צדיקים שנקברו בלבושיהן על אחת כמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וכמה וא"ר חייא בר יוסף עתידה א"י שתוציא גלוסקאות וכלי מילת שנאמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יהי פסת בר בארץ ת"ר יהי פסת בר בארץ בראש הרים אמרו עתידה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חטה שתתמר כדקל ועולה בראש הרים ושמא תאמר יש צער לקוצרה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תלמוד לומר ירעש כלבנון פריו הקב"ה מביא רוח מבית גנזיו ומנשבה עליה ומשרה את סלתה ואדם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יוצא לשדה ומביא מלא פיסת ידו וממנה פרנסתו ופרנסת אנשי ביתו עם חלב כליות חטה אמרו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עתידה חטה שתהא כשתי כליות של שור הגדול ואל תתמה שהרי שועל קינן בלפת ושקלוהו ומצאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בו ששים ליטרין בליטרא של צפורי תניא אמר רב יוסף מעשה בשיחין באחד שהניח לו אביו שלשה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בדי חרדל ונפשח אחד מהן ונמצאו בו תשעה קבין חרדל ועציו סיככו בו סוכת יוצרין: אמר ר"ש בן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תחליפא קלח של כרוב הניח לנו אבא והיינו עולים ויורדים בו בסולם ודם ענב תשתה חמר אמרו לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כעולם הזה העולם הבא העולם הזה יש בו צער לבצור ולדרוך העולם הבא מביא ענוה אחת בקרון או</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בספינה ומניחה בזוית ביתו ומספק הימנה כפטוס גדול ועציו מסיקין תחת התבשיל ואין לך כל ענבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וענבה שאין בה שלשים גרבי יין שנא' ודם ענב תשתה חמר אל תקרי חמר אלא חומר כי אתא רב דימי אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מאי דכתיב אוסרי לגפן עירה אין לך כל גפן וגפן שבא"י שאין צריך עיר אחת לבצור ולשורקה בני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אתונו אין לך כל אילן סרק שבא"י שאינו מוציא משוי שתי אתונות ושמא תאמר אין בו יין ת"ל כבס</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ביין לבושו ושמא תאמר אינו אדום ת"ל ודם ענב תשתה חמר ושמא תאמר אינו מרוה ת"ל סותה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ושמא תאמר אין בו טעם ת"ל חכלילי עינים מיין כל חיך שטועמו אומר לי לי ושמא תאמר לנערים יפה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולזקנים אינו יפה ת"ל ולבן שנים מחלב אל תיקרי לבן שינים אלא לבן שנים פשטיה דקרא במאי כתיב כי אתא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב דימי אמר אמרה כנסת ישראל לפני הקב"ה רבונו של עולם רמוז בעיניך דבסים מחמרא ואחוי לי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שיניך דבסים מחלבא מסייע ליה לר' יוחנן דאמר ר' יוחנן טוב המלבין שינים לחבירו יותר ממשקהו חלב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנאמר ולבן שנים מחלב אל תקרי לבן שינים אלא לבון שינים רב חייא בר אדא מקרי דרדקי דר"ל הוה איפגר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תלתא יומי ולא אתא כי אתא א"ל אמאי איפגרת א"ל דלית אחת הניח לי אבא ובצרתי ממנה יום ראשון</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ג' מאות אשכולות אשכול לגרב יום שני בצרתי ג' מאות אשכולות שתי אשכולות לגרב יום שלישי בצרתי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ממנה ג' מאות אשכולות שלש אשכולות לגרב והפקרתי יותר מחציה א"ל אי לאו דאיפגרת הוה עבדא טפי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רמי בר יחזקאל איקלע לבני ברק חזנהו להנהו עיזי דקאכלן תותי תאיני וקנטיף דובשא מתאיני וחלבא טייף</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מנייהו ומיערב בהדי הדדי אמר היינו זבת חלב ודבש א"ר יעקב בן דוסתאי מלוד לאונו שלשה מילין פעם אחת</row>
		<row row_number="52" isdata="1">קדמתי בנשף והלכתי עד קרסולי בדבש של תאינים אמר ר"ל לדידי חזי לי זבת חלב ודבש של צפורי והוי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שיתסר מילין אשיתסר מילין אמר רבה בר בר חנה לדידי חזי לי זבת חלב ודבש של כל ארץ ישראל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>