<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:13.246663</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:13.246663</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו מקומן"/><ContMishna/>עלה בכבש ופנה לסובב ובא לו לקרן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דרומית מזרחית מזרחית צפונית צפונית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מערבית מערבית דרומית שירי הדם היה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שופך על יסוד דרומית ונאכלין לפנים מן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הקלעים לזכרי כהונה בכל מאכל ליום ולילה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עד חצות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' היכי עביד רבי יוחנן ורבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלעזר חד אמר נותן אמה אילך ואמה אילך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וחד אמר מחטא ויורד כנגד חודו של קרן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אליבא דרבי אלעזר בר"ש דאמר היא עצמה אינה נעשית אלא בגופה של</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קרן דכולי עלמא לא פליגי כי פליגי אליבא דרבי מר סבר אמה אילך ואמה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אילך כנגד קרן הוא ומר סבר כנגד חודה אין טפי לא מיתיבי חטאת הציבור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והיחיד כיצד מתן דמן היה עולה לכבש ופנה לסובב ובא לו לקרן דרומית</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מזרחית וטובל באצבעו הימנית המיומנת שבימין מן הדם שבמזרק וחומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בגודלו מלמעלה ובאצבעו קטנה מלמטה ומחטא ויורד כנגד חודה של קרן עד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שמכלה כל הדם שבאצבע וכן כל קרן וקרן הכי קאמר מצוה בחודה אי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עבד אמה אילך ואמה אילך לית לן בה: מאי רבי ומאי רבי אלעזר בר' שמעון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דתניא דמים העליונים ניתנין מחוט הסיקרא ולמעלה דמים התחתונים ניתנין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מחוט הסיקרא ולמטן דברי רבי רבי אלעזר ברבי שמעון אומר במה דברים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמורין בעולת העוף אבל בחטאת בהמה היא עצמה אין נעשית אלא על גופה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">של קרן אמר רבי אבהו מאי טעמא דרבי דכתיב וההראל ארבע אמות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומההראל ולמעלה וגו' ארבע אמות הוא דהויא אמר רב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומקום קרנות ארבע מקום קרנות ד' הויא אלא אימא רשות קרנות ד': תנן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">התם חוט של סיקרא חוגרו באמצע להבדיל בין דמים העליונים לדמים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">התחתונים מנא הני מילי אמר רב אחא בר רב קטינא שנאמר והיתה הרשת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עד חצי המזבח התורה נתנה מחיצה להבדיל בין דמים העליונים לדמים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">התחתונים: שירי הדם כו': ת"ר אל יסוד מזבח זה יסוד דרומי אתה אומר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זה יסוד דרומי או אינו אלא יסוד מערבי וילמד סתום מן המפורש אמרת ילמד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ירידתו מן הכבש ליציאתו מן ההיכל מה יציאתו מן ההיכל בסמוך לו אף</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ירידתו מן הכבש בסמוך לו: תניא רבי ישמעאל אומר זה וזה יסוד מערבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ר' שמעון בן יוחאי אומר זה וזה יסוד דרומי בשלמא למאן דאמר יסוד מערבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קסבר ילמד סתום מן המפורש אלא למאן דאמר יסוד דרומי מ"ט א"ר אסי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קסבר האי תנא כוליה מזבח בצפון קאי ל"א כוליה פתח בדרום קאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>