<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:38.473851</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:38.473851</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="55">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו מקומן"/><ContGemara/>גמ' מנא לן דבעי צפון דתני רבה בר רב<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">חנן קמיה דרבא ועשיתם שעיר עזים אחד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לחטאת מה חטאת בצפון אף שלמי צבור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בצפון אמר ליה רבא וכי חטאת מהיכן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למדה מעולה דבר הלמד בהיקש חוזר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומלמד בהיקש אלא מדתני רב מרי בריה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרב כהנא על עולותיכם ועל זבחי שלמיכם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מה עולה קדשי קדשים אף זבחי שלמי צבור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קדשי קדשים מה עולה בצפון אף זבחי שלמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">צבור בצפון אלא היקשא קמא למאי אתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כי חטאת מה חטאת אינה נאכלת אלא לזכרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כהונה אף זבחי שלמי צבור לזכרי כהונה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר ליה אביי אי הכי גבי איל נזיר דכתיב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והקריב את קרבנו לה' כבש בן שנתו תמים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחד לעולה וכבשה אחת בת שנתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">[תמימה] לחטאת ואיל אחד [תמים]</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לשלמים הכי נמי נימא דהקיש הכתוב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לחטאת מה חטאת אינה נאכלת אלא לזכרי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כהונה אף איל נזיר נמי אינו נאכל אלא לזכרי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כהונה הכי השתא התם כיון דכתיב ולקח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכהן את הזרוע בשלה מן האיל מכלל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דכוליה בעלים אכלי ליה זרוע בשלה מיהא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא ליתאכיל אלא לזכרי כהונה קשיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואיבעית אימא קדשי אקרי קדשי קדשים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא איקרו ואלא למאי הלכתא איתקש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר רבא שאם גלח על אחד משלשתן יצא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' התודה ואיל נזיר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קדשים קלים שחיטתן בכל מקום בעזרה ודמן טעון שתי מתנות שהן ארבע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ונאכלין בכל העיר לכל אדם בכל מאכל ליום ולילה עד חצות המורם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מהם כיוצא בהן אלא שהמורם נאכל לכהנים לנשיהם ולבניהם ולעבדיהם:</row>
		<row row_number="30" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר את חזה התנופה ואת שוק התרומה תאכלו במקום טהור אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבי נחמיה וכי ראשונים בטומאה אכלום אלא טהור מכלל שהוא טמא טהור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מטומאת מצורע וטמא מטומאת זב ואיזה זה זה מחנה ישראל ואימא טהור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מטומאת זב וטמא מטומאת מת ואיזה זה זה מחנה לויה אמר אביי אמר קרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואכלתם אותה במקום קדוש אותה במקום קדוש ולא אחרת במקום קדוש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אפקה למחנה לויה הדר כתיב במקום טהור אפקה למחנה ישראל רבא אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אותה במקום קדוש ולא אחרת במקום קדוש אפקה לגמרי הדר כתב רחמנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תאכלו במקום טהור עיילא למחנה ישראל ואימא עיילא למחנה לויה לחדא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מעיילינן לתרתי לא מעיילינן אי הכי אפוקי נמי לחדא מפקינן מתרתי לא מפקינן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ועוד לא תוכל לאכול בשעריך כתיב אלא מחוורתא כדאביי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שלמים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קדשים קלים שחיטתן בכל מקום בעזרה ודמן טעון שתי מתנות שהן ארבע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ונאכלין בכל העיר לכל אדם בכל מאכל לשני ימים ולילה אחד המורם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מהם כיוצא בהם אלא שהמורם נאכל לכהנים לנשיהם ולבניהם ולעבדיהם:</row>
		<row row_number="43" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר ושחטו פתח אהל מועד ושחט אותו לפני אהל מועד ושחט אותו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לפני אהל מועד להכשיר את כל הרוחות בקדשים קלים ק"ו לצפון ומה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קדשי קדשים שלא הוכשרו בכל הרוחות הוכשרו בצפון קדשים קלים שהוכשרו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בכל הרוחות אינו דין שהוכשרו בצפון רבי אליעזר אומר לא נאמר הכתוב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אלא להכשיר צפון שיכול והלא דין הוא ומה קדשים קלים שהוכשרו בכל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הרוחות לא הוכשר מקומן אצל קדשי קדשים קדשי קדשים שלא הוכשרו אלא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בצפון אינו דין שלא הוכשר מקומן אצל קדשים קלים ת"ל אהל מועד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>