<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:38.659727</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:38.659727</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו מקומן"/><ContGemara/>ועולה גופה מנלן דכתיב אל יסוד מזבח</row>
		<row row_number="2" isdata="1">העולה למד על עולת חובה שטעונה יסוד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אי מה להלן שתי מתנות שהן ארבע אף</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כאן שתי מתנות שהן ארבע אמר אביי למה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לי למכתב סביב בעולה סביב בחטאת הוו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שני כתובין הבאין כאחד וכל שני כתובין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הבאין כאחד אין מלמדין הניחא למ"ד אין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מלמדין אלא למ"ד מלמדין מאי איכא למימר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הוי אשם שלשה ושלשה ודאי אין מלמדין:</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הבכור נאכל לכהנים: ת"ר מנין לבכור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנאכל לשני ימים ולילה שנאמר ובשרם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יהיה לך כחזה התנופה וכשוק הימין הקישו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הכתוב לחזה ושוק של שלמים מה שלמים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נאכלין לשני ימים ולילה אחד אף בכור נאכל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשני ימים ולילה אחד וזו שאלה נשאלה לפני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חכמים בכרם ביבנה בכור לכמה נאכל נענה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ר"ט ואמר לשני ימים ולילה אחד היה שם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תלמיד אחד שבא לבית המדרש לפני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חכמים תחלה ור' יוסי הגלילי שמו אמר לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי מנין לך אמר לו בני שלמים קדשים קלים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ובכור קדשים קלים מה שלמים נאכלין לשני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ימים ולילה אחד אף בכור נאכל לשני ימים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולילה אחד אמר לו רבי בכור מתנה לכהן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחטאת ואשם מתנה לכהן מה חטאת ואשם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליום ולילה אף בכור ליום ולילה אמר לו נדון דבר מ(תוך) דבר ונלמד דבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מ(תוך) דבר מה שלמים אין באין על חטא אף בכור אינו בא על חטא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מה שלמים נאכלים לשני ימים ולילה אחד אף בכור נאכל לשני ימים ולילה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחד אמר לו רבי נדון דבר מדבר ילמד דבר מדבר חטאת ואשם מתנה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לכהן ובכור מתנה לכהן מה חטאת ואשם אין באין בנדר ונדבה אף בכור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אינו בנדר ונדבה מה חטאת ואשם נאכלין ליום אחד אף בכור נאכל ליום</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחד קפץ ר"ע ונסתלק ר"ט אמר לו הרי הוא אומר ובשרם יהיה לך הקישן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הכתוב לחזה ושוק של שלמים מה שלמים נאכלין לשני ימים ולילה אחד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אף בכור נאכל לשני ימים ולילה אחד אמר לו היקשתו לחזה ושוק של</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שלמים ואני מקישו לחזה ושוק של תודה מה תודה נאכלת ליום ולילה אף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בכור נאכל ליום ולילה אמר לו הרי הוא אומר ובשרם יהיה לך שאין ת"ל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לך יהיה ומה ת"ל לך יהיה הוסיף הכתוב הויה אחרת בבכור וכשנאמרו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דברים לפני ר' ישמעאל אמר להן צאו ואמרו לו לר"ע טעיתה תודה מהיכן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">למדה משלמים [וכי] דבר הלמד בהיקש חוזר ומלמד בהיקש הא אין עליך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לידון בלשון אחרון אלא בלשון ראשון ור' ישמעאל האי לך יהיה מאי עביד לי'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לימד על בכור בעל מום שהוא מתנה לכהן שלא מצינו בכל התורה ור"ע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יליף ליה מבשרם חד תם וחד בעל מום ור' ישמעאל מבשרם דהנך בכורות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קאמר במאי קמיפלגי מ"ס הימנו ודבר אחר הוי היקש ומ"ס לא הוי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">היקש בשלמא למ"ד לא הוי היקש היינו דכתיב וכן יעשה לאהל מועד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כשם שמזה לפני ולפנים אחת למעלה ושבע למטה מדם הפר כך מזה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בהיכל וכשם שלפני ולפנים אחת למעלה ושבע למטה מדם השעיר כך מזה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בהיכל אלא למ"ד הוי היקש מאי איכא למימר מקומות הוא דגמרי מהדדי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>