<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:36.228434</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:36.228434</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="58">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "קדשי קדשים"/><ContGemara/>רבי יוסי אומר זה סימן כל הניטל בפנים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לינתן בחוץ אינו נותן אלא בסמוך שאין לפנים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכל הניטל בחוץ לינתן לפנים אינו ניטל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא בסמוך שאין לפנים כל הניטל בפנים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לינתן בחוץ מאי ניהו אילימא שירים בהדיא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כתיב בהו אל יסוד מזבח העולה אשר פתח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אהל מועד ותו כל הניטל בחוץ לינתן בפנים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מאי ניהו אילימא גחלים של יום הכיפורים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בהדיא כתיב בהו ולקח מלא המחתה גחלי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אש וגו' אלא כל הניטל בפנים לינתן בחוץ</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שני בזיכי לבונה של לחם הפנים דגמרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משירים הניטל בחוץ לינתן בפנים גחלים דכל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יומא ויומא דגמרן מגחלים של יום הכפורים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ומאי קסבר אי קסבר כוליה מזבח בדרום קאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשרים ושבע בעי למיתי ואי נמי קסבר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קדושת היכל ואולם חדא היא עשרים ותרתי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעי מיתי ואי קסבר חציו בצפון וחציו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בדרום חד סרי בעי למיתי ואלא קסבר קדושת היכל ואולם חדא מילתא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היא שית בעי למיתי אלא לאו משום דקסבר כוליה מזבח בצפון קאי והני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ארבע אמות אמה יסוד ואמה סובב ואמה מקום קרנות ואמה מקום רגלי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכהנים דכי מסגו לקמיה טפי תו ליכא פתח אמר רב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הא מני רבי יהודה היא דתניא ר"י אומר מזבח ממוצע ועומד באמצע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">העזרה ושלשים ושתים אמות היו לו עשר אמות כנגד פתחו של היכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחת עשרה אמה מיכן ואחת עשרה אמה מיכן נמצא מזבח מכוון כנגד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">היכל סוף סוף לרבי יהודה חד סרי בעי למיתי ואי קסבר קדושת היכל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואולם חדא מילתא היא שית בעי למיתי מי סברת הני ארבע אמות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בהדי אמה יסוד ואמה סובב ארבע אמות בר מאמה יסוד ואמה סובב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ונוקמה כרבי יוסי ובממוצע משום דרבי יהודה שמענא ליה ממוצע בהדיא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ורב שרביא אמר הא מני רבי יוסי הגלילי היא דתניא רבי יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אומר מתוך שנאמר ונתת את הכיור בין אהל מועד וגומר ואת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>