<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:58.965400</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:58.965400</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="62">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "קדשי קדשים"/><ContGemara/>ולא על גבי מחילות אמר רב יוסף לאו היינו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דתניא ויכינו (את) המזבח על מכונותיו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שהגיעו לסוף מדותיו והכתיב הכל בכתב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מיד ה' עלי השכיל אלא אמר רב יוסף קרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אשכח ודרש ויאמר דויד זה הוא בית ה'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">האלהים וזה מזבח לעולה לישראל כי בית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מה בית ששים אמה אף מזבח ששים אמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשלמא בית מינכרא צורתו אלא מזבח מנא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ידעי אמר רבי אלעזר ראו מזבח בנוי ומיכאל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">השר הגדול עומד ומקריב עליו ור' יצחק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נפחא אמר אפרו של יצחק ראו שמונח</row>
		<row row_number="12" isdata="1">באותו מקום ור' שמואל בר נחמני אמר מכל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הבית כולו הריחו ריח קטרת משם הריחו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ריח אברים אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שלשה נביאים עלו עמהם מן הגולה אחד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שהעיד להם על המזבח ואחד שהעיד להם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על מקום המזבח ואחד שהעיד להם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שמקריבין אף על פי שאין בית במתניתא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תנא ר"א בן יעקב אומר שלשה נביאים עלו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עמהן מן הגולה אחד שהעיד להם על המזבח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ועל מקום המזבח ואחד שהעיד להם שמקריבין אף על פי שאין בית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואחד שהעיד להם על התורה שתכתב אשורית ת"ר קרן וכבש ויסוד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וריבוע מעכבין מדת ארכו ומדת רחבו ומדת קומתו אין מעכבין מנה"מ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר רב הונא אמר קרא המזבח כל מקום שנאמר המזבח לעכב אלא מעתה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כיור לרבי וסובב לרבי יוסי ברבי יהודה הכי נמי דמעכב דכתי' ונתתה אותה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תחת כרכוב המזבח מלמטה ותניא איזהו כרכוב רבי אומר זה כיור רבי יוסי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ברבי יהודה אומר זה הסובב אין דתניא אותו היום נפגמה קרן מזבח והביאו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בול של מלח וסתמוהו ולא מפני שכשר לעבודה אלא שלא יראה מזבח</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פגום שכל מזבח שאין לו קרן וכבש ויסוד וריבוע פסול רבי יוסי ברבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יהודה אומר אף הסובב ת"ר איזהו כרכוב בין קרן לקרן מקום הילוך רגלי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הכהנים אמה אטו הכהנים בין קרן לקרן הוו אזלי אלא אימא ומקום הילוך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רגלי הכהנים אמה והכתיב תחת כרכובו מלמטה עד חציו אמר רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נחמן בר יצחק תרי הוו חד לנוי וחד לכהנים דלא נשתרקו מדת ארכו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומדת רחבו ומדת קומתו אין מעכבין א"ר מני ובלבד שלא יפחתנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממזבח שעשה משה וכמה אמר רב יוסף אמה מחכו עליה חמש אמות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ארך וחמש אמות רוחב רבוע יהיה המזבח אמר ליה אביי דלמא מקום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מערכה קאמר מר א"ל מר דגברא רבה הוא ידע מאי קאמינא קרי עלייהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>