<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:14.214521</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:14.214521</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="62">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "קדשי קדשים"/><ContGemara/>בני קטורה בני אחתיה דרבי טרפון הוו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יתבי קמיה דרבי טרפון פתח ואמר ויוסף</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אברהם ויקח אשה ושמה יוחני אמרי ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קטורה כתיב קרי עליהם בני קטורה אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אביי בר הונא אמר רב חמא בר גוריא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">גזירין שעשה משה אורכן אמה ורוחבן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמה ועוביין כמחק גודש סאה אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ירמיה באמה גדומה אמר רב יוסף ולאו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היינו דתניא על העצים אשר על האש אשר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">על המזבח שלא יהו עצים יוצאין מן המזבח</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כלום תנן התם כבש היה לדרומה של</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מזבח אורך שלשים ושתים על רוחב שש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עשרה מנא ה"מ אמר רב הונא אמר קרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושחט אותו על ירך המזבח צפונה שיהא ירך בצפון ופניו בדרום אימא ירך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בצפון ופניו בצפון אמר רבא רמי גברא אאפיה א"ל אביי אדרבה תריץ</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואותיב גברא א"ל רבוע כתיב והא מיבעי ליה דמרבע רבועי מי כתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מרובע וליטעמיך מי כתיב רבוץ א"ל רבוע כתיב דמשמע הכי ומשמע הכי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ותנא מייתי לה מהכא דתניא רבי יהודה אומר ומעלותיהו פנות קדים כל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פינות שאתה פונה לא יהו אלא דרך ימין למזרח ואימא שמאל למזרח לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ס"ד דתני רמי בר (יחזקיה) ים שעשה שלמה עומד על שנים עשר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">(עמודים) בקר שלשה פונים צפונה ושלשה פונים ימה ושלשה פונים נגבה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ושלשה פונים מזרחה כל פינות שאתה פונה לא יהו אלא דרך ימין למזרח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ההוא מיבעי ליה לגופיה א"כ פונים פונים למה לי שאל רבי שמעון בן יוסי בן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לקוניא את ר' יוסי אומר היה ר"ש בן יוחי אויר יש בין כבש למזבח אמר לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואתה אי אתה אומר כן והלא כבר נאמר ועשית עולותיך הבשר והדם מה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דם בזריקה אף בשר בזריקה אמר לו שאני אומר עומד בצד מערכה וזורק א"ל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כשהוא זורק למערכה דלוקה הוא זורק או למערכה שאינה דלוקה הוא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זורק הוי אומר למערכה דלוקה הוא זורק התם משום דלא אפשר רב פפא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר כי דם מה דם אויר קרקע מפסיקו אף בשר אויר קרקע מפסיקו אמר רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יהודה שני כבשים קטנים יוצאין מן הכבש שבהן פונים ליסוד ולסובב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומובדלין מן המזבח מלא נימא משום שנאמר סביב ורבי אבהו אמר רבוע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואיצטריך למכתב סביב ואיצטריך למכתב רבוע דאי כתב רחמנא סביב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוה אמינא דעגיל מעגל כתב רחמנא רבוע ואי כתב רחמנא רבוע הוה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמינא דאריך וקטין כתב רחמנא סביב תנן התם הכבש והמזבח ששים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושתים הני שיתין וארבעה הוו נמצא פורח אמה על יסוד ואמה על סובב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>