<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:14.417950</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:14.417950</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="64">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "קדשי קדשים"/><ContGemara/>הקפה ברגל אמר רבא דיקא נמי דקתני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נותנין לו יין לנסך ולא קתני אומר לו נסך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ש"מ ת"ר כל העולין למזבח עולין דרך ימין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ויורדין דרך שמאל עולין דרך מזרח ויורדין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרך מערב חוץ מן העולה לשלשה דברים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הללו שעולים דרך מערב ויורדין דרך מערב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עולין דרך ימין ויורדין דרך ימין דרך ימין דרך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמאל הוא אמר רבינא תני שמאל רבא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר מאי ימין ימין דמזבח ומאי שמאל שמאל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דגברא וניתני או אידי ואידי דמזבח או אידי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואידי דגברא קשיא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' חטאת העוף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כיצד היה נעשית (עלה לכבש ופנה לסובב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בא לו לקרן דרומית מזרחית) היה מולק את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ראשה ממול ערפה ואינו מבדיל ומזה מדמה על קיר המזבח שירי הדם היה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מתמצה על היסוד ואין למזבח אלא דמה וכולה לכהנים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר והזה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדם החטאת מגוף החטאת הא כיצד אוחז בראש ובגוף ומזה על קיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">המזבח ולא על קיר הכבש ולא על קיר היכל ולא על קיר אולם ואיזה זה קיר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">התחתון או אינו אלא קיר העליון ודין הוא ומה בהמה שעולתה למטה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חטאתה למעלה עוף שעולתו למעלה אינו דין שחטאתו למעלה ת"ל והנשאר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בדם ימצה אל יסוד המזבח קיר שהשירין שלו מתמצים ליסוד ואיזה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זה קיר התחתון ונעביד מעילאי והדר נעביד מתתאי אמר רבא מי כתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ימצה ימצה כתיב דממילא משמע אמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כיצד מולקין חטאת העוף אוחז גפיו בשתי אצבעות ושתי רגלים בשתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אצבעות ומותח צוארה על רוחב גודלו ומולקה במתניתא תנא ציפרא מלבר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אוחז גפיו בשתי אצבעות ושני רגלים בשתי אצבעות ומותח צוארו על רוחב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שתי אצבעותיו ומולק וזו עבודה קשה שבמקדש זו היא ותו לא והאיכא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמיצה וחפינה אלא אימא זו עבודה קשה מעבודות קשות שבמקדש:</row>
		<row row_number="28" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' עולת העוף כיצד נעשית עלה לכבש ופנה לסובב בא לו לקרן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דרומית מזרחית היה מולק את ראשה ממול ערפה ומבדיל ומיצה את דמה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">על קיר המזבח נטל את הראש והקיף בית מליקתו למזבח וספגו במלח וזרקו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">על גבי האשים בא לו לגוף והסיר את המוראה ואת הנוצה ואת בני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">המעיים היוצאין עמם והשליכן לבית הדשן שיסע ולא הבדיל ואם הבדיל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כשר סופגו במלח וזרקו על גבי האשים לא הסיר המוראה ולא הנוצה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואת בני מעיים היוצאין עמם ולא ספגו במלח כל ששינה בה מאחר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמיצה את דמה כשירה הבדיל בחטאת ולא הבדיל בעולה פסול</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיצה את דם הראש ולא מיצה דם הגוף פסולה דם הגוף ולא מיצה דם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הראש כשירה חטאת העוף שמלקה שלא לשמה מיצה דמה שלא לשמה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לשמה ושלא לשמה או שלא לשמה ולשמה פסול עולת העוף כשירה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ובלבד שלא עלתה לבעלים לשם חובה אחד חטאת העוף ואחד עולת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">העוף שמלקן ושמיצה את דמן לאכול דבר שדרכו לאכול ולהקטיר דבר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שדרכו להקטיר חוץ למקומו פסול ואין בו כרת חוץ לזמנו פיגול וחייבין עליו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כרת ובלבד שיקריב המתיר כמצותו כיצד קרב המתיר כמצותו מלק</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בשתיקה ומיצה הדם חוץ לזמנו או שמלק חוץ לזמנו ומיצה הדם בשתיקה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">או שמלק ומיצה הדם חוץ לזמנו זהו שקרב המתיר כמצותו כיצד לא קרב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">המתיר כמצותו מלק חוץ למקומו מיצה הדם חוץ לזמנו או שמלק חוץ</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לזמנו ומיצה הדם חוץ למקומו או שמלק ומיצה הדם חוץ למקומו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>