<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:17.061265</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:17.061265</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="91">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל התדיר"/><ContGemara/>ואף ע"ג דמוספין קדישי אטו שבת למוספין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אהנאי לתמידין לא אהנאי ת"ש מוספי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבת קודמין למוספי ראש חודש אטו ראש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חודש למוספין דידיה אהני למוספי שבת לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אהני תא שמע מוספי ראש חודש קודמין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למוספי ראש השנה אע"ג דראש השנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קדשה אטו ראש השנה למוספי דידיה אהני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למוספי ראש חודש לא אהני ת"ש ד"א ברכת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היין תדירה וברכת היום אינה תדירה ותדיר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושאינו תדיר תדיר קודם אע"ג דברכת היום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קדישה אטו שבת לברכת היום אהנאי לברכת היין לא אהנאי תא שמע</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמר רבי יוחנן הלכה מתפלל אדם של מנחה ואח"כ של מוספין אטו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שבת לתפלת מוספין אהנאי לתפלת מנחה לא אהנאי ת"ש שלמים של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמש חטאת ואשם של יום שלמים של אמש קודמין הא אידי ואידי דיום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חטאת ואשם קדמי ואע"ג דשלמים תדירי אמר רבא מצוי קאמרת תדיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קמיבעיא לן מצוי לא קמיבעיא לן אמר ליה רב הונא בר יהודה לרבא אטו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מצוי לאו תדיר והתניא אוציא את הפסח שאינו תדיר ולא אוציא את המילה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שהיא תדירה מאי תדירה תדירה במצות ואיבעית אימא מילה לגבי פסח כי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תדיר דמיא איבעיא להו תדיר ושאינו תדיר וקדים ושחט לשאינו תדיר מאי מי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמרינן כיון דשחטיה מקריב ליה או דלמא יהיב לאחר דממרס בדמו עד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דמקריב ליה לתדיר והדר מקריב לשאינו תדיר אמר רב הונא מסורא ת"ש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שלמים של אמש חטאת ואשם של יום של אמש קודם לשל יום הא דיום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דומיא דאמש וה"ד דקדים שחטיה לשלמים חטאת ואשם קדמי דלמא שלמים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאמש וחטאת ואשם דיום היכי משכחת לה דשחטינהו לתרוייהו אבל לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שחטינהו לתרוייהו תיבעי לך ת"ש ד"א ברכת היין תדירה וברכת היום אינה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תדירה ותדיר ושאינו תדיר תדיר קודם ה"נ דכיון דאתיין כמאן דשחיטי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תרוייהו דמי ת"ש דא"ר יוחנן הלכה מתפלל אדם של מנחה ואח"כ של מוספין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ה"נ כיון דמטי זמן תפלת מנחה כמאן דשחיטי תרוייהו דמי אמר ליה רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אחא בריה דרב אשי לרבינא שחטו קודם חצות פסול מפני שנאמר בו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בין הערבים קודם לתמיד כשר ויהא ממרס בדמו עד שיזרוק הדם הכא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">במאי עסקינן כגון דקדים שחטיה לתמיד ברישא אמר ליה רב אחא סבא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לרב אשי מתניתין נמי דיקא דקתני עד שיזרק הדם (תמיד) ולא קתני עד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שישחוט ויזרק דם ש"מ: ובכולן כהנים רשאין כו': מאי טעמא אמר קרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">למשחה לגדולה כדרך שהמלכים אוכלין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אמר רבי שמעון אם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ראית שמן שהוא מתחלק בעזרה אין צריך לשאול מהו אלא מותר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רקיקי מנחות ישראל ולוג שמן של מצורע אם ראית שמן שהוא ניתן על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גבי האישים אין צריך לשאול מהו אלא מותר רקיקי מנחת כהנים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ומנחת כהן משיח שאין מתנדבין שמן רבי טרפון אומר מתנדבין שמן:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>