<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:41.414623</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:41.414623</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="100">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "טבול יום"/><ContGemara/>רבא אמר אידי ואידי אחר חצות ול"ק כאן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קודם ששחטו וזרקו עליו כאן לאחר ששחטו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וזרקו עליו א"ל רב אדא בר מתנה לרבא אחר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ששחטו וזרקו את דמו מה דהוה הוה א"ל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבינא אכילת פסחים מעכבא מדרבה בר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב הונא א"ל ציית מאי דקאמר לך רבך מאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרבה בר רב הונא דתניא יום שמועה כיום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קבורה למצות שבעה ושלשים ולאכילת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פסחים כיום ליקוט עצמות אחד זה ואחד זה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">טובל ואוכל בקדשים לערב הא גופא קשיא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרת יום שמועה כיום קבורה למצות שבעה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ושלשים ולאכילת פסחים כיום ליקוט עצמות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מכלל דיום קבורה אפילו לערב נמי לא אכיל והדר תני אחד זה ואחד זה טובל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואוכל בקדשים לערב אמר רב חסדא תנאי היא רבה בר רב הונא אמר ל"ק</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כאן ששמע שמועה על מתו סמוך לשקיעת החמה וכן שליקטו לו עצמות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">סמוך לשקיעת החמה וכן שמת לו מת וקברו סמוך לשקיעת החמה וכאן לאחר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שקיעת החמה לאחר שקה"ח מאי דהוה הוה אלא ש"מ אכילת פסחים מעכבא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רב אשי אמר מאי אחד זה ואחד זה ה"ק אחד יום שמועה ואחד יום ליקוט טובל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואוכל בקדשים לערב והא דרב אשי בדותא היא מכדי עלה קאי זה וזה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מיבעי ליה אלא ש"מ בדותא היא ומאי תנאי דתניא עד מתי מתאונן עליו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כל היום רבי אומר כל זמן שלא נקבר במאי עסקינן אילימא ביום מיתה מי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">איכא דלית ליה דיום מיתה דתפיס לילו מדרבנן ותו רבי אומר כל זמן שלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נקבר הא קברו אישתרי ליה ומי איכא דלית ליה ואחריתה כיום מר אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רב ששת איום קבורה קאי מתקיף רב יוסף אלא הא דקתני השומע על</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מתו כמלקט עצמות טובל ואוכל בקדשים לערב מכלל דיום קבורה אפילו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לערב נמי לא אכיל הא מני אלא תריץ עד מתי מתאוננין עליו כל אותו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">היום ולילו רבי אומר כל זמן שלא נקבר [אבל נקבר] בלא לילו אמרוה קמיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דר' ירמיה אמר גברא רבה כרב יוסף לימא הכי לימא דרבי לקולא והתניא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עד מתי מתאונן עליו כל זמן שאינו נקבר אפילו מכאן ועד עשרה ימים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דברי רבי וחכ"א אין מתאונן עליו אלא אותו היום בלבד אלא תריץ הכי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עד מתי הוא מתאונן עליו כל אותו היום בלא לילו רבי אומר כל זמן שלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נקבר ואם נקבר תופס לילו אמרוה קמיה דרבא מדקאמר רבי יום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קבורה תופס לילו מדרבנן מכלל דיום מיתה תופס לילו מדאורייתא וסבר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבי אנינות לילה דאורייתא והתניא הן היום אני היום אסור ולילה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מותר ולדורות בין ביום ובין בלילה אסור דברי רבי יהודה רבי אומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אנינות לילה אינה מדברי תורה אלא מדברי סופרים לעולם דרבנן היא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>