<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:41.642056</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:41.642056</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="102">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "טבול יום"/><ContGemara/>ואין זר רואה את הנגעים וא"ת אהרן הסגירה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אהרן קרוב הוא ואין קרוב רואה את</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הנגעים אלא כבוד גדול חלק לה הקב"ה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">למרים אותה שעה אני כהן ואני מסגירה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אני חולטה ואני פוטרה קתני מיהת משה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זר ואין זר רואה את הנגעים אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בר יצחק שאני מראות נגעים דאהרן ובניו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כתובין בפרשה מיתיבי חמש שמחות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היתה אלישבע יתירה על בנות ישראל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יבמה מלך אישה כהן גדול בנה סגן בן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בנה משוח מלחמה ואחיה נשיא שבט</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואבילה על שני בניה קתני מיהת יבמה מלך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מלך אין כ"ג לא אימא אף מלך כתנאי ויחר אף ה' במשה רבי יהושע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בן קרחה אומר כל חרון אף שבתורה נאמר בו רושם וזה לא נאמר בו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רושם ר"ש בן יוחי אומר אף זה נאמר בו רושם שנאמר הלא אהרן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחיך הלוי והלא כהן הוא הכי קאמר אני אמרתי אתה כהן והוא לוי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עכשיו הוא כהן ואתה לוי וחכמים אומרים לא נתכהן משה אלא שבעת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ימי המלואים בלבד ויש אומרים לא פסקה כהונה אלא מזרעו של משה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנאמר ומשה איש האלהים בניו יקראו על שבט הלוי ואומר משה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואהרן בכהניו ושמואל בקוראי שמו מאי ואומר וכי תימא לדורות הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דכתיב ואומר משה ואהרן בכהניו וכל חרון אף שבתורה נאמר בו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רושם והכתיב ויצא (משה) מעם פרעה בחרי אף ולא א"ל ולא מידי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר ר"ל סטרו ויצא ומי אמר ר"ל הכי והכתיב ונצבת לקראתו על</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שפת היאור ואמר ר"ל מלך הוא והסביר לו פנים ורבי יוחנן אמר רשע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא והעיז פניך בו איפוך א"ר ינאי לעולם תהא אימת מלכות עליך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דכתיב וירדו כל עבדיך אלה אלי ואילו לדידיה לא קאמר ליה רבי יוחנן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר מהכא ויד ה' היתה אל אליהו וישנס מתניו וירץ לפני אחאב אמר עולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בקש משה מלכות ולא נתנו לו דכתיב אל תקרב הלום ואין הלום אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מלכות שנאמר מי אנכי ה' אלהים [וגו'] כי הביאתני עד הלום מתיב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבא רבי ישמעאל אומר יבמה מלך אמר רבא לו ולזרעו קאמר וכל היכא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דכתיב הלום לדורות הוא והא גבי שאול דכתיב הבא עוד הלום איש הוא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אין זרעו לא איבעית אימא הא הוה איש בשת ואיבעית אימא שאני שאול</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאפי' בגויה לא קאים כדר' אלעזר אמר רבי חנינא בשעה שפוסקים גדולה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאדם פוסקים לו ולזרעו עד סוף כל הדורות שנאמר לא יגרע מצדיק עיניו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואת מלכים לכסא וגו' ואם הגיס דעתו הקב"ה משפילו שנאמר ואם אסורים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בזקים ילכדון בחבלי עוני: בעלי מומין בין בעלי מומין כו': מנא ה"מ דת"ר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כל זכר לרבות בעלי מומין למאי אי לאכילה הרי כבר נאמר לחם אלהיו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מקדשי הקדשים יאכל אלא לחלוקה תניא אידך כל זכר לרבות בעלי מומין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">למאי אי לאכילה הרי כבר אמור אי לחלוקה הרי כבר אמור שיכול אין לי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא תם ונעשה בעל מום בעל מום מעיקרו מנין ת"ל כל זכר תניא אידך כל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">זכר לרבות בעל מום למאי אי לאכילה הרי כבר אמור ואי לחלוקה הרי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כבר אמור ואי לבעל מום מעיקרו הרי כבר אמור שיכול אין לי אלא בעל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מום קבוע בעל מום עובר מנין ת"ל כל זכר כלפי לייא אמר רב ששת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">איפוך רב אשי אמר לעולם לא תיפוך ואיצטריך סלקא דעתך אמינא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>