<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:43.805195</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:43.805195</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="111">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוחט והמעלה"/><ContMishna/>שחט בחוץ והעלה בחוץ חייב נמצא דרך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכשירו בפנים פטורו בחוץ דרך הכשירו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מבחוץ פטורו בפנים ר"ש אומר כל שחייבין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עליו בחוץ חייבין על כיוצא בו בפנים שהעלה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בחוץ חוץ מן השוחט בפנים ומעלה בחוץ:</row>
		<row row_number="6" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' האי הכשירו חיובו הוא תני חיובו:</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ר"ש אומר [וכו']: אהיכא קאי אילימא ארישא קאי המולק עוף בפנים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והעלה בחוץ חייב מלק בחוץ והעלה בחוץ פטור וא"ל ר"ש כי היכי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דפנים מיחייב בחוץ נמי מיחייב האי כל שחייבין עליו בחוץ כל שחייבין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עליו בפנים מיבעי ליה אלא כי היכי דבחוץ לא מיחייב בפנים נמי לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליחייב האי כל שאין חייבין עליו בחוץ מיבעי ליה אלא אסיפא קאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השוחט עוף בפנים והעלה בחוץ פטור שחט בחוץ והעלה בחוץ חייב ואמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליה ר"ש כי היכי דבפנים לא מיחייב בחוץ נמי לא מיחייב האי כל שאין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חייבין מיבעי ליה אלא כי היכי דבחוץ מיחייב בפנים נמי מיחייב הא קתני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חוץ מן השוחט בפנים והמעלה בחוץ אמר זעירי שחיטת בהמה בלילה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">איכא בינייהו והכי קאמר [וכן] השוחט בהמה בפנים בלילה והעלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בחוץ פטור שחט בחוץ בלילה והעלה בחוץ חייב ר"ש אומר כל שחייבין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עליו בחוץ חייבין על כיוצא בו בפנים והעלה בחוץ חוץ מן השוחט עוף</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בפנים והעלה בחוץ רבא אמר קבלה בכלי חול איכא בינייהו וה"ק [וכן]</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המקבל בכלי חול בפנים והעלה בחוץ פטור המקבל בכלי חול בחוץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והעלה בחוץ חייב ר"ש אומר כל שחייבין עליו בחוץ חייבין על כיוצא בו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בפנים והעלו בחוץ חוץ מן השוחט עוף בפנים והעלו בחוץ השתא דתני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אבוה דשמואל בר רב יצחק המולק עוף בפנים והעלו בחוץ חייב מלק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בחוץ והעלה בחוץ פטור ור"ש מיחייב ר"ש התם קאי ותני כל שחייבין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עליו בפנים והעלה בחוץ חייבין עליו בחוץ<EndGemara/><StartMishna/>מתני' חטאת שקבל דמה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בכוס אחד נתן בחוץ וחזר ונתן בפנים בפנים וחזר ונתן בחוץ חייב שכולו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ראוי בפנים קבל דמה בשתי כוסות נתן שניהם בפנים פטור שניהם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בחוץ חייב אחד בפנים ואחד בחוץ פטור אחד בחוץ ואחד בפנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חייב על החיצון והפנימי מכפר למה הדבר דומה למפריש חטאתו ואבדה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והפריש אחרת תחתיה ואח"כ נמצאת הראשונה והרי שתיהן עומדות שחט</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שתיהן בפנים פטור שתיהן בחוץ חייב אחת בפנים ואחת בחוץ פטור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחת בחוץ ואחת בפנים חייב על החיצונה והפנימית מכפרת כשם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שדמה פוטר את בשרה כך היא פוטרת את בשר חבירתה:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>