<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:20.050293</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:20.050293</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="118">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרת חטאת "/><ContGemara/>ולו תאנת שילה מקום שכל הרואה אותו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מתאנח עליו על אכילת קדשים שלו רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבהו אמר אמר קרא בן פרת יוסף בן פרת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עלי עין עין שלא רצתה לזון וליהנות מדבר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאינו שלו תזכה ותאכל כמלא עיניה רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוסי ברבי חנינא אמר ורצון שוכני סנה עין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שלא רצתה ליהנות מדבר שאינו שלו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תזכה ותאכל בין השנואין תנא רואה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאמרו רואה כולו ולא המפסיק בינו לבינו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ליה רבי שמעון בן אליקום לר' אלעזר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אסברא לך כגון בי כנישתא דמעון אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב פפא רואה שאמרו לא רואה כולו אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רואה מקצתו בעי רב פפא עומד ורואה יושב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואינו רואה מאי בעי ר' ירמיה עומד על גבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הנחל ורואה (יושב) בתוך הנחל ואינו רואה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי תיקו כי אתא רב דימי אמר רבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בשלשה מקומות שרתה שכינה על ישראל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשילה ונוב וגבעון ובית עולמים ובכולן לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שרתה אלא בחלק בנימין שנאמר חופף עליו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כל היום כל חפיפות לא יהו אלא בחלקו של</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בנימין כי אזיל אביי אמרה קמיה דרב יוסף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר חד ברא הוה ליה לכייליל ולא מיתקן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והכתיב ויטש (את) משכן שילה וכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וימאס באהל יוסף ובשבט אפרים לא בחר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר רב אדא מאי קא קשיא ליה דלמא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שכינה בחלק בנימין וסנהדרי גדולה בחלק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוסף מדמצינו בבית עולמים דשכינה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בחלקו של בנימין וסנהדרין בחלק יהודה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר ליה הכי השתא התם מיקרבן נחלות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">גבי הדדי הכא מי מקרבן הכא נמי מקרבן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כדאמר רבי חמא בר' חנינא רצועה היתה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יוצאת מחלקו של יהודה ונכנסת לחלקו של</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בנימין ובה היה מזבח בנוי והיה בנימין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הצדיק מצטער עליה לבלעה ה"נ רצועה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היתה יוצאת מחלקו של יוסף לחלקו של</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בנימין והיינו דכתיב תאנת שילה כתנאי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חופף עליו זה מקדש ראשון כל היום זה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מקדש שני ובין כתיפיו שכן אלו ימות המשיח</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבי אומר חופף עליו זה העולם הזה כל היום</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלו ימות המשיח ובין כתיפיו שכן זה העולם הבא ת"ר ימי אהל מועד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שבמדבר ארבעים שנה חסר אחת ימי אהל מועד שבגלגל ארבע עשרה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ז' שכבשו וז' שחלקו ימי אהל מועד שבנוב וגבעון חמשים ושבע נשתיירו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לשילה ג' מאות ושבעים חסר אחת ימי אהל מועד שבמדבר ארבעים חסר אחת מנלן דאמר מר שנה ראשונה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עשה משה את המשכן שניה הוקם המשכן ושלח משה מרגלים שבגלגל ארבע עשרה שבע שכבשו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ושבע שחלקו מנלן דקאמר כלב בן ארבעים שנה אנכי בשלוח משה עבד ה' אותי מקדש ברנע לרגל את</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הארץ ואשיב אותו דבר כאשר עם לבבי וכתיב ועתה הנה אנכי היום בן חמש ושמונים שנה כי עבריה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לירדן בר כמה הוי בר שבעין ותמני וקאמר בן חמש ושמונים שנה הרי שבע שכבשו ושבע שחלקו מנלן איבעית</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אימא מדשבע שכבשו שבע נמי שחלקו ואיבעית אימא מדלא משכחת לה בארבע עשרה שנה אחר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אשר הוכתה העיר: אהל מועד שבנוב וגבעון חמשים ושבע מנ"ל דכתיב ויהי כהזכירו את ארון האלהים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ותנא כשמת עלי הכהן חרבה שילה ובאו לנוב כשמת שמואל הרמתי חרבה נוב ובאו לגבעון וכתיב ויהי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מיום שבת הארון בקרית יערים וירבו הימים ויהיו עשרים שנה וינהו כל בית ישראל אחרי ה' הני עשרים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שנה עשר שנה שמלך שמואל בעצמו ושנה שמלך שמואל ושאול ושתים שמלך שאול ושבע דדוד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>