<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:44.533353</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:44.533353</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="120">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "פרת חטאת "/><ContGemara/>שהכניסה לפנים והוציאה לחוץ מהו מי אמרי'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כיון דעיילא קלטה לה מחיצתא או דלמא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כיון דהדר הדר לאו היינו פלוגתא דרבה ורב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יוסף דתנן קדשי קדשים ששחטן בדרום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מועלין בהן (ואם עלו לא ירדו) ואיבעיא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להו ירדו מהו שיעלו רבה אמר לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יעלו ורב יוסף אמר יעלו תיבעי לרבה תיבעי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לרב יוסף תיבעי לרבה עד כאן לא קאמר רבה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא במזבח דחזי ליה מקדש דלא חזי לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מקדש אבל מחיצה אע"ג דלא חזי ליה קלטה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">או דלמא אפי' לרב יוסף עד כאן לא קאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב יוסף התם אלא דחד מקום הוא אבל הכא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דתרי מקומות נינהו לא או דלמא לא שנא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תיקו מילתא דפשיטא ליה לרבה בחד גיסא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולרב יוסף בחד גיסא מיבעי ליה לרבי ינאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבעי רבי ינאי אברי עולת במת יחיד שעלו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למזבח וירדו מהו היכא דלא משלה בהן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">האור לא תיבעי לך כי תיבעי לך היכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דמשלה בהן האור מאי תיקו איתמר שחיטת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לילה בבמת יחיד רב ושמואל חד אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כשרה וחד אמר פסולה וקא מיפלגי בדרבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלעזר דרבי אלעזר רמי קראי אהדדי כתיב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ויאמר בגדתם גלו אלי היום אבן גדולה וכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ויאמר שאול פוצו בעם ואמרתם להם הגישו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלי איש שורו ואיש שיהו ושחטתם בזה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואכלתם ולא תחטאו לה' לאכול על הדם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ויגישו כל העם איש שורו בידו הלילה וישחטו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שם מר משני כאן בחולין כאן בקדשים ומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משני כאן בקדשי במה גדולה כאן בקדשי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במה קטנה איתמר עולת במת יחיד רב אמר אין טעונה הפשט וניתוח ורבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יוחנן אמר טעונה הפשט וניתוח וקא מיפלגי בדר"י הגלילי דתניא ר"י הגלילי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אומר עולה שהקריבו ישראל במדבר אין טעונה הפשט וניתוח שאין הפשט</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וניתוח אלא מאהל מועד ואילך מר סבר מאהל מועד ואילך לא שנא במה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">גדולה ולא שנא במה קטנה ומר סבר בבמה גדולה אין בבמה קטנה לא תניא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כותיה דרבי יוחנן דברים שבין במה גדולה לבמה קטנה קרן וכבש ויסוד וריבוע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בבמה גדולה ואין קרן ויסוד וכבש וריבוע בבמה קטנה כיור וכנו בבמה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גדולה ואין כיור וכנו בבמה קטנה חזה ושוק בבמה גדולה ואין חזה ושוק בבמה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קטנה דברים ששוותה במה גדולה לבמה קטנה שחיטה בבמה גדולה וקטנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הפשט וניתוח בגדולה וקטנה דם מתיר ומפגל בגדולה וקטנה מומין וזמן בגדולה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וקטנה: אבל נותר והזמן והטמא שוין בזה ובזה: ת"ר מנין לעשות זמן בבמה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קטנה כבמה גדולה (אמרה תורה לן ישרף ופיגול ישרף מה פיגול פסול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בבמה אף לן פסול בבמה או כלך לדרך זו) דהא אמרה תורה לן ישרף</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ויוצא ישרף מה יוצא כשר בבמה אף לן כשר בבמה ולאו ק"ו הוא מעופות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>