<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:39.425793</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:39.425793</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="13">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>מיתיבי רשב"ג אומר התינוקות של בית רבן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">היו מסדרין פרשיו' וקורין לאור הנר אי בעית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אימא ראשי פרשיותיו ואי בעית אימא שאני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תינוקות הואיל ואימת רבן עליהן לא אתי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לאצלויי כיוצא בו לא יאכל הזב תניא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר"ש בן אלעזר אומר בוא וראה עד היכן פרצה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">טהרה בישראל שלא שנינו לא יאכל הטהור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עם הטמאה אלא לא יאכל הזב עם הזבה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מפני הרגל עבירה כיוצא בו לא יאכל זב פרוש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עם זב עם הארץ שמא ירגילנו אצלו וכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מרגילו אצלו מאי הוי אלא אימא שמא יאכילנו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דברים טמאין אטו זב פרוש לאו דברים טמאין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אכיל אמר אביי גזירה שמא יאכילנו דברים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שאינן מתוקנין ורבא אמר רוב עמי הארץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעשרין הן אלא שמא יהא רגיל אצלו ויאכילנו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דברים טמאין בימי טהרתו איבעיא להו נדה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מהו שתישן עם בעלה היא בבגדה והוא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בבגדו אמר רב יוסף ת"ש העוף עולה עם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הגבינה על השלחן ואינו נאכל דברי ב"ש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ב"ה אומר לא עולה ולא נאכל שאני התם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דליכא דיעות ה"נ מסתברא דהיכא דאיכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דיעות שאני דקתני סיפא רשב"ג אומר שני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אכסניים אוכלין על שלחן אחד זה אוכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשר וזה אוכל גבינה ואין חוששין ולאו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אתמר עלה אמר רב חנין בר אמי אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמואל לא שנו אלא שאין מכירין זה את זה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אבל מכירין זה את זה אסורים וה"נ מכירין זה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">את זה נינהו הכי השתא התם דיעות איכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שינוי ליכא הכא איכא דיעות ואיכא שינוי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איכא דאמרי ת"ש רשב"ג אומר שני אכסניים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אוכלין על שלחן אחד זה בשר וזה גבינה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואתמר עלה אמר רב חנין בר אמי אמר שמואל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא שנו אלא שאין מכירין זה את זה אבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מכירין זה את זה אסור והני נמי מכירין זה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">את זה נינהו התם דיעות איכא שינוי ליכא הכא איכא דיעות ואיכא שינוי ת"ש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא יאכל הזב עם הזבה משום הרגל עבירה ה"נ דיעות איכא שינוי ליכא ת"ש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אל ההרים לא אכל ועיניו לא נשא אל גלולי בית ישראל ואת אשת רעהו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא טמא ואל אשה נדה לא יקרב מקיש אשה נדה לאשת רעהו מה אשת רעהו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הוא בבגדו והיא בבגדה אסור אף אשתו נדה הוא בבגדו והיא בבגדה אסור</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ש"מ ופליגא דר' פדת דאמר ר' פדת לא אסרה תורה אלא קורבה של גלוי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עריות בלבד שנאמר איש איש אל כל שאר בשרו לא תקרבו לגלות ערוה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עולא כי הוי אתי מבי רב הוה מנשק להו לאחוותיה אבי חדייהו ואמרי לה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אבי ידייהו ופליגא דידיה אדידיה דאמר עולא אפי' שום קורבה אסור משום</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לך לך אמרי נזירא סחור סחור לכרמא לא תקרב תני דבי אליהו מעשה בתלמיד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">א' ששנה הרבה וקרא הרבה ושימש תלמידי חכמים הרבה ומת בחצי ימיו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והיתה אשתו נוטלת תפיליו ומחזרתם בבתי כנסיות ובבתי מדרשות ואמרה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">להם כתיב בתורה כי הוא חייך ואורך ימיך בעלי ששנה הרבה וקרא הרבה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>