<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:11.113096</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:11.113096</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="29">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>הניחו בקופסא דברי הכל טמא לא נחלקו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא שתלאו במגוד או שהניחו לאחורי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הדלת ר' אליעזר סבר מדלא זרקו באשפה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דעתיה עילויה ומאי קרי ליה שלא מן המוכן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דלגבי קופסא לאו מוכן הוא ור' יהושע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סבר מדלא הניחו בקופסא בטולי בטליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומאי קרי ליה מוכן דלגבי אשפה מוכן הוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ור' עקיבא בתלאו במגוד סבר כרבי אליעזר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בהניחו אחורי הדלת סבר לה כרבי יהושע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והדר ביה ר"ע לגביה דר' יהושע ממאי אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבא מדקתני פתילת הבגד מאי איריא דתני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פתילת הבגד ליתני פתילה של בגד מאי פתילת הבגד דעדיין בגד הוא:</row>
		<row row_number="13" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' לא יקוב אדם שפופרת של ביצה וימלאנה שמן ויתננה על פי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הנר בשביל שתהא מנטפת ואפילו היא של חרס ורבי יהודה מתיר אבל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אם חברה היוצר מתחלה מותר מפני שהוא כלי אחד לא ימלא אדם קערה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של שמן ויתננה בצד הנר ויתן ראש הפתילה בתוכה בשביל שתהא שואבת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ורבי יהודה מתיר:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' וצריכא דאי אשמעינן שפופרת של ביצה בהא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קאמרי רבנן דכיון דלא מאיסא אתי לאסתפוקי מינה אבל של חרס דמאיסא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אימא מודו ליה לרבי יהודה ואי אשמעינן של חרס בהא קאמר רבי יהודה אבל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בההיא אימא מודי להו לרבנן ואי אשמעינן הנך תרתי בהני קאמר רבי יהודה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משום דלא מיפסק אבל קערה דמיפסקא אימא מודי להו לרבנן ואי אשמעינן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בההיא בההיא קאמרי רבנן אבל בהני תרתי אימא מודו לרבי יהודה צריכא:</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואם חברה היוצר מתחלה מותר וכו': תנא אם חברה בסיד ובחרסית מותר והאנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוצר תנן מאי יוצר כעין יוצר: תניא א"ר יהודה פעם אחת שבתינו בעליית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בית נתזה בלוד והביאו לנו שפופרת של ביצה ומלאנוה שמן ונקבנוה והנחנוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על פי הנר והיה שם ר"ט וזקנים ולא אמרו לנו דבר אמרו לו משם ראיה שאני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בית נתזה דזריזין הן אבין ציפוראה גרר ספסלא בעיליתא דשישא לעילא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מרבי יצחק בן אלעזר א"ל אי שתוקי לך כדשתיקו ליה חבריא לר' יהודה נפיק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מיניה חורבא גזירה עליתא דשישא אטו עליתא דעלמא ריש כנישתא דבצרה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">גרר ספסלא לעילא מר' ירמיה רבה א"ל כמאן כר"ש אימר דאמר ר"ש בגדולים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דלא אפשר בקטנים מי אמר ופליגא דעולא דאמר עולא מחלוקת בקטנים אבל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בגדולים ד"ה מותר מתיב רב יוסף ר"ש אומר גורר אדם מטה כסא וספסל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ובלבד שלא יתכוין לעשות חריץ קתני גדולים וקתני קטנים קשיא לתרווייהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עולא מתרץ לטעמיה ור' ירמיה רבה מתרץ לטעמיה עולא מתרץ לטעמיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מטה דומיא דכסא ור' ירמיה רבה מתרץ לטעמי' כסא דומיא דמטה מתיב רבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מוכרי כסות מוכרין כדרכן ובלבד שלא יתכוין בחמה מפני החמה ובגשמים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מפני הגשמים והצנועין מפשילין במקל לאחוריהן והא הכא דאפשר למיעבד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כצנועין דכי קטנים דמי וכי לא מתכוין שרי ר"ש לכתחלה תיובתא דר"י רבה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תיובתא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המכבה את הנר מפני שהוא מתירא מפני נכרים ומפני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליסטי' מפני רוח רעה מפני החולה שיישן פטור כחס על הנר כחס על השמן כחס</row>
		<row row_number="41" isdata="1">על הפתילה חייב רבי יוסי פוטר בכולן חוץ מן הפתילה מפני שהוא עושה פחם:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>