<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:41.076900</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:41.076900</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="30">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>גמ' מדקתני סיפא חייב ש"מ ר' יהודה היא רישא<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">במאי עסיקנא אי בחולה שיש בו סכנה מותר מיבעי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ליה ואי בחולה שאין בו סכנה חייב חטאת מיבעי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה לעולם בחולה שיש בו סכנה ובדין הוא דליתני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מותר ואיידי דבעי למתני סיפא חייב תנא נמי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רישא פטור והדתני רבי אושעיא אם בשביל החולה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שיישן לא יכבה ואם כבה פטור אבל אסור ההיא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בחולה שאין בו סכנה ורבי שמעון היא שאול</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאילה זו לעילא מר' תנחום דמן נוי מהו לכבות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בוצינא דנורא מקמי באישא בשבתא פתח ואמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אנת שלמה אן חכמתך אן סוכלתנותך לא דייך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שדבריך סותרין דברי דוד אביך אלא שדבריך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סותרין זה את זה דוד אביך אמר לא המתים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהללו יה ואת אמרת ושבח אני את המתים שכבר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מתו וחזרת ואמרת כי לכלב חי הוא טוב מן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">האריה המת לא קשיא הא דקאמר דוד לא המתים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יהללו יה הכי קאמר לעולם יעסוק אדם בתורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובמצות קודם שימות שכיון שמת בטל מן התורה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומן המצות ואין להקב"ה שבח בו והיינו דאמר ר'</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוחנן מאי דכתיב במתים חפשי כיון שמת אדם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נעשה חפשי מן התורה ומן המצות ודקאמר שלמה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ושבח אני את המתים שכבר מתו שכשחטאו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישראל במדבר עמד משה לפני הקב"ה ואמר כמה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תפלות ותחנונים לפניו ולא נענה וכשאמר זכור</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאברהם ליצחק ולישראל עבדיך מיד נענה ולא יפה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר שלמה ושבח אני את המתים שכבר מתו דבר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחר מנהגו של עולם שר ב"ו גוזר גזרה ספק מקיימין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אותה ספק אין מקיימין אותה ואם תמצי לומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מקיימין אותה בחייו מקיימין אותה במותו אין מקיימין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אותה ואילו משה רבינו גזר כמה גזירות ותיקן כמה תקנות וקיימות הם לעולם ולעולמי עולמים ולא יפה אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שלמה ושבח אני את המתים וגו' ד"א ושבח אני וגו' כדרב יהודה אמר רב דאמר רב יהודה אמר רב מאי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דכתיב עשה עמי אות לטובה ויראו שונאי ויבושו אמר דוד לפני הקב"ה רבונו של עולם מחול לי על אותו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עון אמר לו מחול לך אמר לו עשה עמי אות בחיי אמר לו בחייך איני מודיע בחיי שלמה בנך אני מודיע כשבנה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שלמה את בית המקדש ביקש להכניס ארון לבית קדשי הקדשים דבקו שערים זה בזה אמר שלמה עשרים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וארבעה רננות ולא נענה פתח ואמר שאו שערים ראשיכם והנשאו פתחי עולם ויבא מלך הכבוד רהטו בתריה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למיבלעיה אמרו מי הוא זה מלך הכבוד אמר להו ה' עזוז וגבור חזר ואמר שאו שערים ראשיכם ושאו פתחי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עולם ויבא מלך הכבוד מי הוא זה מלך הכבוד ה' צבאות הוא מלך הכבוד סלה ולא נענה כיון שאמר ה'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלהים אל תשב פני משיחך זכרה לחסדי דוד עבדך מיד נענה באותה שעה נהפכו פני כל שונאי דוד כשולי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קדירה וידעו כל העם וכל ישראל שמחל לו הקב"ה על אותו עון ולא יפה אמר שלמה ושבח אני את המתים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שכבר מתו והיינו דכתי' ביום השמיני שלח את העם ויברכו את המלך וילכו לאהליהם שמחים וטובי לב על כל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הטובה אשר עשה ה' לדוד עבדו ולישראל עמו וילכו לאהליהם שמצאו נשותיהן בטהרה שמחים שנהנו מזיו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">השכינה וטובי לב שנתעברו נשותיהן של כל אחד ואחד וילדה זכר על כל הטובה אשר עשה ה' לדוד עבדו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">(ולישראל עמו. לדוד עבדו) שמחל לו על אותו עון ולישראל עמו דאחיל להו עון דיום הכפורים ודקאמר שלמה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כי לכלב חי הוא טוב מן האריה המת כדרב יהודה אמר רב דאמר רב יהודה אמר רב מאי דכתיב הודיעני ה'</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קצי ומדת ימי מה היא אדעה מה חדל אני אמר דוד לפני הקדוש ברוך הוא רבונו של עולם הודיעני ה' קצי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר לו גזרה היא מלפני שאין מודיעין קצו של בשר ודם ומדת ימי מה היא גזרה היא מלפני שאין מודיעין מדת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ימיו של אדם ואדעה מה חדל אני אמר לו בשבת תמות אמות באחד בשבת אמר לו כבר הגיע מלכות שלמה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בנך ואין מלכות נוגעת בחברתה אפי' כמלא נימא אמות בערב שבת אמר לו כי טוב יום בחצריך מאלף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">טוב לי יום אחד שאתה יושב ועוסק בתורה מאלף עולות שעתיד שלמה בנך להקריב לפני על גבי המזבח</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>