<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:01.003734</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:01.003734</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="30">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>כל יומא דשבתא הוה יתיב וגריס כולי יומא ההוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יומא דבעי למינח נפשיה קם מלאך המות קמיה ולא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יכיל ליה דלא הוה פסק פומיה מגירסא אמר מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אעביד ליה הוה ליה בוסתנא אחורי ביתיה אתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מלאך המות סליק ובחיש באילני נפק למיחזי הוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סליק בדרגא איפחית דרגא מתותיה אישתיק ונח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נפשיה שלח שלמה לבי מדרשא אבא מת ומוטל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בחמה וכלבים של בית אבא רעבים מה אעשה שלחו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה חתוך נבלה והנח לפני הכלבים ואביך הנח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עליו ככר או תינוק וטלטלו ולא יפה אמר שלמה כי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לכלב חי הוא טוב מן האריה המת ולענין שאילה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דשאילנא קדמיכון נר קרויה נר ונשמתו של אדם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קרויה נר מוטב תכבה נר של בשר ודם מפני נרו של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הקב"ה: אמר רב יהודה בריה דרב שמואל בר שילת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משמיה דרב בקשו חכמים לגנוז ספר קהלת מפני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שדבריו סותרין זה את זה ומפני מה לא גנזוהו מפני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שתחילתו דברי תורה וסופו דברי תורה תחילתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דברי תורה דכתיב מה יתרון לאדם בכל עמלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שיעמול תחת השמש ואמרי דבי ר' ינאי תחת השמש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הוא דאין לו קודם שמש יש לו סופו דברי תורה דכתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">סוף דבר הכל נשמע את האלהים ירא ואת מצותיו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמור כי זה כל האדם מאי כי זה כל האדם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר רבי (אליעזר) כל העולם כולו לא נברא אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשביל זה ר' אבא בר כהנא אמר שקול זה כנגד כל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">העולם כולו שמעון בן עזאי אומר ואמרי לה שמעון בן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זומא אומר לא נברא כל העולם כולו אלא לצוות לזה ומאי דבריו סותרין זה את זה כתיב טוב כעס משחוק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וכתיב לשחוק אמרתי מהלל כתיב ושבחתי אני את השמחה וכתיב ולשמחה מה זה עושה לא קשיא טוב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כעס משחוק טוב כעס שכועס הקב"ה על הצדיקים בעוה"ז משחוק שמשחק הקב"ה על הרשעים בעולם הזה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולשחוק אמרתי מהלל זה שחוק שמשחק הקב"ה עם הצדיקים בעולם הבא ושבחתי אני את השמחה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמחה של מצוה ולשמחה מה זה עושה זו שמחה שאינה של מצוה ללמדך שאין שכינה שורה לא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתוך עצבות ולא מתוך עצלות ולא מתוך שחוק ולא מתוך קלות ראש ולא מתוך שיחה ולא מתוך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דברים בטלים אלא מתוך דבר שמחה של מצוה שנאמר ועתה קחו לי מנגן והיה כנגן המנגן ותהי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עליו יד ה' אמר רב יהודה וכן לדבר הלכה אמר רבא וכן לחלום טוב איני והאמר רב גידל אמר רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כל תלמיד חכם שיושב לפני רבו ואין שפתותיו נוטפות מר תכוינה שנאמר שפתותיו שושנים נוטפות מור</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עובר אל תקרי מור עובר אלא מר עובר אל תקרי שושנים אלא ששונים לא קשיא הא ברבה והא בתלמיד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואיבעית אימא הא והא ברבה ולא קשיא הא מקמי דלפתח הא לבתר דפתח כי הא דרבה מקמי דפתח</row>
		<row row_number="37" isdata="1">להו לרבנן אמר מילתא דבדיחותא ובדחי רבנן לסוף יתיב באימתא ופתח בשמעתא ואף ספר משלי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בקשו לגנוז שהיו דבריו סותרין זה את זה ומפני מה לא גנזוהו אמרי ספר קהלת לאו עיינינן ואשכחינן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">טעמא הכא נמי ליעיינן ומאי דבריו סותרים זה את זה כתיב אל תען כסיל כאולתו וכתיב ענה כסיל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כאולתו לא קשיא הא בדברי תורה הא במילי דעלמא כי הא דההוא דאתא לקמיה דרבי אמר ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אשתך אשתי ובניך בני אמר ליה רצונך שתשתה כוס של יין שתה ופקע ההוא דאתא לקמיה דרבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חייא אמר ליה אמך אשתי ואתה בני אמר ליה רצונך שתשתה כוס של יין שתה ופקע אמר רבי חייא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אהניא ליה צלותיה לרבי דלא לשווייה בני ממזירי דרבי כי הוה מצלי אמר יהי רצון מלפניך ה' אלהינו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שתצילני היום מעזי פנים ומעזות פנים בדברי תורה מאי היא כי הא דיתיב רבן גמליאל וקא דריש עתידה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אשה שתלד בכל יום שנאמר הרה ויולדת יחדיו ליגלג עליו אותו תלמיד אמר אין כל חדש תחת השמש א"ל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בא ואראך דוגמתן בעוה"ז נפק אחוי ליה תרנגולת ותו יתיב רבן גמליאל וקא דריש עתידים אילנות שמוציאין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פירות בכל יום שנאמר ונשא ענף ועשה פרי מה ענף בכל יום אף פרי בכל יום ליגלג עליו אותו תלמיד אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והכתיב אין כל חדש תחת השמש א"ל בא ואראך דוגמתם בעולם הזה נפק אחוי ליה צלף ותו יתיב רבן גמליאל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וקא דריש עתידה ארץ ישראל שתוציא גלוסקאות וכלי מילת שנאמר יהי פסת בר בארץ ליגלג עליו אותו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">תלמיד ואמר אין כל חדש תחת השמש אמר ליה בא ואראך דוגמתן בעולם הזה נפק אחוי ליה כמיהין ופטריות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואכלי מילת נברא בר קורא: ת"ר לעולם יהא אדם ענוותן כהלל ואל יהא קפדן כשמאי מעשה בשני בני אדם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>