<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:41.333901</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:41.333901</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="33">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>דאכלן ולא עבדן וכתיב הכיתי אתכם בשדפון ובירקון הרבות גנותיכם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכרמיכם ותאניכם וזיתיכם יאכל הגזם וכתיב יתר הגזם אכל הארבה ויתר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הארבה אכל הילק ויתר הילק אכל החסיל וכתי' ויגזור על ימין ורעב ויאכל על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמאל ולא שבעו איש בשר זרועו יאכלו אל תקרי בשר זרועו אלא בשר זרעו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בעון עינוי הדין ועיוות הדין וקלקול הדין וביטול תורה חרב וביזה רבה ודבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ובצורת בא ובני אדם אוכלין ואינן שבעין ואוכלין לחמם במשקל דכתיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והבאתי עליכם חרב נוקמת נקם ברית וגו' ואין ברית אלא תורה שנאמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אם לא בריתי יומם ולילה וגו' וכתיב בשברי לכם מטה לחם ואפו עשר נשים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וגו' וכתיב יען וביען במשפטי מאסו בעון שבועת שוא ושבועת שקר וחילול</row>
		<row row_number="10" isdata="1">השם וחילול שבת חיה רעה רבה ובהמה כלה ובני אדם מתמעטין והדרכים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משתוממין שנא' ואם באלה לא תוסרו לי אל תקרי באלה אלא באלה וכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והשלחתי בכם את חית השדה וגו' וכתיב בשבועת שקר ולא תשבעו בשמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לשקר וחללת את שם אלהיך ובחלול השם כתיב ולא תחללו את שם קדשי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ובחלול שבת כתיב מחלליה מות יומת ויליף חילול חילול משבועת שקר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בעון שפיכות דמים בית המקדש חרב ושכינה מסתלקת מישראל שנאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולא תחניפו וגו' ולא תטמא את הארץ אשר אתם יושבים בה אשר אני שוכן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בתוכה הא אתם מטמאים אותה אינכם יושבים בה ואיני שוכן בתוכה בעון</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גלוי עריות ועבודת כוכבים והשמטת שמיטין ויובלות גלות בא לעולם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומגלין אותן ובאין אחרים ויושבין במקומן שנאמר כי את כל התועבות האל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עשו אנשי הארץ וגו' וכתיב ותטמא הארץ ואפקוד עונה עליה וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ולא תקיא הארץ אתכם בטמאכם אותה ובעבודת כוכבים כתיב ונתתי את</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פגריכם וגו' וכתיב והשמותי את מקדשיכם וגו' ואתכם אזרה בגוים בשמיטין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וביובלות כתיב אז תרצה הארץ את שבתותיה כל ימי השמה ואתם בארץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אויביכם וגו' וכתיב כל ימי השמה תשבות בעון נבלות פה צרות רבות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וגזירות קשות מתחדשות ובחורי שונאי ישראל מתים יתומים ואלמנות צועקין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואינן נענין שנא' על כן על בחוריו לא ישמח ה' ואת יתומיו [ואת] (ו)אלמנותיו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא ירחם כי כלו חנף ומרע וכל פה דובר נבלה בכל זאת לא שב אפו ועוד ידו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נטויה מאי ועוד ידו נטויה א"ר חנן בר רבא הכל יודעין כלה למה נכנסה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לחופה אלא כל המנבל פיו אפי' חותמין עליו גזר דין של שבעים שנה לטובה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הופכין עליו לרעה אמר רבה בר שילא אמר רב חסדא כל המנבל את פיו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מעמיקין לו גיהנם שנאמר שוחה עמוקה פי זרות רב נחמן בר יצחק אמר אף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שומע ושותק שנאמר זעום ה' יפול שם אמר רב אושעיא כל הממרק עצמו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לעבירה חבורות ופצעין יוצאין בו שנאמר חבורות פצע תמרוק ברע ולא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עוד אלא שנדון בהדרוקן שנאמר ומכות חדרי בטן אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סימן לעבירה הדרוקן ת"ר ג' מיני הדרוקן הן של עבירה עבה ושל רעב תפוח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ושל כשפים דק שמואל הקטן חש ביה אמר רבש"ע מי מפיס איתסי אביי חש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ביה אמר רבא ידענא ביה בנחמני דמכפין נפשיה רבא חש ביה והא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבא הוא דאמר נפישי קטילי קדר מנפיחי כפן שאני רבא דאנסי ליה רבנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בעידניה בעל כורחיה ת"ר ד' סימנין הן סימן לעבירה הדרוקן סימן לשנאת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חנם ירקון סימן לגסות הרוח עניות סימן ללה"ר אסכרה ת"ר אסכרה באה לעולם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>