<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:48.358645</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:48.358645</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="33">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContGemara/>על המעשר ר' אלעזר בר' יוסי אומר על</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לשון הרע אמר רבא ואיתימא ריב"ל מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קראה והמלך ישמח באלהים יתהלל כל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הנשבע בו כי יסכר פי דוברי שקר איבעיא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">להו רבי אלעזר ברבי יוסי על לשון הרע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קאמר או דילמא אף על לשון הרע נמי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קאמר ת"ש כשנכנסו רבותינו לכרם ביבנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">היה שם רבי יהודה ור' אלעזר בר' יוסי ור"ש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נשאלה שאלה זו בפניהם מכה זו מפני מה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מתחלת בבני מעיים וגומרת בפה נענה רבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יהודה ברבי אלעאי ראש המדברים בכל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מקום ואמר אע"פ שכליות יועצות ולב מבין ולשון מחתך פה גומר נענה רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלעזר ברבי יוסי ואמר מפני שאוכלין בה דברים טמאין דברים טמאים סלקא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דעתך אלא שאוכלין בה דברים שאינן מתוקנים נענה ר' שמעון ואמר בעון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ביטול תורה אמרו לו נשים יוכיחו שמבטלות את בעליהן נכרים יוכיחו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שמבטלין את ישראל תינוקות יוכיחו שמבטלין את אביהן תינוקות של בית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבן יוכיחו התם כדרבי גוריון דאמר רבי גוריון ואיתימא רב יוסף ברבי שמעיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בזמן שהצדיקים בדור צדיקים נתפסים על הדור אין צדיקים בדור תינוקות של</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בית רבן נתפסים על הדור א"ר יצחק בר זעירי ואמרי לה א"ר שמעון בן נזירא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מאי קראה אם לא תדעי לך היפה בנשים צאי לך בעקבי הצאן וגו' ואמרינן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גדיים הממושכנין על הרועים ש"מ אף על לשון הרע נמי קאמר ש"מ ואמאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קרו ליה ראש המדברים בכל מקום דיתבי רבי יהודה ורבי יוסי ורבי שמעון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ויתיב יהודה בן גרים גבייהו פתח ר' יהודה ואמר כמה נאים מעשיהן של</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומה זו תקנו שווקים תקנו גשרים תקנו מרחצאות ר' יוסי שתק נענה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רשב"י ואמר כל מה שתקנו לא תקנו אלא לצורך עצמן תקנו שווקין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להושיב בהן זונות מרחצאות לעדן בהן עצמן גשרים ליטול מהן מכס הלך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה בן גרים וסיפר דבריהם ונשמעו למלכות אמרו יהודה שעילה יתעלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוסי ששתק יגלה לציפורי שמעון שגינה יהרג אזל הוא ובריה טשו בי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מדרשא כל יומא הוה מייתי להו דביתהו ריפתא וכוזא דמיא וכרכי כי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תקיף גזירתא א"ל לבריה נשים דעתן קלה עליהן דילמא מצערי לה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומגליא לן אזלו טשו במערתא איתרחיש ניסא איברי להו חרובא ועינא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דמיא והוו משלחי מנייהו והוו יתבי עד צוארייהו בחלא כולי יומא גרסי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בעידן צלויי לבשו מיכסו ומצלו והדר משלחי מנייהו כי היכי דלא ליבלו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">איתבו תריסר שני במערתא אתא אליהו וקם אפיתחא דמערתא אמר מאן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לודעיה לבר יוחי דמית קיסר ובטיל גזירתיה נפקו חזו אינשי דקא כרבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וזרעי אמר מניחין חיי עולם ועוסקין בחיי שעה כל מקום שנותנין עיניהן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מיד נשרף יצתה בת קול ואמרה להם להחריב עולמי יצאתם חיזרו למערתכם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הדור אזול איתיבו תריסר ירחי שתא אמרי משפט רשעים בגיהנם י"ב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חדש יצתה בת קול ואמרה צאו ממערתכם נפקו כל היכא דהוה מחי ר'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלעזר הוה מסי ר"ש אמר לו בני די לעולם אני ואתה בהדי פניא דמעלי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שבתא חזו ההוא סבא דהוה נקיט תרי מדאני אסא ורהיט בין השמשות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמרו ליה הני למה לך אמר להו לכבוד שבת ותיסגי לך בחד חד כנגד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זכור וחד כנגד שמור א"ל לבריה חזי כמה חביבין מצות על ישראל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יתיב דעתייהו שמע ר' פנחס בן יאיר חתניה ונפק לאפיה עייליה לבי בניה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוה קא אריך ליה לבישריה חזי דהוה ביה פילי בגופיה הוה קא בכי וקא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נתרו דמעת עיניה וקמצוחא ליה א"ל אוי לי שראיתיך בכך א"ל אשריך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שראיתני בכך שאילמלא לא ראיתני בכך לא מצאת בי כך דמעיקרא כי הוה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מקשי ר"ש בן יוחי קושיא הוה מפרק ליה ר' פנחס בן יאיר תריסר פירוקי לסוף כי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הוה מקשי ר"פ בן יאיר קושיא הוה מפרק ליה רשב"י עשרין וארבעה פירוקי אמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הואיל ואיתרחיש ניסא איזיל אתקין מילתא דכתיב ויבא יעקב שלם ואמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רב שלם בגופו שלם בממונו שלם בתורתו ויחן את פני העיר אמר רב מטבע</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תיקן להם ושמואל אמר שווקים תיקן להם ור' יוחנן אמר מרחצאות תיקן להם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אמר איכא מילתא דבעי לתקוני אמרו ליה איכא דוכתא דאית ביה ספק טומאה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>