<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:01.692288</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:01.692288</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="37">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כירה"/><ContGemara/>לעולם אימא לך להחזיר תנן וחסורי מיחסרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והכי קתני כירה שהסיקוה בקש ובגבבא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מחזירין עליה תבשיל בגפת ובעצים לא יחזיר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עד שיגרוף או עד שיתן את האפר אבל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשהות משהין אע"פ שאינו גרוף ואינו קטום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומה הן משהין בית שמאי אומרים חמין אבל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא תבשיל ובית הלל אומרים חמין ותבשיל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והך חזרה דאמרי לך לאו דברי הכל היא אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מחלוקת בית שמאי ובית הלל שבית שמאי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומרים נוטלין ולא מחזירין ובית הלל אומרים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אף מחזירין ת"ש דאמר ר' חלבו א"ר חמא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בר גוריא אמר רב לא שנו אלא על גבה אבל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לתוכה אסור אי אמרת בשלמא להחזיר תנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היינו דשני בין תוכה לעל גבה אלא אי אמרת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשהות תנן מה לי תוכה מה לי על גבה מי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">סברת ר' חלבו ארישא קאי אסיפא קאי ובית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הלל אומרים אף מחזירין ואמר ר' חלבו אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רב חמא בר גוריא אמר רב לא שנו אלא על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גבה אבל תוכה אסור תא שמע ב' כירות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המתאימות אחת גרופה וקטומה ואחת שאינה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גרופה ואינה קטומה משהין על גבי גרופה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וקטומה ואין משהין על שאינה גרופה ואינה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קטומה ומה הן משהין בית שמאי אומרים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ולא כלום ובית הלל אומרים חמין אבל לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תבשיל עקר דברי הכל לא יחזיר דברי רבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מאיר רבי יהודה אומר בית שמאי אומרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חמין אבל לא תבשיל ובית הלל אומרים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חמין ותבשיל בית שמאי אומרים נוטלין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אבל לא מחזירין ובית הלל אומרים אף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מחזירין אי אמרת בשלמא לשהות תנן מתני'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מני רבי יהודה היא אלא אי אמרת להחזיר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תנן מתניתין מני לא רבי יהודה ולא ר' מאיר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אי רבי מאיר קשיא לב"ש בחדא ולבית הלל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בתרתי אי רבי יהודה קשיא גרופה וקטומה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעולם אימא לך להחזיר תנן ותנא דידן סבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לה כרבי יהודה בחדא ופליג עליה בחדא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">סבר לה כרבי יהודה בחדא בחמין ותבשיל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ונוטלין ומחזירין ופליג עליה בחדא דאילו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תנא דידן סבר לשהות ואף על פי שאינו גרוף</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וקטום ורבי יהודה סבר בלשהות נמי גרוף וקטום אין אי לא לא איבעיא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">להו מהו לסמוך בה תוכה וגבה אסור אבל לסמוך בה שפיר דמי או דילמא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לא שנא תא שמע שתי כירות המתאימות אחת גרופה וקטומה ואחת שאינה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גרופה וקטומה משהין על גבי גרופה וקטומה ואף על גב דקא סליק ליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הבלא מאידך דילמא שאני התם דכיון דמידליא שליט בה אוירא תא שמע</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דאמר רב ספרא אמר רב חייא קטמה ונתלבתה סומכין לה ומקיימין עליה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ונוטלין ממנה ומחזירין לה שמע מינה לסמוך נמי קטמה אין לא קטמה לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ולטעמיך נוטלין ממנה דקתני קטמה אין לא קטמה לא אלא תנא נוטלין משום</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מחזירין הכא נמי תנא סומכין משום מקיימין הכי השתא התם נוטלין ומחזירין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בחד מקום הוא תנא נוטלין משום מחזירין אלא הכא סומכין בחד מקום הוא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומקיימין בחד מקום הוא מאי הוי עלה ת"ש כירה שהסיקוה בגפת ובעצים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">סומכין לה ואין מקיימין אא"כ גרופה וקטומה גחלים שעממו או שנתן עליה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נעורת של פשתן דקה הרי היא כקטומה אמר ר' יצחק בר נחמני א"ר אושעיא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קטמה והובערה משהין עליה חמין שהוחמו כל צורכן ותבשיל שבישל כל צורכו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>