<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:03.505236</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:03.505236</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="54">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>שית זונה ונצורת לב: הרחלים יוצאות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כבולות: מאי כבולות שמכבלין אליה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שלהן למטה כדי שלא יעלו עליהן הזכרים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי משמע דהאי כבול לישנא דלא עביד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פירי הוא דכתיב מה הערים [האלה] אשר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נתת לי אחי ויקרא (להן) ארץ כבול עד היום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הזה מאי ארץ כבול א"ר הונא שהיו בה בני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אדם שמכובלין בכסף ובזהב אמר ליה רבא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אי הכי היינו דכתיב (כי לא) ישרו בעיניו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מפני שמכובלין בכסף ובזהב לא ישרו בעיניו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר ליה אין כיון דעתירי ומפנקי לא עבדי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עבידתא רב נחמן בר יצחק אמר ארץ</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חומטון היתה ואמאי קרי לה כבול דמשתרגא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בה כרעא עד כבלא ואמרי אינשי ארעא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מכבלא דלא עבד פירי: כבונות: מאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כבונות שמכבנין אותו למילת כדתנן שאת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כצמר לבן מאי צמר לבן אמר רב ביבי בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אביי כצמר נקי בן יומו שמכבנין אותו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למילת: והעזים יוצאות צרורות: איתמר רב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר הלכה כר' יהודה ושמואל אמר הלכה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כר' יוסי ואיכא דמתני להא שמעתא באפי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נפשיה רב אמר ליבש מותר ולא לחלב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ושמואל אמר אחד זה ואחד זה אסור ואיכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דמתני לה אהא עזים יוצאות צרורות ליבש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אבל לא לחלב משום ר' יהודה בן בתירא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמרו כך הלכה אבל מי מפיס איזו ליבש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואיזו לחלב ומתוך שאין מכירים אחד זה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואחד זה אסור אמר שמואל ואמרי לה אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רב יהודה אמר שמואל הלכה כר' יהודה בן בתירא כי אתא רבין אמר ר"י</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הלכה כת"ק<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ובמה אינה יוצאה לא יצא גמל במטולטלת לא עקוד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא רגול וכן שאר כל הבהמות לא יקשור גמלים זה בזה וימשוך אבל מכניס</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חבלים לתוך ידו וימשוך ובלבד שלא יכרוך:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא לא יצא הגמל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במטולטלת הקשורה לו בזנבו אבל יוצא הוא במטולטלת הקשורה בזנבו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ובחוטרתו אמר רבה בר רב הונא יוצא הגמל במטולטלת הקשורה לה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשילייתה: לא עקוד ולא רגול: א"ר יהודה עקוד עקידת יד ורגל כיצחק בן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אברהם רגול שלא יכוף ידו על גבי זרועו ויקשור מיתיבי עקוד שתי ידים ושתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רגלים רגול שלא יכוף ידו על גבי זרועו ויקשור הוא דאמר כי האי תנא דתניא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עקוד עקידת יד ורגל או שתי ידים ושתי רגלים רגול שלא יכוף ידו ע"ג זרועו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ויקשור ואכתי לא דמי בשלמא רישא וסיפא ניחא מציעתא קשיא אלא הוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאמר כי האי תנא עקוד עקידת יד ורגל כיצחק בן אברהם רגול שלא יכוף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ידו על גבי זרועו ויקשור: ולא יקשור גמלים: מאי טעמא אמר רב אשי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">משום דמיחזי כמאן דאזיל לחינגא: אבל מכניס: אמר רב אשי לא שנו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלא לענין כלאים כלאים דמאי אילימא כלאים דאדם והתנן אדם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מותר עם כולם לחרוש ולמשוך אלא כלאים דחבלים והתניא התוכף</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תכיפה אחת אינה חיבור לעולם כלאים דחבלים והכי קאמר ובלבד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלא יכרוך ויקשור אמר שמואל ובלבד שלא יצא [חבל] מתחת ידו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">טפח והא תנא דבי שמואל טפחיים אמר אביי השתא דאמר שמואל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">טפח ותנא דבי שמואל טפחיים שמואל הלכה למעשה אתא לאשמעינן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>