<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:12.375411</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:12.375411</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="55">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>מיתיבי אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבונו של עולם מפני מה קנסת מיתה על</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אדם הראשון אמר להם מצוה קלה צויתיו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ועבר עליה א"ל והלא משה ואהרן שקיימו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כל התורה כולה ומתו א"ל מקרה אחד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לצדיק ולרשע לטוב וגו' הוא דאמר כי האי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תנא דתניא ר"ש בן אלעזר אומר אף משה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואהרן בחטאם מתו שנא' יען לא האמנתם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בי הא האמנתם בי עדיין לא הגיע זמנכם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליפטר מן העולם מיתיבי ארבעה מתו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בעטיו של נחש ואלו הן בנימין בן יעקב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ועמרם אבי משה וישי אבי דוד וכלאב בן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דוד וכולהו גמרא לבר מישי אבי דוד דמפרש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביה קרא דכתיב ואת עמשא שם אבשלום תחת יואב ( שר) הצבא ועמשא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בן איש ושמו יתרא הישראלי אשר בא אל אביגיל בת נחש אחות צרויה אם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יואב וכי בת נחש הואי והלא בת ישי הואי דכתיב ואחיותיהן צרויה ואביגיל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא בת מי שמת בעטיו של נחש מני אילימא תנא דמלאכי השרת והא איכא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משה ואהרן אלא לאו ר"ש בן אלעזר היא וש"מ יש מיתה בלא חטא ויש יסורין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בלא עון ותיובתא דרב אמי תיובתא: א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן כל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">האומר ראובן חטא אינו אלא טועה שנאמר ויהיו בני יעקב שנים עשר מלמד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שכולן שקולים כאחת אלא מה אני מקיים וישכב את בלהה פילגש אביו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מלמד שבלבל מצעו של אביו ומעלה עליו הכתוב כאילו שכב עמה תניא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ר"ש בן אלעזר אומר מוצל אותו צדיק מאותו עון ולא בא מעשה זה לידו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אפשר עתיד זרעו לעמוד על הר עיבל ולומר ארור שוכב עם אשת אביו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ויבא חטא זה לידו אלא מה אני מקיים וישכב את בלהה פילגש אביו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עלבון אמו תבע אמר אם אחות אמי היתה צרה לאמי שפחת אחות אמי תהא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">צרה לאמי עמד ובלבל את מצעה אחרים אומרים שתי מצעות בלבל אחת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">של שכינה ואחת של אביו והיינו דכתיב אז חללת יצועי עלה (אל תקרי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יצועי אלא יצועיי) כתנאי פחז כמים אל תותר ר' אליעזר אומר פזתה חבתה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זלתה ר' יהושע אומר פסעתה על דת חטאת זנית ר"ג אומר פיללתה חלתה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זרחה תפלתך אמר ר"ג עדיין צריכין אנו למודעי ר' אלעזר המודעי אומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הפוך את התיבה ודורשה זעזעתה הרתעתה פרחה חטא ממך רבא אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואמרי לה ר' ירמיה בר אבא זכרת עונשו של דבר חלית עצמך חולי גדול</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פירשת מלחטוא: ראובן בני עלי בני שמואל דוד ושלמה ויואש סימן:</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ר' שמואל בר נחמני א"ר יונתן כל האומר בני עלי חטאו אינו אלא טועה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנאמר ושם שני בני עלי (עם ארון ברית האלהים) חפני ופנחס כהנים לה'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">סבר לה כרב דאמר רב פנחס לא חטא מקיש חפני לפנחס מה פנחס לא חטא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אף חפני לא חטא אלא מה אני מקיים אשר ישכבון את הנשים מתוך ששהו את</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קיניהן שלא הלכו אצל בעליהן מעלה עליהן הכתוב כאילו שכבום גופא אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רב פנחס לא חטא שנאמר ואחיה בן אחיטוב אחי אי כבוד בן פנחס בן עלי כהן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ה' וגו' אפשר חטא בא לידו והכתוב מייחסו והלא כבר נאמר יכרת ה' לאיש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אשר יעשנה ער ועונה מאהלי יעקב ומגיש מנחה לה' צבאות אם ישראל הוא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לא יהיה לו ער בחכמים ולא עונה בתלמידים ואם כהן הוא לא יהיה לו בן מגיש</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מנחה אלא לאו שמע מינה פנחס לא חטא אלא הא כתיב אשר ישכבון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ישכבן כתיב והכתיב אל בני כי לא טובה השמועה א"ר נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בני כתיב והכתיב מעבירים א"ר הונא בריה דרב יהושע מעבירם כתיב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">והכתיב בני בליעל מתוך שהיה לו לפנחס למחות לחפני ולא מיחה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מעלה עליו הכתוב כאילו חטא א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן כל האומר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>