<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:43.374700</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:43.374700</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="56">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>בני שמואל חטאו אינו אלא טועה שנאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויהי ( כי זקן שמואל ובניו לא הלכו)</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בדרכיו בדרכיו הוא דלא הלכו מיחטא נמי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא חטאו אלא מה אני מקיים ויטו אחרי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הבצע שלא עשו כמעשה אביהם שהיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שמואל הצדיק מחזר בכל מקומות ישראל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ודן אותם בעריהם שנאמר והלך מדי שנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשנה וסבב בית אל והגלגל והמצפה ושפט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את ישראל והם לא עשו כן אלא ישבו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בעריהם כדי להרבות שכר לחזניהן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולסופריהן כתנאי ויטו אחרי הבצע ר' מאיר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר חלקם שאלו בפיהם רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מלאי הטילו על בעלי בתים ר' עקיבא אומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קופה יתירה של מעשר נטלו בזרוע ר' יוסי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אומר מתנות נטלו בזרוע א"ר שמואל בר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נחמני אמר ר' יונתן כל האומר דוד חטא אינו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא טועה שנאמר ויהי דוד לכל דרכיו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משכיל וה' עמו וגו' אפשר חטא בא לידו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ושכינה עמו אלא מה אני מקיים מדוע בזית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את דבר ה' לעשות הרע שביקש לעשות ולא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עשה אמר רב רבי דאתי מדוד מהפך ודריש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בזכותיה דדוד מדוע בזית את דבר ה'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לעשות הרע רבי אומר משונה רעה זו מכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רעות שבתורה שכל רעות שבתורה כתיב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בהו ויעש וכאן כתיב לעשות שביקש לעשות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא עשה את אוריה החתי הכית בחרב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שהיה לך לדונו בסנהדרין ולא דנת ואת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אשתו לקחת לך לאשה ליקוחין יש לך בה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דא"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן כל היוצא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">למלחמת בית דוד כותב גט כריתות לאשתו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנאמר ואת עשרת חריצי החלב האלה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תביא לשר האלף ואת אחיך תפקוד לשלום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואת ערובתם תקח מאי ערובתם תני רב יוסף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דברים המעורבים בינו לבינה ואותו הרגת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בחרב בני עמון מה חרב בני עמון אי אתה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נענש עליו אף אוריה החתי אי אתה נענש עליו מאי טעמא מורד במלכות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוה דאמר ליה ואדוני יואב ועבדי אדוני על פני השדה חונים אמר רב כי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מעיינת ביה בדוד לא משכחת ביה בר מדאוריה דכתיב רק בדבר אוריה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">החתי אביי קשישא רמי דרב אדרב מי אמר רב הכי והאמר רב קיבל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דוד לשון הרע קשיא גופא רב אמר קיבל דוד לשון הרע דכתיב ויאמר לו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">המלך איפוא הוא ויאמר ציבא אל המלך הנה הוא בית מכיר בן עמיאל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">(בלא) דבר וכתיב וישלח המלך ויקחהו מבית מכיר בן עמיאל (מלא) דבר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מכדי חזייה דשקרא הוא כי הדר אלשין עילויה מ"ט קיבלה מיניה דכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויאמר המלך (אל ציבא איה) בן אדוניך ויאמר ציבא אל המלך הנה (הוא)</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יושב בירושלים וגו' ומנא לן דקיבל מיניה דכתיב ויאמר המלך הנה לך כל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אשר למפיבושת ויאמר ציבא השתחויתי אמצא חן (בעיני) המלך ושמואל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר לא קיבל דוד לשון הרע דברים הניכרים חזא ביה דכתיב ומפיבושת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בן שאול ירד (לפני) המלך לא עשה רגליו ולא עשה שפמו ואת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בגדיו לא כיבס וגו' וכתיב ויהי כי בא ירושלים לקראת המלך ויאמר לו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">המלך למה לא הלכת עמי מפיבושת ויאמר אדוני המלך עבדי רמני כי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אמר עבדך אחבשה לי החמור וארכב עליה ואלך את המלך כי פסח</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>