<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:48.879634</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:48.879634</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="56">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>עבדך וירגל בעבדך אל אדוני המלך ואדוני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">המלך כמלאך האלהים ועשה הטוב בעיניך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ויאמר לו המלך למה תדבר עוד דבריך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמרתי אתה וציבא תחלקו את השדה ויאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מפיבשת אל המלך גם את הכל יקח אחרי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אשר בא אדוני המלך בשלום אל ביתו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר לו אני אמרתי מתי תבא בשלום ואתה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עושה לי כך לא עליך יש לי תרעומות אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על מי שהביאך בשלום היינו דכתיב ובן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יהונתן מריב בעל וכי מריב בעל שמו והלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מפיבשת שמו אלא מתוך שעשה מריבה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עם בעליו יצתה בת קול ואמרה לו נצא בר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נצא נצא הא דאמרן בר נצא דכתיב ויבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שאול עד עיר עמלק וירב בנחל אמר רבי מני על עסקי נחל אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב בשעה שאמר דוד למפיבשת אתה וציבא תחלקו את השדה יצתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בת קול ואמרה לו רחבעם וירבעם יחלקו את המלוכה אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רב אילמלי לא קיבל דוד לשון הרע לא נחלקה מלכות בית דוד ולא עבדו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ישראל ע"ז ולא גלינו מארצנו אמר ר' שמואל בר נחמני א"ר יונתן כל האומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שלמה חטא אינו אלא טועה שנאמר ולא היה לבבו שלם עם ה' אלהיו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כלבב דוד אביו כלבב דוד אביו הוא דלא הוה מיחטא נמי לא חטא אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מה אני מקיים ויהי לעת זקנת שלמה נשיו הטו את לבבו ההיא כרבי נתן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דר' נתן רמי כתיב ויהי לעת זקנת שלמה נשיו הטו את לבבו והכתיב כלבב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דוד אביו כלבב דוד אביו הוא דלא הוה מיחטא נמי לא חטא הכי קאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ויהי לעת זקנת שלמה נשיו הטו את לבבו ללכת אחרי אלהים אחרים ולא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הלך והכתיב אז יבנה שלמה במה לכמוש שקוץ מואב שבקש לבנות ולא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בנה אלא מעתה אז יבנה יהושע מזבח לה' שבקש לבנות ולא בנה אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דבנה הכא נמי דבנה אלא כדתניא רבי יוסי אומר ואת הבמות אשר על פני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ירושלים אשר מימין להר המשחה אשר בנה שלמה מלך ישראל לעשתרות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שקוץ צדונים וגו' אפשר בא אסא ולא ביערם יהושפט ולא ביערם עד שבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יאשיה וביערם והלא כל ע"ז שבארץ ישראל אסא ויהושפט ביערום אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מקיש ראשונים לאחרונים מה אחרונים לא עשו ותלה בהן לשבח אף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ראשונים לא עשו ותלה בהן לגנאי והכתיב ויעש שלמה הרע בעיני ה'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אלא מפני שהיה לו למחות בנשיו ולא מיחה מעלה עליו הכתוב כאילו חטא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל נוח לו לאותו צדיק שיהא שמש לדבר אחר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואל יכתב בו ויעש הרע בעיני ה' אמר רב יהודה אמר שמואל בשעה שנשא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלמה את בת פרעה הכניסה לו אלף מיני זמר ואמרה לו כך עושין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעבודה זרה פלונית וכך עושים לע"ז פלונית ולא מיחה בה אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהודה אמר שמואל בשעה שנשא שלמה את בת פרעה ירד גבריאל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ונעץ קנה בים ועלה בו שירטון ועליו נבנה כרך גדול [של רומי] במתניתא תנא אותו היום שהכניס ירבעם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שני עגלי זהב אחד בבית אל ואחד בדן נבנה צריף אחד וזהו איטליאה של יון א"ר שמואל בר נחמני א"ר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יונתן כל האומר יאשיהו חטא אינו אלא טועה שנאמר ויעש הישר בעיני ה' וילך בכל דרך דוד אביו אלא מה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אני מקיים וכמוהו לא היה לפניו מלך אשר שב וגו' שכל דיין שדן מבן שמנה עד שמנה עשרה החזירן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">להן שמא תאמר נטל מזה ונתן לזה תלמוד לומר בכל מאודו שנתן להם משלו ופליגא דרב דאמר רב אין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לך גדול בבעלי תשובה יותר מיאשיהו בדורו ואחד בדורנו ומנו אבא אבוה דרבי ירמיה בר אבא ואמרי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לה אחא אחוה דאבא אבוה דרב ירמיה בר אבא דאמר מר רבי אבא ואחא אחי הוו אמר רב יוסף</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ועוד אחד בדורנו ומנו עוקבן בר נחמיה ריש גלותא והיינו נתן דצוציתא אמר רב יוסף הוה יתיבנא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בפירקא והוה קא מנמנם וחזאי בחילמא דקא פשט ידיה וקבליה<EndChapter name = "במה בהמה"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="48" isdata="0">הדרן עלך במה בהמה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>