<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:49.035633</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:49.035633</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="62">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה אשה"/><ContGemara/>ומאי ר' מאיר דתניא לא תצא אשה במפתח שבידה ואם יצאת חייבת חטאת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דברי רבי מאיר רבי אליעזר פוטר בכובלת ובצלוחית של פלייטון כובלת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאן דכר שמה חסורי מחסרא והכי קתני וכן בכובלת וכן בצלוחית של</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פלייטון לא תצא ואם יצאה חייבת חטאת דברי רבי מאיר רבי אליעזר פוטר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בכובלת ובצלוחית של פלייטון במה דברים אמורים כשיש בהם בושם אבל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אין בהם בושם חייבת אמר רב אדא בר אהבה זאת אומרת המוציא אוכלין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פחות מכשיעור בכלי חייב דהא אין בה בושם כפחות מכשיעור בכלי דמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וקתני חייבת רב אשי אמר בעלמא אימא לך פטור ושאני הכא דליתיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לממשא כלל וראשית שמנים ימשחו אמר רב יהודה אמר שמואל זה פלייטון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מתיב רב יוסף אף על פלייטון גזר רבי יהודה בן בבא ולא הודו לו ואי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרת משום תענוג אמאי לא הודו לו אמר ליה אביי ולטעמיך הא דכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השותים במזרקי יין ר' אמי ור' אסי חד אמר קנישקנין וחד אמר שמזרקין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כוסותיהן זה לזה הכא נמי דאסיר והא רבה בר רב הונא איקלע לבי ריש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">גלותא ושתה בקנישקנין ולא אמר ליה ולא מידי אלא כל מידי דאית ביה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תענוג ואית ביה שמחה גזרו רבנן אבל מידי דאית ביה תענוג ולית ביה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שמחה לא גזרו רבנן השוכבים על מטות שן וסרוחים על ערשותם אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבי יוסי ברבי חנינא מלמד שהיו משתינין מים בפני מטותיהן ערומים מגדף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בה ר' אבהו אי הכי היינו דכתיב לכן עתה יגלו בראש גולים משום דמשתינין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מים בפני מטותיהם ערומים יגלו בראש גולים אלא א"ר אבהו אלו בני אדם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהיו אוכלים ושותים זה עם זה ודובקין מטותיהן זו בזו ומחליפין נשותיהן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זה עם זה ומסריחין ערסותם בשכבת זרע שאינו שלהן א"ר אבהו ואמרי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לה במתניתא תנא ג' דברים מביאין את האדם לידי עניות ואלו הן המשתין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מים בפני מטתו ערום ומזלזל בנטילת ידים ושאשתו מקללתו בפניו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">המשתין מים בפני מטתו ערום אמר רבא לא אמרן אלא דמהדר אפיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לפורייה אבל לבראי לית לן בה ומהדר אפיה לפורייה נמי לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לארעא אבל במנא לית לן בה ומזלזל בנטילת ידים אמר רבא לא אמרן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא דלא משא ידיה כלל אבל משא ולא משא לית לן בה ולאו מלתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">היא דאמר רב חסדא אנא משאי מלא חפני מיא ויהבו לי מלא חפני טיבותא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ושאשתו מקללתו בפניו אמר רבא על עסקי תכשיטיה וה"מ הוא דאית ליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולא עביד דרש רבא בריה דרב עילאי מאי דכתיב ויאמר ה' יען כי גבהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בנות ציון שהיו מהלכות בקומה זקופה ותלכנה נטויות גרון שהיו מהלכות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עקב בצד גודל ומשקרות עינים דהוה מלאן כוחלא לעינייהו ומרמזן הלוך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וטפוף שהיו מהלכות ארוכה בצד קצרה וברגליהן תעכסנה אמר רב יצחק דבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ר' אמי מלמד שמטילות מור ואפרסמון במנעליהן ומהלכות בשוקי ירושלים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וכיון שמגיעות אצל בחורי ישראל בועטות בקרקע ומתיזות עליהם ומכניסות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בהן יצר הרע כארס בכעוס מאי פורענותיהם כדדריש רבה בר עולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והיה תחת בושם מק יהיה מקום שהיו מתבשמות בו נעשה נמקים נמקים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ותחת חגורה נקפה מקום שהיו חגורות בצלצול נעשה נקפים נקפים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ותחת מעשה מקשה קרחה מקום שהיו מתקשטות בו נעשה קרחים קרחים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ותחת פתיגיל מחגורת שק פתחים המביאין לידי גילה יהיו למחגורת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שק כי תחת יופי אמר רבא היינו דאמרי אינשי חלופי שופרא כיבא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">(וספח) ה' קדקוד בנות ציון אמר רבי יוסי ברבי חנינא מלמד שפרחה בהן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">צרעת כתיב הכא ושפח וכתיב התם לשאת ולספחת וה' פתהן יערה רב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ושמואל חד אמר שנשפכו כקיתון וחד אמר שנעשו פתחיהן כיער</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב אנשי ירושלים אנשי שחץ היו אדם אומר לחברו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">במה סעדת היום בפת עמילה או בפת שאינה עמילה ביין גורדלי או</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>