<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:44.318230</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:44.318230</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="67">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה אשה"/><ContGemara/>לאשתא תילתא לייתי שבעה סילוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משבעה דיקלי ושבעה ציבי משבעה כשורי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ושבעה סיכי משבעה גשורי ושבעה קטימי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משבעה תנורי ושבעה עפרי משבעה סנרי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ושבעה כופרי משבעה ארבי ושבעה בוני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כמוני ושבעה ביני מדיקנא דכלבא סבא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולציירינהו בחללא דבי צוארא בנירא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ברקא א"ר יוחנן לאשתא צמירתא לישקל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סכינא דכולא פרזלא וליזל להיכא דאיכא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וורדינא וליקטר ביה נירא ברקא יומא קמא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליחרוק ביה פורתא ולימא וירא מלאך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ה' אליו וגו' למחר ליחרוק ביה פורתא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולימא ויאמר משה אסורה נא ואראה למחר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליחרוק ביה פורתא ולימא וירא ה' כי סר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לראות וגו' א"ל רב אחא בריה דרבא לרב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשי ולימא ויאמר אל תקרב הלום וגו' אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליומא קמא לימא וירא מלאך ה' אליו וגו'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ויאמר משה וגו' ולמחר לימא וירא ה' כי סר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לראות ולמחר ויאמר (ה') אל תקרב הלום וכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פסק ליה ליתתיה ולפסקי ולימא הכי הסנה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הסנה לאו משום דגביהת מכל אילני אשרי הקב"ה שכינתיה עלך אלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">משום דמייכת מכל אילני אשרי קודשא בריך הוא שכינתיה עלך וכי היכי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דחמיתיה אשתא לחנניה מישאל ועזריה ועריקת מן קדמוהי כן תחמיניה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אשתא לפלוני בר פלונית ותיערוק מן קדמוהי לסימטא לימא הכי בז בזייה מס</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מסייא כס כסייה שרלאי ואמרלאי אלין מלאכי דאישתלחו מארעא דסדום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולאסאה שחינא כאיבין בזך בזיך בזבזיך מסמסיך כמון כמיך עיניך ביך עינך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ביך אתריך בך זרעיך כקלוט וכפרדה דלא פרה ולא רביא כך לא תפרה ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תרבה בגופיה דפלוני בר פלונית לכיפה לימא הכי חרב שלופה וקלע</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נטושה לא שמיה יוכב חולין מכאובין לשידא לימא הכי הוית דפקיק דפקיק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוית ליטא תבור ומשומת בר טיט בר טמא בר טינא כשמגז מריגז</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואיסטמאי לשידא דבית הכסא לימא הכי אקרקפי דארי ואאוסי דגורייתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אשכחתון לשידאי בר שיריקא פנדא במישרא דכרתי חבטיה בלועא דחמרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חטרתיה ובני מלכים בזגין מאן תנא א"ר אושעיא רבי שמעון היא דאמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כל ישראל בני מלכים הם רבא אמר באריג בכסותו ודברי הכל</row>
		<row row_number="35" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' יוצאין בביצת החרגול ובשן שועל ובמסמר מן הצלוב משום רפואה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דברי ר"מ וחכמים אוסרין אף בחול משום דרכי האמורי<EndMishna/><StartGemara/>גמ' יוצאין בביצת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">החרגול דעבדי לשיחלא ובשן של שועל דעבדי לשינתא דחייא למאן דניים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דמיתא למאן דלא ניים ובמסמר מן הצלוב דעבדי לזירפא משום רפואה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דברי רבי מאיר אביי ורבא דאמרי תרוייהו כל דבר שיש בו משום רפואה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין בו משום דרכי האמורי הא אין בו משום רפואה יש בו משום דרכי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">האמורי והתניא אילן שמשיר פירותיו סוקרו (וצובע אותו) בסיקרא וטוענו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">באבנים בשלמא טוענו באבנים כי היכי דליכחוש חיליה אלא סוקרו בסיקרא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאי רפואה קעביד כי היכי דליחזייה אינשי וליבעו עליה רחמי כדתניא וטמא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">טמא יקרא צריך להודיע צערו לרבים ורבים יבקשו עליו רחמים אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רבינא כמאן תלינן כובסי בדיקלא כי האי תנא תני תנא בפרק אמוראי קמיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דר' חייא בר אבין א"ל כולהו אית בהו משום דרכי האמורי לבר מהני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מי שיש לו עצם בגרונו מביא מאותו המין ומניח ליה על קדקדו ולימא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הכי חד חד נחית בלע בלע נחית חד חד אין בו משום דרכי האמורי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לאדרא לימא הכי ננעצתא כמחט ננעלתא כתריס שייא שייא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>