<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:50.360306</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:50.360306</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="113">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו קשרים"/><ContGemara/>שלא יהא דבורך של שבת כדבורך של</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חול דבור אסור הרהור מותר בשלמא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כולהו לחיי אלא שלא יהא הילוכך של</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שבת כהילוכך של חול מאי היא כי הא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דאמר רב הונא אמר רב ואמרי ליה אמר ר'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבא אמר רב הונא היה מהלך בשבת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ופגע באמת המים אם יכול להניח את רגלו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ראשונה קודם שתעקר שניה מותר ואם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאו אסור מתקיף לה רבא היכי ליעביד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליקף קמפיש בהילוכא ליעבר זימנין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דמיתווסן מאני מיא ואתי לידי סחיטה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלא בהא כיון דלא אפשר שפיר דמי אלא כדבעא מיניה ר' מר'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ישמעאל בר' יוסי  מהו לפסוע פסיעה גסה בשבת א"ל וכי בחול מי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הותרה שאני אומר פסיעה גסה נוטלת אחד מחמש מאות ממאור עיניו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">של אדם ומהדר ליה בקידושא דבי שמשי בעא מיניה ר' מר' ישמעאל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בר' יוסי מהו לאכול אדמה בשבת א"ל וכי בחול מי הותרה שאני אומר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אף בחול אסור מפני שהוא מלקה אמר ר' אמי כל האוכל מעפרה של</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בבל כאילו אוכל מבשר אבותיו וי"א כאילו אוכל שקצים ורמשים דכתיב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וימח את כל היקום וגו' אמר ריש לקיש למה נקרא שמה שנער שכל מתי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מבול ננערו לשם א"ר יוחנן למה נקרא שמה מצולה שכל מתי מבול</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נצטללו לשם [וי"א כאילו אוכל] שקצים ורמשים והא ודאי איתמחויי איתמחו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמרי כיון דמלקי גזרו ביה רבנן דהא ההוא גברא דאכל גרגישתא ואכל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תחלי וקדחו ליה תחליה בלביה ומית ורחצת וסכת ושמת שמלותיך א"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלעזר אלו בגדים של שבת תן לחכם ויחכם עוד אמר רבי אלעזר זו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רות המואביה ושמואל הרמתי רות דאילו נעמי קאמרה לה ורחצת וסכת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושמת שמלותיך עליך וירדת הגורן ואילו בדידה כתיב ותרד הגורן והדר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ותעש ככל אשר צותה חמותה שמואל דאילו עלי קאמר ליה שכב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והיה אם יקרא אליך ואמרת דבר ה' כי שומע עבדך ואילו בדידי' כתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ביה ויבא ה' ויתיצב ויקרא כפעם בפעם שמואל שמואל ויאמר שמואל דבר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כי שומע עבדך ולא אמר דבר ה' ותלך ותבא ותלקט בשדה אמר רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלעזר שהלכה ובאת הלכה ובאת עד שמצאה בני אדם המהוגנין לילך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עמהם ויאמר בועז לנערו הנצב על הקוצרים למי הנערה הזאת וכי דרכו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">של בועז לשאול בנערה אמר ר' אלעזר דבר חכמה ראה בה שני שבלין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לקטה שלשה שבלין אינה לקטה במתניתא תנא דבר צניעות ראה בה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עומדות מעומד נופלות מיושב וכה תדבקין עם נערותי וכי דרכו של</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בועז לדבק עם הנשים א"ר אלעזר כיון דחזא ותשק ערפה לחמותה ורות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דבקה בה אמר שרי לאידבוקי בה ויאמר לה בועז לעת האוכל גשי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הלום א"ר אלעזר רמז רמז לה עתידה מלכות בית דוד לצאת ממך דכתיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ביה הלום שנאמר ויבא המלך דוד וישב לפני ה' ויאמר מי אנכי אדני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ה' ומי ביתי כי הביאתני עד הלום וטבלת פתך בחומץ א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מכאן שהחומץ יפה לשרב ר' שמואל בר נחמני אמר רמז רמז לה עתיד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן לצאת ממך שמעשיו קשין כחומץ ומנו מנשה ותשב מצד הקוצרים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">א"ר אלעזר מצד הקוצרים ולא בתוך הקוצרים רמז רמז לה שעתידה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מלכות בית דוד שתתחלק ויצבט לה קלי ותאכל אמר רבי אלעזר ותאכל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בימי דוד ותשבע בימי שלמה ותותר בימי חזקיה ואיכא דאמרי ותאכל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בימי דוד ובימי שלמה ותשבע בימי חזקיה ותותר בימי רבי דאמר מר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אהוריריה דרבי הוה עתיר משבור מלכא במתניתא תנא ותאכל בעולם הזה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ותשבע לימות המשיח ותותר לעתיד לבא ותחת כבודו יקד יקוד כיקוד</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אש א"ר יוחנן ותחת כבודו ולא כבודו ממש ר' יוחנן לטעמיה דר' יוחנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">קרי למאניה מכבדותי ר"א אומר ותחת כבודו תחת כבודו ממש ר' שמואל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בר נחמני אמר תחת כבודו כשריפת בני אהרן מה להלן שריפת נשמה וגוף</row>
		<row row_number="52" isdata="1">קיים אף כאן שריפת נשמה וגוף קיים א"ר אחא בר אבא אמר רבי יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>