<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:50.441303</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:50.441303</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="116">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל כתבי"/><ContGemara/>שאין זה מקומה ר' אומר לא מן השם הוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זה אלא מפני שספר חשוב הוא בפני עצמו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כמאן אזלא הא דא"ר שמואל בר נחמן א"ר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יונתן חצבה עמודיה שבעה אלו שבעה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ספרי תורה כמאן כר' מאן תנא דפליג עליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דר' רשב"ג הוא דתניא רשב"ג אומר עתידה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פרשה זו שתיעקר מכאן ותכתב במקומה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולמה כתבה כאן כדי להפסיק בין פורענות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ראשונה לפורענות שנייה פורענות שנייה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאי היא ויהי העם כמתאוננים פורענות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ראשונה ויסעו מהר ה' וא"ר חמא בר'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חנינא שסרו מאחרי ה' והיכן מקומה אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רב אשי בדגלים איבעיא להו הגליונין של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ס"ת מצילין אותן מפני הדליקה או אין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מצילין אותן מפני הדליקה ת"ש ס"ת שבלה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אם יש בו ללקט שמונים וחמש אותיות כגון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פרשת ויהי בנסוע הארון מצילין ואם לאו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אין מצילין ואמאי תיפוק ליה משום גיליון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דידיה בלה שאני ת"ש ס"ת שנמחק אם יש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בו ללקט שמונים וחמש אותיות כגון פרשת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ויהי בנסוע הארון מצילין ואם לאו אין מצילין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואמאי תיפוק ליה משום גיליון דידיה מקום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הכתב לא קמיבעיא לי דכי קדוש אגב כתב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הוא דקדוש אזל כתב אזלא לה קדושתיה כי קמיבעיא לי של מעלה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ושל מטה שבין פרשה לפרשה שבין דף לדף שבתחלת הספר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שבסוף הספר ותיפוק ליה משום ההוא דגייז ושדי ת"ש הגליונין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">של מעלה ושל מטה שבין פרשה לפרשה שבין דף לדף שבתחלת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הספר שבסוף הספר מטמאין את הידים דילמא אגב ס"ת שאני ת"ש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הגיליונין וספרי מינין אין מצילין אותן מפני הדליקה אלא נשרפין במקומן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הן ואזכרותיהן מאי לאו גליונין דספר תורה לא גליונין דספרי מינין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">השתא ספרי מינין גופייהו אין מצילין גליונין מבעיא הכי קאמר וספרי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מינין הרי הן כגליונים גופא הגליונים וספרי מינין אין מצילין אותם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מפני הדליקה רבי יוסי אומר בחול קודר את האזכרות שבהן וגונזן והשאר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שורפן א"ר טרפון אקפח את בני שאם יבאו לידי שאני אשרוף אותם ואת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">האזכרות שבהן שאפי' אדם רודף אחריו להורגו ונחש רץ להכישו נכנס</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לבית ע"ז ואין נכנס לבתיהן של אלו שהללו מכירין וכופרין והללו אין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מכירין וכופרין ועליהן הכתוב אומר  אחר הדלת והמזוזה שמת זכרונך א"ר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ישמעאל ק"ו ומה לעשות שלום בין איש לאשתו אמרה תורה שמי שנכתב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בקדושה ימחה על המים הללו שמטילין קנאה ואיבה ותחרות בין ישראל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לאביהן שבשמים על אחת כמה וכמה ועליהם אמר דוד הלא משנאיך ה'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אשנא ובתקוממיך אתקוטט תכלית שנאה שנאתים לאויבים היו לי וכשם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שאין מצילין אותן מפני הדליקה כך אין מצילין אותן לא מן המפולת ולא מן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">המים ולא מדבר המאבדן בעי מיניה יוסף בר חנין מר' אבהו הני ספרי דבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אבידן מצילין אותן מפני הדליקה או אין מצילין אין ולאו ורפיא בידיה רב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא אזיל לבי אבידן וכ"ש לבי נצרפי שמואל לבי נצרפי לא אזיל לבי אבידן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אזיל אמרו ליה לרבא מ"ט לא אתית לבי אבידן אמר להו דיקלא פלניא איכא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">באורחא וקשי לי ניעקריה דוכתיה קשי לי מר בר יוסף אמר אנא מינייהו אנא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ולא מסתפינא מינייהו זימנא חדא אזיל בעו לסכוניה אימא שלום דביתהו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דרבי אליעזר אחתיה דרבן גמליאל הואי הוה ההוא פילוסופא בשבבותיה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>