<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:49.069583</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:49.069583</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="118">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל כתבי"/><ContGemara/>נחלת יעקב אביך וגו' לא כאברהם שכתוב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בו קום התהלך בארץ לארכה וגו' ולא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כיצחק שכתוב בו כי לך ולזרעך אתן את</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כל הארצות האל אלא כיעקב שכתוב בו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ופרצת ימה וקדמה וצפונה ונגבה ר"נ בר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יצחק אמר ניצול משעבוד גליות כתיב הכא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והרכבתיך על במתי ארץ וכתיב התם ואתה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">על במותימו תדרוך אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כל המענג את השבת נותנין לו משאלות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לבו שנאמר והתענג על ה' ויתן לך משאלות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לבך עונג זה איני יודע מהו כשהוא אומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וקראת לשבת עונג הוי אומר זה עונג שבת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במה מענגו רב יהודה בריה דרב שמואל בר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שילת משמי' דרב אמר בתבשיל של תרדין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ודגים גדולים וראשי שומין רב חייא בר אשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רב אפי' דבר מועט ולכבוד שבת עשאו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הרי זה עונג מאי היא א"ר פפא כסא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דהרסנא אמר ר' חייא בר אבא א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כל המשמר שבת כהלכתו אפי' עובד ע"ז</row>
		<row row_number="20" isdata="1">[כדור] אנוש מוחלין לו שנאמר אשרי אנוש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יעשה זאת וגו' מחללו אל תקרי מחללו אלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מחול לו אמר רב יהודה אמר רב אלמלי שמרו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישראל שבת ראשונה לא שלטה בהן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומה ולשון שנאמר ויהי ביום השביעי יצאו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מן העם ללקוט וכתיב בתריה ויבא עמלק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר רבי יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלמלי משמרין ישראל שתי שבתות כהלכתן מיד נגאלים שנא' כה אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ה' לסריסים אשר ישמרו את שבתותי וכתיב בתריה והביאותים אל הר קדשי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וגו' אמר ר' יוסי יהא חלקי מאוכלי שלש סעודות בשבת א"ר יוסי יהא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חלקי מגומרי הלל בכל יום איני והאמר מר הקורא הלל בכל יום הרי זה מחרף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומגדף כי קאמרינן בפסוקי דזמרא א"ר יוסי יהא חלקי ממתפללים עם דמדומי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חמה א"ר חייא בר אבא א"ר יוחנן מצוה להתפלל עם דמדומי חמה א"ר זירא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאי קרא ייראוך עם שמש ולפני ירח דור דורים וא"ר יוסי יהא חלקי ממתי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בחולי מעיים דאמר מר רובן של צדיקים מתים בחולי מעיים וא"ר יוסי יהא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חלקי ממתי בדרך מצוה וא"ר יוסי יהא חלקי ממכניסי שבת בטבריא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וממוציאי שבת בצפורי וא"ר יוסי יהא חלקי ממושיבי בהמ"ד ולא ממעמידי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בהמ"ד וא"ר יוסי יהא חלקי מגבאי צדקה ולא ממחלקי צדקה וא"ר יוסי יהא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חלקי ממי שחושדין אותו ואין בו אמר רב פפא לדידי חשדן ולא הוה בי א"ר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יוסי חמש בעילות בעלתי ונטעתי חמשה ארזים בישראל ומאן אינון ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ברבי יוסי ור' אלעזר בר"י ור' חלפתא בר"י ור' אבטילס בר"י ורבי מנחם בר'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יוסי והאיכא ורדימס היינו ורדימס היינו מנחם ואמאי קרי ליה ורדימס שפניו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דומין לורד למימרא דרבי יוסי מצות עונה לא קיים אלא אימא חמש בעילות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעלתי ושניתי אמר רבי יוסי מימי לא קריתי לאשתי אשתי ולשורי שורי אלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לאשתי ביתי ולשורי שדי אמר ר' יוסי מימי לא נסתכלתי במילה שלי איני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והאמרו ליה לרבי מאי טעמא קראו לך רבינו הקדוש אמר להו מימי לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נסתכלתי במילה שלי ברבי מילתא אחריתי הוה ביה שלא הכניס ידו תחת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אבנטו וא"ר יוסי מימי לא ראו קורות ביתי אימרי חלוקי וא"ר יוסי מימי לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עברתי על דברי חברי יודע אני בעצמי שאיני כהן אם אומרים לי חבירי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עלה לדוכן אני עולה וא"ר יוסי מימי לא אמרתי דבר וחזרתי לאחורי אמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רב נחמן תיתי לי דקיימית ג' סעודות בשבת אמר רב יהודה תיתי לי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דקיימית עיון תפלה אמר רב הונא בריה דרב יהושע תיתי לי דלא סגינא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ד' אמות בגילוי הראש אמר רב ששת תיתי לי דקיימית מצות תפילין ואמר ר"נ</row>
		<row row_number="53" isdata="1">תיתי לי דקיימית מצות ציצית אמר ליה רב יוסף לרב יוסף בריה דרבה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אבוך במאי זהיר טפי אמר ליה בציצית יומא חד הוה קא סליק בדרגא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">איפסיק ליה חוטא ולא נחית ואתא כמה דלא רמיה ואמר אביי תיתי לי דכי חזינא צורבא מרבנן דשלים מסכתיה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>