<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:50.507343</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:50.507343</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="119">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל כתבי"/><ContGemara/>עבידנא יומא טבא לרבנן אמר רבא תיתי לי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דכי אתא צורבא מרבנן לקמאי לדינא לא מזיגנא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רישי אבי סדיא כמה דלא מהפיכנא בזכותי'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר מר בר רב אשי פסילנא ליה לצורבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מרבנן לדינא מ"ט דחביב עלי כגופאי ואין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אדם רואה חובה לעצמו רבי חנינא מיעטף</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וקאי אפניא דמעלי שבתא אמר בואו ונצא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לקראת שבת המלכה רבי ינאי לביש מאניה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מעלי שבת ואמר בואי כלה בואי כלה רבה בר רב הונא איקלע לבי רבה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בר רב נחמן קריבו ליה תלת סאוי טחיי א"ל מי הוה ידעיתון דאתינא אמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליה מי עדיפת לן מינה רבי אבא זבן בתליסר אסתירי פשיטי בישרא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מתליסר טבחי ומשלים להו אצינורא דדשא ואמר להו אשור הייא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אשור הייא ר' אבהו הוה יתיב אתכתקא דשינא ומושיף נורא רב ענן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לביש גונדא דתנא דבי רבי ישמעאל בגדים שבישל בהן קדירה לרבו אל ימזוג</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בהן כוס לרבו רב ספרא מחריך רישא רבא מלח שיבוטא רב הונא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדליק שרגי רב פפא גדיל פתילתא רב חסדא פרים סילקא רבה ורב יוסף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מצלחי ציבי ר' זירא מצתת צתותי רב נחמן בר יצחק מכתף ועייל מכתף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונפיק אמר אילו מקלעין לי ר' אמי ור' אסי מי לא מכתיפנא קמייהו ואיכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאמרי ר' אמי ורבי אסי מכתפי ועיילי מכתפי ונפקי אמרי אילו איקלע לן רבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוחנן מי לא מכתפינן קמיה יוסף מוקיר שבי הוה ההוא נכרי בשבבותיה דהוה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נפישי נכסיה טובא אמרי ליה כלדאי כולהו נכסי יוסף מוקר שבי אכיל להו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אזל זבנינהו לכולהו ניכסי זבן בהו מרגניתא אותבה בסייניה בהדי דקא עבר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מברא אפרחיה זיקא שדייה במיא בלעיה כוורא אסקוה אייתוה אפניא דמעלי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבתא אמרי מאן זבין כי השתא אמרי להו זילו אמטיוהו לגבי יוסף מוקר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שבי דרגיל דזבין אמטיוה ניהליה זבניה קרעיה אשכח ביה מרגניתא זבניה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בתליסר עיליתא דדינרי דדהבא פגע ביה ההוא סבא אמר מאן דיזיף שבתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פרעיה שבתא בעא מיניה רבי מר' ישמעאל ברבי יוסי עשירים שבא"י במה הן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זוכין א"ל בשביל שמעשרין שנאמר עשר תעשר עשר בשביל שתתעשר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שבבבל במה הן זוכין א"ל בשביל שמכבדין את התורה ושבשאר ארצות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במה הן זוכין א"ל בשביל שמכבדין את השבת דאמר רבי חייא בר אבא פעם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחת נתארחתי אצל בעל הבית בלודקיא והביאו לפניו שלחן של זהב משוי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ששה עשר בני אדם ושש עשרה שלשלאות של כסף קבועות בו וקערות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וכוסות וקיתוניות וצלוחיות קבועות בו ועליו כל מיני מאכל וכל מיני מגדים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ובשמים וכשמניחים אותו אומרים לה' הארץ ומלואה וגו' וכשמסלקין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אותו אומרים השמים שמים לה' והארץ נתן לבני אדם אמרתי לו בני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במה זכית לכך אמר לי קצב הייתי ומכל בהמה שהיתה נאה אמרתי זו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תהא לשבת אמרתי לו [אשריך שזכית] וברוך המקום שזיכך לכך א"ל קיסר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לרבי יהושע בן חנניא מפני מה תבשיל של שבת ריחו נודף אמר לו תבלין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אחד יש לנו ושבת שמו שאנו מטילין לתוכו וריחו נודף אמר לו תן לנו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הימנו אמר לו כל המשמר את השבת מועיל לו ושאינו משמר את השבת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אינו מועיל לו א"ל ריש גלותא לרב המנונא מאי דכתיב ולקדוש ה'</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מכובד א"ל זה יוה"כ שאין בו לא אכילה ולא שתיה אמרה תורה כבדהו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בכסות נקיה וכבדתו רב אמר להקדים ושמואל אמר לאחר אמרו ליה בני</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב פפא בר אבא לרב פפא כגון אנן דשכיח לן בישרא וחמרא כל יומא במאי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נישנייה אמר להו אי רגיליתו לאקדומי אחרוה אי רגיליתו לאחרוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אקדמוה רב ששת בקיטא מותיב להו לרבנן היכא דמטיא שימשא בסיתוא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מותיב להו לרבנן היכא דמטיא טולא כי היכי דליקומו הייא ר' זירא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>