<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:50.535305</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:50.535305</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="120">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל כתבי"/><ContGemara/>דברים שאין בני אדם עומדין עליהם אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אם כן נכשלים בהן ישנן תחת ידיך קצין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תהיה לנו ישא ביום ההוא לאמר לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אהיה חובש וגו' אין ישא אלא לשון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שבועה וכן הוא אומר לא תשא את שם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ה' לא אהיה חובש לא אהיה מחובשי עצמן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בבית המדרש ובביתי אין לחם ואין שמלה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שאין בידי לא מקרא ולא משנה ולא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גמרא וממאי דילמא שאני התם דאי אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להו גמירנא אמרו ליה אימא לן הוה ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למימר גמר ושכח מאי לא אהיה חובש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כלל לא קשיא כאן בדברי תורה כאן במשא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומתןמתני' מצילין סל מלא ככרות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אע"פ שיש בו מאה סעודות ועיגול של</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דבילה וחבית של יין ואומר לאחרים בואו והצילו לכם ואם היו פיקחין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עושין עמו חשבון אחר השבת להיכן מצילין אותן לחצר המעורבת בן בתירה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אומר אף לשאינה מעורבת ולשם מוציא כל כלי תשמישו ולובש כל מה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שיכול ללבוש ועוטף כל מה שיכול לעטוף ר' יוסי אומר י"ח כלים וחוזר ולובש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומוציא ואומר לאחרים בואו והצילו עמי<EndMishna/><StartGemara/>גמ' והא תנא ליה רישא ג'</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סעודות ותו לא אמר רב הונא לא קשיא כאן בבא להציל כאן בבא לקפל בא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">להציל מציל את כולן בא לקפל אינו מקפל אלא מזון ג' סעודות ר' אבא בר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זבדא אמר רב אידי ואידי בבא לקפל ולא קשיא כאן לאותה חצר כאן לחצר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אחרת בעי רב הונא בריה דרב יהושע פירש טליתו וקיפל והניח וקיפל והניח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מאי כבא להציל דמי או כבא לקפל דמי מדאמר רבא אטעיה רב שיזבי לרב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חסדא ודרש ובלבד שלא יביא כלי שהוא מחזיק יותר מג' סעודות ש"מ כבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להציל דמי ושפיר דמי א"ל רב נחמן בר יצחק לרבא מאי טעותא אמר ליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דקתני ובלבד שלא יביא כלי אחר ויקלוט כלי אחר ויצרף כלי אחר הוא דלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אבל בההוא מנא כמה דבעי מציל ועיגול של דבילה כו' חשבון מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עבידתיה מהפקירא קזכו אמר רב חסדא מדת חסידות שנו כאן אמר רבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חסידי אגרא דשבתא שקלי אלא אמר רבא הכא בירא שמים עסקינן ולא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ניחא ליה דליתהני מאחרים ובחנם נמי לא ניחא ליה דליטרח והכי קאמר ואם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היו פיקחין דידעי דכה"ג לאו שכר שבת הוא עושין עמו חשבון לאחר השבת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולהיכן מצילין כו' מ"ש הכא דקתני לכם ומ"ש הכא דקתני עמי אמרי גבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מזונות קתני לכם משום דלא קא חזו אלא מזון ג' סעודות אבל גבי לבושים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קתני עמי משום דקחזי ליה לכולי יומא ת"ר לובש מוציא ופושט וחוזר ולובש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומוציא ופושט ואפילו כל היום כולו דברי רבי מאיר רבי יוסי אומר שמנה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עשר כלים ואלו הם שמנה עשר כלים מקטורן אונקלי ופונדא קלבוס</row>
		<row row_number="38" isdata="1">של פשתן וחלוק ואפיליות ומעפורת ושני ספרקין ושני מנעלים ושני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אנפילאות וב' פרגד וחגור שבמתניו וכובע שבראשו וסודר שבצוארו</row>
		<row row_number="40" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ר' שמעון בן ננס אומר פורסין עור של גדי על גבי שידה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תיבה ומגדל שאחז בהן את האור מפני שהוא מחרך ועושין מחיצה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בכל הכלים בין מלאין בין ריקנים בשביל שלא תעבור הדליקה רבי יוסי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אוסר בכלי חרס חדשים מלאין מים לפי שאין יכולין לקבל את האור והן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מתבקעין ומכבין את הדליקה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה אמר רב טלית שאחז</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בה האור מצד אחד נותנין עליה מים מצד אחר ואם כבתה כבתה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מיתיבי טלית שאחז בה האור מצד אחד פושטה ומתכסה בה ואם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כבתה כבתה וכן ספר תורה שאחז בו האור פושטו וקורא בו ואם כבה כבה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>