<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:50.953305</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:50.953305</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="134">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "רבי אליעזר דמילה"/><ContGemara/>חספניתא מאי תקנתיה לימשי טובא במיא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דסילקא לא שחק מערב שבת תנו רבנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דברים שאין עושין למילה בשבת עושין לה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ביו"ט שוחקין לה כמון וטורפין לה יין ושמן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">א"ל אביי לרב יוסף מאי שנא כמון בי"ט דחזי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לקדרה יין ושמן חזי נמי בשבת לחולה דתניא אין טורפין יין ושמן לחולה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשבת אמר ר"ש בן אלעזר משום ר"מ אף טורפין יין ושמן א"ר שמעון בן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלעזר פעם אחת חש רבי מאיר במעיו ובקשנו לטרוף לו יין ושמן ולא הנחנו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמרנו לו דבריך יבטלו בחייך אמר לנו אע"פ שאני אומר כך וחבירי אומרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כך מימי לא מלאני לבי לעבור על דברי חבירי הוא ניהו דמחמיר אנפשיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבל לכולי עלמא שרי התם לא בעי ליכא הכא בעי ליכא הכא נמי ניעביד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולא לילך היינו דקתני נותן זה בפני עצמו וזה בפני עצמו ת"ר אין מסננין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">את החרדל במסננת שלו ואין ממתקין אותו בגחלת א"ל אביי לרב יוסף מאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שנא מהא דתנן נותנים ביצה במסננת של חרדל א"ל התם לא מיחזי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כבורר הכא מיחזי כבורר ואין ממתקין אותו בגחלת והתניא ממתקין אותו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בגחלת לא קשיא כאן בגחלת של מתכת כאן בגחלת של עץ א"ל אביי לרב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוסף מ"ש מבישרא אגומרי א"ל התם לא אפשר הכא אפשר א"ל אביי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לרב יוסף מהו לגבן א"ל אסור מ"ש מלישה א"ל התם לא אפשר הכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אפשר והא אמרי נהרדעי גבינה בת יומא מעליא הכי קאמרי דאפילו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גבינה בת יומא מעליא אין עושין לה חלוק כו' אמר אביי אמרה לי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אם האי חלוק דינוקא לפניה לסיטרא לעילאי דילמא מידביק גרדא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מיניה ואתי לידי כרות שפכה אימיה דאביי עבדא כיסתתא לפלגא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אביי האי ינוקא דלית ליה חלוק לייתי בליתא דאית ליה שיפתא וליכרכיה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לשיפתא לתתאי ועייף ליה לעילאי ואמר אביי אמרה לי אם האי ינוקא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דלא ידיע מפקתיה לשייפיה מישחא ולוקמיה להדי יומא והיכא דזיג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ליקרעיה בשערתא שתי וערב אבל בכלי מתכות לא משום דזריף ואמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אביי אמרה לי אם האי ינוקא דלא מייץ מיקר דקר פומיה מאי תקנתיה ליתו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כסא גומרי ולינקטיה ליה להדי פומיה דחיים פומיה ומייץ ואמר אביי אמרה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לי אם האי ינוקא דלא מנשתיה לינפפיה בנפוותא ומנשתיה ואמר אביי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמרה לי אם האי ינוקא דלא מעוי ליתו סליתא דאימיה ולישרקיה עילויה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומעוי ואמר אביי אמרה לי אם האי ינוקא דקטין לייתו לסילתא דאימיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולישרקיה עילויה מקוטנא לאולמא ואי אלים מאולמא לקוטנא ואמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אביי אמרה לי אם האי ינוקא דסומק דאכתי לא איבלע ביה דמא ליתרחו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה עד דאיבלע ביה דמא ולימהלוה דירוק ואכתי לא נפל ביה דמיה ליתרחו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עד דנפל ביה דמיה ולימהלוה דתניא א"ר נתן פעם אחת הלכתי לכרכי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הים ובאת אשה לפני שמלה בנה ראשון ומת שני ומת שלישי הביאתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לפני ראיתיו שהוא אדום אמרתי לה המתיני לו עד שיבלע בו דמו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">המתינה לו עד שנבלע בו דמו ומלה אותו וחיה והיו קורין אותו נתן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הבבלי על שמי שוב פעם אחת הלכתי למדינת קפוטקיא ובאת אשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אחת לפני שמלה בנה ראשון ומת שני ומת שלישי הביאתו לפני ראיתיו שהוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ירוק הצצתי בו ולא ראיתי בו דם ברית אמרתי לה המתיני לו עד שיפול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בו דמו והמתינה לו ומלה אותו וחיה והיו קורין שמו נתן הבבלי על שמי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>