<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:51.136540</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:51.136540</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="138">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תולין"/><ContGemara/>כילת חתנים מותר לנטותה ומותר לפורקה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר רב ששת בריה דרב אידי לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שאין בגגה טפח אבל יש בגגה טפח אסורה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וכי אין בגגה טפח נמי לא אמרן אלא שאין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בפחות משלשה סמוך לגגה טפח אבל יש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בפחות משלשה סמוך לגגה טפח אסור  ולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמרן אלא שאין בשיפועה טפח אבל יש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשיפועה טפח שפועי אהלים כאהלים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמו ולא אמרן אלא דלא נחית מפוריא טפח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבל נחית מפוריא טפח אסור ואמר רב ששת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בריה דרב אידי האי סיאנא שרי והאיתמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סיאנא אסור לא קשיא הא דאית ביה טפח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הא דלית ביה טפח אלא מעתה שרביב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בגלימא טפח ה"נ דמיחייב אלא לא קשיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הא דמיהדק הא דלא מיהדק שלח ליה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רמי בר יחזקאל לרב הונא אימא לן איזי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הנך מילי מעלייתא דאמרת לן משמיה דרב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תרתי בשבת וחדא בתורה שלח ליה הא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דתניא גוד בכיסנא מותר לנטותה בשבת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב לא שנו אלא בב' בני אדם אבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">באדם אחד אסור אמר אביי וכילה אפילו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בי' בני אדם אסור אי אפשר דלא מימתחא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פורתא אידך מאי היא דתניא כירה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנשמטה אחת מירכותיה מותר לטלטלה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שתים אסור רב אמר אפילו חד נמי אסור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גזירה שמא יתקע תורה דאמר רב עתידה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תורה שתשתכח מישראל שנאמר והפלא ה' את מכותך הפלאה זו איני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יודע מהו כשהוא אומר לכן הנני יוסיף להפליא את העם הזה הפלא ופלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוי אומר הפלאה זו תורה ת"ר כשנכנסו רבותינו לכרם ביבנה אמרו עתידה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תורה שתשתכח מישראל שנאמר הנה ימים באים נאם ה' אלהים והשלחתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רעב בארץ לא רעב ללחם ולא צמא למים כי אם לשמוע את דברי ה' וכתיב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ונעו מים עד ים ומצפון ועד מזרח ישוטטו לבקש את דבר ה' ולא ימצאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דבר ה' זו הלכה דבר ה' זה הקץ דבר ה' זו נבואה ומאי ישוטטו לבקש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">את דבר ה' אמרו עתידה אשה שתטול ככר של תרומה ותחזור בבתי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כנסיות ובבתי מדרשות לידע אם טמאה היא ואם טהורה היא ואין מבין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אם טהורה היא ואם טמאה היא בהדיא כתיב ביה מכל האוכל אשר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יאכל אלא לידע אם ראשונה היא ואם שניה היא ואין מבין הא נמי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מתניתין היא כדתנן השרץ שנמצא בתנור הפת שבתוכו שניה שהתנור</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תחילה מסתפקא להו הא דאמר ליה רב אדא בר אהבה לרבא ליחזייה האי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תנורא כמאן דמלי טומאה ותיהוי פת ראשונה א"ל לא אמרינן ליחזייה האי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תנורא כמאן דמלי טומאה דתניא יכול יהו כל הכלים מיטמאין באויר כלי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חרס ת"ל כל אשר בתוכו יטמא מכל האוכל אשר יאכל אוכלין מטמאין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">באויר כלי חרס ואין כלים מטמאין באויר כלי חרס תניא רבי שמעון בן יוחי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומר חס ושלום שתשתכח תורה מישראל שנאמר כי לא תשכח מפי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זרעו אלא מה אני מקיים ישוטטו לבקש את דבר ה' ולא ימצאו שלא ימצאו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>