<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:51.115346</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:51.115346</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="140">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תולין"/><ContGemara/>משלפו לדידה מקניא שרי קניא ממנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אסור אמר רבא ואם כלי קיואי הוא מותר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רב חסדא האי כישתא דירקא אי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חזיא למאכל בהמה שרי לטלטולי ואי לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אסיר אמר רב חייא בר אשי אמר רב האי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תליא דבשרא שרי לטלטולי דכוורי אסיר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רב קטינא העומד באמצע המטה כאילו עומד בכריסה של אשה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולאו מילתא היא ואמר רב חסדא בר בי רב דזבין ירקא ליזבין אריכא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כישא כי כישא ואורכא ממילא ואמר רב חסדא בר בי רב דזבין קניא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליזבין אריכא טונא כי טונא ואורכא ממילא ואמר רב חסדא בר בי רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">[ דלא נפישא ליה ריפתא] לא ליכול ירקא משום דגריר ואמר רב חסדא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אנא לא בעניותי אכלי ירקא ולא בעתירותי אכלי ירקא בעניותי משום</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דגריר בעתירותי דאמינא היכא דעייל ירקא ליעול בשרא וכוורי ואמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רב חסדא בר בי רב דלא נפישא ליה ריפתא לא ליבצע בצועי ואמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רב חסדא בר בי רב דלא נפישא ליה ריפתא לא ליבצע מ"ט דלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עביד בעין יפה ואמר רב חסדא אנא מעיקרא לא הואי בצענא עד דשדאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ידי בכולי מנא ואשכחי [ביה כל צרכי] ואמר רב חסדא האי מאן דאפשר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה למיכל נהמא דשערי ואכל דחיטי קעבר משום בל תשחית ואמר רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פפא האי מאן דאפשר למישתי שיכרא ושתי חמרא עובר משום בל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תשחית ולאו מילתא היא בל תשחית דגופא עדיף ואמר רב חסדא בר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בי רב דלית ליה משחא נימשי במיא דחריצי ואמר רב חסדא בר בי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב דזבין אומצא ליזבין אונקא דאית ביה תלתא מיני בישרא וא"ר חסדא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בר בי רב דזבין כיתוניתא ליזבן מדנהר אבא וניחוורה כל תלתין יומין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דמפטיא ליה תריסר ירחי שתא ואנא ערבא מאי כיתוניתא כיתא נאה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וא"ר חסדא בר בי רב לא ליתיב אציפתא חדתא דמכליא מאניה וא"ר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חסדא בר בי רב לא לישדר מאניה לאושפיזיה לחווריה ליה דלאו אורח</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ארעא דילמא חזי ביה מידי ואתי למגניא אמר להו רב חסדא לבנתיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תיהוי צניעתן באפי גברייכו לא תיכלון נהמא באפי גברייכו לא תיכלון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ירקא בליליא לא תיכלון תמרי בליליא ולא תשתון שיכרא בליליא ולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תיפנון היכא דמפני גברייכו וכי קא קארי אבבא איניש לא תימרון מנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלא מני נקיט מרגניתא בחדא ידיה וכורא בחדא ידיה מרגניתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחוי להו וכורא לא אחוי להו עד דמיצטערן והדר אחוי להו אין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שולין את הכרשינין  מתני' דלא כי האי תנא דתניא ר"א בן יעקב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אומר אין משגיחין בכברה כל עיקרמתני' גורפין מלפני הפטם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומסלקין לצדדין מפני הרעי דברי רבי דוסא וחכמים אוסרין נוטלין מלפני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בהמה זו ונותנין לפני בהמה זו בשבת<EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא להו רבנן ארישא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פליגי או אסיפא פליגי או אתרוייהו פליגי ת"ש דתניא וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחד זה ואחד זה לא יסלקנו לצדדין אמר רב חסדא מחלוקת באיבוס</row>
		<row row_number="39" isdata="1">של קרקע אבל באיבוס של כלי דברי הכל מותר ואיבוס של קרקע מי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">איכא למאן דשרי הא קא משוי גומות אלא אי איתמר הכי איתמר א"ר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חסדא מחלוקת באיבוס של כלי אבל באיבוס של קרקע דברי הכל אסור</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ונוטלין מלפני בהמה תנא חדא נוטלין מלפני בהמה שפיה יפה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ונותנין לפני בהמה שפיה רע ותניא אידך נוטלין מלפני בהמה שפיה רע</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ונותנין לפני בהמה שפיה יפה אמר אביי אידי ואידי מקמי חמרא לקמי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תורא שקלינן מקמי תורא לקמי חמרא לא שקלינן והא דקתני נוטל מלפני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בהמה שפיה יפה בחמור דלית ליה רירי ונותנין לפני בהמה שפיה רע בפרה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>