<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:52.463489</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:52.463489</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="151">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שואל"/><ContMishna/>שימתין קושרין את הלחי לא שיעלה אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלא יוסיף וכן קורה שנשברה סומכין אותה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בספסל או בארוכות המטה לא שתעלה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא שלא תוסיף<EndMishna/><StartGemara/>גמ' והאמר רב יהודה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר שמואל מעשה בתלמידו של רבי מאיר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנכנס אחריו לבית המרחץ ביקש להדיח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קרקע אמר לו אין מדיחין לסוך קרקע אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לו אין סכין קרקע בקרקע מחלפא מת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בקרקע לא מיחלף כל לאתויי מאי לאתויי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הא דת"ר מביאין כלי מיקר וכלי מתכות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומניחין על כריסו כדי שלא תפוח ופוקקין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">את נקביו כדי שלא תיכנס בהן הרוח ואף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלמה אמר בחכמתו עד שלא ירתק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חבל הכסף זה חוט השדרה ותרוץ גולת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הזהב זה אמה ותשבר כד על המבוע זה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הכרס ונרוץ הגלגל אל הבור זה פרש וכן הוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אומר וזריתי פרש על פניכם פרש חגיכם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב הונא ואמרי לה אמר רב חגא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אלו בני אדם שמניחין דברי תורה ועושין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כל ימיהם כחגים אמר רבי לוי אמר רב פפי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">א"ר יהושע לאחר שלשה ימים כריסו נבקעת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ונופלת לו על פניו ואומרת לו טול מה שנתת בימתני' אין מעצמין את המת בשבת ולא בחול עם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יציאת נפש והמעצים עם יציאת הנפש הרי זה שופך דמים<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן המעצמו עם יציאת הנפש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הרי זה שופך דמים משל לנר שכבה והולכת אדם מניח אצבעו עליה מיד כבתה תניא רשב"ג אומר הרוצה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שיתעצמו עיניו של מת נופח לו יין בחוטמו ונותן שמן בין ריסי עיניו ואוחז בשני גודלי רגליו והן מתעצמין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מאליהן תניא רשב"ג אומר תינוק בן יומו חי מחללין עליו את השבת דוד מלך ישראל מת אין מחללין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עליו את השבת תינוק בן יומו חי מחללין עליו את השבת אמרה תורה חלל עליו שבת אחד כדי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שישמור שבתות הרבה דוד מלך ישראל מת אין מחללין עליו כיון שמת אדם בטל מן המצות והיינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דא"ר יוחנן במתים חפשי כיון שמת אדם נעשה חפשי מן המצות ותניא ר' שמעון בן אלעזר אומר תינוק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בן יומו חי אין צריך לשומרו מן החולדה ומן העכברים אבל עוג מלך הבשן מת צריך לשומרו מן החולדה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומן העכברים שנאמר ומוראכם וחתכם יהיה כל זמן שאדם חי אימתו מוטלת על הבריות כיון שמת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בטלה אימתו אמר רב פפא נקיטינן אריה אבי תרי לא נפיל הא קא חזינן דנפיל ההוא כדרמי בר אבא דאמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רמי בר אבא אין חיה שולטת באדם עד שנדמה לו כבהמה שנאמר אדם ביקר בל ילין נמשל כבהמות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נדמו אמר רבי חנינא אסור לישן בבית יחידי וכל הישן בבית יחידי אחזתו לילית ותניא רשב"א אומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עשה עד שאתה מוצא ומצוי לך ועודך בידך ואף שלמה אמר בחכמתו וזכור את בוראיך בימי בחורותיך עד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">[אשר] (ש)לא יבואו ימי הרעה אלו ימי הזקנה והגיעו שנים אשר תאמר אין לי בהם חפץ אלו ימי המשיח</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שאין בהם לא זכות ולא חובה ופליגא דשמואל דאמר שמואל אין בין העולם הזה לימות המשיח אלא שיעבוד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מלכיות בלבד שנא' כי לא יחדל אביון מקרב הארץ תניא ר' אלעזר הקפר אומר לעולם יבקש אדם רחמים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">על מדה זו שאם הוא לא בא בא בנו ואם בנו לא בא בן בנו בא שנאמר כי בגלל הדבר הזה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תנא דבי ר' ישמעאל גלגל הוא שחוזר בעולם א"ר יוסף נקיטינן האי צורבא מרבנן לא מיעני והא קא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חזינן דמיעני אם איתא דמיעני אהדורי אפתחא לא מיהדר אמר לה רבי חייא לדביתהו כי אתי עניא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אקדימי ליה ריפתא כי היכי דלקדמו לבניך אמרה ליה מילט קא לייטת להו אמר לה קרא קא כתיב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כי בגלל הדבר הזה ותנא דבי ר' ישמעאל גלגל הוא שחוזר בעולם תניא ר' גמליאל ברבי אומר ונתן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לך רחמים ורחמך והרבך כל המרחם על הבריות מרחמין עליו מן השמים וכל שאינו מרחם על</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הבריות אין מרחמין עליו מן השמים עד אשר לא תחשך השמש והאור זו פדחת והחוטם והירח זו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נשמה והכוכבים אלו הלסתות ושבו העבים אחר הגשם זו מאור עיניו של אדם שהולך אחר הבכי אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שמואל האי דמעתא עד ארבעין שנין הדרא מכאן ואילך לא הדרא ואמר רב נחמן האי כוחלא עד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ארבעין שנין מרווח מכאן ואילך אפילו מליא כאביסנא דגירדאי אוקומי מוקים ארווחי לא מרווח מאי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קא משמע לן דכמה דאלים מכוחלא טפי מעלי ר' חנינא שכיבא ליה ברתיה לא הוה קא בכי עלה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמרה ליה דביתהו תרנגולתא אפיקת מביתך אמר לה תרתי תכלא ועיורא סבר לה כי הא דאמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבי יוחנן משום רבי יוסי בן קצרתה שש דמעות הן שלש יפות ושלש רעות של עשן ושל בכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>