<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:51.469309</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:51.469309</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="153">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שואל"/><ContGemara/>ונשמתו עולה ושוב אינה יורדת אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בריה דרב שמואל בר שילת משמיה דרב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מהספדו של אדם ניכר אם בן העוה"ב הוא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אם לאו איני והאמר ליה רב לרב שמואל בר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שילת אחים בהספידא דהתם קאימנא לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קשיא הא דמחמו ליה ואחים הא דמחמו ליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולא אחים א"ל אביי לרבה כגון מר דסנו ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כולהו פומבדיתאי מאן אחים הספידא א"ל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מיסתיא את ורבה בר רב חנן בעא מניה רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלעזר מרב איזהו בן העוה"ב א"ל ואזניך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תשמענה דבר מאחריך לאמר זה הדרך לכו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בו כי תאמינו וכי תשמאילו ר' חנינא אמר כל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שדעת רבותינו נוחה הימנו וסבבו בשוק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הסופדים בני גלילא אמרי עשה דברים לפני מטתך בני יהודה אמרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשה דברים לאחר מטתך ולא פליגי מר כי אתריה ומר כי אתריה תנן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">התם רבי אליעזר אומר שוב יום אחד לפני מיתתך שאלו תלמידיו את ר"א וכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אדם יודע איזהו יום ימות אמר להן וכל שכן ישוב היום שמא ימות למחר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונמצא כל ימיו בתשובה ואף שלמה אמר בחכמתו בכל עת יהיו בגדיך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לבנים ושמן על ראשך אל יחסר א"ר יוחנן בן זכאי משל למלך שזימן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את עבדיו לסעודה ולא קבע להם זמן פיקחין שבהן קישטו את עצמן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וישבו על פתח בית המלך אמרו כלום חסר לבית המלך טיפשין שבהן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הלכו למלאכתן אמרו כלום יש סעודה בלא טורח בפתאום ביקש המלך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">את עבדיו פיקחין שבהן נכנסו לפניו כשהן מקושטין והטיפשים נכנסו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לפניו כשהן מלוכלכין שמח המלך לקראת פיקחים וכעס לקראת טיפשים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר הללו שקישטו את עצמן לסעודה ישבו ויאכלו וישתו הללו שלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קישטו עצמן לסעודה יעמדו ויראו חתנו של ר"מ משום ר"מ אמר אף הן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נראין כמשמשין אלא אלו ואלו יושבין הללו אוכלין והללו רעבין הללו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שותין והללו צמאים שנאמר כה אמר ה' הנה עבדי יאכלו ואתם תרעבו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הנה עבדי ישתו ואתם תצמאו הנה עבדי ירונו מטוב לב ואתם תצעקו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מכאב לב ד"א בכל עת יהיו בגדיך לבנים אלו ציצית ושמן על ראשך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אל יחסר אלו תפילין<EndChapter name = "שואל"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="32" isdata="0">הדרן עלך שואל</row>
		<row row_number="33" isdata="1"><StartChapter name = "מי שהחשיך "/><StartMishna/>מי שהחשיך בדרך נותן כיסו לנכרי ואם אין עמו נכרי מניחו על החמור</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הגיע לחצר החיצונה נוטל את הכלים הניטלין בשבת ושאינן ניטלין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשבת מתיר החבלים והשקין נופלין מאיליהם<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי טעמא שרו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה רבנן למיתב כיסיה לנכרי קים להו לרבנן דאין אדם מעמיד עצמו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על ממונו אי לא שרית ליה אתי לאיתויי ד' אמות ברה"ר אמר רבא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דוקא כיסו אבל מציאה לא פשיטא כיסו תנן מהו דתימא הוא הדין אפילו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מציאה והאי דקתני כיסו אורחא דמילתא קתני קמ"ל ולא אמרן אלא דלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אתי לידיה אבל אתי לידיה ככיסיה דמי איכא דאמרי בעי רבא מציאה הבאה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לידו מהו כיון דאתא לידיה ככיסיה דמי או דילמא כיון דלא טרח בה לאו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ככיסיה דמי תיקו אין עמו נכרי טעמא דאין עמו נכרי הא יש עמו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נכרי לנכרי יהיב ליה מאי טעמא חמור אתה מצווה על שביתתו נכרי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אי אתה מצווה על שביתתו חמור וחרש שוטה וקטן אחמור מנח ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לחרש שוטה וקטן לא יהיב ליה מ"ט הני אדם האי לאו אדם חרש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ושוטה לשוטה שוטה וקטן לשוטה איבעיא להו חרש וקטן מאי אליבא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דר"א לא תיבעי לך דתניא ר' יצחק אומר משום ר' אליעזר תרומת חרש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>