<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:14.109330</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:14.109330</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבת" serial="02">
<daf value="155">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שהחשיך "/><ContGemara/>את הדלועין לפני הבהמה ואת הנבלה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לפני הכלבים מאי לאו דלועין דומיא דנבלה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מה נבלה דרכיכא אף דלועין דרכיכי אלמא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">טרחינן באוכלא ותיובתא דרב יהודה אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לך רב יהודה לא נבלה דומיא דדלועין מה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דלועין דאשוני אף נבלה דאשונא והיכי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">משכחת לה בבשר פילי א"נ בגורייאתא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זוטרי תא שמע דתני רב חנן מנהרדעא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מפרכינן תבן ואספסתא ומערבין אלמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">טרחינן באוכלא תבן בתיבנא סריא אספסתא בעילי זוטרי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אובסין את הגמל ולא דורסין אבל מלעיטין ואין מאמירין את העגלים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אבל מלעיטין ומהלקטין לתרנגולין ונותנין מים למורסן אבל לא גובלין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואין נותנין מים לפני דבורים ולפני יונים שבשובך אבל נותנין לפני אווזין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ותרנגולין ולפני יוני הרדיסיות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי אין אובסין אמר רב יהודה אין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עושין לה אבוס בתוך מעיה מי איכא כי האי גוונא אין וכדאמר רב ירמיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדיפתי לדידי חזי לי ההוא טייעא דאכלא כורא ואטעינא כורא: אין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מאמירין: איזו היא המראה ואיזו היא הלעטה אמר רב יהודה המראה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למקום שאינה יכולה להחזיר הלעטה למקום שיכולה להחזיר רב חסדא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר אידי ואידי למקום שאינה יכולה להחזיר והמראה בכלי הלעטה ביד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתיב רב יוסף מהלקטין לתרנגולין ואין צריך לומר שמלקיטין ואין מלקיטין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליוני שובך וליוני עלייה ואין צריך לומר שאין מהלקטין מאי מהלקטין ומאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מלקיטין אילימא מהלקטין דספי ליה בידים מלקיטין דשדי ליה קמייהו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מכלל דיוני שובך ויוני עלייה מישדא קמייהו נמי לא אלא לאו מהלקטין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למקום שאינה יכולה להחזיר מלקיטין למקום שיכולה להחזיר מכלל דהמראה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בכלי ותיובתא דרב יהודה אמר לך רב יהודה לעולם מהלקטין דספי ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בידים מלקיטין דשדי ליה קמייהו ודקא קשיא לך יוני שובך ויוני עלייה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">למישדא קמייהו נמי לא הני מזונותן עליך והני אין מזונותן עליך כדתניא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נותנין מזונות לפני כלב ואין נותנין מזונות לפני חזיר ומה הפרש בין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זה לזה זה מזונותיו עליך וזה אין מזונותיו עליך אמר רב אשי מתניתין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נמי דיקא אין נותנין מים לפני דבורים ולפני יונים שבשובך אבל נותנין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לפני אווזין ולפני תרנגולין ולפני יוני הרדיסיות מ"ט לאו משום דהני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מזונותן עליך והני אין מזונותן עליך וליטעמיך מאי איריא מיא אפילו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חיטי ושערי נמי לא אלא שאני מיא דשכיחי באגמא דרש רבי יונה אפיתחא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דבי נשיאה מאי דכתיב ( יודע) צדיק דין דלים יודע הקב"ה בכלב שמזונותיו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מועטין לפיכך שוהה אכילתו במעיו ג' ימים כדתנן כמה תשהה אכילתו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במעיו ויהא טמא בכלב ג' ימים מעת לעת ובעופות ובדגים כדי שתפול</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לאור ותשרף אמר רב המנונא שמע מינה אורח ארעא למשדא אומצא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לכלבא וכמה אמר רב מרי משח אודניה וחוטרא אבתריה הני מילי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בדברא אבל במתא לא דאתא למסרך אמר רב פפא לית דעניא מכלבא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולית דעתיר מחזירא תניא כוותיה דרב יהודה איזו היא המראה ואיזו היא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הלעטה המראה מרביצה ופוקס את פיה ומאכילה כרשינין ומים בבת אחת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הלעטה מאכילה מעומד ומשקה מעומד ונותנין כרשינין בפני עצמן ומים בפני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עצמן: מהלקטין לתרנגולין כו': אמר אביי אמריתה קמיה דמר מתניתין מני</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואמר לי ר' יוסי בר יהודה היא דתניא אחד נותן את הקמח ואחד נותן לתוכו מים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">האחרון חייב דברי רבי ר' יוסי בר יהודה אומר אינו חייב עד שיגבל דילמא עד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כאן לא קאמר רבי יוסי בר יהודה התם אלא קמח דבר גיבול הוא אבל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מורסן דלאו בר גיבול הוא אפילו רבי יוסי בר יהודה מודה לא סלקא דעתך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דתניא בהדיא אין נותנין מים למורסן דברי רבי ר' יוסי בר יהודה אומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נותנין מים למורסן ת"ר אין גובלין את הקלי וי"א גובלין מאן י"א א"ר חסדא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>