<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:36.420403</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:36.420403</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="7">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ביצה"/><ContGemara/>דפחיא למאן יהבו ליה ביעי דשחוטה אתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לקמיה דרבי אמי אמר להו מקח טעות הוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והדר פשיטא מהו דתימא האי לאכילה קא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעי להו והאי דקאמר דפחיא משום דצריבן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למאי נפקא מינה למיתבה ליה ביני ביני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קמ"ל ההוא דאמר להו ביעי דדכרא למאן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ביעי דדכרא למאן יהבו ליה ביעי דספנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מארעא אתא לקמיה דרבי אמי אמר להו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מקח טעות הוא והדר פשיטא מהו דתימא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">האי לאכילה קא בעי להו והאי דקאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דדכרא משום דשמינן טפי למאי נפקא מינה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למיתבא ליה ביני ביני קמ"ל ואי בעית אימא מאי עם יציאתה נגמרה עם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יציאת רובה נגמרה וכדרבי יוחנן דא"ר יוחנן ביצה שיצאה רובה מערב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יום טוב וחזרה מותרת לאכלה ביום טוב ואיכא דאמר מאי עם יציאתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נגמרה עם יציאת כולה נגמרה עם יציאת כולה אין אבל רובה לא ולאפוקי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדר' יוחנן גופא השוחט את התרנגולת ומצא בה ביצים גמורות מותרות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לאכלן בחלב ר' יעקב אומר אם היו מעורות בגידין אסורות מאן תנא להא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דת"ר האוכל מנבלת עוף טהור מן השלל של ביצים מן העצמות ומן הגידין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומן הבשר שנתלש מן החי טהור מן האשכול של ביצים מן הקורקבן ובני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעיין או שהמחה את החלב וגמעו טמא מאן תנא מן השלל של ביצים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">טהור אמר רב יוסף דלא כרבי יעקב דאי כר' יעקב האמר אם היו מעורות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בגידין אסורות אמר ליה אביי ממאי דלמא עד כאן לא קאמר רבי יעקב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">התם אלא לענין אסורא אבל לענין טומאה לא וכי תימא לענין טומאה נמי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נגזור אפושי טומאה הוא ואפושי טומאה מדרבנן לא מפשינן ואיכא דאמרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאן תנא מן האשכול של ביצים טמא אמר רב יוסף ר' יעקב היא דאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אם היו מעורות בגידין אסורות א"ל אביי ממאי דאשכול מהנך דתליא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באשכול דלמא אשכול גופיה וכי תימא אשכול גופיה מאי למימרא מידי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דהוה אקורקבן ובני מעיין דאע"ג דבשר נינהו כיון דאיכא אינשי דלא אכלי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">איצטריך לאשמועינן הכא נמי כיון דאיכא אינשי דלא אכלי איצטריך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לאשמועינן ת"ר כל שתשמישו ביום נולד ביום כל שתשמישו בלילה נולד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בלילה כל שתשמישו בין ביום ובין בלילה נולד בין ביום ובין בלילה כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שתשמישו ביום נולד ביום זו תרנגולת כל שתשמישו בלילה נולד בלילה זו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עטלף כל שתשמישו בין ביום ובין בלילה אדם וכל דדמי ליה אמר מר כל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שתשמישו ביום נולד ביום זו תרנגולת למאי נפקא מינה לכדרב מרי בריה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דרב כהנא דאמר רב מרי בריה דרב כהנא בדק בקנה של תרנגולין מערב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יום טוב ולא מצא בה ביצה ולמחר השכים ומצא בה ביצה מותרת והלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בדק אימר לא בדק יפה יפה ואפילו בדק יפה אימר יצתה רובה וחזרה הואי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וכדר' יוחנן איני והא אמר ר' יוסי בן שאול אמר רב בדק בקנה של תרנגולת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מערב יו"ט ולא מצא בה ביצה ולמחר השכים ומצא בה ביצה אסורה התם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בדספנא מארעא אי הכי דרב מרי נמי אימא מארעא ספנא בדאיכא זכר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בהדה בדאיכא זכר נמי אימא מארעא ספנא אמר רבינא גמירי כל היכא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאיכא זכר לא ספנא מארעא ועד כמה אמר רב גמדא משמיה דרב כל היכא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>