<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:00.241751</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:00.241751</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום טוב"/><ContGemara/>כל מזונותיו של אדם קצובים לו מראש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">השנה ועד יום הכפורים חוץ מהוצאת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבתות והוצאת י"ט והוצאת בניו לתלמוד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תורה שאם פחת פוחתין לו ואם הוסיף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מוסיפין לו א"ר אבהו מאי קראה תקעו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בחדש שופר (בכסא) ליום חגנו איזהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חג שהחדש מתכסה בו הוי אומר זה ראש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">השנה וכתיב כי חק לישראל הוא משפט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאלהי יעקב מאי משמע דהאי חק לישנא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דמזוני הוא דכתיב ואכלו את חקם אשר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נתן להם פרעה מר זוטרא אמר מהכא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הטריפני לחם חקי תניא אמרו עליו על</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמאי הזקן כל ימיו היה אוכל לכבוד שבת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מצא בהמה נאה אומר זו לשבת מצא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחרת נאה הימנה מניח את השניה ואוכל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">את הראשונה אבל הלל הזקן מדה אחרת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היתה לו שכל מעשיו לשם שמים שנאמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ברוך ה' יום יום תניא נמי הכי בית שמאי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אומרים מחד שביך לשבתיך ובית הלל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומרים ברוך ה' יום יום א"ר חמא ברבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חנינא הנותן מתנה לחברו אין צריך להודיעו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שנאמר ומשה לא ידע כי קרן עור פניו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מיתיבי לדעת כי אני ה' מקדשכם אמר לו הקב"ה למשה משה מתנה טובה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יש לי בבית גנזי ושבת שמה ואני מבקש ליתנה לישראל לך והודיע אותם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מכאן אמר רבן שמעון בן גמליאל הנותן פת לתינוק צריך להודיע לאמו לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קשיא הא במתנה דעבידא לאגלויי הא במתנה דלא עבידא לאגלויי שבת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נמי מתנה דעבידא לאגלויי מתן שכרה לא עבידא לאגלויי אמר מר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מכאן אמר רשב"ג הנותן פת לתינוק צריך להודיע לאמו מאי עביד ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שייף ליה משחא ומלי ליה כוחלא והאידנא דחיישינן לכשפים מאי אמר רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פפא שייף ליה מאותו המין א"ר יוחנן משום ר' שמעון בן יוחי כל מצות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנתן להם הקב"ה לישראל נתן להם בפרהסיא חוץ משבת שנתן להם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בצנעא שנאמר ביני ובין בני ישראל אות היא לעולם אי הכי לא לענשו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נכרים עלה שבת אודועי אודעינהו מתן שכרה לא אודעינהו ואי בעית אימא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתן שכרה נמי אודעינהו נשמה יתירה לא אודעינהו דאמר ר' שמעון בן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לקיש נשמה יתירה נותן הקב"ה באדם ערב שבת ולמוצאי שבת נוטלין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אותה הימנו שנאמר שבת וינפש כיון ששבת ווי אבדה נפש עושה אדם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תבשיל מערב יום טוב אמר אביי לא שנו אלא תבשיל אבל פת לא מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנא פת דלא אילימא מידי דמלפת בעינן ופת לא מלפתא והא דייסא נמי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דלא מלפתא דאמר ר' זירא הני בבלאי טפשאי דאכלי נהמא בנהמא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואמר רב נחומי בר זכריה משמיה דאביי מערבין בדייסא אלא מידי דלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שכיח בעינן ופת שכיחא ודייסא לא שכיחא איכא דאמרי אמר אביי לא שנו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אלא תבשיל אבל פת לא מאי טעמא אילימא דמידי דלא שכיח בעינן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ופת שכיחא והא דייסא לא שכיחא ואמר רב נחומי בר זכריה משמיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאביי אין מערבין בדייסא אלא מידי דמלפת בעינן ופת לא מלפתא ודייסא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נמי לא מלפתא דאמר ר' זירא הני בבלאי טפשאי דאכלי נהמא בנהמא תני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ר' חייא עדשים שבשולי קדרה סומך עליהן משום ערובי תבשילין וה"מ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דאית בהו כזית אמר רב יצחק בריה דרב יהודה שמנונית שעל גבי הסכין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גוררו וסומך עליו משום ערובי תבשילין והני מילי דאית בהו כזית אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רב אסי אמר רב דגים קטנים מלוחים אין בהם משום בשולי נכרים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר רב יוסף ואם צלאן נכרי סומך עליהם משום ערובי תבשילין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואי עבדינהו נכרי כסא דהרסנא אסור פשיטא מהו דתימא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>