<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:38.052405</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:38.052405</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="22">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום טוב"/><ContGemara/>מה שאין כן בביצה אמר ליה אנא כנהרדעי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">סבירא לי דאמרי אף בביצה ומאי דעתיך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דלמא מעברי ליה לאלול האמר רב חיננא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בר כהנא מימות עזרא ואילך לא מצינו אלול</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעובר ואין אופין פתין גריצין אלא רקיקין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנו רבנן ב"ש אומרים אין אופין פת עבה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בפסח וב"ה מתירין וכמה פת עבה אמר רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הונא טפח שכן מצינו בלחם הפנים טפח</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מתקיף לה רב יוסף אם אמרו בזריזין יאמרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בשאינן זריזין אם אמרו בפת עמלה יאמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בפת שאינה עמלה אם אמרו בעצים יבשים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יאמרו בעצים לחים אם אמרו בתנור חם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יאמרו בתנור צונן אם אמרו בתנור של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מתכת יאמרו בתנור של חרס אמר רב ירמיה בר אבא שאלית את רבי ביחוד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ומנו רב מאי פת עבה פת מרובה איכא דאמרי אמר רב ירמיה בר אבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רב שאלית את רבי ביחוד ומנו רבינו הקדוש מאי פת עבה פת מרובה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואמאי קרו ליה פת עבה משום דנפישא בלישה אי נמי באתריה דהאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תנא פת מרובה פת עבה קרו ליה מכדי משום דקטרח טרחא דלא צריך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוא מאי אריא פסח אפי' בשאר ימים טובים נמי אין הכי נמי ותנא ביו"ט</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דפסח קאי תניא נמי הכי ב"ש אומרים אין אופין פת מרובה ביום טוב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וב"ה מתיריןמתני' אף הוא אמר שלשה דברים להקל מכבדין בית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">המטות ומניחין את המוגמר ביו"ט ועושין גדי מקולס בלילי פסחים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וחכמים אוסרין<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב אסי מחלוקת לגמר אבל להריח דברי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הכל מותר מיתיבי אין מכבדין בית המטות ביום טוב ושל בית רבן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גמליאל מכבדין אמר רבי אליעזר בר צדוק פעמים הרבה נכנסתי אחר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אבא לבית רבן גמליאל ולא היו מכבדין בית המטות ביום טוב אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מכבדין אותן מערב יום טוב ופורסין עליהם סדינין למחר כשאורחים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נכנסין מסלקין את הסדינין ונמצא הבית מתכבד מאליו אמרו לו אם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כן אף בשבת מותר לעשות כן ואין מניחין את המוגמר ביו"ט ושל בית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבן גמליאל מניחין אמר רבי אליעזר בר צדוק פעמים הרבה נכנסתי אחר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אבא לבית רבן גמליאל ולא היו מניחין את המוגמר ביום טוב אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מביאין ערדסקאות של ברזל ומעשנין אותן מערב יום טוב ופוקקין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נקביהן מערב יום טוב למחר כשאורחים נכנסין פותחין את נקביהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ונמצא הבית מתגמר מאליו אמרו לו א"כ אף בשבת מותר לעשות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כן אלא אי אתמר הכי אתמר אמר רב אסי מחלוקת להריח אבל לגמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אסור איבעיא להו מהו לעשן רב ירמיה בר אבא אמר רב אסור ושמואל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר מותר רב הונא אמר אסור מפני שמכבה אמר ליה רב נחמן ונימא מר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מפני שמבעיר א"ל תחלתו מכבה וסופו מבעיר א"ר יהודה על גבי גחלת אסור</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>