<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:00.367750</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:00.368752</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="24">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין צדין"/><ContMishna/>המחוסר צידה אסור ושאינו מחוסר צידה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מותר<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ורמינהו ביברין של חיה ושל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עופות אין צדין מהם ביום טוב ואין נותנין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לפניהם מזונות קשיא חיה אחיה קשיא עופות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אעופות בשלמא חיה אחיה לא קשיא הא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר' יהודה הא רבנן דתנן ר' יהודה אומר הצד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">צפור למגדל וצבי לבית חייב לבית הוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דמחייב אבל לביברין לא וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צפור למגדל וצבי לגנה ולחצר ולביברין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלא עופות אעופות קשיא וכי תימא הא נמי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא קשיא הא בביבר מקורה הא בביבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שאינו מקורה והא בית דכביבר מקורה דמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ובין לרבי יהודה ובין לרבנן צפור למגדל אין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לבית לא אמר רבה בר רב הונא הכא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בצפור דרור עסקינן שאינה מקבלת מרות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דתנא דבי ר' ישמעאל למה נקרא שמה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">צפור דרור שדרה בבית כבשדה השתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דאתית להכי חיה אחיה נמי לא קשיא הא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בביבר קטן הא בביבר גדול היכי דמי ביבר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קטן היכי דמי ביבר גדול אמר רב אשי כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היכא דרהיט אבתרה ומטי לה בחד שחיא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביבר קטן ואידך ביבר גדול אי נמי כל היכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דאיכא עוקצי עוקצי ביבר גדול ואידך ביבר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קטן אי נמי כל היכא דנפלי טולא דכתלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אהדדי ביבר קטן ואידך ביבר גדול רשב"ג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אומר לא כל הביברין שוין וכו' אמר רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוסף אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כרבי שמעון בן גמליאל אמר ליה אביי הלכה מכלל דפליגי אמר ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומאי נפקא לך מינה אמר ליה גמרא גמור זמורתא תהא זה הכלל כל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המחוסר צידה וכו' היכי דמי מחוסר צידה אמר רב יוסף אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר שמואל כל שאומר הבא מצודה ונצודנו אמר ליה אביי והא אווזין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ותרנגולין שאומרים הבא מצודה ונצודנו ותניא הצד אווזין ותרנגולין ויוני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הרדיסאות פטור אמר רבה בר רב הונא אמר שמואל הללו באין לכלובן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לערב והללו אין באין לכלובן לערב והרי יוני שובך ויוני עלייה דבאין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לכלובן לערב ותניא הצד יוני שובך ויוני עלייה וצפרים שקננו בטפיחין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בבירות חייב אלא אמר רבה בר רב הונא אמר שמואל הללו באין לכלובן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לערב ומזונותן עליך והללו באין לכלובן לערב ואין מזונותן עליך רב מרי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר הני עבידי לרבויי והני לא עבידי לרבויי כולהו נמי עבידי לרבויי לכלובן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קאמרינן דעבידי לרבויימתני' מצודות חיה ועוף ודגים שעשאן מערב יום</row>
		<row row_number="40" isdata="1">טוב לא יטול מהן ביום טוב אלא אם כן יודע שנצודו מערב יום טוב ומעשה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בנכרי אחד שהביא דגים לרבן גמליאל ואמר מותרין הן אלא שאין רצוני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לקבל הימנו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מעשה לסתור חסורי מחסרא והכי קתני ספק מוכן אסור</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ורבן גמליאל מתיר ומעשה נמי בנכרי אחד שהביא דגים לרבן גמליאל ואמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מותרין הן אלא שאין רצוני לקבל הימנו אמר רב יהודה אמר שמואל אין הלכה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כר"ג ואיכא דמתני לה אהא דתניא ספק מוכן ר"ג מתיר ורבי יהושע אוסר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה כר' יהושע ואיכא דמתני לה אהא דתניא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>