<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:39.258401</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:39.258401</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="36">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משילין פירות "/><ContGemara/>התם תנן אבל לא את האוצר ואמר שמואל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מאי אבל לא את האוצר אבל לא יגמור את</row>
		<row row_number="3" isdata="1">האוצר כולו דלמא אתי לאשויי גומות הכא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי התם הוא בשבת דאסור משום דחמיר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אבל יום טוב דקיל שפיר דמי או דלמא התם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאיכא בטול בית המדרש אמרת לא הכא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דליכא בטול בית המדרש לא כל שכן והכא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תנן משילין פירות דרך ארובה ביו"ט ואמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב נחמן לא שנו אלא באותו הגג אבל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מגג לגג לא ותניא נמי הכי אין מטלטלין מגג לגג אפי' כשגגותיהן שוין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">התם מאי (כל שכן שבת דחמירא או דלמא) הכא הוא דאסור משום יום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טוב דקיל ואתי לזלזולי ביה אבל שבת דחמירא ולא אתי לזלזולי בה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שפיר דמי או דלמא מה הכא דאיכא הפסד פירות אמרת לא התם דליכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הפסד פירות לא כל שכן הכא (תנן) לא ישלשלם בחבל בחלונות ולא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יורידם דרך סולמות התם מאי הכא ביום טוב הוא דאסור דליכא בטול</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בית המדרש אבל שבת דאיכא בטול בית המדרש שפיר דמי או דלמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכא דאיכא הפסד פירות אמרת לא התם דליכא הפסד פירות לא כל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שכן תיקו ומכסין את הפירות אמר עולא ואפילו אוירא דלבני ר'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יצחק אמר פירות הראוין ואזדא ר' יצחק לטעמיה דאמר ר' יצחק אין כלי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ניטל אלא לדבר הניטל בשבת תנן מכסין את הפירות בכלים פירות אין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אוירא דלבני לא הוא הדין דאפי' אוירא דלבני ואיידי דתנא רישא משילין פירות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תנא סיפא נמי מכסין את הפירות תנן וכן כדי יין וכן כדי שמן הכא במאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עסקינן בטיבלא הכי נמי מסתברא דאי סלקא דעתך כדי יין וכדי שמן דהתירא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הא תנא ליה רישא פירות כדי יין וכדי שמן אצטריכא ליה סלקא דעתך אמינא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להפסד מרובה חששו להפסד מועט לא חששו קמ"ל תנן נותנין כלי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תחת הדלף בשבת בדלף הראוי תא שמע פורסין מחצלת על גבי לבנים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשבת דאייתור מבנינא דחזי למזגא עלייהו תא שמע פורסין מחצלת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">על גבי אבנים בשבת באבנים מקורזלות דחזיין לבית הכסא תא שמע פורסין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מחצלת על גבי כורת דבורים בשבת בחמה מפני החמה ובגשמים מפני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הגשמים ובלבד שלא יתכוין לצוד התם נמי דאיכא דבש אמר ליה רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עוקבא ממישן לרב אשי התינח בימות החמה דאיכא דבש בימות הגשמים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאי איכא למימר לא נצרכא אלא לאותן שתי חלות אותן שתי חלות מוקצות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הן הכא במאי עסקינן שחשב עליהם אבל לא חשב עליהם מאי אסור אדתני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ובלבד שלא יתכוין לצוד לפלוג ולתני בדידה במה דברים אמורים שחשב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עליהן אבל לא חשב עליהם אסור הכי קאמר אע"פ שחשב עליהן ובלבד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלא יתכוין לצוד במאי אוקימתא כרבי יהודה דאית ליה מוקצה אימא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">סיפא ובלבד שלא יתכוין לצוד אתאן לרבי שמעון דאמר דבר שאין מתכוין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מותר ותסברא דרבי שמעון והא אביי ורבא דאמרי תרוייהו מודה רבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שמעון בפסיק רישיה ולא ימות לעולם כולה רבי יהודה היא והכא במאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עסקינן דאית ביה כוי ולא תימא לרבי יהודה ובלבד שלא יתכוין לצוד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>