<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:00.642750</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:00.642750</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משילין פירות "/><ContMishna/>מי שזמן אצלו אורחים לא יוליכו בידם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מנות אלא אם כן זכה להם מנותיהם מערב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יו"ט<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אתמר המפקיד פירות אצל חבירו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רב אמר כרגלי מי שהפקידו לו ושמואל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר כרגלי המפקיד לימא רב ושמואל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאזדו לטעמייהו דתנן אם הכניס ברשות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בעל החצר חייב רבי אומר לעולם אינו חייב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עד שיקבל עליו בעל הבית לשמור ואמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב הונא אמר רב הלכה כדברי חכמים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושמואל אמר הלכה כרבי לימא רב דאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כרבנן ושמואל דאמר כרבי אמר לך רב אנא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמרי אפי' לרבי עד כאן לא קאמר רבי התם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא דבסתמא לא קביל עליה נטירותא אבל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הכא הא קביל עליה נטירותא ושמואל אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אנא דאמרי אפי' לרבנן עד כאן לא קאמרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבנן התם אלא דניחא ליה לאיניש דניקום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תוריה ברשותיה דבעל חצר דאי מזיק ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא מיחייב אבל הכא מי ניחא ליה לאיניש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דליקום פיריה ברשותיה דחבריה תנן ואם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ערב הוא פירותיו כמוהו ואי אמרת כרגלי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מי שהפקידו אצלו כי ערב הוא מאי הוי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רב הונא אמרי בי רב כגון שיחד לו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קרן זוית ת"ש מי שזמן אצלו אורחים לא יוליכו בידם מנות אא"כ זכה להם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מנותיהם מערב יו"ט ואי אמרת כרגלי מי שהפקידו אצלו כי זכה להם ע"י</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחר מאי הוי ה"נ כיון שזכה להם ע"י אחר כמי שיחד לו קרן זוית דמי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואיבעית אימא זכה שאני רב חנא בר חנילאי תלא בשרא בעברא דדשא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אתא לקמיה דרב הונא א"ל אי את תלית זיל שקיל ואי אינהו תלו לך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא תשקול ואי איהו תלא מי שקיל והא רב הונא תלמיד דרב הוה ואמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רב כרגלי מי שהפקידו אצלו שאני עברא דדשא דכמי שיחד לו קרן זוית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמי א"ל רב הלל לרב אשי ואי אינהו תלו ליה לא שקיל והאמר שמואל שור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">של פטם הרי הוא כרגלי כל אדם א"ל רבינא לרב אשי ואי אינהו תלו ליה לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שקיל והאמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן הלכה כר' דוסא א"ל רב אשי לרב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כהנא ואי אינהו תלו ליה לא שקיל והתנן הבהמה והכלים כרגלי הבעלים אלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שאני רב חנא בר חנילאי דגברא רבה הוא וטריד בשמעתיה וה"ק ליה אי את</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תלית אית לך סימנא בגוויה ולא מסחת דעתך מניה זיל שקול ואי אינהו תלו לך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מסחת דעתך ולא תשקולמתני' אין משקין ושוחטין את המדבריות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אבל משקין ושוחטין את הבייתות אלו הן בייתות הלנות בעיר מדבריות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הלנות באפר<EndMishna/><StartGemara/>גמ' למה לי למימר משקין ושוחטין מילתא אגב אורחיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קמ"ל דלשקי אינש בהמתו והדר לשחוט משום סרכא דמשכא ת"ר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלו הן מדבריות ואלו הן בייתות מדבריות כל שיוצאות בפסח ורועות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">באפר ונכנסות ברביעה ראשונה ואלו הן בייתות כל שיוצאות ורועות חוץ</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לתחום ובאות ולנות בתוך התחום רבי אומר אלו ואלו בייתות הן אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלו הן מדבריות כל שיוצאות ורועות באפר ואין נכנסות לישוב לא בימות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">החמה ולא בימות הגשמים ומי אית ליה לרבי מוקצה והא בעא מיניה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ר' שמעון בר רבי מרבי פצעילי תמרה לר"ש מהו א"ל אין מוקצה לר"ש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>