<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:50.950721</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:50.950721</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">דשמעה קליה ביממא עבד רב מרי עובדא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עד שתין בתי ואי איכא נהרא לא עברא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואי איכא מברא עברא ואי איכא מיצרא לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עברא הוה עובדא ועברא אמיצרא במאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אוקימתא בדספנא מארעא מאי איריא בדק</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כי לא בדק נמי כי לא בדק אימא מאתמול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הואי אי הכי כי בדק נמי אימא יצתה רובה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וחזרה היא וכדר' יוחנן דרבי יוחנן לא שכיח</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואמר רבי יוסי בן שאול אמר רב האי תומא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שחיקא סכנתא לגלויא: בית שמאי אומרים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאור בכזית: מאי טעמייהו דב"ש א"כ</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לכתוב רחמנא חמץ ולא בעי שאור ואנא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמינא ומה חמץ שאין חמוצו קשה בכזית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שאור שחמוצו קשה לא כל שכן שאור דכתב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רחמנא למה לי לומר לך שיעורו של זה לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כשיעורו של זה ובית הלל צריכי דאי כתב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רחמנא שאור הוה אמינא משום דחמוצו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קשה אבל חמץ דאין חמוצו קשה אימא לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צריכא ואי כתב רחמנא חמץ משום דראוי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לאכילה אבל שאור שאין ראוי לאכילה אימא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא צריכא ובית שמאי לית להו דרבי זירא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאמר רבי זירא פתח הכתוב בשאור וסיים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בחמץ לומר לך זהו שאור זהו חמץ לענין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אכילה כולי עלמא לא פליגי כי פליגי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לענין ביעור בית שמאי סברי לא ילפינן ביעור מאכילה ובית הלל סברי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ילפינן ביעור מאכילה אתמר נמי א"ר יוסי בר חנינא מחלוקת לענין ביעור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אבל לענין אכילה דברי הכל זה וזה בכזית תניא נמי הכי ולא יראה לך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">(שאור) ולא יראה לך (חמץ) זהו מחלוקת שבין בית שמאי וב"ה שב"ש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אומרים שאור בכזית וחמץ בככותבת וב"ה אומרים זה וזה בכזית: השוחט</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חיה ועוף ביו"ט וכו': השוחט דיעבד אין לכתחלה לא אימא סיפא וב"ה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומרים לא ישחוט מכלל דת"ק סבר ישחוט הא לא קשיא לא ישחוט ויכסה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קאמר אימא סיפא ומודים שאם שחט שיחפור בדקר ויכסה מכלל דרישא לאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דיעבד הוא אמר רבה הכי קאמר השוחט שבא לימלך כיצד אומר לו ב"ש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אומרים אומר לו שחוט חפור וכסה ובית הלל אומרים לא ישחוט אא"כ</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היה לו עפר מוכן מבעוד יום רב יוסף אמר ה"ק השוחט שבא להמלך כיצד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר לו ב"ש אומרים אומר לו לך חפור שחוט וכסה וב"ה אומרים לא ישחוט</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אא"כ היה לו עפר מוכן מבעוד יום א"ל אביי לרב יוסף לימא מר ורבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בדרבי זירא אמר רב קא מפלגיתו דא"ר זירא אמר רב השוחט צריך שיתן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עפר למטה ועפר למעלה שנאמר ושפך את דמו וכסהו בעפר עפר לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נאמר אלא בעפר מלמד שהשוחט צריך שיתן עפר למטה ועפר למעלה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמר אית ליה דרבי זירא ורבה לית ליה דרבי זירא א"ל בין לדידי בין לרבה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אית לן דרבי זירא והכא בהא קא מפלגינן רבה סבר אי איכא עפר למטה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אין אי לא לא חיישינן דלמא ממליך ולא שחיט ולדידי (אדרבה) הא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עדיפא דאי לא שרית ליה אתי לאמנועי משמחת יום טוב: ומודים שאם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שחט שיחפור בדקר ויכסה: אמר רבי זריקא אמר רב יהודה והוא שיש לו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דקר נעוץ מבעוד יום והא קא עביד כתישה אמר רב חייא בר אשי אמר רב</row>
		<row row_number="47" isdata="0">בעפר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>