<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:52.994838</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:52.994838</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ראש השנה" serial="09">
<daf value="26">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מקצתן נעשו עדים ומקצתן נעשו דיינין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דברי רבי טרפון רבי עקיבא אומר כולן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נעשין עדים ואין עד נעשה דיין אפילו תימא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבי עקיבא עד כאן לא קאמר רבי עקיבא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">התם אלא בדיני נפשות דרחמנא אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושפטו העדה והצילו העדה וכיון דחזיוהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דקטל נפשא לא מצו חזו ליה זכותא אבל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכא אפילו ר' עקיבא מודה<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' כל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">השופרות כשרים חוץ משל פרה מפני שהוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קרן אמר רבי יוסי והלא כל השופרות נקראו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קרן שנאמר במשוך בקרן היובל: <EndMishna/><StartGemara/>גמ'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שפיר קאמר רבי יוסי ורבנן כל השופרות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אקרו שופר ואקרו קרן דפרה קרן אקרי שופר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא אקרי דכתיב בכור שורו הדר לו וקרני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ראם קרניו ור' יוסי אמר לך דפרה נמי אקרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שופר דכתיב ותיטב לה' משור פר אם שור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למה פר ואם פר למה שור אלא מאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שור פר משופר ורבנן כדרב מתנה דאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב מתנה מאי שור פר שהוא גדול כפר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עולא אמר היינו טעמא דרבנן כדרב חסדא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דאמר רב חסדא מפני מה אין כהן גדול</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נכנס בבגדי זהב לפני ולפנים לעבוד עבודה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לפי שאין קטיגור נעשה סניגור ולא והא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איכא דם פר הואיל ואשתני אשתני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והא איכא ארון וכפורת וכרוב חוטא בל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יקריב קאמרינן והא איכא כף ומחתה חוטא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בל יתנאה קא אמרינן והא איכא בגדי זהב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מבחוץ מבפנים קא אמרינן שופר נמי מבחוץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוא כיון דלזכרון הוא כבפנים דמי והא תנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מפני שהוא קרן קאמר חדא ועוד קאמר חדא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאין קטיגור נעשה סניגור ועוד מפני שהוא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קרן ור' יוסי אמר לך דקא אמרת אין קטיגור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נעשה סניגור הני מילי מבפנים והאי שופר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מבחוץ הוא ודקא אמרת מפני שהוא קרן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כל השופרות נמי אקרו קרן אביי אמר היינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">טעמייהו דרבנן שופר אמר רחמנא ולא שנים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ושלשה שופרות והא דפרה כיון דקאי גילדי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גילדי מיתחזי כשנים ושלשה שופרות והא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תנא מפני שהוא קרן קאמר חדא ועוד קאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חדא דשופר אחד אמר רחמנא ולא שנים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ושלשה שופרות ועוד מפני שהוא קרן ורבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יוסי אמר לך דקאמרת שופר אחד אמר רחמנא ולא שנים ושלשה שופרות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כיון דמחברי אהדדי חד הוא ודקאמרת מפני שהוא קרן כל השופרות נמי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אקרו קרן מאי משמע דהאי יובלא לישנא דדכרא הוא דתניא אמר רבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עקיבא כשהלכתי לערביא היו קורין לדכרא יובלא ואמר ר"ע כשהלכתי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לגליא היו קורין לנדה גלמודה מאי גלמודה גמולה דא מבעלה ואמר ר"ע כשהלכתי לאפריקי היו קורין למעה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קשיטה למאי נפקא מינה לפרושי מאה קשיטה דאורייתא מאה דנקי אמר רבי כשהלכתי לכרכי הים היו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">קורין למכירה כירה למאי נפקא מינה לפרושי אשר כריתי לי אמר ר"ש בן לקיש כשהלכתי לתחום קן נשרייא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">היו קורין לכלה נינפי ולתרנגול שכוי לכלה נינפי מאי קרא יפה נוף משוש כל הארץ ולתרנגול שכוי אמר רב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יהודה אמר רב ואיבעית אימא ריב"ל מאי קרא מי שת בטוחות חכמה או מי נתן לשכוי בינה מי שת בטוחות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חכמה אלו כליות או מי נתן לשכוי בינה זה תרנגול לוי איקלע לההוא אתרא אתא גברא לקמיה אמר ליה</row>
		<row row_number="52" isdata="0">קבען</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>