<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:43.757741</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:43.757741</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מכות" serial="25">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב נידוי על תנאי צריך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הפרה מנלן מיהודה דכתיב אם לא הביאותיו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אליך וגו' וא"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי דכתיב יחי ראובן ואל ימות וגו' וזאת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליהודה כל אותן מ' שנה שהיו ישראל במדבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עצמותיו של יהודה היו מגולגלין בארון עד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעמד משה ובקש עליו רחמים אמר לפניו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבונו של עולם מי גרם לראובן שיודה יהודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וזאת ליהודה שמע ה' קול יהודה עאל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">איבריה לשפא לא הוה קא מעיילי ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למתיבתא דרקיע ואל עמו תביאנו לא הוה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קא ידע למישקל ומיטרח בשמעתא בהדי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רבנן ידיו רב לו לא הוה ידע לפרוקי קושיא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ועזר מצריו תהיה איבעיא להו במיתת כולן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הוא חוזר או דלמא במיתת אחד מהן ת"ש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נגמר דינו בלא כ"ג אינו יוצא משם לעולם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואם איתא ליהדר (ביה) בדהנך בדליכא:</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מתני' משנגמר דינו מת כ"ג ה"ז אינו גולה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אם עד שלא נגמר דינו מת כ"ג ומנו אחר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תחתיו ולאחר מכן נגמר דינו חוזר במיתתו של</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שני נגמר דינו בלא כ"ג וההורג כ"ג וכ"ג</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שהרג אינו יוצא משם לעולם ואינו יוצא לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לעדות מצוה ולא לעדות ממון ולא לעדות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נפשות ואפי' ישראל צריכים לו ואפי' שר צבא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ישראל כיואב בן צרויה אינו יוצא משם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לעולם שנאמר אשר נס שמה שם תהא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דירתו שם תהא מיתתו שם תהא קבורתו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כשם שהעיר קולטת כך תחומה קולט רוצח שיצא חוץ לתחום ומצאו גואל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הדם רבי יוסי הגלילי אומר מצוה ביד גואל הדם ורשות ביד כל אדם רבי עקיבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אומר רשות ביד גואל הדם וכל אדם חייבין עליו: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ט אמר אביי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ק"ו ומה מי שגלה כבר יצא עכשיו מי שלא גלה אינו דין שלא יגלה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ודלמא האי דגלה איכפר ליה האי דלא גלה לא מידי גלות קא מכפרא מיתת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כהן הוא דמכפרא: אם עד שלא נגמר דינו וכו': מנא הני מילי אמר רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כהנא דאמר קרא וישב בה עד מות הכהן הגדול אשר משח אותו בשמן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הקדש וכי הוא מושחו אלא זה שנמשח בימיו מאי הוה ליה למעבד היה לו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לבקש רחמים שיגמור דינו לזכות ולא ביקש אמר אביי נקטינן נגמר דינו ומת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מוליכין את עצמותיו לשם דכתיב לשוב לשבת בארץ עד מות הכהן ואיזהו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ישיבה שהיא בארץ הוי אומר זו קבורה תנא מת קודם שמת כ"ג מוליכין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עצמותיו על קברי אבותיו דכתיב ישוב הרוצח אל ארץ אחוזתו איזהו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ישיבה שהיא בארץ אחוזתו הוי אומר זו קבורה נגמר דינו ונעשה כהן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בן גרושה או בן חלוצה פליגי בה רבי אמי ור' יצחק נפחא חד אומר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מתה כהונה וחד אומר בטלה כהונה לימא בפלוגתא דר"א ורבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יהושע קא מיפלגי דתנן היה עומד ומקריב ע"ג המזבח ונודע שהוא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בן גרושה או בן חלוצה ר"א אומר כל קרבנות שהקריב פסולין ורבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יהושע מכשיר מאן דאמר מתה כר' יהושע ומאן דאמר בטלה כרבי אליעזר</row>
		<row row_number="46" isdata="0">אליבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>