<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:19.007763</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:19.008761</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="3">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>דמשכא להו תקופת תמוז עד חגא והוי להו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">צערא והאמר רבא מצטער פטור מן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הסוכה נהי דפטור בעוטי מי מבעטי מיד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הקב"ה יושב ומשחק עליהן שנאמר יושב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשמים ישחק וגו' א"ר יצחק אין שחוק לפני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הקב"ה אלא אותו היום בלבד איכא דמתני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">להא דרבי יצחק אהא דתניא רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לעתיד לבא באין עובדי כוכבים ומתגיירין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומי מקבלינן מינייהו והתניא אין מקבלין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גרים לימות המשיח כיוצא בו לא קבלו גרים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא בימי דוד ולא בימי שלמה אלא שנעשו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גרים גרורים ומניחין תפילין בראשיהן תפילין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בזרועותיהם ציצית בבגדיהם מזוזה בפתחיהם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כיון שרואין מלחמת גוג ומגוג אומר להן על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מה באתם אומרים לו על ה' ועל משיחו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שנאמר למה רגשו גוים ולאומים יהגו ריק</row>
		<row row_number="17" isdata="1">[וגו'] וכל אחד מנתק מצותו והולך שנאמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ננתקה את מוסרותימו [וגו'] והקב"ה יושב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומשחק שנאמר יושב בשמים ישחק [וגו']</row>
		<row row_number="20" isdata="1">א"ר יצחק אין לו להקב"ה שחוק אלא אותו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היום בלבד איני והא אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב שתים עשרה שעות הוי היום שלש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הראשונות הקב"ה יושב ועוסק בתורה שניות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יושב ודן את כל העולם כולו כיון שרואה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנתחייב עולם כלייה עומד מכסא הדין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ויושב על כסא רחמים שלישיות יושב וזן את כל העולם כולו מקרני ראמים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עד ביצי כנים רביעיות יושב ומשחק עם לויתן שנאמר לויתן זה יצרת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לשחק בו אמר רב נחמן בר יצחק עם בריותיו משחק ועל בריותיו אינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משחק אלא אותו היום בלבד א"ל רב אחא לרב נחמן בר יצחק מיום שחרב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בית המקדש אין שחוק להקב"ה ומנלן דליכא שחוק אילימא מדכתיב ויקרא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ה' אלהים צבאות ביום ההוא לבכי ולמספד ולקרחה וגו' דלמא ההוא יומא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ותו לא אלא דכתיב אם אשכחך ירושלם תשכח ימיני תדבק לשוני לחכי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אם לא אזכרכי דלמא שכחה הוא דליכא אבל שחוק מיהא איכא אלא מהא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">החשיתי מעולם אחריש אתאפק וגו' ברביעיות מאי עביד יושב ומלמד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תינוקות של בית רבן תורה שנאמר את מי יורה דעה ואת מי יבין שמועה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גמולי מחלב עתיקי משדים למי יורה דעה ולמי יבין שמועה לגמולי מחלב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ולעתיקי משדים ומעיקרא מאן הוה מיגמר להו איבעית אימא מיטטרון</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואיבעית אימא הא והא עביד ובליליא מאי עביד איבעית אימא מעין יממא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואיבעית אימא רוכב על כרוב קל שלו ושט בשמונה עשר אלף עולמות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שנאמר רכב אלהים רבותים אלפי שנאן אל תקרי שנאן אלא שאינן ואיבעית</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אימא יושב ושומע שירה מפי חיות שנאמר יומם יצוה ה' חסדו ובלילה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שירו עמי אמר רבי לוי כל הפוסק מדברי תורה ועוסק בדברי שיחה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאכילין לו גחלי רתמים שנאמר הקוטפים מלוח עלי שיח ושורש רתמים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לחמם אמר ריש לקיש כל העוסק בתורה בלילה הקב"ה מושך עליו חוט</row>
		<row row_number="45" isdata="1">של חסד ביום שנאמר יומם יצוה ה' חסדו ובלילה שירו עמי מה טעם יומם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יצוה ה' חסדו משום דבלילה שירו עמי איכא דאמרי אמר ר"ל כל העוסק</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בתורה בעולם הזה הדומה ללילה הקב"ה מושך עליו חוט של חסד בעולם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הבא הדומה ליום שנאמר יומם יצוה ה' חסדו [וגו'] אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שמואל מאי דכתיב ותעשה אדם כדגי הים כרמש לא מושל בו למה נמשלו בני אדם כדגי הים לומר לך מה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דגים שבים כיון שעולין ליבשה מיד מתים אף בני אדם כיון שפורשין מדברי תורה ומן המצות מיד</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מתים דבר אחר מה דגים שבים כיון שקדרה עליהם חמה מיד מתים כך בני אדם כיון שקדרה עליהם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">חמה מיד מתים איבעית אימא בעולם הזה ואיבעית אימא לעולם הבא איבעית אימא בעולם הזה כדר'</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חנינא דא"ר חנינא הכל בידי שמים חוץ מצנים פחים שנאמר צנים פחים בדרך עקש שומר נפשו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ירחק מהם ואיבעית אימא לעולם הבא כדרשב"ל דאמר רבי שמעון בן לקיש אין גיהנם לעתיד לבא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אלא הקדוש ברוך הוא מוציא חמה מנרתיקה ומקדיר רשעים נידונין בה וצדיקים מתרפאין בה רשעים נידונין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>