<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:19.060437</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:19.060437</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="4">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>בה דכתיב [כי] הנה היום בא בוער כתנור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והיו כל זדים וכל עושה רשעה קש ולהט</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אותם היום הבא אמר ה' צבאות אשר לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יעזוב להם שורש וענף לא שורש בעולם הזה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולא ענף לעולם הבא צדיקים מתרפאין בה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דכתיב וזרחה לכם יראי שמי שמש צדקה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומרפא בכנפיה וגו' ולא עוד אלא שמתעדנין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בה שנאמר ויצאתם ופשתם כעגלי מרבק</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דבר אחר מה דגים שבים כל הגדול מחבירו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בולע את חבירו אף בני אדם אלמלא מוראה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של מלכות כל הגדול מחבירו בולע את</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חבירו והיינו דתנן רבי חנינא סגן הכהנים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומר הוי מתפלל בשלומה של מלכות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שאלמלא מוראה של מלכות איש את רעהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חיים בלעו רב חיננא בר פפא רמי כתיב שדי לא מצאנוהו שגיא כח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכתיב גדול אדונינו ורב כח וכתיב ימינך ה' נאדרי בכח לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בשעת הדין כאן בשעת מלחמה רבי חמא בר' חנינא רמי כתיב חימה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אין לי וכתיב נוקם ה' ובעל חימה לא קשיא כאן בישראל כאן בעובדי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כוכבים רב חיננא בר פפא אמר חימה אין לי שכבר נשבעתי מי יתנני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שלא נשבעתי אהיה שמיר ושית וגו' והיינו דאמר רבי אלכסנדרי מאי דכתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והיה ביום ההוא אבקש להשמיד את כל הגוים אבקש ממי אמר הקב"ה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבקש בניגני שלהם אם יש להם זכות אפדם ואם לאו אשמידם והיינו דאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבא מאי דכתיב אך לא בעי ישלח יד אם בפידו להן שוע אמר להן הקב"ה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לישראל כשאני דן את ישראל אין אני דן אותם כעובדי כוכבים דכתיב עוה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עוה עוה אשימנה וגו' אלא אני נפרע מהן כפיד של תרנגולת דבר אחר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אפילו אין ישראל עושין מצוה לפני כי אם מעט כפיד של תרנגולין שמנקרין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באשפה אני מצרפן לחשבון גדול [שנאמר אם בפידו] להן שוע [דבר אחר]</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בשכר שמשוועין לפני אני מושיע אותם והיינו דאמר ר' אבא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואנכי אפדם והמה דברו עלי כזבים אני אמרתי אפדם בממונם בעוה"ז כדי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שיזכו לעולם הבא והמה דברו עלי כזבים והיינו דאמר רב פפי משמיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דרבא מאי דכתיב ואני יסרתי חזקתי זרועותם ואלי יחשבו רע אמר הקב"ה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אני אמרתי איסרם ביסורין בעולם הזה כדי שיחזקו זרועותם לעוה"ב ואלי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יחשבו רע משתבח להו ר' אבהו למיני ברב ספרא דאדם גדול הוא שבקו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה מיכסא דתליסר שנין יומא חד אשכחוהו אמרו ליה כתיב רק אתכם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ידעתי מכל משפחות האדמה על כן אפקוד עליכם את כל עונותיכם מאן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דאית ליה סיסיא ברחמיה מסיק ליה אישתיק ולא אמר להו ולא מידי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רמו ליה סודרא בצואריה וקא מצערו ליה אתא רבי אבהו אשכחינהו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר להו אמאי מצעריתו ליה אמרו ליה ולאו אמרת לן דאדם גדול הוא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">[ולא ידע למימר לן פירושא דהאי פסוקא] אמר להו אימר דאמרי לכו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בתנאי בקראי מי אמרי לכו אמרו ליה מ"ש אתון דידעיתון אמר להו אנן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דשכיחינן גביכון רמינן אנפשין ומעיינן אינהו לא מעייני אמרו ליה לימא לן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">את אמר להו אמשול לכם משל למה"ד לאדם שנושה משני בנ"א אחד אוהבו ואחד שונאו אוהבו נפרע ממנו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מעט מעט שונאו נפרע ממנו בבת אחת א"ר אבא בר כהנא מאי דכתיב חלילה לך מעשות כדבר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הזה להמית צדיק עם רשע אמר אברהם לפני הקב"ה רבש"ע חולין הוא מעשות כדבר הזה להמית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">צדיק עם רשע ולא והכתיב והכרתי ממך צדיק ורשע בצדיק שאינו גמור אבל בצדיק גמור לא והכתיב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וממקדשי תחלו ותני רב יוסף אל תקרי ממקדשי אלא ממקודשי אלו בני אדם שקיימו את התורה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאל"ף ועד תי"ו התם נמי כיון שהיה בידם למחות ולא מיחו הוו להו כצדיקים שאינן גמורים רב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פפא רמי כתיב אל זועם בכל יום וכתיב לפני זעמו מי יעמוד לא קשיא כאן ביחיד כאן בצבור</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ת"ר אל זועם בכל יום וכמה זעמו רגע וכמה רגע אחת מחמש ריבוא ושלשת אלפים ושמונה מאות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וארבעים ושמנה בשעה זו היא רגע ואין כל בריה יכולה לכוין אותה רגע חוץ מבלעם הרשע דכתיב ביה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>