<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:26.155097</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:26.155097</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="5">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>לומר לך שאם חטא יחיד אומרים לו כלך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אצל יחיד ואם חטאו צבור אומרים (לו כלך)</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אצל צבור וצריכא דאי אשמועינן יחיד משום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דלא מפרסם חטאיה אבל צבור דמפרסם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חטאיהו אימא לא ואי אשמועינן צבור משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דנפישי רחמייהו אבל יחיד דלא אלימא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">זכותיה אימא לא צריכא והיינו דרבי שמואל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר נחמני א"ר יונתן מאי דכתיב נאם דוד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן ישי ונאם הגבר הוקם על נאם דוד בן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ישי שהקים עולה של תשובה וא"ר שמואל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בר נחמני אמר ר' יונתן כל העושה מצוה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אחת בעולם הזה מקדמתו והולכת לפניו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לעולם הבא שנאמר והלך לפניך צדקך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וכבוד ה' יאספך וכל העובר עבירה אחת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מלפפתו ומוליכתו ליום הדין שנאמר ילפתו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ארחות דרכם וגו' ר"א אומר קשורה בו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ככלב שנאמר ולא שמע אליה לשכב אצלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להיות עמה לשכב אצלה בעוה"ז להיות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עמה בעוה"ב אמר ר"ל בואו ונחזיק טובה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לאבותינו שאלמלא הן לא חטאו אנו לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">באנו לעולם שנאמר אני אמרתי אלהים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אתם ובני עליון כלכם חבלתם מעשיכם אכן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כאדם תמותון וגו' למימרא דאי לא חטאו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא הוו מולדו והכתיב ואתם פרו ורבו עד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סיני בסיני נמי כתיב לך אמור להם שובו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לכם לאהליכם לשמחת עונה והכתיב למען</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ייטב להם ולבניהם וגו' לאותן העומדים על הר סיני והאמר ר"ל מאי דכתיב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זה ספר תולדות אדם וגו' וכי ספר היה לו לאדם הראשון מלמד שהראה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לו הקב"ה לאדם הראשון דור דור ודורשיו דור דור וחכמיו דור דור ופרנסיו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כיון שהגיע לדורו של ר"ע שמח בתורתו ונתעצב במיתתו אמר ולי מה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יקרו רעיך אל [וגו'] וא"ר יוסי אין בן דוד בא עד שיכלו נשמות שבגוף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנאמר [כי לא לעולם אריב ולא לנצח אקצוף] כי רוח מלפני יעטוף</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ונשמות אני עשיתי לא תימא אנו לא באנו לעולם אלא כמי שלא באנו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לעולם למימרא דאי לא חטאו לא הוו מייתי והכתיב פרשת יבמות ופרשת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נחלות על תנאי ומי כתיבי קראי על תנאי אין דהכי אמר רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לקיש מאי דכתיב ויהי ערב ויהי בקר יום הששי מלמד שהתנה הקב"ה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עם מעשה בראשית ואמר אם מקבלין ישראל את התורה מוטב ואם לאו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחזיר אתכם לתוהו ובוהו מיתיבי מי יתן והיה לבבם זה להם לבטל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מהם מלאך המות א"א שכבר נגזרה גזרה הא לא קיבלו ישראל את התורה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא כדי שלא תהא אומה ולשון שולטת בהן שנאמר למען ייטב להם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולבניהם עד עולם הוא דאמר כי האי תנא דתניא רבי יוסי אומר לא קיבלו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ישראל את התורה אלא כדי שלא יהא מלאך המות שולט בהן שנאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אני אמרתי אלהים אתם ובני עליון כלכם חבלתם מעשיכם אכן כאדם תמותון ורבי יוסי נמי הכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">למען ייטב להם ולבניהם עד עולם טובה הוא דהויא הא מיתה איכא (רבי יוסי) אמר לך כיון דליכא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מיתה אין לך טובה גדולה מזו ות"ק נמי הכתיב אכן כאדם תמותון מאי מיתה עניות דאמר מר ארבעה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חשובים כמתים אלו הן עני סומא ומצורע ומי שאין לו בנים עני דכתיב כי מתו כל האנשים ומאן נינהו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דתן ואבירם ומי מתו מיהוי הוו אלא שירדו מנכסיהם סומא דכתיב במחשכים הושיבני כמתי עולם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מצורע דכתיב אל נא תהי כמת ומי שאין לו בנים דכתיב הבה לי בנים ואם אין מתה אנכי תנו רבנן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אם בחקתי תלכו אין אם אלא לשון תחנונים וכן הוא אומר לו עמי שומע לי [וגו'] כמעט אויביהם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אכניע ואומר לו הקשבת למצותי ויהי כנהר שלומך וגו' ויהי כחול זרעך וצאצאי מעיך וגו' תנו רבנן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מי יתן והיה לבבם זה להם אמר להן משה לישראל כפויי טובה בני כפויי טובה בשעה שאמר הקדוש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ברוך הוא לישראל מי יתן והיה לבבם זה להם היה להם לומר תן אתה כפויי טובה דכתיב ונפשנו קצה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>