<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:26.420065</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:26.420065</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="8">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>רבי יהושע סבר ילפינן ממשה ור"א סבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא ילפינן ממשה שאני משה דרב גובריה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וחכ"א לא כדברי זה ולא כדברי זה אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שואל אדם צרכיו בשומע תפלה (אמר רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יהודה אמר שמואל הלכה שואל אדם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">צרכיו בשומע תפלה) אמר רב יהודה בריה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרב שמואל בר שילת משמיה דרב אע"פ שאמרו שואל אדם צרכיו בשומע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תפלה אבל אם בא לומר בסוף כל ברכה וברכה מעין כל ברכה וברכה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אומר א"ר חייא בר אשי אמר רב אע"פ שאמרו שואל אדם צרכיו בשומע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תפלה אם יש לו חולה בתוך ביתו אומר בברכת חולים ואם צריך לפרנסה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אומר בברכת השנים אמר ר' יהושע בן לוי אע"פ שאמרו שואל אדם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">צרכיו בשומע תפלה אבל אם בא לומר אחר תפלתו אפילו כסדר יוה"כ</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ואלו אידיהן של עובדי כוכבים קלנדא וסטרנורא וקרטיסים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ויום גנוסיא של מלכיהם ויום הלידה ויום המיתה דברי רבי מאיר וחכמים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אומרים כל מיתה שיש בה שריפה יש בה עבודת כוכבים ושאין בה שריפה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אין בה עבודת כוכבים אבל יום תגלחת זקנו ובלוריתו ויום שעלה בו מן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הים ויום שיצא מבית האסורין ועובד כוכבים שעשה משתה לבנו אינו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אסור אלא אותו היום ואותו האיש בלבד:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב חנן בר רבא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קלנדא ח' ימים אחר תקופה סטרנורא ח' ימים לפני תקופה וסימנך אחור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וקדם צרתני וגו' ת"ר לפי שראה אדם הראשון יום שמתמעט והולך אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אוי לי שמא בשביל שסרחתי עולם חשוך בעדי וחוזר לתוהו ובוהו וזו היא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מיתה שנקנסה עלי מן השמים עמד וישב ח' ימים בתענית [ובתפלה] כיון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שראה תקופת טבת וראה יום שמאריך והולך אמר מנהגו של עולם הוא הלך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ועשה שמונה ימים טובים לשנה האחרת עשאן לאלו ולאלו ימים טובים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא קבעם לשם שמים והם קבעום לשם עבודת כוכבים בשלמא למ"ד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בתשרי נברא העולם יומי זוטי חזא יומי אריכי אכתי לא חזא אלא למ"ד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בניסן נברא העולם הא חזא ליה יומי זוטי ויומי אריכי [דהוי] זוטי כולי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">האי לא חזא ת"ר יום שנברא בו אדם הראשון כיון ששקעה עליו חמה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר אוי לי שבשביל שסרחתי עולם חשוך בעדי ויחזור עולם לתוהו ובוהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וזו היא מיתה שנקנסה עלי מן השמים היה יושב [בתענית] ובוכה כל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הלילה וחוה בוכה כנגדו כיון שעלה עמוד השחר אמר מנהגו של עולם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוא עמד והקריב שור שקרניו קודמין לפרסותיו שנאמר ותיטב לה'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משור פר מקרין מפריס ואמר רב יהודה אמר שמואל שור שהקריב אדם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הראשון קרן אחת היתה [לו] במצחו שנאמר ותיטב לה' משור פר מקרין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מפריס מקרין תרתי משמע אמר רב נחמן בר יצחק מקרן כתיב (אמר)</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רב מתנה רומי שעשתה קלנדא וכל העיירות הסמוכות לה משתעבדות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לה אותן עיירות אסורות או מותרות רבי יהושע בן לוי אמר קלנדא אסורה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לכל היא רבי יוחנן אמר אין אסורה אלא לעובדיה בלבד תנא כוותיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דר' יוחנן אע"פ שאמרו רומי עשתה קלנדא וכל עיירות הסמוכות לה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משתעבדות לה היא עצמה אינה אסורה אלא לעובדיה בלבד סטרנליא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וקרטסים ויום גנוסיא של מלכיהם ויום שהומלך בו מלך לפניו אסור אחריו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מותר ועובד כוכבים שעשה (בו) משתה לבנו אין אסור אלא אותו היום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואותו האיש אמר רב אשי אף אנן נמי תנינא דקתני יום תגלחת זקנו ובלוריתו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויום שעלה בו מן הים ויום שיצא בו מבית האסורין אין אסור אלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אותו היום בלבד ואותו האיש בשלמא אותו היום לאפוקי לפניו ולאחריו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלא אותו האיש לאפוקי מאי לאו לאפוקי משעבדיו ש"מ תניא רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אומר ישראל שבחוצה לארץ עובדי עבודת כוכבים בטהרה הן כיצד עובד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כוכבים שעשה משתה לבנו וזימן כל היהודים שבעירו אע"פ שאוכלין משלהן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ושותין משלהן ושמש שלהן עומד לפניהם מעלה עליהם הכתוב כאילו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אכלו מזבחי מתים שנאמר וקרא לך ואכלת מזבחו ואימא עד דאכיל אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבא אם כן נימא קרא ואכלת מזבחו מאי וקרא לך משעת קריאה הלכך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>