<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:20.346593</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:20.346593</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לפני אידיהן"/><ContGemara/>והנאך ועליו נתפסת אמר לו עקיבא הזכרתני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פעם אחת הייתי מהלך בשוק העליון של</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ציפורי ומצאתי אחד ויעקב איש כפר סכניא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמו אמר לי כתוב בתורתכם לא תביא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אתנן זונה [וגו'] מהו לעשות הימנו בהכ"ס</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לכ"ג ולא אמרתי לו כלום אמר לי כך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לימדני [כי] מאתנן זונה קבצה ועד אתנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זונה ישובו ממקום הטנופת באו למקום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הטנופת ילכו והנאני הדבר על ידי זה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נתפסתי למינות ועברתי על מה שכתוב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בתורה הרחק מעליה דרכך זו מינות ואל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תקרב אל פתח ביתה זו הרשות ואיכא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאמרי הרחק מעליה דרכך זו מינות והרשות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואל תקרב אל פתח ביתה זו זונה וכמה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב חסדא ארבע אמות ורבנן [האי]</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאתנן זונה מאי דרשי ביה כדרב חסדא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאמר רב חסדא כל זונה שנשכרת לבסוף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היא שוכרת שנאמר ובתתך אתנן ואתנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא נתן לך [ותהי להפך] ופליגא דרבי פדת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דא"ר פדת לא אסרה תורה אלא קריבה של</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גלוי עריות בלבד שנא' איש איש אל כל שאר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשרו לא תקרבו לגלות ערוה עולא כי הוה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אתי מבי רב הוה מנשק להו לאחתיה אבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ידייהו ואמרי לה אבי חדייהו ופליגא דידיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אדידיה דאמר עולא קריבה בעלמא אסור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משום לך לך אמרין נזירא סחור סחור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לכרמא לא תקרב לעלוקה שתי בנות הב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הב מאי הב הב אמר מר עוקבא [קול] שתי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בנות שצועקות מגיהנם ואומרות בעוה"ז</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הבא הבא ומאן נינהו מינות והרשות איכא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאמרי אמר רב חסדא אמר מר עוקבא קול</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גיהנם צועקת ואומרת הביאו לי שתי בנות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שצועקות ואומרות בעולם הזה הבא הבא כל באיה לא ישובון ולא ישיגו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אורחות חיים וכי מאחר שלא שבו היכן ישיגו ה"ק ואם ישובו לא ישיגו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אורחות חיים למימרא דכל הפורש ממינות מיית והא ההיא דאתאי לקמיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דרב חסדא ואמרה ליה קלה שבקלות עשתה בנה הקטן מבנה הגדול ואמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לה רב חסדא טרחו לה בזוודתא ולא מתה מדקאמרה קלה שבקלות עשתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מכלל דמינות [נמי] הויא בה ההוא דלא הדרא בה שפיר ומש"ה לא מתה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איכא דאמרי ממינות אין מעבירה לא והא ההיא דאתאי קמיה דרב חסדא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וא"ל [ר"ח זוידו לה זוודתא] ומתה מדקאמרה קלה שבקלות מכלל דמינות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נמי הויא בה ומעבירה לא והתניא אמרו עליו על ר"א בן דורדיא שלא הניח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">זונה אחת בעולם שלא בא עליה פעם אחת שמע שיש זונה אחת בכרכי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הים והיתה נוטלת כיס דינרין בשכרה נטל כיס דינרין והלך ועבר עליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שבעה נהרות בשעת הרגל דבר הפיחה אמרה כשם שהפיחה זו אינה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חוזרת למקומה כך אלעזר בן דורדיא אין מקבלין אותו בתשובה הלך וישב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בין שני הרים וגבעות אמר הרים וגבעות בקשו עלי רחמים אמרו לו עד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאנו מבקשים עליך נבקש על עצמנו שנאמר כי ההרים ימושו והגבעות</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תמוטינה אמר שמים וארץ בקשו עלי רחמים אמרו עד שאנו מבקשים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עליך נבקש על עצמנו שנאמר כי שמים כעשן נמלחו והארץ כבגד תבלה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר חמה ולבנה בקשו עלי רחמים אמרו לו עד שאנו מבקשים עליך נבקש</row>
		<row row_number="51" isdata="1">על עצמנו שנאמר וחפרה הלבנה ובושה החמה אמר כוכבים ומזלות בקשו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עלי רחמים אמרו לו עד שאנו מבקשים עליך נבקש על עצמנו שנאמר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ונמקו כל צבא השמים אמר אין הדבר תלוי אלא בי הניח ראשו בין ברכיו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">וגעה בבכיה עד שיצתה נשמתו יצתה בת קול ואמרה ר"א בן דורדיא מזומן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לחיי העולם הבא [והא הכא בעבירה הוה ומית] התם נמי כיון דאביק בה טובא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">כמינות דמיא בכה רבי ואמר יש קונה עולמו בכמה שנים ויש קונה עולמו</row>
		<row row_number="57" isdata="1">בשעה אחת ואמר רבי לא דיין לבעלי תשובה שמקבלין אותן אלא שקורין</row>
		<row row_number="58" isdata="1">אותן רבי ר' חנינא ור' יונתן הוו קאזלי באורחא מטו להנהו תרי שבילי חד פצי אפיתחא דעבודת</row>
		<row row_number="59" isdata="1">כוכבים וחד פצי אפיתחא דבי זונות אמר ליה חד לחבריה ניזיל אפיתחא דעבודת כוכבים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>