<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:28.334461</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:28.334461</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="28">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מעמידין"/><ContGemara/>בפיקעא אורי ליה רבי אמי ואמרי לה רבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אסי אורי ליה ליתי שב ביני אהלא תולנא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וצייר ליה בחללא דבי צוארא וליכריך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עילויה נירא ברקא וטמיש ליה בנטפא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חיורא וליקליה ובדר ליה עילויה אדהכי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">והכי ליתי קשיתא דאסנא לינח פיקעא להדי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פיקעא וה"מ פיקעא עילאה פיקעא תתאה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מאי לייתי תרבא דצפירתא דלא אפתח</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וליפשר ולישדי ביה ואי לא לייתי תלת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">טרפא קרא דמייבשי בטולא וליקלי וליבדר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עילויה ואי לא לייתי משקדי חלזוני ואי לא מייתי משח קירא ולינקוט בשחקי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דכיתנא בקייטא ודעמר גופנא בסיתווא רבי אבהו חש באודניה אורי ליה ר'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יוחנן ואמרי ליה בי מדרשא מאי אורי ליה כי הא דאמר אביי אמרה לי אם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא איברי כולייתא אלא לאודנא ואמר רבא אמר לי מניומי אסיא כולהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שקיינו קשו לאודנא לבר ממיא דכולייתא לייתי כולייתא דברחא קרחא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וליקרעיה שתי וערב ולינח אמללא דנורא והנהו מיא דנפקי מיניה לישדינהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">באודניה לא קרירי ולא חמימי אלא פשורי ואי לא לייתי תרבא דחיפושתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גמלניתא וליפשר ולישדי ביה ואי לא למלייה לאודניה מישחא וליעבד שב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פתילתא דאספסתא וליתי שופתא דתומא וליתוב ברקא בחד רישא וליתלי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בהו נורא ואידך רישא מותבא באודנא וליתוב אודניה להדא נורא ויזדהר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מזיקא ונישקול חדא וננח חדא לישנא אחרינא ואי לא לייתי שב פתילתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביקרא ושייף ליה מישחא דאספסתא ונייתי חד רישא בנורא וחד רישא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באודניה ונשקול חדא וננח חדא ויזדהר מזיקא ואי לא לייתי אודרא דנדא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דלא משקיף וננח בה ולתלייה לאודניה להדי נורא ומיזדהר מזיקא ואי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא לייתי גובתא דקניא עתיקא בר מאה שנין ולימלחיה מילחא גללניתא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולקלי ולידבק וסימנך רטיבא ליבשתא ויבשתא לרטיבא אמר רבה בר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זוטרא אמר רבי חנינא מעלין אזנים בשבת תני רב שמואל בר יהודה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ביד אבל לא בסם איכא דאמרי בסם אבל לא ביד מ"ט מזריף זריף</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רב זוטרא בר טוביה אמר רב עין שמרדה מותר לכוחלה בשבת סבור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מיניה הני מילי הוא דשחקי סמנין מאתמול אבל משחק בשבת ואתויי דרך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רשות הרבים לא א"ל ההוא מרבנן ורבי יעקב שמיה לדידי מיפרשא מיני' דרב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהודה אפילו מישחק בשבת ואתויי דרך רשות הרבים מותר רב יהודה שרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">למיכחל עינא בשבת אמר להו רב שמואל בר יהודה מאן ציית ליהודה מחיל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שבי לסוף חש בעיניה שלח ליה שרי או אסיר שלח ליה לכ"ע שרי לדידך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אסיר וכי מדידי הוא דמר שמואל היא ההיא אמתא דהואי בי מר שמואל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דקדחא לה עינא בשבתא צווחא וליכא דאשגח בה פקעא עינא למחר נפק</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מר שמואל ודרש עין שמרדה מותר לכוחלה בשבת מאי טעמא דשורייני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דעינא באובנתא דליבא תלו כגון מאי אמר רב יהודה כגון רירא דיצא דמא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דימעתא וקידחא ותחלת אוכלא לאפוקי סוף אוכלא ופצוחי עינא דלא אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רב יהודה זיבורא ודחרזיה סילוא וסמטא ודכאיב ליה עינא ואתי עילויה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אישתא כולהו בי בני סכנתא חמה לחמה וסילקא לצינא וחילופא סכנתא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חמימי לעקרבא וקרירי לזיבורא וחילופא סכנתא חמימי לסילוא וקרירי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>