<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:52.095906</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:52.095906</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עבודה זרה" serial="27">
<daf value="39">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מעמידין"/><ContGemara/>התם ידיע ממשו הכא לא ידיע ממשן:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וטרית טרופה וציר שאין בה דגה וכו': מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חילק אמר רב נחמן בר אבא אמר רב זו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">סולתנית ומפני מה אסורה מפני שערבונה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עולה עמה: תנו רבנן אין לו עכשיו ועתיד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לגדל לאחר זמן כגון הסולתנית והעפיץ</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הרי זה מותר יש לו עכשיו ועתיד להשיר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשעה שעולה מן הים כגון אקונס ואפונס</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כטספטייס ואכספטייס ואוטנס מותר אכריז</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבי אבהו בקיסרי קירבי דגים ועוברן ניקחין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מכל אדם חזקתן אינן באים אלא מפלוסא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואספמיא כי הא דאמר אביי האי צחנתא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דבב נהרא שריא מ"ט אילימא משום</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דרדיפי מיא והאי דג טמא כיון דלית ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חוט השדרה בדוכתא דרדיפי מיא לא מצי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קאי והא קא חזינן דקאי אלא משום דמליחי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיא והאי דג טמא כיון דלית ליה קלפי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בדוכתא דמליחי מיא לא מצי קאי והא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קחזינן דקאי אלא משום דלא מרבה טינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דג טמא אמר רבינא האידנא דקא שפכי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ביה נהר גוזא ונהר גמדא אסירי אמר אביי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">האי חמרא דימא שרי תורא דימא אסיר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וסימניך טמא טהור טהור טמא אמר רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אשי שפר נונא שרי קדש נונא אסיר וסימניך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קדש לה' איכא דאמרי קבר נונא אסור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וסימניך קברי עובדי כוכבים רבי עקיבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">איקלע לגינזק אייתו לקמיה ההוא נונא דהוה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמי לחיפושא חפייה בדיקולא חזא ביה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קלפי ושרייה רב אשי איקלע לטמדוריא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אייתו לקמיה ההוא נונא דהוה דמי לצלופחא נקטיה להדי יומא חזא דהוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ביה צימחי ושרייה רב אשי איקלע לההוא אתרא אייתו לקמיה נונא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דהוי דמי לשפרנונא חפייה במשיכלי חיורי חזא ביה קלפי ושרייה רבה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בר בר חנה איקלע לאקרא דאגמא קריבו ליה צחנתא שמעיה לההוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">גברא דהוה קרי ליה באטי אמר מדקא קרי ליה באטי ש"מ דבר טמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אית ביה לא אכל מיניה לצפרא עיין בה אשכח ביה דבר טמא קרי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אנפשיה לא יאונה לצדיק כל און: והקורט של חילתית: מ"ט משום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דמפסקי ליה בסכינא אע"ג דאמר מר נותן טעם לפגם מותר אגב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חורפיה דחילתיתא מחליא ליה שמנוניתא והוה ליה כנותן טעם לשבח</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואסור עבדיה דר' לוי הוה קא מזבין חילתיתא כי נח נפשיה דר' לוי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אתו לקמיה דרבי יוחנן אמרו ליה מהו למיזבן מיניה אמר להו עבדו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">של חבר הרי הוא כחבר רב הונא בר מניומי זבן תכילתא מאנשי דביתיה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דרב עמרם חסידא אתא לקמיה דרב יוסף לא הוה בידיה פגע ביה חנן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חייטא א"ל יוסף עניא מנא ליה בדידי הוה עובדא דזביני תכילתא מאנשי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דביתיה דרבנאה אחוה דר' חייא בר אבא ואתאי לקמיה דרב מתנא לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוה בידיה אתאי לקמיה דרב יהודה מהגרוניא אמר לי נפלת ליד הכי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר שמואל אשת חבר הרי היא כחבר (תנינא להא) דת"ר אשת חבר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הרי היא כחבר עבדו של חבר הרי הוא כחבר חבר שמת אשתו ובניו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ובני ביתו הרי הן בחזקתן עד שיחשדו וכן חצר שמוכרין בה תכלת הרי (הן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בחזקתן) עד שתיפסל ת"ר אשת עם הארץ שנשאת לחבר וכן בתו של עם הארץ שנשאת לחבר וכן עבדו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">של עם הארץ שנמכר לחבר כולן צריכין לקבל דברי חברות אבל אשת חבר שנשאת לעם הארץ וכן בתו של</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חבר שנשאת לעם הארץ וכן עבדו של חבר שנמכר לעם הארץ אינן צריכין לקבל דברי חברות לכתחלה דברי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ר"מ ר' יהודה אומר אף הן צריכין לקבל דברי חברות לכתחלה וכן היה ר"ש בן אלעזר אומר מעשה באשה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אחת שנשאת לחבר והיתה קושרת לו תפילין על ידו נשאת למוכס והיתה קושרת לו קשרי מוכס על</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ידו אמר רב חבי"ת אסור בחותם אחד חמפ"ג מותר בחותם אחד חלב בשר יין תכלת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>