<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:53.684877</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:53.684877</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">דיתיב בארבא אי נמי דקאזיל מאוונא לאוונא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב פפא כל פרסה ופרסה אכיל חדא ריפתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קסבר משום מעיינא אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כל המרעיב עצמו בשני רעבון ניצל ממיתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משונה שנאמר ברעב פדך ממות מרעב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מיבעי ליה אלא הכי קאמר בשכר שמרעיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עצמו בשני רעבון ניצול ממיתה משונה אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ריש לקיש אסור לאדם לשמש מטתו בשני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רעבון שנאמר וליוסף ילד שני בנים בטרם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תבוא שנת הרעב תנא חסוכי בנים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משמשין מטותיהן בשני רעבון תנו רבנן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בזמן שישראל שרויין בצער ופירש אחד מהן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">באין שני מלאכי השרת שמלוין לו לאדם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ומניחין לו ידיהן על ראשו ואומרים פלוני זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שפירש מן הצבור אל יראה בנחמת צבור</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תניא אידך בזמן שהצבור שרוי בצער אל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יאמר אדם אלך לביתי ואוכל ואשתה ושלום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עליך נפשי ואם עושה כן עליו הכתוב אומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">והנה ששון ושמחה הרוג בקר ושחוט צאן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אכול בשר ושתות יין אכול ושתו כי מחר נמות מה כתיב בתריה ונגלה באזני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ה' צבאות אם יכופר העון הזה לכם עד תמותון עד כאן מדת בינונים אבל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">במדת רשעים מה כתיב אתיו אקחה יין ונסבאה שכר והיה כזה יום מחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מה כתיב בתריה הצדיק אבד ואין איש שם על לב כי מפני הרעה נאסף</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הצדיק אלא יצער אדם עם הצבור שכן מצינו במשה רבינו שציער עצמו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עם הצבור שנאמר וידי משה כבדים ויקחו אבן וישימו תחתיו וישב עליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכי לא היה לו למשה כר אחת או כסת אחת לישב עליה אלא כך אמר משה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הואיל וישראל שרויין בצער אף אני אהיה עמהם בצער וכל המצער עצמו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עם הצבור זוכה ורואה בנחמת צבור ושמא יאמר אדם מי מעיד בי אבני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ביתו של אדם וקורות ביתו של אדם מעידים בו שנאמר כי אבן מקיר תזעק</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וכפיס מעץ יעננה דבי רבי שילא אמרי שני מלאכי השרת המלוין לו לאדם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הן מעידין עליו שנאמר כי מלאכיו יצוה לך רבי חידקא אומר נשמתו של</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אדם היא מעידה עליו שנאמר משוכבת חיקך שמור פתחי פיך ויש אומרים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אבריו של אדם מעידים בו שנאמר אתם עדי נאם ה' אל אמונה ואין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עול אל אמונה כשם שנפרעין מן הרשעים לעולם הבא אפילו על עבירה קלה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שעושין כך נפרעין מן הצדיקים בעולם הזה על עבירה קלה שעושין ואין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עול כשם שמשלמין שכר לצדיקים לעולם הבא אפילו על מצוה קלה שעושין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כך משלמין שכר לרשעים בעולם הזה אפילו על מצוה קלה שעושין צדיק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וישר הוא (אמרו בשעת) פטירתו של אדם לבית עולמו כל מעשיו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">(נפטרין) לפניו ואומרים לו כך וכך עשית במקום פלוני ביום פלוני והוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אומר (הין) ואומרים לו חתום וחותם שנאמר ביד כל אדם יחתום ולא עוד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלא שמצדיק עליו את הדין ואומר להם יפה דנתוני לקיים מה שנאמר למען</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תצדק בדברך אמר שמואל כל היושב בתענית נקרא חוטא סבר כי האי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תנא דתניא ר' אלעזר הקפר ברבי אומר מה תלמוד לומר וכפר עליו מאשר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חטא על הנפש וכי באיזה נפש חטא זה אלא שציער עצמו מן היין והלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דברים קל וחומר ומה זה שלא ציער עצמו אלא מן היין נקרא חוטא המצער</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עצמו מכל דבר ודבר על אחת כמה וכמה ר' אלעזר אומר נקרא קדוש שנאמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קדוש יהיה גדל פרע שער ראשו ומה זה שלא ציער עצמו אלא מדבר אחד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נקרא קדוש המצער עצמו מכל דבר על אחת כמה וכמה ולשמואל הא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">איקרי קדוש ההוא אגידול פרע קאי ולר' אלעזר הא נקרא חוטא ההוא דסאיב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נפשיה ומי אמר רבי אלעזר הכי והאמר ר' אלעזר לעולם ימוד אדם עצמו</row>
		<row row_number="51" isdata="0">כאילו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>