<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:53.835886</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:53.835886</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">למתבייש מאחרים והיכא מנח להו אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רבי יצחק במקום תפילין שנאמר לשום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לאבילי ציון לתת להם פאר תחת אפר:</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רחוב תיבה ושקים אפר אפר קבורה ומוריה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">סימן: למה יוצאין לרחוב ר' חייא בר אבא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר לומר זעקנו בצנעא ולא נענינו נבזה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עצמנו בפרהסיא ריש לקיש אמר גלינו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">גלותינו מכפרת עלינו מאי בינייהו איכא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בינייהו דגלי מבי כנישתא לבי כנישתא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולמה מוציאין את התיבה לרחובה של עיר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר ר' יהושע בן לוי לומר כלי צנוע היה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לנו ונתבזה בעוונינו ולמה מתכסין בשקים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר ר' חייא בר אבא לומר הרי אנו חשובין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כבהמה ולמה נותנין אפר מקלה על גבי תיבה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רבי יהודה בן פזי כלומר עמו אנכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בצרה ריש לקיש אמר בכל צרתם לו צר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר ר' זירא מריש כי הוה חזינא להו לרבנן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דיהבי אפר מקלה על גבי תיבה מזדעזע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לי כוליה גופאי ולמה נותנין אפר בראש כל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אחד ואחד פליגי בה ר' לוי בר חמא ור'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חנינא חד אמר הרי אנו חשובין לפניך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כאפר וחד אמר כדי שיזכור לנו אפרו של</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יצחק מאי בינייהו איכא בינייהו עפר סתם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למה יוצאין לבית הקברות פליגי בה ר'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לוי בר חמא ור' חנינא חד אמר הרי אנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חשובין לפניך כמתים וחד אמר כדי שיבקשו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עלינו מתים רחמים מאי בינייהו איכא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בינייהו קברי עכו"ם מאי הר המוריה פליגי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בה ר' לוי בר חמא ור' חנינא חד אמר הר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שיצא ממנו הוראה לישראל וחד אמר הר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שיצא ממנו מורא לעובדי כוכבים: הזקן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שבהן אומר לפניהן דברי כבושין: ת"ר אם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יש זקן אומר זקן ואם לאו אומר חכם ואם לאו אומר אדם של צורה אטו זקן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דקאמרי אף על גב דלאו חכם הוא אמר אביי הכי קאמר אם יש זקן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והוא חכם אומר זקן והוא חכם ואם לאו אומר חכם ואם לאו אומר אדם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">של צורה אחינו לא שק ותענית גורמים אלא תשובה ומעשים טובים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גורמים שכן מצינו באנשי נינוה שלא נאמר בהם וירא האלהים את</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שקם ואת תעניתם אלא וירא האלהים את מעשיהם כי שבו מדרכם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הרעה ויתכסו שקים האדם והבהמה מאי הוו עבדי אסרא הבהמות לחוד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואת הוולדות לחוד אמרו לפניו רבונו של עולם אם אין אתה מרחם עלינו אין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אנו מרחמים על אלו ויקראו אל אלהים בחזקה מאי אמור אמרו לפניו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבונו של עולם עלוב ושאינו עלוב צדיק ורשע מי נדחה מפני מי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וישובו איש מדרכו הרעה ומן החמס אשר בכפיהם מאי ומן החמס אשר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בכפיהם אמר שמואל אפילו גזל מריש ובנאו בבירה מקעקע כל הבירה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כולה ומחזיר מריש לבעליו אמר רב אדא בר אהבה אדם שיש בידו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עבירה ומתודה ואינו חוזר בה למה הוא דומה לאדם שתופס שרץ בידו שאפי'</row>
		<row row_number="47" isdata="1">טובל בכל מימות שבעולם לא עלתה לו טבילה זרקו מידו כיון שטבל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בארבעים סאה מיד עלתה לו טבילה שנאמר ומודה ועוזב ירוחם ואומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נשא לבבינו אל כפים אל אל בשמים: עמדו בתפלה מורידין לפני התיבה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">זקן כו': תנו רבנן עמדו בתפלה אע"פ שיש שם זקן וחכם אין מורידין לפני</row>
		<row row_number="51" isdata="1">התיבה אלא אדם הרגיל (איזהו רגיל) ר' יהודה אומר מטופל ואין לו ויש לו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יגיעה בשדה וביתו ריקם ופרקו נאה ושפל ברך ומרוצה לעם ויש לו נעימה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">וקולו ערב ובקי לקרות בתורה ובנביאים ובכתובים ולשנות במדרש בהלכות</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ובאגדות ובקי בכל הברכות כולן ויהבו ביה רבנן עינייהו בר' יצחק בר אמי</row>
		<row row_number="55" isdata="0">היינו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>