<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:54.044898</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:54.044898</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="23">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">בעתם בלילי רביעיות ובלילי שבתות שכן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מצינו בימי שמעון בן שטח שירדו להם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גשמים בלילי רביעיות ובלילי שבתות עד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנעשו חטים ככליות ושעורים כגרעיני זיתים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועדשים כדינרי זהב וצררו מהם דוגמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לדורות להודיע כמה החטא גורם שנאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עונותיכם הטו אלה וחטאתיכם מנעו הטוב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מכם וכן מצינו בימי הורדוס שהיו עוסקין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בבנין בהמ"ק והיו יורדין גשמים בלילה למחר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נשבה הרוח ונתפזרו העבים וזרחה החמה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ויצאו העם למלאכתן וידעו שמלאכת שמים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בידיהם: מעשה ששלחו לחוני המעגל וכו':</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ר פעם אחת יצא רוב אדר ולא ירדו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">גשמים שלחו לחוני המעגל התפלל וירדו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גשמים התפלל ולא ירדו גשמים עג עוגה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ועמד בתוכה כדרך שעשה חבקוק הנביא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שנאמר על משמרתי אעמדה ואתיצבה על</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מצור וגו' אמר לפניו רבונו של עולם בניך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמו פניהם עלי שאני כבן בית לפניך נשבע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אני בשמך הגדול שאיני זז מכאן עד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שתרחם על בניך התחילו גשמים מנטפין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמרו לו תלמידיו רבי ראינוך ולא נמות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כמדומין אנו שאין גשמים יורדין אלא להתיר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבועתך אמר לא כך שאלתי אלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גשמי בורות שיחין ומערות ירדו בזעף עד שכל טפה וטפה כמלא פי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חבית ושיערו חכמים שאין טפה פחותה מלוג אמרו לו תלמידיו רבי ראינוך ולא נמות כמדומין אנו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שאין גשמים יורדין אלא לאבד העולם אמר לפניו לא כך שאלתי אלא גשמי רצון ברכה ונדבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ירדו כתיקנן עד שעלו כל העם להר הבית מפני הגשמים אמרו לו רבי כשם שהתפללת שירדו כך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">התפלל וילכו להם אמר להם כך מקובלני שאין מתפללין על רוב הטובה אעפ"כ הביאו לי פר הודאה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הביאו לו פר הודאה סמך שתי ידיו עליו ואמר לפניו רבש"ע עמך ישראל שהוצאת ממצרים אינן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יכולין לא ברוב טובה ולא ברוב פורענות כעסת עליהם אינן יכולין לעמוד השפעת עליהם טובה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אינן יכולין לעמוד יהי רצון מלפניך שיפסקו הגשמים ויהא ריוח בעולם מיד נשבה הרוח ונתפזרו העבים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וזרחה החמה ויצאו העם לשדה והביאו להם כמהין ופטריות שלח לו שמעון בן שטח אלמלא חוני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אתה גוזרני עליך נידוי שאילו שנים כשני אליהו שמפתחות גשמים בידו של אליהו לא נמצא שם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמים מתחלל על ידך אבל מה אעשה לך שאתה מתחטא לפני המקום ועושה לך רצונך כבן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמתחטא על אביו ועושה לו רצונו ואומר לו אבא הוליכני לרחצני בחמין שטפני בצונן תן לי אגוזים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שקדים אפרסקים ורמונים ונותן לו ועליך הכתוב אומר ישמח אביך ואמך ותגל יולדתך תנו רבנן מה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלחו בני לשכת הגזית לחוני המעגל ותגזר אומר ויקם לך ועל דרכיך נגה אור ותגזר אומר אתה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גזרת מלמטה והקדוש ברוך הוא מקיים מאמרך מלמעלה ועל דרכיך נגה אור דור שהיה אפל הארת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בתפלתך כי השפילו ותאמר גוה דור שהיה שפל הגבהתו בתפלתך ושח עינים יושיע דור ששח</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בעונו הושעתו בתפלתך ימלט אי נקי דור שלא היה נקי מלטתו בתפלתך ונמלט בבור כפיך מלטתו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">במעשה ידיך הברורין אמר ר' יוחנן כל ימיו של אותו צדיק היה מצטער על מקרא זה שיר המעלות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בשוב ה' את שיבת ציון היינו כחולמים אמר מי איכא דניים שבעין שנין בחלמא יומא חד הוה אזל באורחא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חזייה לההוא גברא דהוה נטע חרובא אמר ליה האי עד כמה שנין טעין אמר ליה עד שבעין שנין אמר ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">פשיטא לך דחיית שבעין שנין אמר ליה האי [גברא] עלמא בחרובא אשכחתיה כי היכי דשתלי לי אבהתי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שתלי נמי לבראי יתיב קא כריך ריפתא אתא ליה שינתא נים אהדרא ליה משוניתא איכסי מעינא ונים שבעין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שנין כי קם חזייה לההוא גברא דהוה קא מלקט מינייהו אמר ליה את הוא דשתלתיה א"ל בר בריה אנא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר ליה שמע מינה דניימי שבעין שנין חזא לחמריה דאתיילידא ליה רמכי רמכי אזל לביתיה אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">להו בריה דחוני המעגל מי קיים אמרו ליה בריה ליתא בר בריה איתא אמר להו אנא חוני המעגל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לא הימנוהו אזל לבית המדרש שמעינהו לרבנן דקאמרי נהירן שמעתתין כבשני חוני המעגל דכי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הוי עייל לבית מדרשא כל קושיא דהוו להו לרבנן הוה מפרק להו אמר להו אנא ניהו לא הימנוהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ולא עבדי ליה יקרא כדמבעי ליה חלש דעתיה בעי רחמי ומית אמר רבא היינו דאמרי אינשי או חברותא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">או מיתותא אבא חלקיה בר בריה דחוני המעגל הוה וכי מצטריך עלמא למיטרא הוו משדרי רבנן לגביה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ובעי רחמי ואתי מיטרא זימנא חדא איצטריך עלמא למיטרא שדור רבנן זוגא דרבנן לגביה למבעי רחמי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">דניתי מיטרא אזול לביתיה ולא אשכחוהו אזול בדברא ואשכחוהו דהוה קא רפיק יהבו ליה שלמא</row>
		<row row_number="56" isdata="0">ולא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>