<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:54.135903</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:54.135903</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="26">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">אלא על נפש שבעה וכרס מלאה איני והא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב פפא איקלע לבי כנישתא דאבי גובר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וגזר תענית וירדו להם גשמים עד חצות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואמר הלל ואחר כך אכלו ושתו שאני בני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מחוזא דשכיחי בהו שכרות:<EndChapter name = "סדר תעניות אלו"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="6" isdata="0">הדרן עלך סדר תעניות אלו</row>
		<row row_number="7" isdata="1"><StartChapter name = "בשלשה פרקים "/><StartMishna/>בשלשה  פרקים בשנה כהנים נושאין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">את כפיהן ארבע פעמים ביום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשחרית במוסף במנחה ובנעילת שערים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בתעניות ובמעמדות וביום הכפורים אלו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הן מעמדות לפי שנאמר צו את בני ישראל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">את קרבני לחמי וכי היאך קרבנו של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אדם קרב והוא אינו עומד על גביו התקינו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נביאים הראשונים עשרים וארבעה משמרות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על כל משמר ומשמר היה מעמד בירושלים של כהנים של לוים ושל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ישראלים הגיע זמן המשמר לעלות כהנים ולוים עולים לירושלים וישראל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שבאותו משמר מתכנסין לעריהן וקוראין במעשה בראשית (ואנשי המעמד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היו מתענין ארבעה ימים בשבוע מיום ב' ועד יום חמישי ולא היו מתענין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ערב שבת מפני כבוד השבת ולא באחד בשבת כדי שלא יצאו ממנוחה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועונג ליגיעה ותענית וימותו) ביום הראשון בראשית ויהי רקיע בשני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהי רקיע ויקוו המים בשלישי יקוו המים ויהי מאורות ברביעי יהי מאורות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וישרצו המים בחמישי ישרצו המים ותוצא הארץ בששי ותוצא הארץ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ויכלו השמים פרשה גדולה קורין אותה בשנים והקטנה ביחיד בשחרית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במוסף ובמנחה נכנסין וקורין על פיהן כקורין את שמע ערב שבת במנחה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא היו נכנסין מפני כבוד השבת כל יום שיש בו הלל אין מעמד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בשחרית קרבן מוסף אין בנעילה קרבן עצים אין במנחה דברי ר' עקיבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר לו בן עזאי כך היה רבי יהושע שונה קרבן מוסף אין במנחה קרבן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עצים אין בנעילה חזר רבי עקיבא להיות שונה כבן עזאי זמן עצי כהנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והעם תשעה באחד בניסן בני ארח בן יהודה בעשרים בתמוז בני דוד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בן יהודה בחמשה באב בני פרעוש בן יהודה בשבעה בו בני יונדב בן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רכב בעשרה בו בני סנאה בן בנימן בחמשה עשר בו בני זתוא בן יהודה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ועמהם כהנים ולוים וכל מי שטעה בשבטו ובני גונבי עלי ובני קוצעי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קציעות בעשרים בו בני פחת מואב בן יהודה בעשרים באלול בני עדין בן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יהודה באחד בטבת שבו בני פרעוש שניה באחד בטבת לא היה בו מעמד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שהיה בו הלל וקרבן מוסף וקרבן עצים חמשה דברים אירעו את אבותינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בשבעה עשר בתמוז וחמשה בתשעה באב בשבעה עשר בתמוז</row>
		<row row_number="37" isdata="0">נשתברו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>