<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:38.575571</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:38.575571</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר חמורו"/><ContGemara/>ולדורות מנלן אמר קרא והיו לי הלוים והיו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בהווייתן יהו וממאי דבשה אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נאמר כסף לדורות ונאמר שה לדורות מה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כסף האמור לדורות בו פדו לדורות בו פדו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לאותה שעה אף שה האמור לדורות בו פדו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לדורות בו פדו באותה שעה מה לכסף שכן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פודין בו הקדשות ומעשר שני אלא אמר קרא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אך פדה תפדה את בכור האדם ואת בכור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הבהמה הטמאה תפדה מה בכור אדם לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חלקת בין לדורות בין לאותה שעה בכסף אף</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהמה טמאה לא תחלוק בו בין לדורות בין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאותה שעה בשה אמר ר' חנינא שה אחד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">של בן לוי פטר כמה פטרי חמורים מישראל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר אביי תדע שהרי מנה הכתוב עודפים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">באדם ולא מנה עודפין בבהמה ממאי דילמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא הוי נפישי להו בהמות טובא לא ס"ד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דכתיב ומקנה רב היה לבני ראובן ולבני</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גד דילמא אפילו הכי פשוטים דלוים הוו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קיימי לבהדי בכורי ישראל אמר קרא ואת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בהמת הלוים תחת בהמתם בהמה אחת תחת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בהמות הרבה ואימא בהמה רבה א"כ ליכתוב קרא או בהמה תחת בהמה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">או בהמתם תחת בהמתם מאי בהמת תחת בהמתם ש"מ חד פטר טובא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבא אף אנן נמי תנינא ופודה בו פעמים הרבה ור' חנינא טעמא דמתני'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מפרש והכי קאמר מאי טעמא פודה בו פעמים הרבה משום דשה אחד של בן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לוי פוטר כמה פטרי חמורים של ישראל איתמר ר' יוחנן אמר קדשו בכורות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במדבר וריש לקיש אמר לא קדשו בכורות במדבר ר' יוחנן אמר קדשו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בכורות במדבר דרחמנא אמר ליקדשו כדכתיב קדש לי כל בכור וריש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לקיש אמר לא קדשו בכורות במדבר מדכתיב והיה כי יביאך וכתיב בתריה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והעברת מכלל דמעיקרא לא קדוש איתיביה רבי יוחנן לריש לקיש עד שלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוקם המשכן היו במות מותרות ועבודה בבכורות אמר ליה באותן שיצאו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ממצרים הכי נמי מסתברא דאי לא תימא הכי בן שנה בר מיעבד עבודה הוא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ודקארי לה מאי קארי לה הכי קא קשיא ליה אי אמרת בשלמא דלא פסיק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קדושתייהו הנך דמעיקרא נמי לא פקעא קדושתייהו אלא אי אמרת דפסק</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קדושתייהו הנך דמעיקרא נמי פקעא ליה קדושתייהו ואידך דקדוש קדוש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דלא קדוש לא קדוש איתיביה אותו היום שהוקם המשכן קרבו להם בישראל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נדרים ונדבות חטאות ואשמות בכורות ומעשרות הכי נמי באותן שיצאו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ממצרים ומינה אותו היום הוא דקרוב מיכן ואילך לא קרוב איכא דאמרי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">איתיביה ריש לקיש לר' יוחנן אותו היום שהוקם המשכן קרבו להם ישראל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נדרים ונדבות חטאות ואשמות בכורות ומעשרות אותו היום אין מיכן ואילך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא אימא מאותו היום ואילך ומאי קמשמע לן מאותו היום אין מעיקרא לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלמא חובות בבמה לא קרוב תא שמע נמצאת אתה אומר בשלשה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מקומות קדשו בכורות לישראל במצרים ובמדבר ובכניסתן ישראל לארץ</row>
		<row row_number="43" isdata="1">במצרים מהו אומר קדש לי כל בכור במדבר הוא אומר כי לי כל בכור בבני</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ישראל בכניסתם לארץ הוא אומר והיה כי יביאך והעברת אמר רב נחמן בר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יצחק בשלשה מקומות הוזהרו על הבכורות ליקדש ולא קדשו ובמצרים נמי לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קדוש הא קאמרי' דקדוש ה"ק מהן קדשו ומהן לא קדשו מתקיף לה רב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פפא ובמדבר לא קדשו והכתיב פקוד כל בכור זכר לבני ישראל אלא אי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">איתמר הכי איתמר רבי יוחנן אמר קדשו ולא פסקו וריש לקיש אמר קדשו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>