<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:38.672576</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:38.672576</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר חמורו"/><ContGemara/>הכא במאי עסקינן כגון ששחטו להתלמד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בו ובפלוגתא דנימוס ור' אליעזר דתניא אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ר' יוסי סח לי נימוס אחיו של ר' יהושע הגרסי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהשוחט את העורב להתלמד בו דמו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מכשיר ר' אליעזר אומר דם שחיטה לעולם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מכשיר רבי אליעזר היינו תנא קמא אלא לאו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">איסורו חישובו איכא בינייהו תנא קמא סבר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דמו מכשיר לעלמא אבל לגופיה בעי מחשבה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואתא רבי אליעזר למימר דם שחיטה לעולם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכשיר ואפי' לגופיה נמי לא בעי מחשבה ממאי דילמא טעמא דר' אליעזר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">התם דשאני עורב הואיל ויש בו סימני טהרה ומנלן דסימני טהרה מילתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היא דקתני עלה דההיא א"ר שמעון מה טעם הואיל ויש בו סימני טהרה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וכי תימא אי משום סימני טהרה מאי איריא להתלמד אפי' להתעסק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נמי אין הכי נמי ומשום נימוס איתיביה לא רצה לפדותו עורפו בקופיץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאחוריו וקוברו ואסור בהנאה דברי רבי יהודה ורבי שמעון מתיר אימא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומחיים אסור בהנאה ור"ש מתיר והא מדסיפא מחיים הוי רישא לאו מחיים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דקתני סיפא לא ימיתנו לא בקנה ולא במגל ולא בקרדום ולא במגירה ולא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יכניסנו לחדר וינעול דלת לפניו בשביל שימות ואסור בגיזה ועבודה דברי רבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יהודה ורבי שמעון מתיר רישא וסיפא מחיים רישא בהנאת דמיו סיפא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בהנאת גופו וצריכא דאי תנא הנאת דמיו בההוא קא שרי רבי שמעון אבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בהנאת גופו אימא מודה ליה לרבי יהודה ואי תנא בהנאת גופו בההיא קאסר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי יהודה אבל בהנאת דמיו אימא מודה לרבי שמעון צריכא וכן אמר רב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נחמן אמר רבה בר אבוה מודה רבי שמעון לאחר עריפה שהוא אסור ואמר רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נחמן מנא אמינא לה דתניא וערפתו נאמר כאן עריפה ונאמר להלן עריפה מה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להלן אסור אף כאן אסור מני אילימא רבי יהודה מחיים מיסר אסור אלא לאו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רבי שמעון היא א"ל רב ששת ספרא חבריך תרגומה לעולם רבי יהודה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואיצטריך סלקא דעתך אמינא עריפה במקום פדייה עומדת מה פדייה מתרת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אף עריפה מתרת קמ"ל אמר רב נחמן מנא אמינא לה מדתני לוי הוא הפסיד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ממונו של כהן לפיכך יופסד ממונו מני אילימא רבי יהודה הא מיפסד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וקאי אלא לאו רבי שמעון היא איבעית אימא רבי יהודה ואיבעית אימא רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמעון איבעית אימא רבי יהודה אפסידא דביני ביני ואיבעית אימא רבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמעון לפחת מיתה וכן אמר ריש לקיש מודה רבי שמעון לאחר עריפה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שהוא אסור ורבי יוחנן ואי תימא רבי אלעזר אמר עדיין היא מחלוקת איכא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דמתני לה להא דרב נחמן אהא המקדש בפטר חמור אינה מקודשת לימא</row>
		<row row_number="35" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' דלא כרבי שמעון אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה לאחר עריפה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ודברי הכל איכא דאמרי הא מני לא רבי יהודה ולא רבי שמעון אי רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמעון תיקדש בכוליה אי רבי יהודה תיקדש בהך דביני ביני אמר רבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בר אבוה אמר רב לעולם רבי יהודה וכגון שאינו שוה אלא שקל וסבר לה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כרבי יוסי בר יהודה דתניא תפדה תפדה [תפדה] מיד תפדה כל שהוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי יוסי בר יהודה אומר אין פדייה פחותה משקל אמר מר תפדה תפדה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">[תפדה] מיד תפדה כל שהוא פשיטא איצטריך סד"א הואיל ואיתקש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לבכור אדם מה בכור אדם אחר שלשים וחמש האי נמי אחר שלשים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וחמש קמ"ל תפדה מיד תפדה כל שהוא רבי יוסי בר יהודה אומר אין פדייה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פחותה משקל ממה נפשך אי מקיש לבכור אדם חמש ליבעי ואי לא מקיש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שקל מנא ליה לעולם לא מקיש אמר רבא אמר קרא וכל ערכך יהיה בשקל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הקדש כל ערכין שאתה מעריך לא יהו פחותין משקל ורבנן ההוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>