<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:06.518031</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:06.518031</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="15">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר פרתו"/><ContGemara/>איכא דאמרי תזבח ואכלת אין לך בהן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">היתר אכילה אלא משעת זביחה ואילך אבל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פודין את הקדשים להאכילן לכלבים (ה"נ</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאמר): וולדן וחלבן אסור לאחר פדיונן:</row>
		<row row_number="5" isdata="1">היכי דמי אילימא דאיעבר ואיתיליד לאחר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">פדיונן אמאי ולד צבי ואיל נינהו אלא דאיעבר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לפני פדיונן ואיתיליד לאחר פדיונן הא לפני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פדיונן מיקדש נמי קדשי מנא הני מילי דתנו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבנן זכר לרבות את הולד ונקבה לרבות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">את התמורה ואין לי אלא ולד תמימין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ותמורת תמימים ולדי בעלי מומין ותמורת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בעלי מומין מנין כשהוא אומר אם זכר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לרבות ולד בעלי מומין אם נקבה לרבות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תמורת בעלי מומין אותן ולדות שלאחר פדיונן מה תהא עליהן לפני פדיונן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מיפלג פליגי בהו איכא למאן דאמר קדשי ליקרב ואיכא למאן דאמר קדשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לרעייה דלאחר פדיונן מה תהא עליהן אמר רב הונא כונסן לכיפה והן מתין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דהיכי ליעביד ליקרבינהו מכח קדושה דחויה קאתו ליפרקינהו לא אלימי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למיתפס פדיונן אמרי במערבא משמיה דרבי חנינא סמוך לפדיונן מתפיסן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לשם אותו זבח סמוך לפדיונן למימרא דבני פדייה נינהו אלא אימא סמוך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לפדיון אמן מתפיסן לשם אותו זבח טעמא מאי אמר רבי לוי גזירה שמא יגדל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מהן עדרים עדרים בעא מיניה רבינא מרב ששת מהו שמתפיסן לכל זבח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שירצה א"ל אין מתפיסן מאי טעמא אמר ליה גמר בשעריך בשעריך מבכור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מה בכור אין מתפיסן לכל זבח שירצה דכתיב אך בכור אשר יבוכר לה'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בבהמה וגו' לא יקדיש איש אותו אף הני אין מתפיסן לכל זבח שירצה תניא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כוותיה דרב ששת קדשים שקדם מום קבוע להקדישן ונפדו חייבין בבכורה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ובמתנות בין לפני פדיונן בין לאחר פדיונן הגוזז והעובד בהן אינו סופג את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הארבעים בין לפני פדיונן בין לאחר פדיונן אין עושין תמורה ולפני פדיונן מועלין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בהן ולאחר פדיונן אין מועלין בהן וולדותיהן חול ונפדין תמימים ומתפיסן לכל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זבח שירצה כללו של דבר הרי הן כחולין לכל דבריהם אין לך בהם אלא מצות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עלוי בלבד אבל קדם הקדישן את מומן או מום עובר להקדישן ולאחר מכאן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נולד מום קבוע ונפדו פטורין מן הבכורה ומן המתנות בין לפני פדיונן בין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאחר פדיונן הגוזז והעובד בהן סופג את הארבעים ובין לפני פדיונן בין לאחר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פדיונן עושין תמורה לפני פדיונן מועלין בהן ולאחר פדיונן אין מועלין בהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וולדותיהן קודש ואין ניפדין תמימין ואין מתפיסן לכל זבח שירצה כללו של</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דבר הרי הן כהקדש לכל דבריהם ואין לך בהן אלא היתר אכילה בלבד כללו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">של דבר דרישא לאתויי שוחטן בחוץ דפטור כללו של דבר דסיפא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>