<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:29.100396</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:29.100396</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר פרתו"/><ContGemara/>כל שחליפיו ביד כהן פטור מן המתנות ורבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מאיר מחייב חליפין ביד כהן אין אין חליפין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ביד כהן לא מהו דתימא ר' יוסי לדבריו דר'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאיר קאמר ליה לדידי אפי' אין חליפין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביד כהן דאי מחייבת ליה במתנות אתי ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לידי גיזה ועבודה לדידך אודי לי מיהא היכא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דחליפין ביד כהן דעשו שאינו זוכה כזוכה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואמר ליה ר' מאיר לא ואמר רב פפא הכל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מודים בספק מעשר שפטור מן המתנות הכל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מודים מאן ר' מאיר פשיטא עד כאן לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קמחייב ר' מאיר התם אלא בספק בכור הואיל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ובא עליו כהן משני צדדין אבל ספק מעשר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא מהו דתימא טעמא דר' מאיר דלא תשתכח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תורת מתנות אפילו ספק מעשר נמי קא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משמע לן ומי מצית אמרת הכי והקתני סיפא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שהיה ר' יוסי אומר כל שחליפיו ביד כהן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פטור מן המתנות ורבי מאיר מחייב מהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דתימא ר' מאיר אפי' ספק מעשר מחייב והא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דמיפלגי בחליפין להודיעך כחו דרבי יוסי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דפטר אפי' היכא דכהן בא עליו משני צדדין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קא משמע לן מת אחד מהן רבי טרפון אומר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יחלוקו אמאי יחלוקו ניחזי אי שמן מית דכהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוא והאי דאיכא דבעל הבית ואי כחוש מית דבעל הבית מית והאי דאיכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דכהן הוא אמר [רבי] אמי חזר בו ר' טרפון ר"ע אומר המוציא מחבירו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עליו הראיה אמר רבי חייא משל דר' טרפון למה הדבר דומה לשנים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שהפקידו אצל רועה שמניח רועה ביניהם ומסתלק ומשל דרבי עקיבא למה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הדבר דומה לאחד שהפקיד אצל בעל הבית שהמוציא מחבירו עליו הראיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא במאי פליגי ר' עקיבא פליג בשנים שהפקידו אצל רועה שמניח רועה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומסתלק ור' טרפון פליג באחד שהפקיד אצל בעל הבית אמר רבא ואיתימא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רב פפא הכל מודים בשנים שהפקידו אצל רועה שמניח רועה ביניהם ומסתלק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ובאחד שהפקיד אצל בעל הבית שהמוציא מחבירו עליו הראיה לא נחלקו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אלא בחצר בעה"ב ורועה כהן רבי טרפון סבר אקנויי קא מקני ליה בחצירו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וניחא ליה דליתעביד מצוה [בממוניה] והוה ליה כשנים שהפקידו אצל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רועה שמניח רועה ביניהן ומסתלק ור"ע סבר כיון דאית ליה פסידא לא מקני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה מידעם והוה ליה כאחד שהפקיד אצל בעל הבית שהמוציא מחבירו עליו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הראיהמתני' שתי רחיליו שלא ביכרו וילדו שני זכרים שניהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לכהן זכר ונקבה הזכר לכהן שני זכרים ונקבה אחד לו ואחד לכהן רבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">טרפון אומר הכהן בורר לו את היפה רבי עקיבא אומר משמנין ביניהן והשני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ירעה עד שיסתאב וחייב במתנות רבי יוסי פוטר מת אחד מהן רבי טרפון אומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יחלוקו ר' עקיבא אומר המוציא מחבירו עליו הראיה שתי נקבות וזכר או שני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">זכרים ושתי נקבות אין כאן לכהן כלום אחת ביכרה ואחת לא ביכרה וילדה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שני זכרים אחד לו ואחד לכהן ר' טרפון אומר הכהן בורר את היפה ר' עקיבא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אומר משמנין ביניהן והשני ירעה עד שיסתאב וחייב במתנות רבי יוסי פוטר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שרבי יוסי אומר כל שחליפיו ביד כהן פטור מן המתנות ורבי מאיר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מחייב מת אחד מהן ר' טרפון אומר יחלוקו ר' עקיבא אומר המוציא מחבירו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עליו הראיה זכר ונקבה אין כאן לכהן כלום<EndMishna/><StartGemara/>גמ' צריכא דאי אשמועינן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קמייתא בההיא קאמר ר' עקיבא דתרי מחדא אבל רחיליו שלא ביכרו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דתרי מחדא וחד מחדא אימא מודי ליה לר' טרפון דהך דילידא חד שביח טפי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואי אשמועינן הא בהא קאמר רבי עקיבא דתרוייהו לא ביכרו אבל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אחת ביכרה ואחת שלא ביכרה וילדו שני זכרים אימא מודי ליה לר' טרפון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>