<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:20.016330</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:20.016330</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="30">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עד כמה ישראל חייבין"/><ContGemara/>חשוד על המעשר ומאן חכמים ר' יהודה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וחד אמר החשוד על המעשר חשוד על</row>
		<row row_number="3" isdata="1">השביעית ומאן חכמים ר' מאיר דתניא עם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הארץ שקיבל עליו דברי חבירות ונחשד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לדבר אחד נחשד לכל התורה כולה דברי רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאיר וחכמים אומרים אינו נחשד אלא לאותו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דבר בלבד הגר שקיבל עליו דברי תורה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אפי' נחשד לדבר אחד הוי חשוד לכל התורה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כולה והרי הוא כישראל מומר נפקא מינה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאי קדיש קידושיו קידושין ת"ר הבא לקבל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דברי חבירות חוץ מדבר אחד אין מקבלין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אותו עובד כוכבים שבא לקבל דברי תורה חוץ מדבר אחד אין מקבלין אותו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ר' יוסי בר' יהודה אומר אפי' דקדוק אחד מדברי סופרים וכן בן לוי שבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לקבל דברי לויה וכהן שבא לקבל דברי כהונה חוץ מדבר אחד אין מקבלין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אותו שנאמר המקריב את דם השלמים וגו' העבודה המסורה לבני אהרן כל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כהן שאינו מודה בה אין לו חלק בכהונה ת"ר הבא לקבל דברי חבירות אם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ראינוהו שנוהג בצינעה בתוך ביתו מקבלין אותו ואחר כך מלמדין אותו ואם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לאו מלמדין אותו ואחר כך מקבלין אותו ר"ש בן יוחי אומר בין כך ובין כך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מקבלין אותו והוא למד כדרכו והולך: ת"ר מקבלין לכנפים ואח"כ מקבלין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לטהרות ואם אמר איני מקבל אלא לכנפים מקבלין אותו קיבל לטהרות ולא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קיבל לכנפים אף לטהרות לא קיבל: ת"ר עד כמה מקבלין אותו בית שמאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומרים למשקין שלשים יום לכסות שנים עשר חודש ובית הלל אומרים אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זה ואחד זה לשנים עשר חודש אם כן הוה ליה מקולי בית שמאי ומחומרי בית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הלל אלא בית הלל אומרים אחד זה ואחד זה לשלשים: (סימן חב"ר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תלמי"ד תכל"ת מכ"ס חז"ר גבא"י בעצמ"ו) תנו רבנן הבא לקבל דברי חבירות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">צריך לקבל בפני שלשה חבירים ובניו ובני ביתו אינן צריכין לקבל בפני שלשה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חבירים רבן שמעון בן גמליאל אומר אף בניו ובני ביתו צריכין לקבל בפני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלשה חבירים לפי שאינו דומה חבר שקיבל לבן חבר שקיבל: תנו רבנן הבא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לקבל דברי חבירות צריך לקבל בפני ג' חבירים ואפילו תלמיד חכם צריך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לקבל בפני שלשה חבירים זקן ויושב בישיבה אינו צריך לקבל בפני שלשה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חבירים שכבר קיבל עליו משעה שישב אבא שאול אומר אף תלמיד חכם אינו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">צריך לקבל בפני שלשה חבירים ולא עוד אלא שאחרים מקבלין לפניו אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבי יוחנן בימי בנו של רבי חנינא בן אנטיגנוס נשנית משנה זו רבי יהודה ור'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יוסי איסתפק להו מילתא בטהרות שדרו רבנן לגבי בנו של ר' חנינא בן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אנטיגנוס אזילו אמרו ליה לעיין בה אשכחוה דקא טעין טהרות אותיב רבנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מדידיה לגבייהו וקאי איהו לעיוני בה אתו אמרי ליה לר' יהודה ור' יוסי אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">להו ר' יהודה אביו של זה ביזה תלמידי חכמים אף הוא מבזה תלמידי חכמים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר לו ר' יוסי כבוד זקן יהא מונח במקומו אלא מיום שחרב בית המקדש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נהגו כהנים סילסול בעצמן שאין מוסרין את הטהרות לכל אדם: תנו רבנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חבר שמת אשתו ובניו ובני ביתו הרי הן בחזקתן עד שיחשדו וכן חצר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמוכרין בה תכלת הרי היא בחזקתה עד שתיפסל: תנו רבנן אשת עם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הארץ שנשאת לחבר וכן בתו של עם הארץ שנשאת לחבר וכן עבדו של עם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הארץ שנמכר לחבר כולן צריכין לקבל דברי חבירות בתחלה אבל אשת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חבר שנשאת לעם הארץ וכן בתו של חבר שנשאת לעם הארץ וכן עבדו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">של חבר שנמכר לעם הארץ אין צריכין לקבל דברי חבירות בתחלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ר"מ אומר אף הן צריכין לקבל עליהן דברי חבירות לכתחלה ר"ש בן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אלעזר אומר משום ר"מ מעשה באשה אחת שנשאת לחבר והיתה קומעת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לו תפילין על ידו נשאת לעם הארץ והיתה קושרת לו קשרי מוכס על ידו:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>