<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:31.020400</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:31.020400</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "על אלו מומין"/><ContGemara/>בשושן הבירה אחת על קרן מזרחית צפונית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואחת על קרן מזרחית דרומית שעל קרן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מזרחית צפונית היתה יתירה על של משה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חצי אצבע ושעל קרן מזרחית דרומית היתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יתירה עליה חצי אצבע נמצאת יתירה על של</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משה אצבע ולמה היו אחת גדולה ואחת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קטנה כשהיו אומנין נוטלין בקטנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ומחזירין בגדולה שלא יבואו לידי מעילה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תרתי למה לי חדא דכספא וזהבא וחדא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דבניינא רב נחמן בר יצחק ואי תימא רב הונא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בר נתן לאותה ששנינו שיש בשר בין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חוליא לחוליא מלא אצבעמתני' אין לו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ביצים או אין לו אלא ביצה אחת ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומר אם יש לו שני כיסין יש לו ב' ביצים אין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לו שני כיסין אין לו אלא ביצה אחת ר"ע אומר מושיבו על עכוזו וממעך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אם יש ביצה סופו לצאת מעשה שמיעך ולא יצא נשחטה ונמצאת דבוקה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בכסלים והתיר ר"ע ואסר רבי יוחנן בן נורי<EndMishna/><StartGemara/>גמ' השתא אין לו אלא ביצה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחת אמרת הוי מומא אין לו כלל מיבעיא חסורי מיחסרא והכי קתני אין לו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שתי ביצים בשתי כיסין אלא בכיס אחד א"נ שתי כיסין וביצה אחת הרי זה מום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ר' ישמעאל אומר יש לו ב' כיסים בידוע שיש לו ב' ביצים אין לו אלא כיס</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אחד כמי שאין לו אלא ביצה אחת דמי ואתא ר"ע למימר בידוע לא אמרינן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלא מושיבו על עכוזו וממעך אם יש ביצה סופו לצאת ומעשה שמיעך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא יצא וכו' תניא א"ר יוסי מעשה בפירן של בית מנחם שמיעך ולא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יצאת ונשחטה ונמצאת דבוקה בכסלים והתיר ר"ע ואסר רבי יוחנן בן נורי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר לו ר"ע לר' יוחנן בן נורי עד מתי אתה מכלה ממונן של ישראל אמר לו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רבי יוחנן בן נורי לר"ע עד מתי אתה מאכיל ישראל נבילות לאו מישחט</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שחטיה אלא טריפות לא איסור טריפות הוא אלא עד מתי אתה מאכיל ישראל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קדשים בחוץמתני' בעל חמש רגלים או שאין לו אלא שלש ושרגליו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">(שהוא) קלוטות כשל חמור והשחול והכסול איזהו שחול שנשמטה יריכו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וכסול שאחת מיריכים גבוהות<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ר הונא לא שנו אלא שחסר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ויתר ביד אבל ברגל טרפה נמי הוי דכל יתיר כנטול דמי אמר רב פפא לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תימא דעגילן ולא סדיקן אלא כיון דעגילן אע"ג דסדיקן והשחול והכסול וכו'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ת"ר איזהו כסול ואיזהו שחול שחול שנשמטה יריכו כסול שרגלו אחד בתוך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הכסל ורגלו אחד ע"ג הכסל תנא השרוע והקלוט שרוע שנשתרבב לו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יריכו קלוט שרגליו קלוטות כשל חמור וכשל סוסמתני' נשבר עצם ידו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ועצם רגלו אע"פ שאינו ניכר מומין אלו מנה אילא ביבנה והודו לו חכמים ועוד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ג' הוסיף אמרו לו לא שמענו [אלא] את אלו שגלגל עינו עגול כשל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אדם ופיו דומה כשל חזיר ושניטל רוב המדבר בלשונו ב"ד של אחריהן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמרו ה"ז מום<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אינו ניכר מי קא הוי מומא אמר רב פפא אינו ניכר מחמת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עצמו אבל ניכר מחמת מלאכה מומין אלו מנה וכו' למימרא דלאו היינו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אורחיה ורמינהו המפלת מין בהמה וחיה ועוף בין טמאין בין טהורין אם זכר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תשב לזכר אם נקבה תשב לנקבה אינו ידוע תשב לזכר ולנקבה דברי ר"מ</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן מ"ט דר"מ הואיל וגלגל עינו עגול כשל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אדם אמר רב יוסף ל"ק הא באוכמא הא בחיוורא ופיו דומה כשל חזיר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רב פפא לא תימא דשפיד ופרוס אלא כיון דפרוס אף על גב דלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שפיד ושניטל רוב המדבר שבלשונו מתני' מני רבי יהודה היא דתניא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואת שניטל רוב הלשון רבי יהודה אומר רוב המדבר של לשונו</row>
		<row row_number="48" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ומעשה שהלחי התחתון עודף על העליון ושאל ר"ג לחכמים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואמרו הרי זה מום<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי תנא דקתני ומעשה משום דתנן פיו דומה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לחזיר ופליגי רבנן עליה דרבי וקאמרינן כי פליגי רבנן עליה דרבי בשפתו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עליונה עודפת על התחתונה אבל שהתחתונה עודפת על העליונה הרי זה מום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>