<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:10.038907</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:10.038907</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="44">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מומין אלו"/><ContGemara/>אע"פ שאינו כוחל שתי עיניו כאחת: [שתי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עיניו למעלה] שתי עיניו למטה: מה שתי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עיניו למעלה שתי עיניו למטה אילימא שתי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עיניו למעלה דחזי למעלה שתי עיניו למטה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דחזי למטה עינו אחת למעלה ועינו אחת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למטה דחזאי עינו אחת למטה ועינו אחת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למעלה היינו רואה את החדר ואת העלייה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כאחת אלא שתי עיניו למעלה דקיימן למעלה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שתי עיניו למטה דקיימן למטה עינו אחת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למעלה ועינו אחת למטה דקיימי עינו אחת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למעלה ועינו אחת למטה וקיימי כסדרן נמי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ורואה את החדר ואת העלייה כאחת מנא הני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מילי דת"ר בעינו כל מה שבעינו מכאן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמרו שתי עיניו למטה שתי עיניו למעלה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עינו אחת למעלה ועינו אחת למטה ורואה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">את החדר ואת העלייה כאחת או שמדבר עם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חבירו ואחר אומר לי רואה תנו רבנן עור בין סומא בשתי עיניו בין סומא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">באחת מעיניו חורוור והמים הקבועין מנין ת"ל איש עור אמר רבא למה לי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דכתב רחמנא איש עור דק תבלול בעינו צריכי דאי כתב רחמנא עור משום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דליתנהו כלל אבל חורוור והמים הקבועין דאיתנהו ביה לא כתב רחמנא איש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואי כתב רחמנא איש משום דלא קא חזי כלל אבל מחסורייתא לא כתב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רחמנא דק ואי כתב רחמנא דק משום דמחסרן אבל מבלבליתא לא כתב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רחמנא תבלול ואי כתב רחמנא תבלול משום דמבלבלן אבל משום משניותא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא כתב רחמנא בעינו אמר רבא הלכך כל מחמת כהיותא אתיא מאיש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מחסורייתא מדק מבלבליתא מתבלול משניותא מבעינו: סכי שמש: תני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב יוסף סני שמש זגדיין מחוי רב הונא חד מדידן וחד מדידהו ואיקפד רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה מיתיבי שכבנא שגביניו שוכבים זגדום אחד שחור ואחד לבן תנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כל זוגא דלא שוי להדדי זגדום קרי ליה הצירן עיניו תרוטות וצירניות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דומעות דולפות טורדות תנא הזדיר והלופין והתמיר זויר דמזור עיניה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לופין דנפישין זיפיה תמיר שתמו זיפין והני גבי מומין תנו להו והתנן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנשרו ריסי עיניו פסול מפני מראית העין לא קשיא הא דאשתיור גרדומי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הא דלא אישתיור גרדומי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' עיניו גדולות כשל עגל או קטנות כשל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אווז גופו גדול מאבריו או קטן מאבריו חוטמו גדול מאבריו או קטן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאיבריו הצומם והצומע איזהו צומע כל שאזניו קטנות והצומם כל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאזניו דומות לספוג שפתו העליונה עודפת על התחתונה התחתונה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עודפת על העליונה הרי זה מום ושנשרו שיניו פסול מפני מראית העין:</row>
		<row row_number="37" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב משה רבינו עשר אמות היה שנאמר ויפרש את האהל על</row>
		<row row_number="38" isdata="1">המשכן מי פרשו משה רבינו פרשו וכתיב עשר אמות אורך הקרש אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ליה רב שימי בר חייא לרב אם כן עשיתו למשה רבינו בעל מום דתנן גופו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גדול מאבריו או קטן מאבריו אמר ליה שימי באמה של קרש קאמר:</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חוטמו גדול כו': תנא כאצבע קטנה: הצימם והצימע: תנא אף הצימח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לא הוו ידעי רבנן מאי צימח שמעו לההוא טייעא דהוה קאמר מאן דבעי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">צימח ואישתכח גדיא חזיזא אמר רב חסדא עז שאין לה קרנים ורחל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שיש לה קרנים כשרים לגבי מזבח תניא נמי הכי יש דברים שהן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כמומין ואינן כמומין ושוחטין עליהם במקדש אבל לא במדינה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ואלו הן עז שאין לו קרנים ורחל שיש לו קרנים והצימח והצימם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">והצומע אמר רב חסדא אמר אמימר נטלו קרנותן וזכרותן עמהן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פסולה ואין פודין עליהם נטלו טלפיים וזכרותם עמהן פסולין ונפדין עליהם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מיתיבי נטלו קרניין וטלפיין וזכרותן עמהן פסולין ונפדין עליהן לא קשיא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הא דאיתעקור איתעקורי הא דאיגום איגומי ודאיגום איגומי פסול</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ורמינהו פרה שקרניה וטלפיה שחורים יגוד תרגמה זעירי מעילוי זכרות:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>