<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:39.425503</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:39.425503</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מעשר בהמה"/><ContGemara/>ואזדא ר' יוחנן לטעמיה דא"ר אסי א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">האחין שחלקו לקוחות הן ומחזירין זה לזה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ביובל וצריכי דאי אשמעינן הכא בהא קאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר' יוחנן דומיא דבנך מה בנך בברור לך אף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שורך וצאנך בברור לך אבל שדה מכר הוא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאמר רחמנא ליהדר ביובל ירושה ומתנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא ואי אשמעינן שדה לחומרא אי נמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לכתחלה אבל הכא אימא לא צריכא מיתיבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וכן השותפין שחלקו אחד נטל עשרה ואחד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נטל תשעה וכלב שכנגד הכלב אסורין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שעם הכלב מותרים ואם אמרת יש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ברירה ליברור חד מינייהו לבהדי כלב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולשקול והנך לישתרו אמר רב אשי אי דשוו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כולהו להדדי ה"נ הכא במאי עסקינן דלא שוו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כולהו להדדי ושוי האי כלבא חד ומשהו והאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">משהו משיך ואתי בכולהומתני' הכל נכנסין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לדיר להתעשר חוץ מן כלאים וטרפה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ויוצא דופן ומחוסר זמן והיתום ואיזהו יתום כל שמתה אמה [או] שנשחטה ואח"כ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ילדה ר' יהושע אומר אפי' נשחטה אמה והשלח קיים אין זה יתום<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ה"מ דת"ר שור או כשב פרט לכלאים או עז פרט לנדמה כי יולד פרט</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליוצא דופן והיה שבעת ימים פרט למחוסר זמן תחת אמו פרט ליתום רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ישמעאל בנו של רבי יוחנן בן ברוקה אומר נאמר כאן תחת השבט ונאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להלן תחת אמו מה להלן פרט לכל השמות הללו אף כאן פרט לכל השמות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הללו ומה כאן פרט לטרפה אף להלן פרט לטרפה הכל לאיתויי מאי לאיתויי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הא דתנו רבנן הרובע והנרבע והמוקצה והנעבד והאתנן והמחיר וטומטום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואנדרוגינוס כולן נכנסין לדיר להתעשר ר"ש בן יהודה אומר משום ר"ש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טומטום ואנדרוגינוס אין נכנסין לדיר להתעשר ותנא דידן אי גמר תחת תחת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מקדשים הני נמי לא ואי לא יליף הני מנא ליה לעולם גמיר והני רחמנא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבינהו דכתיב כי משחתם בהם מום בם לא ירצו לכם ותאנא דבי רבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישמעאל כל מקום שנאמר בו השחתה אינו אלא דבר ערוה ועבודה זרה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דבר ערוה דכתיב כי השחית כל בשר את דרכו על הארץ עבודה זרה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דכתיב פן תשחיתון ועשיתם לכם פסל תמונת כל סמל תבנית זכר או נקבה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וכל שהמום פוסל בו דבר ערוה ועבודה זרה פוסלין בו וכל שאין המום</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פוסל בו אין דבר ערוה ועבודה זרה פוסלין בו והאי מעשר הואיל ולא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פסיל ביה מומא דכתיב לא יבקר בין טוב לרע ולא ימירנו דבר ערוה ועבודה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זרה נמי לא פסיל ביה רובע ונרבע דבר ערוה מוקצה ונעבד עבודה זרה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואתנן דבר ערוה ומחיר איתקש לאתנן טומטום ואנדרוגינוס קסבר ספיקא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הוא ר"ש בן יהודה אומר [כו'] קסבר ספיקא הוא מיעט רחמנא גבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קדשים זכר ודאי ונקבה ודאית ולא טומטום ואנדרוגינוס מעשר נמי גמר תחת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תחת מקדשים ת"ר הכל נכנסין לדיר להתעשר חוץ מן הכלאים והטרפה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דברי ר"א בר' יהודה איש כפר ברתותא שאמר משום ר' יהושע אמר ר"ע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אני שמעתי הימנו אף יוצא דופן ומחוסר זמן ויתום ות"ק אי גמר תחת תחת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מקדשים הני נמי לא ואי לא גמר בשלמא טרפה כל אשר יעבור תחת השבט</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כתיב פרט לטרפה שאינה עוברת אלא כלאים מנא ליה לעולם גמר וביוצא דופן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>