<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:10.203642</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:10.203642</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="8">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר חמורו"/><ContGemara/>מי כתיב מכל החיה ומכל הבהמה מכל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הבהמה ומכל החיה כתיב ארור הוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מבהמה שנתקללה מחיה ואימא כשם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנתקללה בהמה מחיה אחד לשלש ומאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ניהו עז מחתול כך נתקלל הוא מבהמה אחד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לשלש דהוה ליה חמיסר ירחי איבעית אימא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מכל הבהמה כתיב אי בעית אימא קללה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא קללה שדי עילויה א"ל קיסר לרבי יהושע בן חנניה נחש לכמה מיעבר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומוליד א"ל לשב שני והא סבי דבי אתונא ארבעינהו ואוליד לתלת הנהו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיעברי הוו מעיקרא ד' [שנין] והא קמשמשי שמושי אינהו נמי משמשי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כאדם והא חכימי אינהו אנן חכימינן מינייהו אי חכימת זיל זכינהו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואיתינהו לי אמר ליה כמה הוו שיתין גברי אמר ליה עביד לי ספינתא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאית בה שיתין בתי וכל ביתא אית בה שיתין ביסתרקי עבד ליה כי מטא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">להתם [על] לבי טבחא אשכחיה לההוא גברא דקא פשיט חיותא א"ל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רישך לזבוני א"ל אין א"ל בכמה א"ל בפלגא דזוזא יהב ליה לסוף א"ל אנא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רישא דחיותא אמרי לך אמר ליה אי בעית דאישבקך סגי אחוי לי פיתחא דבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אתונא א"ל מסתפינא דכל דמחוי קטלי ליה א"ל דרי כריכא דקניא וכי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מטית להתם זקפה כמאן דקא מתפח אזל אשכח דרבנאי מגואי ודרבנאי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מבראי דאי חזו כרעא דעיילא קטלי להו לבראי ודנפקא קטלי להו לגואי אפכה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לסנדליה קטלי להו לגואי אפכה לסנדליה קטלי להו לכולהו [אזל] אשכח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ינוקי מלעיל סבי מלתחת אמר אי יהיבנא שלמא להני קטלי לי הני סברי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אנן עדיפינן דאנן קשינן טפי ואינהו דרדקי אמר שלמא לכו אמרו ליה מאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עבידתיך אמר להו (אנא) חכימא דיהודאי אנא בעינא למיגמר חכמתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מינייכו אי הכי ניבעי לך אמר להו לחיי אי זכיתו [לי] כל דבעיתו עבידו בי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואי זכינא בכו איכלו גבאי בספינתא א"ל ההוא גברא דאזיל ובעי אתתא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא יהבו ליה מאי חזי ליה דאזיל היכא דמדלו מיניה שקל סיכתא דצה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לתתאי לא עאל לעילאי עאל אמר האי נמי מיתרמי בת מזליה גברא דאוזיף</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וטריף מאי חזא דהדר אוזיף אמר להו גברא אזל לאגמא קטל קמא טונא ולא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מצי ביה קטיל ומנח עילויה עד דאיתרמי איניש מדלי ליה אמרו ליה אימא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לן מילי דבדיאי אמר להו הוה ההוא כודניתא דילידא והוה תלי ליה פיתקא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכתב ביה דמסיק בבי אבא מאה אלפא זוזי אמרו ליה וכודניתא מי ילדה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">להו הי ניהו מילי דבדיאי מילחא כי סריא במאי מלחי לה אמר להו בסילתא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דכודניתא ומי איכא סילתא לכודנתא ומילחא מי סרי בני לן ביתא באוירא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דעלמא אמר שם תלא בין רקיעא לארעא אמר להו אסיקו לי ליבני וטינא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מציעתיה דעלמא היכא זקפה לאצבעתיה אמר להו הכא א"ל ומי יימר אייתו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אשלי ומשחו אית לן בירא בדברא עיילא למתא א"ל אפשילו לי חבלי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מפארי ואעייליה אית לן ריחיא דתבירא חייטיה אמר כרוכו לי מיניה גרדי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואיחייטיה משרא דסכיני במאי קטלי בקרנא דחמרא ומי איכא קרנא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לחמרא ומי איכא משרא דסכיני אייתו ליה תרי ביעי א"ל הי דזגתא אוכמתי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והי דזגתא חיוורתי אייתי להו איהו תרי גביני אמר להו הי דעיזא אוכמתי והי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דעיזא חיוורתי ורצוצא דמית מהיכא נפיק רוחיה מהיכא דעל נפק אחוי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לן מנא דלא שוי חביליה אייתו (כל חד וחד) בודיא פשטוה לא הוה עייל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בתרעא אמר להו אייתו מרי סיתרוה היינו מנא דלא שוו חביליה איתינהו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כל חד וחד כי חזי שיתין ביסתרקי אמר כולהו חבראי להכא אתו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר ליה לספונא שרי ספינתך בהדי דקאתו שקל עפרא מעפרייהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>