<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:19.214374</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:19.214374</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר חמורו"/><ContGemara/>רבנן לימא קסברי רבנן מקצת רחם מקדיש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאי כוליה רחם מקדיש נהי דא"א לצמצם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חציצה מיהא איכא אמר רב מין במינו אינו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חוצץ: זכר ונקבה מפריש טלה כו': וכיון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דלעצמו הוא למה לי לאפרושי לאפקועי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לאיסוריה מיניה אלמא כיון דלא מפקע אסור</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בהנאה מתני' מני ר' יהודה היא דתניא פטר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חמור אסור בהנאה ורבי שמעון מתיר מאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">טעמא דר' יהודה אמר עולא יש לך דבר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שצריך פדייה ומותר ולא והרי בכור אדם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שצריך פדייה ומותר אלא יש לך דבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שהקפידה עליו תורה בשה ומותר ומי הקפידה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והא רב נחמיה בריה דרב יוסף פריק ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשילקי בשויו בשויו לא קאמר כי קאמרינן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שלא בשויו והכי קאמר יש לך דבר שהקפיד'</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עליו תורה לאפקועי לאיסוריה בשה והרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעשר שהקפידה עליו תורה בכסף צורי ותנן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבי יהודה אומר במזיד קידש בפטר חמור</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נמי מיקדשא כדרבי אלעזר דאמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אשה יודעת שאין מעשר שני מתחלל על ידה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ועולה ואוכלתו בירושלים הכא נמי אשה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יודעת דפטר חמור איסורא אית ביה ופרקא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליה בשה ומקדשא בהך דביני וביני ורבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמעון מאי טעמא אמר עולא יש לך דבר שפדיונו מותר והוא אסור ולא והרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שביעית דפדיונה מותר והיא אסורה שביעית נמי פדיונה אסור דאמר מר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">האחרון אחרון אסור ואיבעית אימא ר' יהודה ור' שמעון בהאי קרא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמיפלגי דתניא לא תעבד בבכור שורך אבל אתה עובד בשלך ובשל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחרים ולא תגוז בכור צאנך אבל אתה גוזז שלך ושל אחרים דברי ר' יהודה ר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמעון אומר לא תעבד בבכור שורך אבל אתה עובד בבכור אדם לא תגוז</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בכור צאנך אבל אתה גוזז בכור חמור בשלמא לרבי שמעון היינו דכתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תרי קראי אלא לרבי יהודה תרי קראי למעוטי שלך ושל אחרים למה לי ותו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לרבי יהודה בכור אדם נמי נימא דאסיר אלא דכולי עלמא שורך למעוטי בכור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אדם הוא דאתא כי פליגי בצאנך דר' יהודה לטעמיה דאמר שותפות עובד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כוכבים חייבת בבכורה וכי איצטריך קרא למישרי בגזה ועבודה ור'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמעון סבר שותפות עובד כוכבים פטורה מן הבכורה ולענין גזה ועבודה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא איצטריך קרא כי איצטריך קרא לפטר חמור בשלמא לר' יהודה היינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דכתיב צאנך ושורך אטו צאנך אלא לרבי שמעון שורך וצאנך למה לי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קשיא אמר רבה ומודה ר' שמעון לאחר עריפה שהוא אסור מאי טעמא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גמר עריפה עריפה מעגלה ערופה אמר רבא מנא אמינא ליה דתניא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הערלה וכלאי הכרם ושור הנסקל ועגלה ערופה וציפורי מצורע ופטר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חמור ובשר בחלב כולן מטמאין טומאת אוכלין רבי שמעון אומר כולן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אין מטמאין טומאת אוכלין ומודה ר' שמעון בבשר בחלב שמטמא טומאת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אוכלין הואיל והיתה לו שעת הכושר ואמר רבי אסי א"ר יוחנן מ"ט</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דר"ש דכתיב מכל האוכל אשר יאכל אוכל שאתה יכול להאכילו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לאחרים קרוי אוכל שאי אתה יכול להאכילו לאחרים אינו קרוי אוכל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>