<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:19.334120</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:19.334120</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הלוקח עובר חמורו"/><ContGemara/>לר' שמעון נמי צבי ואיל כתיב בהו איבעיא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להו מהו לפדות בבהמת שביעית ודאי לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תיבעי לך לאכילה אמר רחמנא ולא לסחורה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כי תיבעי לך ספק ואליבא דרבי שמעון לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תיבעי לך דלית ליה ספק כי תיבעי לך אליבא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דרבי יהודה מאי כיון דמפריש טלה והוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לעצמו לאכלה קרינא ביה או דילמא כיון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דכמה דלא מפקע איסוריה לא מישתרי כסחורה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמי ת"ש דא"ר חסדא בהמת שביעית אין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פודין בה את הודאי אבל פודין בה את הספק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואמר רב חסדא בהמת שביעית פטורה מן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הבכורה וחייבת במתנות פטורה מן הבכורה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לאכלה אמר רחמנא ולא לשריפה וחייבת במתנות דלאכלה קרינא בה מיתיבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">האוכל מעיסת שביעית עד שלא הורמה חלתה חייב מיתה ואמאי כיון דאילו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מטמיא בת שריפה היא לאכלה אמר רחמנא ולא לשריפה שאני הכא דכתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לדורותיכם תנ"ה מנין לאוכל מעיסת שביעית עד שלא הורמה חלתה שחייב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיתה שנאמר לדורותיכם ולגמר מינה התם עיקר לאכילה הכא עיקר לשריפה:</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נתנו לכהן כו': תנינא להא דת"ר ישראל שהיה לו פטר חמור בתוך ביתו ואמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לו הכהן תנהו לי ואני אפדהו הרי זה לא יתנו לו אא"כ פדאו בפניו א"ר נחמן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רבה בר אבוה זאת אומרת נחשדו הכהנים על פטרי חמורים פשיטא מהו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דתימא ה"מ היכא דמחזק לן דמיקרי אבל בסתמא לא קמ"ל דמורה בה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היתירא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המפריש פדיון פטר חמור ומת רבי אליעזר אומר חייבין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באחריותו כחמש סלעים של בן וחכ"א אין חייבין באחריותו כפדיון מעשר שני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">העיד רבי יהושע ורבי צדוק על פדיון פטר חמור שמת שאין כאן לכהן כלום</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מת פטר חמור ר"א אומר יקבר ומותר בהנאתו של טלה וחכ"א א"צ להקבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וטלה לכהן:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יוסף מ"ט דר' אליעזר דכתיב אך פדה תפדה וגו'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מה בכור אדם חייב באחריותו אף בכור בהמה טמאה חייב באחריותו א"ל אביי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אי מה בכור אדם מותר בהנאה אף בכור בהמה טמאה מותר וכי תימא ה"נ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והתנן מת פטר חמור רבי אליעזר אומר יקבר מאי יקבר לאו דאסור בהנאה לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יקבר כבכור אדם אלא אדם בכור הוא דבעי קבורה פשוט לא בעי קבורה ועוד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תניא מודה ר' אליעזר בישראל שיש לו ספק פטר חמור בתוך ביתו שמפריש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">טלה עליו והוא שלו אלא אמר רבא אמר קרא אך פדה תפדה לפדייה הקשיתיו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולא לדבר אחר תנן התם הערכין בשעתן ופדיון הבן אחר שלשים יום פדיון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פטר חמור לאלתר ופדיון פטר חמור לאלתר ורמינהי אין בערכין ובפדיון הבן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ובנזירות ובפטר חמור פחות משלשים ומוסיפין עד עולם אר"נ לומר שאם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">פדאו פדוי מכלל דבנו אם פדאו אינו פדוי והאיתמר הפודה את בנו בתוך ל'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יום רב אמר בנו פדוי לאו איתמר עלה אמר רבא דכ"ע מעכשיו אין בנו פדוי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>