<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:12.913618</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:12.913618</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="40">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "על אלו מומין"/><ContGemara/>ומעשה נמי שלחי התחתון עודף על העליון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאל רשב"ג לחכמים ואמרו ה"ז מום והא גבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אדם הוא דתנן שפתו העליונה עודפת על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">התחתונה או שתחתונה עודפת על העליונה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ה"ז מום גבי אדם הוא דכתיב איש איש מזרע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אהרן איש ששוה בזרעו של אהרן אבל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בבהמה לא אמר רב פפא לא קשיא הא דאית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בה עצם הא דלית בה עצם<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אוזן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הגדי היתה כפולה אמרו חכמים בזמן שהוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עצם אחד מום בזמן שאין בו עצם אינו מום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי חנניא בן גמליאל אומר זנב הגדי שהוא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דומה לשל חזיר ושאין בה שלש חוליות ה"ז</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מום:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר פיו בלום ורגליו מבולמות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מחמת הרוח אינו מום מחמת העצם ה"ז מום אזניו כפולות בחסחסות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחת ה"ז מום בשתי חסחסיות אינו מום: ר"ג אומר זנב הגדי שהוא דומה לשל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חזיר: אמר רב פפא לא תימא דקטינא אלא דכריכא אף ע"ג דאלימא: או</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שאין בה שלש חוליות וכו': אמר רב הונא בגדי שתים ה"ז מום שלש אינו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מום בטלה שלש הרי זה מום ארבע אינו מום מיתיבי בגדי אחת הרי זה מום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שתים אינו מום בטלה שתים הרי זה מום שלש אינו מום תיובתא דרב הונא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ורב הונא מתני' אטעיתיה איהו סבר מדרישא בגדי סיפא נמי בגדי ולא היא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רישא בגדי וסיפא בטלה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' רבי חנינא בן אנטיגנוס אומר את שיבלת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בעיניו ושנפגם עצם ידו ורגלו ושנפרק עצמו של פיו עינו אחת גדולה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואחת קטנה אזנו אחד גדולה ואחד קטנה במראה אבל לא במדה רבי יהודה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומר שתי ביציו אחת גדולה כשתים שבחבירתה ולא הודו לו חכמים:</row>
		<row row_number="25" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' למימרא דיבלת הוי מומא ורמינהו ואלו שאין שוחטין עליהן לא במקדש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא במדינה בעל גרב ובעל יבלת ותסברא הא כתיבא יבלת באורייתא אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ל"ק הא בגופו הא בעינו מכדי קרא סתמא מה לי בגופו ומה לי בעינו אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא קשיא הא דאית בה עצם הא דלית בה עצם דקרא דאית בה עצם מתני'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דלית בה עצם בעינו הוי מומא בגופא לא הוי מומא ולית לה עצם בגופא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פסולה הרי תלתול בעלמא הוא דתנן ר"א אומר בעלי התילולין פסולין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">באדם וכשירין בבהמה אלא אידי ואידי בעינו ולא קשיא הא בשחור הא בלבן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">והא אין מומין בלבן אלא אידי ואידי בלבן ואמר ר"ל לא קשיא הא דאית</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בה שער הא דלית בה שער: עינו אחת גדולה וכו': תנא גדולה כשל עגל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קטנה כשל אווז: אזנו אחת גדולה וכו': ורבנן עד כמה תניא אחרים אומרים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אפילו אינה לשניה אלא כפול כשירה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' זנב העגל שאינה מגעת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לערקוב אמרו חכמים כל מרבית עגלים כן כל זמן שיהו מגדלין הן נמתחות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">איזהו ערקוב שאמרו ר' חנינא בן אנטיגנוס אומר בערקוב שבאמצע הירך:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>