<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:52.396012</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:52.396012</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="48">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בכור"/><ContGemara/>לאו ככתובה בשטר דמיא ודכולי עלמא אית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להו דרב פפא דאמר רב פפא מלוה על</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פה גובה מן היורשין ואינו גובה מן הלקוחות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והכא בחמש ולא בחצי חמש קמיפלגי דר"מ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">סבר חמש ולא חצי חמש ור' יהודה סבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חמש ואפי' חצי חמש אי הכי רבי יהודה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אומר נתחייבו נכסים נתחייב גברא מיבעי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה ועוד תניא ר' יהודה אומר האחין שחלקו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אם יש עשרה זוז לזה ועשרה זוז לזה חייבין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואם לאו פטורין מאי עשרה זוז לזה ועשרה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זוז לזה אילימא בין דירושה בין דלקוחות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וחמש ואפילו חצי חמש אי הכי מאי איריא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עשרה אפילו בציר מעשרה נמי אלא פשיטא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עשרה זוז דירושה לזה ועשרה זוז דירושה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לזה אלמא חמש ולא חצי חמש סבירא ליה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא דכולי עלמא חמש ולא חצי חמש והכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בדרב אסי ורב פפא קמיפלגי ואיכא דמתני</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה אסיפא נתחייבו הנכסים דמית האב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אימת אילימא דמית לאחר שלשים מכלל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דר"מ סבר כי חלקו פטורין הא אישתעבדי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">להו נכסי אלא בתוך שלשים כי חלקו אמאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מחייב ר' יהודה ליזיל לגבי האי לידחייה וגבי האי ולידחייה א"ר ירמיה זאת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אומרת שני יוסף בן שמעון שהיו בעיר אחת ולקח אחד מהם שדה מחבירו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בעל חוב גובה ממנו דאמר ליה אי בדידך מסיקנא מנתא דידך קא שקילנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואי בחברך מסיקנא משתעבדא לי מקמי דידך אמר רבא מכדי נכסוהי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דבר איניש אינון ערבין ביה וכולה כלישנא קמא <EndGemara/><StartMishna/>מתני' שתי נשים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שלא בכרו וילדו שני זכרים נותן י' סלעים לכהן מת אחד מהן בתוך שלשים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יום אם לכהן אחד נתן יחזיר לו חמש סלעים ואם לשני כהנים נתן אינו יכול</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להוציא מידם זכר ונקבה או שני זכרים ונקבה נותן חמש סלעים לכהן שתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נקבות וזכר או שני זכרים ושתי נקבות אין כאן לכהן כלום: אחת בכרה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואחת שלא בכרה וילדו שני זכרים נותן חמש סלעים לכהן מת אחד מהן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בתוך שלשים יום האב פטור מת האב והבנים קיימים ר"מ אומר אם נתנו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עד שלא חלקו נתנו ואם לאו פטורין ר' יהודה אומר נתחייבו נכסים זכר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ונקבה אין לכהן כלום שתי נשים של שני אנשים שלא בכרו וילדו ב'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זכרים זה נותן חמש סלעים לכהן וזה נותן חמש סלעים מת אחד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מהם בתוך שלשים אם לכהן אחד נתנו יחזיר להם חמש סלעים אם לשני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כהנים נתנו אינן יכולין להוציא מידם זכר ונקבה האבות פטורין והבן חייב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לפדות את עצמו שתי נקבות וזכר או שתי נקבות ושני זכרים אין כאן לכהן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כלום אחת בכרה ואחת שלא בכרה של שני אנשים וילדו שני זכרים זה שלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בכרה אשתו נותן חמש סלעים לכהן זכר ונקבה אין כאן לכהן כלום:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ש</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שני כהנים דאזיל לגבי האי ומדחי ליה ואזיל לגבי האי ומדחי ליה כהן אחד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נמי ליזיל לגבי האי ולידחייה וליזיל לגבי האי ולידחייה אמר שמואל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>