<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:37.004344</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:37.004344</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="15">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><StartChapter name = "יום טוב"/><StartMishna/><ContChapter name = "יום טוב"/><ContMishna/>יום טוב שחל להיות ערב שבת לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יבשל בתחלה מיום טוב לשבת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבל מבשל הוא ליום טוב ואם הותיר הותיר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לשבת ועושה תבשיל מערב יו"ט וסומך עליו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשבת בית שמאי אומרים שני תבשילין ובית</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הלל אומרים תבשיל אחד ושוין בדג וביצה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעליו שהן שני תבשילין אכלו או שאבד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא יבשל עליו בתחלה ואם שייר ממנו כל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שהוא סומך עליו לשבת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנה"מ אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שמואל דאמר קרא זכור את יום השבת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לקדשו זכרהו מאחר שבא להשכיחו מאי טעמא אמר רבא כדי שיברור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מנה יפה לשבת ומנה יפה ליום טוב רב אשי אמר כדי שיאמרו אין אופין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מיום טוב לשבת קל וחומר מיום טוב לחול תנן עושה תבשיל מערב יום</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טוב וסומך עליו לשבת בשלמא לרב אשי דאמר כדי שיאמרו אין אופין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מיום טוב לשבת היינו דמערב יום טוב אין ביום טוב לא אלא לרבא מאי איריא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מערב יום טוב אפילו ביום טוב נמי אין הכי נמי אלא גזרה שמא יפשע ותנא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מייתי לה מהכא את אשר תאפו אפו ואת אשר תבשלו בשלו מכאן אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ר' אלעזר אין אופין אלא על האפוי ואין מבשלין אלא על המבושל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מכאן סמכו חכמים לערובי תבשילין מן התורה ת"ר מעשה ברבי אליעזר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהיה יושב ודורש כל היום כולו בהלכות יום טוב יצתה כת ראשונה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר הללו בעלי פטסין כת שניה אמר הללו בעלי חביות כת שלישית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר הללו בעלי כדין כת רביעית אמר הללו בעלי לגינין כת חמישית</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר הללו בעלי כוסות התחילו כת ששית לצאת אמר הללו בעלי מארה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נתן עיניו בתלמידים התחילו פניהם משתנין אמר להם בני לא לכם אני אומר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא להללו שיצאו שמניחים חיי עולם ועוסקים בחיי שעה בשעת פטירתן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר להם לכו אכלו משמנים ושתו ממתקים ושלחו מנות לאין נכון לו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כי קדוש היום לאדונינו ואל תעצבו כי חדות ה' היא מעוזכם אמר מר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמניחין חיי עולם ועוסקין בחיי שעה והא שמחת יום טוב מצוה היא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבי אליעזר לטעמיה דאמר שמחת יום טוב רשות דתניא רבי אליעזר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אומר אין לו לאדם ביום טוב אלא או אוכל ושותה או יושב ושונה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ר' יהושע אומר חלקהו חציו לה' וחציו לכם אמר רבי יוחנן ושניהם מקרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחד דרשו כתוב אחד אומר עצרת לה' אלהיך וכתוב אחד אומר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עצרת תהיה לכם הא כיצד רבי אליעזר סבר או כולו לה' או כולו לכם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ורבי יהושע סבר חלקהו חציו לה' וחציו לכם מאי לאין נכון לו אמר רב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חסדא למי שלא הניח עירובי תבשילין איכא דאמרי מי שלא היה לו להניח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עירובי תבשילין אבל מי שהיה לו להניח עירובי תבשילין ולא הניח פושע הוא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מאי כי חדות ה' היא מעוזכם אמר ר' יוחנן משום ר' אליעזר בר' שמעון אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להם הקב"ה לישראל בני לוו עלי וקדשו קדושת היום והאמינו בי ואני פורע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואמר ר' יוחנן משום ר' אליעזר בר' שמעון הרוצה שיתקיימו נכסיו יטע בהן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אדר שנאמר אדיר במרום ה' אי נמי אדרא כשמיה כדאמרי אינשי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מאי אדרא דקיימא לדרי דרי תניא נמי הכי שדה שיש בה אדר אינה נגזלת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואינה נחמסת ופירותיה משתמרין תני רב תחליפא אחוה דרבנאי חוזאה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>