<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:37.375067</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:37.375067</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="19">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום טוב"/><ContGemara/>ואיבעית אימא רבנן וכולה מתניתין בשבת:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תנו רבנן כלי שנטמא מערב יום טוב אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מטבילין אותו בין השמשות רבי שמעון</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שזורי אומר אף בחול אין מטבילין אותו מפני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שצריך הערב שמש ותנא קמא לא בעי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הערב שמש אמר רבא אשכחתינהו לרבנן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דבי רב דיתבי וקא אמרי במחשבתו נכרת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מתוך מעשיו קמפלגי והיכי דמי כגון דנקיט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מנא בידיה ורהיט ואזיל בין השמשות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאטבוליה מר סבר האי דקא רהיט ואזיל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מידע ידע דבעי הערב שמש ומר סבר מחמת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלאכתו הוא דקרהיט ואמינא להו אנא במחשבתו נכרת מתוך מעשיו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דכולי עלמא לא פליגי כי פליגי כגון דאיטמי בפחות מכעדשה ואתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לקמיה דרבנן לשיולי בפחות מכעדשה איטמי אי לא מר סבר מדהא לא גמיר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הערב שמש נמי לא גמיר ומר סבר הא הוא דלא גמיר הא הערב שמש גמיר:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומטבילין מגב לגב: תנו רבנן כיצד מגב לגב הרוצה לעשות גתו על גב כדו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וכדו על גב גתו עושה כיצד מחבורה לחבורה היה אוכל בחבורה זו ורוצה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לאכול בחבורה אחרת הרשות בידו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ב"ש אומרים מביאין שלמים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואין סומכין עליהן אבל לא עולות ובית הלל אומרים מביאין שלמים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועולות וסומכין עליהן:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר עולא מחלוקת בשלמי חגיגה לסמוך ועולת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ראייה ליקרב דבית שמאי סברי וחגותם אותו חג לה' חגיגה אין עולת ראייה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא וב"ה סברי לה' כל דלה' אבל נדרים ונדבות דברי הכל אין קריבין ביו"ט</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכן אמר רב אדא בר אהבה נדרים ונדבות אין קריבין ביו"ט מתיבי אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רבי שמעון בן אלעזר לא נחלקו בית שמאי ובית הלל על עולה שאינה של</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יו"ט שאינה קרבה ביום טוב ועל שלמים שהן של יום טוב שקריבין ביו"ט</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על מה נחלקו על עולה שהיא של יום טוב ועל שלמים שאינן של יו"ט שבית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שמאי אומרים לא יביא ובית הלל אומרים יביא תריץ ואימא הכי אמר ר'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמעון בן אלעזר לא נחלקו בית שמאי ובית הלל על עולה ושלמים שאינן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">של יו"ט שאין קריבין ביום טוב ועל שלמים שהן של יום טוב שקריבין ביו"ט</row>
		<row row_number="30" isdata="1">על מה נחלקו על עולה שהיא של יו"ט שבית שמאי אומרים לא יביא ובית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הלל אומרים יביא רב יוסף אמר תנאי שקלת מעלמא תנאי היא דתני' שלמים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הבאים מחמת יו"ט ביום טוב בית שמאי אומרים סומך עליהן מערב יו"ט</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ושוחטן ביו"ט ובית הלל אומרים סומך עליהן ביום טוב ושוחטן ביום טוב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>