<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:15.500324</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:15.500324</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין צדין"/><ContMishna/>מתני' ר' יהודה אומר שוקל אדם בשר כנגד הכלי או כנגד הקופיץ וחכ"א<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">אין משגיחין בכף מאזנים כל עיקר:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי כל עיקר אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמואל אפי' לשמרו מן העכברים אמר רב אידי בר אבין והוא דתליא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בתריטא ואמר רב יהודה אמר שמואל טבח אומן אסור לשקול בשר ביד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואמר רב יהודה אמר שמואל טבח אומן אסור לשקול בשר במים ואמר רב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חייא בר אשי אסור לעשות בית יד בבשר אמר רבינא ובידא שרי אמר רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הונא מותר לעשות סימן בבשר כי הא דרבה בר רב הונא מחתך לה אתלת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קרנתא ר' חייא ור"ש ברבי שוקלין מנה כנגד מנה ביום טוב כמאן לא כרבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יהודה ולא כרבנן אי כר' יהודה האמר שוקל אדם בשר כנגד הכלי או כנגד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הקופיץ כנגד הכלי אין כנגד מידי אחרינא לא אי כרבנן הא אמרי אין משגיחין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בכף מאזנים כל עיקר אינהו דעבוד כר' יהושע דתניא ר' יהושע אומר שוקלין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מנה כנגד מנה ביום טוב אמר רב יוסף הלכה כר' יהושע הואיל ותנן בבכורות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כותיה דתנן פסולי המוקדשין הנאתן להקדש ושוקלין מנה כנגד מנה בבכור</row>
		<row row_number="14" isdata="1">א"ל אביי ודלמא לא היא עד כאן לא קאמר ר' יהושע הכא אלא דליכא בזיון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קדשים אבל התם דאיכא בזיון קדשים לא אי נמי עד כאן לא קאמרי רבנן התם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא משום דלא מחזי כעובדין דחול אבל הכא דמחזי כעובדין דחול לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למימרא דקפדי אהדדי והא הנהו שב בניתא דאתו לבי רבי ואשתכח חמש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מנייהו בי ר' חייא ולא קפיד ר"ש ברבי אמר רב פפא שדי גברא בינייהו אי ר'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חייא ור' ישמעאל בר' יוסי אי ר"ש ברבי ובר קפרא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין משחיזין את</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הסכין ביום טוב אבל משיאה על גבי חברתה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב הונא לא שנו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא במשחזת של אבן אבל במשחזת של עץ מותר אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמואל הא דאמרת של אבן אסור לא אמרן אלא לחדדה אבל להעביר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמנוניתה מותר מכלל דבשל עץ אפילו לחדדה נמי מותר איכא דמתני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לה אסיפא בשל עץ מותר אמר רב יהודה אמר שמואל הא דאמרת בשל עץ</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מותר לא אמרן אלא להעביר שמנוניתה אבל לחדדה אסור מכלל דבשל אבן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אפילו להעביר שמנוניתה אסור איכא דמתני לה אמתניתין אין משחיזין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את הסכין ביו"ט אמר רב יהודה אמר שמואל לא שנו אלא לחדדה אבל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להעביר שמנוניתה מותר מכלל דע"ג חברתה אפילו לחדדה נמי מותר ואיכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דמתני לה אסיפא אבל משיאה על גבי חברתה אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא שנו אלא להעביר שמנוניתה אבל לחדדה אסור מכלל דבמשחזת אפילו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">להעביר שמנוניתה אסור מאן תנא דבמשחזת אסור אמר רב חסדא דלא כר'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהודה דתניא אין בין יו"ט לשבת אלא אוכל נפש בלבד ר' יהודה מתיר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אף מכשירי אוכל נפש א"ל רבא לרב חסדא דרשינן משמך הלכה כרבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יהודה אמר ליה יהא רעוא דכל כי הני מילי מעלייתא תדרשון משמאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רב נחמיה בריה דרב יוסף הוה קאימנא קמיה דרבא והוה קא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>