<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:39.200769</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:39.200769</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ביצה" serial="08">
<daf value="37">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משילין פירות "/><ContGemara/>דלא כר' דוסא דתניא ר' דוסא אומר ואמרי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לה אבא שאול אומר הלוקח בהמה מחברו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מערב יו"ט אע"פ שלא מסרה לו אלא ביו"ט</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הרי היא כרגלי הלוקח והמוסר בהמה לרועה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אע"פ שלא מסרה לו אלא ביו"ט הרי היא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כרגלי הרועה אפי' תימא ר' דוסא ולא קשיא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כאן ברועה אחד כאן בשני רועים דיקא נמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דקתני לבנו או לרועה שמע מינה אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבה בר בר חנה א"ר יוחנן הלכה כר' דוסא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומי אמר ר' יוחנן הכי והאמר ר' יוחנן הלכה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כסתם משנה ותנן הבהמה והכלים כרגלי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הבעלים ולאו אוקימנא כאן ברועה אחד כאן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בשני רועים ת"ר שנים ששאלו חלוק אחד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשותפות זה לילך בו שחרית לבית המדרש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וזה ליכנס בו ערבית לבית המשתה זה ערב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עליו לצפון וזה ערב עליו לדרום זה שערב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עליו לצפון מהלך לצפון כרגלי מי שערב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עליו לדרום וזה שערב עליו לדרום מהלך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לדרום כרגלי מי שערב עליו לצפון ואם מצעו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את התחום הרי זה לא יזיזנה ממקומה אתמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שנים שלקחו חבית ובהמה בשותפות רב אמר חבית מותרת ובהמה אסורה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ושמואל אמר חבית נמי אסורה מאי קסבר רב אי קא סבר יש ברירה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אפי' בהמה תשתרי ואי קסבר אין ברירה אפילו חבית נמי אסורה לעולם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קסבר יש ברירה ושניא בהמה דקא ינקי תחומין מהדדי אמרי ליה רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כהנא ורב אסי לרב לאיסור מוקצה לא חששו לאיסור תחומין חששו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שתיק רב מאי הוי עלה ר' הושעיא אמר יש ברירה ור' יוחנן אמר אין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ברירה וסבר ר' הושעיא יש ברירה והתנן  המת בבית ולו פתחים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הרבה כולן טמאים נפתח אחד מהן הוא טמא וכולן טהורים חשב להוציאו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">באחד מהן או בחלון שיש בו ארבעה על ארבעה מצלת על הפתחים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כולן ב"ש אומרים והוא שחשב עליו עד שלא ימות המת וב"ה אומרים אף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">משימות המת ואתמר עלה אמר ר' הושעיא לטהר את הפתחים מכאן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולהבא מכאן ולהבא אין למפרע לא אפוך ר' הושעיא אמר אין ברירה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ור' יוחנן אמר יש ברירה ומי אית ליה לר' יוחנן ברירה והאמר רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אסי א"ר יוחנן האחין שחלקו לקוחות הן ומחזירין זה לזה ביובל וכי תימא כי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לית ליה לרבי יוחנן ברירה בדאורייתא אבל בדרבנן אית ליה ובדרבנן מי אית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה והתני איו ר' יהודה אומר אין אדם מתנה על שני דברים כאחד אלא אם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בא חכם למזרח עירובו למזרח למערב עירובו למערב ואילו לכאן ולכאן לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>