<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:47.031735</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:47.031735</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נדרים" serial="16">
<daf value="39">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין בין המודר"/><ContGemara/>מתניתין קשיתיה מאי איריא דתני עומד אבל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא יושב שמע מינה דנכסי מבקר אסורין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">על החולה אמר ריש לקיש רמז לביקור חולין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מן התורה מנין שנאמר אם כמות כל האדם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ימותון אלה ופקודת כל אדם וגו' מאי משמע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר רבא אם כמות כל האדם ימותון אלה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שהן חולים ומוטלים בעריסתן ובני אדם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מבקרים אותן מה הבריות אומרים לא ה'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלחני לזה דרש רבא אם בריאה יברא ה'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אם בריאה גיהנם מוטב תהיה אם לאו יברא ה'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">איני והא תניא שבעה דברים נבראו קודם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנברא העולם אלו הן תורה ותשובה גן עדן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וגיהנם כסא הכבוד ובית המקדש ושמו של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משיח תורה דכתיב ה' קנני ראשית דרכו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וגו' תשובה דכתיב בטרם הרים יולדו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ותחולל וגו' תשב אנוש עד דכא וגו'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גן עדן דכתיב ויטע ה' אלהים גן בעדן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מקדם וגו' גיהנם דכתיב כי ערוך מאתמול</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תפתה כסא כבוד דכתיב נכון כסאך מאז</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בית המקדש דכתיב כסא כבוד מרום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מראשון שמו של משיח דכתיב יהי שמו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לעולם וגו' אלא הכי קאמר אי איברי ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פומא מוטב ואם לא יברא ה' והכתיב אין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כל חדש תחת השמש הכי קאמר אי הכא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא מקרב פומא להכא ליקרב דרש רבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואמרי לה אמר ר' יצחק מאי דכתיב שמש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ירח עמד זבולה שמש וירח בזבול מאי בעיין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והא ברקיע קביעי מלמד שעלו שמש וירח</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מרקיע לזבול ואמרו לפניו רבונו של עולם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אם אתה עושה דין לבן עמרם אנו מאירים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואם לאו אין אנו מאירין באותה שעה ירה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בהן חיצים וחניתות אמר להם בכל יום ויום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משתחוים לכם ואתם מאירים בכבודי לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מחיתם בכבוד בשר ודם מחיתם ובכל יום ויום יורין בהן חיצין וחניתות ומאירים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנא' לאור חציך יהלכו וגו' תניא ביקור חולים אין לה שיעור מאי אין לה שיעור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">סבר רב יוסף למימר אין שיעור למתן שכרה אמר ליה אביי וכל מצות מי יש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שיעור למתן שכרן והא תנן הוי זהיר במצוה קלה כבחמורה שאין אתה יודע</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מתן שכרן של מצות אלא אמר אביי אפי' גדול אצל קטן רבא אמר אפי' מאה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פעמים ביום אמר רבי אחא בר חנינא כל המבקר חולה נוטל אחד מששים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בצערו אמרי ליה אם כן ליעלון שיתין ולוקמוה אמר ליה כעישורייתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דבי רבי ובבן גילו דתניא רבי אומר בת הניזונית מנכסי אחין נוטלת עישור</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נכסים אמרו לו לרבי לדבריך מי שיש לו עשר בנות ובן אין לו לבן במקום בנות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כלום אמר להן ראשונה נוטלת עישור נכסים שניה במה ששיירה שלישית</row>
		<row row_number="44" isdata="1">במה ששיירה וחוזרות וחולקות בשוה רב חלבו חלש נפק אכריז רב כהנא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>