<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:15.860309</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:15.860309</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נדרים" serial="16">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין בין המודר"/><ContGemara/>רב חלבו באיש לא איכא דקא אתי אמר להו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא כך היה מעשה בתלמיד אחד מתלמידי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ר' עקיבא שחלה לא נכנסו חכמים לבקרו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונכנס ר' עקיבא לבקרו ובשביל שכיבדו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וריבצו לפניו חיה א"ל רבי החייתני יצא ר'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עקיבא ודרש כל מי שאין מבקר חולים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כאילו שופך דמים כי אתא רב דימי אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כל המבקר את החולה גורם לו שיחיה וכל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאינו מבקר את החולה גורם לו שימות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאי גרמא אילימא כל המבקר את החולה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מבקש עליו רחמים שיחיה וכל שאין מבקר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">את החולה מבקש עליו רחמים שימות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שימות ס"ד אלא כל שאין מבקר חולה אין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מבקש עליו רחמים לא שיחיה ולא שימות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבא יומא קדמאה דחליש אמר להון לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תיגלו לאיניש דלא לתרע מזליה מכאן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואילך אמר להון פוקו ואכריזו בשוקא דכל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דסני לי ליחדי לי וכתיב בנפול אויבך אל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תשמח וגו' ודרחים לי ליבעי עלי רחמי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב כל המבקר את החולה ניצול מדינה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">של גיהנם שנאמר אשרי משכיל אל דל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביום רעה ימלטהו י"י אין דל אלא חולה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנאמר מדלה יבצעני אי נמי מן הדין קרא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מדוע אתה ככה דל בן המלך בבקר בבקר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וגו' אין רעה אלא גיהנם שנאמר כל פעל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">י"י למענהו וגם רשע ליום רעה ואם ביקר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מה שכרו מה שכרו כדאמר ניצול מדינה של</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גיהנם אלא מה שכרו בעוה"ז י"י ישמרהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ויחייהו ואושר בארץ ואל תתנהו בנפש אויביו יי' ישמרהו מיצר הרע ויחייהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מן היסורין ואושר בארץ שיהו הכל מתכבדין בו ואל תתנהו בנפש אויביו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שיזדמנו לו ריעים כנעמן שריפו את צרעתו ואל יזדמנו לו ריעים כרחבעם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שחילקו את מלכותו תניא ר"ש בן אלעזר אומר אם יאמרו לך ילדים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בנה וזקנים סתור שמע לזקנים ואל תשמע לילדים שבנין ילדים סתירה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וסתירת זקנים בנין וסימן לדבר רחבעם בן שלמה אמר רב שישא בריה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דרב אידי לא ליסעוד איניש קצירא לא בתלת שעי קדמייתא ולא בתלת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שעי בתרייתא דיומא כי היכי דלא ליסח דעתיה מן רחמי תלת שעי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קדמייתא רווחא דעתיה בתרייתא תקיף חולשיה אמר רבין אמר רב מניין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שהקב"ה זן את החולה שנאמר יי' יסעדנו על ערש דוי וגו' ואמר רבין אמר רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מניין שהשכינה שרויה למעלה ממטתו של חולה שנאמר יי' יסעדנו על ערש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דוי תניא נמי הכי הנכנס לבקר את החולה לא ישב לא על גבי מטה ולא ע"ג</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ספסל ולא על גבי כסא אלא מתעטף ויושב ע"ג קרקע מפני שהשכינה שרויה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">למעלה ממטתו של חולה שנאמר יי' יסעדנו על ערש דוי ואמר רבין אמר רב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מטרא במערבא סהדא רבה פרת ופליגא דשמואל דאמר שמואל נהרא מכיפיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מתבריך ופליגא דשמואל אדשמואל דאמר שמואל אין המים מטהרין בזוחלין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>