<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:12.362145</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:12.362145</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין נערכין"/><ContGemara/>כל יומא דחג חלוקין בקרבנותיהן דפסח אין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חלוקין בקרבנותיהן שבת דחלוקה בקרבנותיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לימא לא איקרי מועד ראש חודש דאיקרי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מועד לימא לא איקדיש בעשיית מלאכה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דכתיב השיר יהיה לכם כליל התקדש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חג לילה המקודש לחג טעון שירה ושאין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מקודש לחג אין טעון שירה ראש השנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ויום הכיפורים דאיקרו מועד ואיקדוש בעשיית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מלאכה לימא משום דר' אבהו דאמר רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבהו אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבש"ע מפני מה אין ישראל אומרים שירה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לפניך בר"ה וביום הכפורים אמר להן אפשר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מלך יושב על כסא הדין וספרי חיים וספרי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מתים פתוחין לפניו וישראל אומרים שירה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לפני והא חנוכה דלא הכי ולא הכי וקאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">משום ניסא פורים דאיכא ניסא לימא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבי יצחק לפי שאין אומרים שירה על נס</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שבחוצה לארץ מתקיף לה רב נחמן בר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יצחק והרי יציאת מצרים דנס שבחוצה לארץ</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הוא ואמרינן הלל כדתניא עד שלא נכנסו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ישראל לארץ הוכשרו כל הארצות לומר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שירה משנכנסו לארץ לא הוכשרו כל ארצות לומר שירה רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קרייתה זו היא הלילא רבא אמר בשלמא התם הללו עבדי ה' ולא עבדי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פרעה הכא הללו עבדי ה' ולא עבדי אחשורוש אכתי עבדי אחשורוש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אנן ולר"נ דאמר קרייתה זו היא הלילא התניא משנכנסו לארץ לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוכשרו כל ארצות לומר שירה כיון שגלו חזרו להיתירן הראשון: לא היה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מכה באבוב של נחושת וכו': פתח בחליל ומסיים באבוב א"ר פפא היינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חליל היינו אבוב ואמאי קרי ליה חליל דחלי קליה: ת"ר אבוב היה במקדש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חלק היה דק היה של קנה היה ומימות משה היה צוה המלך וציפוהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זהב ולא היה קולו ערב נטלו את צפויו והיה קולו ערב כמות שהיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">צלצול היה במקדש של נחושת היה והיה קולו ערב ונפגם ושלחו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חכמים והביאו אומנין מאלכסנדריא של מצרים ותקנוהו ולא היה קולו ערב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נטלו את תיקונו והיה קולו ערב כמות שהיה מכתשת היתה במקדש של</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נחושת היתה ומימות משה היתה והיתה מפטמת את הבשמים נתפגמה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והביאו אומנין מאלכסנדריא של מצרים ותיקנוה ולא היתה מפטמת כמו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שהיתה נטלו את תיקונה והיתה מפטמת כמו שהיתה אלו שני כלים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נשתיירו ממקדש ראשון ונתפגמו ולא היה להם ארוכה ועליהם אמר דוד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נחושת ממורט נחושת (ממורק) ועליהם הוא אומר וכלי נחשת מוצהב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנים חמודות (מזהב) רב ושמואל חד אמר כל אחד ואחד שקול כשנים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">של זהב וח"א שניהם שקולין כאחד של זהב תני רב יוסף שניהם שקולין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כאחד של זהב תניא ר' נתן אומר שניים היו שנאמר שנים אל תיקרי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנים אלא שניים תני רשב"ג שילוח היה מקלח מים בכאיסר צוה המלך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והרחיבוהו כדי שיתרבו מימיו ונתמעטו וחזרו ומיעטוהו והיה מקלח מים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לקיים מה שנאמר אל יתהלל חכם בחכמתו ואל יתהלל גבור בגבורתו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וכן היה רבן שמעון בן גמליאל אומר הרדולים לא היה במקדש מאי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הרדולים אמר אביי טבלא גורגדנא מפני שקולו ערב ומערבב את הנעימה:</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר רבא בר שילא אמר רב מתנה אמר שמואל מגריפה היתה במקדש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>