<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:12.626601</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:12.626601</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין נערכין"/><ContGemara/>המבוקרים בלשכת הטלאים ארבעה ימים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קודם שחיטה ומני בן בג בג היא דתניא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בן בג בג אומר מנין לתמיד שטעון ביקור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ארבעה ימים קודם שחיטה ת"ל תשמרו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">להקריב לי במועדו ולהלן הוא אומר והיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לכם למשמרת עד ארבעה עשר יום לחדש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">(הראשון) מה להלן טעון ביקור ארבעה ימים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קודם שחיטה אף כאן טעון ביקור ארבעה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ימים קודם שחיטה דיקא נמי דקתני כדי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לשבת ולא קתני לשבת שמע מינה: משתי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חצוצרות ומוסיפין וכו': ועד כמה אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הונא ואמרי לה אמר רב זבדי אמר רב הונא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עד מאה ועשרים שנאמר ועמהם כהנים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למאה ועשרים מחצרים בחצוצרות: מתשעה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כנורות וכו' וצלצל לבד: מנא הני מילי אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רב אסי דאמר קרא ואסף במצלתים (להשמיע) מצלתים תרי הוו כיון דחדא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עבידתא עבדי וחד גברא עביד בהו קרי להו חד<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין פוחתין משנים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עשר לוים עומדין על הדוכן ומוסיפין עד עולם אין הקטן נכנס לעזרה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לעבודה אלא בשעה שהלוים אומרים בשיר ולא היו אומרים בנבל ובכנור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אלא בפה כדי ליתן תבל בנעימה רבי אליעזר בן יעקב אומר אין עולין למנין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואין עולין לדוכן אלא בארץ היו עומדין וראשיהן בין רגלי הלוים וצערי הלוים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היו נקראין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' הני כנגד מי אמר רב פפא כנגד תשעה כנורות [ושני]</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נבלים וצלצל אחד שנאמר הוא (ובניו ואחיו) שנים עשר: אין הקטן נכנס</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לעזרה לעבודה אלא בשעה שהלוים כו': מנא הני מילי אמר רבי יוחנן דאמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קרא ויעמוד ישוע בניו ואחיו קדמיאל ובניו בני יהודה כאחד לנצח על</row>
		<row row_number="26" isdata="1">[עשה] המלאכה (ה' עבודת בית ה') [בבית האלהים] וגו': לא היו אומרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא בנבל ולא בכנור אלא בפה כו': למימרא דנבל לחוד וכנור לחוד לימא</row>
		<row row_number="28" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' דלא כרבי יהודה דתניא רבי יהודה אומר כנור של מקדש של שבעת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נימין היה שנאמר שובע שמחות [את] פניך אל תיקרי שובע אלא שבע ושל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ימות המשיח שמונה שנאמר למנצח על השמינית על נימא שמינית של</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עולם הבא עשר שנאמר עלי עשור ועלי נבל עלי הגיון בכנור ואומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הודו לה' בכנור בנבל עשור זמרו לו שירו לו שיר חדש אפילו תימא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבי יהודה לעולם הבא איידי דנפישי נימין דידיה נפיש קליה כי נבל קרי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה נבל: רבי אליעזר בן יעקב אומר אין עולין מן המנין כו': תנא וסועדי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הלוים היו נקראין ותנא דידן כיון דהני קטין קלייהו והני עב קלייהו הני מקטטי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והני לא מקטטי קרי להו צערי:<EndChapter name = "אין נערכין"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="37" isdata="0">הדרן עלך אין נערכין</row>
		<row row_number="38" isdata="1"><StartChapter name = "יש בערכין"/><StartMishna/>יש בערכין להקל ולהחמיר ובשדה אחוזה להקל ולהחמיר ובשור המועד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שהמית העבד להקל ולהחמיר באונס ומפתה ובמוציא שם רע להקל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולהחמיר יש בערכין להקל ולהחמיר כיצד אחד שהעריך את הנאה שבישראל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואת הכעור שבישראל נותן חמשים סלע ואם אמר הרי דמיו עלי נותן את שוויו:</row>
		<row row_number="42" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' יש בערכין להקל וכו' ולהחמיר כיצד אחד שהעריך כו': בישראל אין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעובד כוכבים לא לימא מתני' דלא כר"מ דתנן עובד כוכבים ר"מ אומר נערך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אבל לא מעריך אפי' תימא ר"מ הוא הדין דאפילו עובד כוכבים נמי אלא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>