<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:34.042224</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:34.042224</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="15">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בערכין"/><ContGemara/>אל תצאו ויצאו אל תותירו ויותירו שנים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשליו ראשון ובשליו שני בשליו ראשון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בשבתכם על סיר הבשר בשליו שני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והאספסוף אשר בקרבו בעגל כדאיתיה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">במדבר פארן כדאיתיה אמר רבי יוחנן משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי יוסי בן זימרא מאי דכתיב מה יתן לך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומה יוסיף לך לשון רמיה אמר לו הקב"ה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ללשון כל אבריו של אדם זקופים ואתה מוטל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כל אבריו של אדם מבחוץ ואתה מבפנים ולא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עוד אלא שהקפתי לך שתי חומות אחת של</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עצם ואחת של בשר מה יתן לך ומה יוסיף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לך לשון רמיה אמר ר' יוחנן משום ר' יוסי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן זימרא כל המספר לשון הרע כאילו כפר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בעיקר שנאמר אשר אמרו ללשוננו נגביר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שפתינו אתנו מי אדון לנו ואמר ר' יוסי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בן זימרא כל המספר לשון הרע נגעים באים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עליו שנאמר מלשני בסתר רעהו אותו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אצמית וכתיב התם לצמיתות ומתרגמינן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לחלוטין ותנן אין בין מצורע מוסגר למצורע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מוחלט אלא פריעה ופרימה אמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מאי דכתיב זאת תהיה תורת המצורע זאת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תהיה תורתו של מוציא שם רע ואמר ריש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לקיש מאי דכתיב אם ישוך הנחש בלא לחש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואין יתרון לבעל הלשון לעתיד לבא מתקבצות כל החיות ובאות אצל נחש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואומרות ארי דורס ואוכל זאב טורף ואוכל אתה מה הנאה יש לך אומר להם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכי מה יתרון לבעל הלשון ואמר ריש לקיש כל המספר לשון הרע מגדיל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עונות עד לשמים שנאמר שתו בשמים פיהם ולשונם תהלך בארץ אמר רב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חסדא אמר מר עוקבא כל המספר לשון הרע ראוי לסוקלו באבן כתיב הכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אותו אצמית וכתיב התם צמתו בבור חיי וידו אבן בי ואמר רב חסדא אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מר עוקבא כל המספר לשון הרע אמר הקב"ה אין אני והוא יכולין לדור בעולם שנאמר מלשני בסתר רעהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אותו אצמית גבה עינים ורחב לבב אותו לא אוכל אל תיקרי אותו לא אוכל אלא אתו לא אוכל ואיכא דמתני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לה על גסי הרוח אמר רב חסדא אמר מר עוקבא כל המספר לשון הרע אומר הקב"ה [לשר של] גיהנם אני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עליו מלמעלה ואתה עליו מלמטה נדוננו שנאמר חצי גבור שנונים עם גחלי רתמים אין חץ אלא לשון שנאמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חץ שחוט לשונם מרמה דבר ואין גבור אלא הקב"ה שנאמר ה' כגבור יצא גחלי רתמים היינו גיהנם אמר רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חמא בר' חנינא מה תקנתו של מספרי לשון הרע אם תלמיד חכם הוא יעסוק בתורה שנא' מרפא לשון עץ חיים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואין לשון אלא לשון הרע שנאמר חץ שחוט לשונם ואין עץ אלא תורה שנאמר עץ חיים היא למחזיקים בה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואם עם הארץ הוא ישפיל דעתו שנאמר וסלף בה שבר רוח רבי אחא ברבי חנינא אומר סיפר אין לו תקנה שכבר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כרתו דוד ברוח הקדש שנאמר יכרת ה' כל שפתי חלקות לשון מדברת גדולות אלא מה תקנתו שלא יבא לידי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לשון הרע אם תלמיד חכם הוא יעסוק בתורה ואם ע"ה הוא ישפיל דעתו שנאמר וסלף בה שבר רוח תנא דבי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי ישמעאל כל המספר לשון הרע מגדיל עונות כנגד שלש עבירות עבודת כוכבים וגילוי עריות ושפיכות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמים כתיב הכא לשון מדברת גדולות וכתיב בעבודת כוכבים אנא חטא העם הזה חטאה גדולה בגילוי עריות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כתיב ואיך אעשה הרעה הגדולה הזאת בשפיכות דמים כתיב גדול עוני מנשוא גדולות אימא תרתי הי מינייהו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מפקא במערבא אמרי לשון תליתאי קטיל תליתאי הורג למספרו ולמקבלו ולאומרו א"ר חמא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ברבי חנינא מאי דכתיב מות וחיים ביד לשון וכי יש יד ללשון לומר לך מה יד ממיתה אף לשון ממיתה אי מה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יד אינה ממיתה אלא בסמוך לה אף לשון אינה ממיתה אלא בסמוך לה ת"ל חץ שחוט לשונם אי מה חץ עד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ארבעים וחמשים אמה אף לשון עד ארבעים וחמשים אמה תלמוד לומר שתו בשמים פיהם ולשונם תהלך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בארץ וכי מאחר דכתיב שתו בשמים פיהם חץ שחוט לשונם למה לי הא קמשמע לן דקטיל כחץ וכי מאחר דכתיב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חץ שחוט לשונם מות וחיים ביד לשון למה לי לכדרבא דאמר רבא דבעי חיים בלישניה דבעי מיתה בלישניה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">היכי דמי לישנא בישא (רבא אמר) כגון דאמר איכא נורא בי פלניא אמר ליה אביי מאי קא עביד גלויי מילתא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בעלמא הוא אלא דמפיק בלישנא בישא דאמר היכא משתכח נורא אלא בי פלניא [דאיכא בשרא וכוורי] אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבה כל מילתא דמיתאמרא באפי מרה לית בה משום לישנא בישא אמר ליה כל שכן חוצפא ולישנא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בישא אמר ליה אנא כרבי יוסי סבירא לי דאמר רבי יוסי מימי לא אמרתי דבר וחזרתי לאחורי אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>