<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:23.715379</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:23.715379</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בערכין"/><ContGemara/>רבה בר רב הונא כל מילתא דמיתאמרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">באפי תלתא לית בה משום לישנא בישא מ"ט</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חברך חברא אית ליה וחברא דחברך חברא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אית ליה כי אתא רב דימי אמר מאי דכתיב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מברך רעהו בקול גדול בבוקר השכם קללה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תחשב לו כגון דמיקלע לאושפיזא וטרחו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קמיה שפיר למחר נפיק יתיב בשוקא ואמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רחמנא ניברכיה לפלניא דהכי טרח קמאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ושמעין אינשי ואזלין ואנסין ליה תני רב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דימי אחוה דרב ספרא לעולם אל יספר אדם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בטובתו של חבירו שמתוך טובתו בא לידי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רעתו איכא דאמרי רב דימי אחוה דרב ספרא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חלש על רב ספרא לשיולי ביה אמר להו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תיתי לי דקיימי כל דאמר רבנן א"ל הא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מי מקיימת לעולם אל יספר אדם בטובתו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של חבירו שמתוך טובתו בא לידי גנותו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר להו לא שמיעא לי ואי הוה שמיעא לי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קיימתה א"ר שמואל בר נחמני א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">על שבעה דברים נגעים באין על לשון הרע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועל שפיכות דמים ועל שבועת שוא ועל גילוי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עריות ועל גסות הרוח ועל הגזל ועל צרות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">העין על לשון הרע דכתיב מלשני בסתר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רעהו אותו אצמית על שפיכות דמים דכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואל יכרת מבית יואב זב ומצורע וגו' ועל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שבועת שוא דכתיב ויאמר נעמן הואל קח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ככרים וכתי' וצרעת נעמן תדבק בך וגו' ועל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גילוי עריות דכתיב וינגע ה' את פרעה נגעים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וגו' ועל גסות הרוח דכתיב ובחזקתו גבה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לבו עד להשחית וימעול בה' אלהיו והצרעת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זרחה במצחו ועל הגזל דכתיב וצוה הכהן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ופנו את הבית תנא הוא כונס ממון שאינו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שלו יבא הכהן ויפזר ממונו ועל צרות העין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דכתיב ובא אשר לו הבית [וגו'] ותנא דבי ר'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ישמעאל מי שמיוחד ביתו לו איני והא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ר' ענני בר ששון למה נסמכה פרשת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בגדי כהונה לפרשת קרבנות לומר לך מה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קרבנות מכפרין אף בגדי כהונה מכפרין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כתונת מכפרת על שפיכות דמים דכתיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ויטבלו את הכתנת בדם מכנסים מכפרים על גילוי עריות דכתיב ועשה להם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מכנסי בד לכסות בשר ערוה מצנפת מכפרת על גסי הרוח כדרבי חנינא דא"ר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חנינא יבא דבר שבגובה ויכפר על מעשה גובה אבנט מכפרת על הרהור</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הלב אהיכא דאיתיה (דכתיב והיה על לב אהרן) חושן מכפר על הדינין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דכתיב ועשית חושן משפט אפוד מכפר על עבודה זרה דכתיב אין אפוד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ותרפים מעיל מכפר על לשון הרע אמר הקב"ה יבא דבר שבקול ויכפר על</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מעשה הקול ציץ מכפר על מעשה עזי פנים כתיב הכא והיה על מצח אהרן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וכתיב התם ומצח אשה זונה היה לך לא קשיא הא דאהנו מעשיו הא דלא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אהנו מעשיו אי אהנו מעשיו אתו נגעים עליה אי לא אהנו מעשיו מעיל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מכפר והא"ר סימון אמר רבי יהושע בן לוי שני דברים לא מצינו להם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בקרבנות כפרה בדבר אחר מצינו להם כפרה שפיכות דמים ולשון הרע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שפיכות דמים בעגלה ערופה ולשון הרע בקטרת דתניא ר' חנינא למדנו לקטרת שמכפרת דכתיב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ויתן את הקטרת ויכפר על העם ותנא דבי רבי ישמעאל על מה קטרת מכפרת על לשון הרע</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר הקב"ה יבא דבר שבחשאי ויכפר על מעשה חשאי קשיא שפיכות דמים אשפיכות דמים קשיא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לשון הרע אלשון הרע שפיכות דמים אשפיכות דמים לא קשיא הא דידיע מאן קטליה הא דלא ידיע</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מאן קטליה דידיע מאן קטליה בר קטלא הוא במזיד ולא אתרו ביה לשון הרע אלשון הרע ל"ק הא בצינעא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>