<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:13.681146</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:13.681146</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="25">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין מקדישין"/><ContGemara/>באמצע יובל דכל כמה דלא מליא ליה שנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא מגרע ליה מאי קמ"ל דאין מחשבין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חדשים עם ההקדש הא בהדיא קתני אין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מחשבין חדשים עם ההקדש מה טעם קאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מה טעם לא גואלין לאחר יובל פחות משנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משום דאין מחשבין חדשים עם ההקדש:</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אין מחשבין חדשים וכו': ת"ר מנין שאין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מחשבין חדשים עם ההקדש ת"ל וחשב לו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכהן את הכסף על פי השנים הנותרות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנים אתה מחשב ואי אתה מחשב חדשים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מניין שאם אתה רוצה לעשות חדשים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לשנה עושה היכי דמי כגון דאקדשיה בפלגא דארבעין ותמני ת"ל וחשב לו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הכהן מ"מ<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המקדיש שדהו בשעת היובל נותן בזרע חומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שעורים חמשים שקל כסף היו שם נקעים עמוקים עשרה טפחים או סלעים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גבוהים עשרה טפחים אינן נמדדין עמה פחות מכאן נמדדין עמה הקדישה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שתים ושלש שנים לפני היובל נותן סלע ופונדיון לשנה ואם אמר הריני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נותן דבר שנה בשנה אין שומעין לו אלא נותן את כולו כאחד אחד בעלים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואחד כל האדם מה בין בעלים לכל אדם אלא שבעלים נותנין חומש וכל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אדם אין נותנין חומש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא כור זרע ולא כור תבואה מפולת יד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ולא מפולת שוורים תני לוי לא מעבה ולא מידק אלא בינוני: היו שם נקעים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עמוקים כו': וליקדשו באנפי נפשייהו וכי תימא כיון דלא הוו בית כור</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא הוו קדשי והתניא שדה מה ת"ל לפי שנאמר זרע חומר שעורים בחמשים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שקל כסף אין לי אלא שהקדיש כענין הזה מנין לרבות לתך וחצי לתך סאה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ותרקב וחצי תרקב ת"ל שדה מ"מ אמר מר עוקבא בר חמא הכא בנקעים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מלאים מים דלאו בני זריעה נינהו דיקא נמי דקתני דומיא דסלעים ש"מ אי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הכי פחות מכאן נמי הנהו נגאני דארעא מיקרו שידרי דארעא מיקרו:</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הקדישה שתים ושלש וכו': ת"ר ונגרע מערכך אף מן ההקדש שאם אכלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקדש שנה או שתים אי נמי לא אכלה אלא שהיתה לפניו נותן סלע ופונדיון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לשנה: ואם אמר הריני נותן כו': ת"ר מנין שאם אמרו בעלים הרינו נותנין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דבר שנה בשנה שאין שומעין להם ת"ל וחשב לו הכהן את הכסף עד שיהא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כסף כולו כאחד אחד בעלים ואחד כל אדם מה בין בעלים לכל אדם שהבעלים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">נותנין חומש וכל אדם אין נותנין חומש<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הקדישה וגאלה אינה יוצאה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מידו ביובל גאלה בנו יוצאה לאביו ביובל גאלה אחר או אחד מהקרובים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגאלה מידו יוצאה לכהנים ביובל גאלה אחד מן הכהנים והרי היא תחת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ידו לא יאמר הואיל והיא יוצאה לכהנים ביובל והרי היא תחת ידי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הרי היא שלי אלא יוצאה מתחת ידו ומתחלקת לכל אחיו הכהנים:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>