<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:14.166216</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:14.166216</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="30">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר שדהו"/><ContGemara/>הריני כבן עזאי בשוקי טבריא אמר ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ההוא מרבנן לאביי איכא למידרשינהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לקולא ואיכא למידרשינהו לחומרא ממאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דלקולא אימא לחומרא לא סלקא דעתיך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מדאקיל רחמנא גביה דתניא כי טוב לו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עמך עמך במאכל עמך במשתה שלא תהא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אוכל פת נקיה והוא אוכל פת קיבר אתה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שותה יין ישן והוא שותה יין חדש אתה ישן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על גבי מוכין והוא ישן על גבי קרקע מיכן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמרו הקונה עבד עברי כקונה אדון לעצמו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אדרבה נחמיר עליה מדרבי יוסי ברבי חנינא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמר רבי יוסי בר' חנינא בא וראה כמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קשה אבקה של שביעית אדם נושא ונותן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בפירות שביעית לסוף מוכר את מטלטליו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנאמר בשנת היובל הזאת תשובו איש אל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחוזתו וכתיב וכי תמכרו ממכר לעמיתך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">או קנה מיד עמיתך דבר הנקנה מיד ליד לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הרגיש לסוף מוכר את שדותיו שנאמר וכי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ימוך אחיך ומכר מאחוזתו לא באת לידו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לסוף מוכר את ביתו שנאמר ואיש כי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ימכור בית מושב עיר חומה מאי שנא התם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דקאמר לא הרגיש ומאי שנא הכא דקאמר לא באת לידו כדרב הונא דאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב הונא כיון שעבר אדם עבירה ושנה בה הותרה לו הותרה לו ס"ד אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אימא נעשית לו כהיתר (לא באת לידו לסוף שלוה ברבית שנאמר וכי ימוך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחיך וגו' וכתיב אל תקח מאתו נשך ותרבית) לא באת לידו עד שמוכר את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בתו שנאמר וכי ימכור איש [את] בתו לאמה ואע"ג דבתו בהאי ענינא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ליתא ניחא לאיניש דליזבין ברתיה ולא ליזיף בריביתא דאילו התם מיגרעא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואזלא ואילו הכא קא מוספא ואזלא לא באת לידו לסוף שמוכר את עצמו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנאמר כי ימוך אחיך עמך ונמכר לך לא לך אלא לגר שנאמר לגר ולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לגר צדק אלא לגר תושב שנאמר לגר תושב משפחת גר זה העובד כוכבים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כשהוא אומר או לעקר (משפחת גר) זה הנמכר ונעשה משרת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לעבודת כוכבים עצמה א"ל הא אהדריה קרא ותנא דבי רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הואיל והלך ומכר עצמו לעבודת כוכבים אידחה אבן אחר הנופל ת"ל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">( גאולת עולם תהיה לו וביובל יצא) אימא גאולה תהיה לו דלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליטמע בעובדי כוכבים ולעולם לענין פדיונו נחמיר אמר רב נחמן בר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יצחק כתיב אם עוד רבות בשנים וכתיב אם מעט נשאר בשנים וכי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יש שנים מרובות ויש שנים מועטות אלא נתרבה כספו מכסף מקנתו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נתמעט כספו כפי שניו ואימא היכא דעבד תרתי ופיישי ארבעי ליתב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ליה ארבע מכסף מקנתו והיכא דעבד ארבע ופיישי תרתי ליתב ליה תרתי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כפי שניו א"כ נכתוב אם עוד רבות שנים מאי בשנים נתרבה כספו בשנים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מכסף מקנתו נתמעט כספו בשנים כפי שניו אמר רב יוסף דרשינהו רב נחמן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להני קראי כסיני: לא ימכור ברחוק כו': מנא הני מילי דת"ר והשיגה ידו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יד עצמו שלא ילוה ויגאל ומצא פרט למצוי שלא ימכור ברחוק ויגאול בקרוב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ברע ויגאול ביפה כדי גאולתו כדי גאולה הוא גואל ואינו גואל לחצאין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">למימרא דמצא השתא משמע ורמינהו ומצא פרט לממציא עצמו מיכן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר רבי אליעזר אם משיצאה אבן מתחת ידו הוציא הלה את</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ראשו וקיבלה פטור אלמא מצא מידי דאיתיה מעיקרא משמע אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבא הכא מענינא דקרא והכא מענינא דקרא הכא דומיא דהשיגה ידו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מה השיגה ידו דהשתא אף מצא נמי דהשתא והכא דומיא דיער</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מה יער מילתא דאיתיה מעיקרא אף מצא מילתא דאיתיה מעיקרא:</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ובהקדש כו': מנא ה"מ דת"ר ואם גאל יגאל מלמד שלוה וגואל וגואל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">לחצאין אר"ש מה טעם לפי שמצינו במוכר שדה אחוזה שיפה כחו שאם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הגיע יובל ולא נגאלה חוזרת לבעלים ביובל הורע כחו שאינו לוה וגואל</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ואינו גואל לחצאין אבל מקדיש שדה אחוזה הואיל שהורע כחו שאם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">הגיע יובל ולא נגאלה יוצא לכהנים יפה כחו שלוה וגואל וגואל לחצאין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>