<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:35.274225</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:35.274225</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="31">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר שדהו"/><ContGemara/>רבא אמר דכולי עלמא צד אחד ברבית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אסור והכא ברבית על מנת להחזיר איכא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בינייהו מר סבר אסור ומר סבר מותר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מת המוכר יגאל בנו פשיטא מהו דתימא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואיש כי ימכר בית מושב אמר רחמנא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">והאי לאו מכר קמשמע לן והיתה גאולתו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מכל מקום מת הלוקח יגאל מיד בנו וכו'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פשיטא מהו דתימא לקונה אותו אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רחמנא והא לא קנה קמ"ל והיתה גאולתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכל מקום אין מונין לו שנה אלא משעה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמכר כו' תנו רבנן שנה איני יודע אם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנה לראשון אם שנה לשני כשהוא אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עד מלאת לו שנה תמימה הוי שנה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לראשון למי חלוט רבי אלעזר אומר לראשון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חלוט רבי יוחנן אמר  לשני חלוט</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשלמא לר' אלעזר דלדידיה קא מנינן אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לרבי יוחנן מאי טעמא אמר רבי אבא בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ממל מה מכר לו ראשון לשני כל זכות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שתבא לידו אמר רבי אבא בר ממל מכר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שני בתי ערי חומה אחד בחמשה עשר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">באדר הראשון ואחד באחד באדר השני זה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמכר לו באדר השני כיון שהגיע יום אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באדר של שנה הבאה עלתה לו שנה זה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמכר לו בחמשה עשר של אדר הראשון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא עלתה לו שנה עד חמשה עשר באדר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">של שנה הבאה מתקיף לה רבינא ולימא ליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אנא קדים שחין נורא מקמא דידך משום</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דאמר ליה את נחית לעיבורא וא"ר אבא בר ממל נולדו לו שני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טלאים אחד בחמשה עשר של אדר הראשון ואחד באחד באדר השני זה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנולד באדר השני כיון שהגיע יום אחד באדר (השני) של שנה הבאה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עלתה לו שנה זה שנולד לו בחמשה עשר באדר הראשון לא עלתה לו שנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עד חמשה עשר באדר של שנה הבאה מתקיף לה רבינא ולימא ליה אנא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קדים אכיל ירוקא מקמא דידך משום דאמר ליה את נחיתת לעיבורא אנא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא נחיתנא לעיבורא הא תו למה לי היינו הך מהו דתימא התם דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תמימה הכא דלא כתיב תמימה לא קמ"ל דשנה שנה מהדדי גמרי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כשהוא אומר תמימה כו' רבי אומר ליתן שנת עיבורה ת"ר שנה תמימה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבי אומר מונה שלש מאות וששים וחמשה ימים כמנין ימות החמה וחכמים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אומרים מונה שנים עשר חודש מיום ליום ואם נתעברה נתעברה לו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הגיע יום שנים עשר חודש ולא נגאל כו' ת"ר לצמיתות לחלוטין דבר אחר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לצמיתות לרבות את המתנה מאי טעמא צמית צמיתות אמרוה רבנן קמיה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דרב פפא כמאן דלא כר"מ דאי כר"מ האמר מתנה אינה כמכר א"ר פפא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אפילו תימא ר"מ שאני הכא דרבי רחמנא לצמיתות אמרו רבנן לרב פפא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואמר לה רב הונא בריה דרב יהושע לרב פפא והא גבי יובל דכתיב תשובו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לרבות את המתנה ור"מ לא קא מרבי אלא הא ודאי דלא כר"מ</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ת"ר המקדיש בית בבתי ערי חומה הרי זה גואל וגואל לעולם גאלו אחר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מיד הקדש הגיע יום שנים עשר חודש ולא נגאל היה חלוט לו מנא ה"מ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר שמואל דאמר קרא לקונה אותו ואפילו מיד הקדש ולחלטיה הקדש</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר קרא לדורותיו יצא הקדש שאין לו דורות לא יצא ביובל למה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לי אמר רב ספרא לא נצרכא אלא למוכר בית בבתי ערי חומה ופגע בו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יובל בתוך שנתו סד"א ליפוק ביובל קמ"ל לא יצא ביובלמתני' בראשונה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">היה נטמן יום שנים עשר חודש כדי שיהא חלוט לו התקין הלל שיהא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">חולש מעותיו ללשכה ויהא שובר את הדלת ונכנס אימתי שירצה הלז</row>
		<row row_number="53" isdata="1">יבא ויטול את מעותיו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבא מתקנתו של הלל הרי זה גיטיך על</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מנת שתתני לי מאתים זוז ונתנה לו מדעתו מגורשת בעל כרחו אינה מגורשת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>