<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:39.095099</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:39.095099</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>גמ' טפח טפח ומחצה בעי כיון דרחב<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">לקבל טפח אידך חצי טפח מלבין ליה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בטינא משהו מהאי גיסא ומשהו מהאי גיסא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וקיימא אמר רבה בר רב הונא קורה שאמרו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">צריכה שתהא בריאה כדי לקבל אריח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומעמידי קורה אינן צריכין שיהיו בריאין כדי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לקבל קורה ואריח  ורב חסדא אמר אחד זה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואחד זה צריכין שיהיו בריאין כדי לקבל קורה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואריח אמר רב ששת הניח קורה על גבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מבוי ופרס עליה מחצלת והגביה מן הקרקע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלשה קורה אין כאן מחיצה אין כאן קורה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אין כאן דהא מיכסיא מחיצה אין כאן דהויא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה מחיצה שהגדיים בוקעין בה ת"ר קורה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היוצאה מכותל זה ואינה נוגעת בכותל זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וכן שתי קורות אחת יוצאה מכותל זה ואחת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוצאה מכותל זה ואינן נוגעות זו בזו פחות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משלשה אין צריך להביא קורה אחרת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שלשה צריך להביא קורה אחרת רבן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר פחות מד' אין צריך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להביא קורה אחרת ארבע צריך להביא קורה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אחרת וכן ב' קורות המתאימות לא בזו כדי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לקבל אריח ולא בזו כדי לקבל אריח אם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מקבלות אריח לרחבו טפח אין צריך להביא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קורה אחרת ואם לאו צריך להביא קורה אחרת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רשב"ג אומר אם מקבלת אריח לארכו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שלשה אין צריך להביא קורה אחרת ואם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאו צריך להביא קורה אחרת היו אחת למעלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואחת למטה ר' יוסי בר' יהודה אומר רואין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">את העליונה כאילו היא למטה ואת התחתונה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כאילו היא למעלה ובלבד שלא תהא עליונה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">למעלה מכ' אמה ותחתונה למטה מעשרה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר אביי ר' יוסי בר' יהודה סבר לה כאבוה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בחדא ופליג עליה בחדא סבר לה כאבוה בחדא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאית ליה רואין ופליג עליה בחדא דאילו ר'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יהודה סבר למעלה מעשרים ור' יוסי ברבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהודה סבר בתוך כ' אין למעלה מכ' לא: ר'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יהודה אומר רחבה אע"פ שאינה בריאה:</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מתני ליה רב יהודה לחייא בר רב קמיה דרב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רחבה אע"פ שאינה בריאה א"ל אתנייה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רחבה ובריאה והאמר ר' אילעאי אמר רב רחבה ארבעה אע"פ שאינה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בריאה רחבה ארבעה שאני: היתה של קש כו': מאי קמ"ל דאמרינן רואין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">היינו הך מהו דתימא במינה אמרינן שלא במינה לא אמרינן קמ"ל: עקומה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רואין אותה כאילו היא פשוטה: פשיטא קמ"ל כדרבי זירא דאמר ר' זירא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">היא בתוך המבוי ועקמומיתה חוץ למבוי היא בתוך עשרים ועקמומיתה למעלה מעשרים היא למעלה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מעשרה ועקמומיתה למטה מעשרה רואין כל שאילו ינטל עקמומיתה ואין בין זה לזה שלשה אין צריך להביא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קורה אחרת ואם לאו צריך להביא קורה אחרת הא נמי פשיטא היא בתוך מבוי ועקמומיתה חוץ למבוי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">איצטריכא ליה מהו דתימא ליחוש דילמא אתי לאמשוכי בתרה קמ"ל: עגולה רואין אותה כאילו היא מרובעת:</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הא תו למה לי סיפא איצטריכא ליה כל שיש בהיקיפו ג' טפחים יש בו רחב טפח מנא הני מילי א"ר יוחנן אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קרא ויעש את הים מוצק עשר באמה משפתו עד שפתו עגול סביב וחמש באמה קומתו וקו שלשים באמה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יסוב אותו סביב והא איכא שפתו אמר רב פפא שפתו שפת פרח שושן כתיב ביה דכתיב ועביו טפח ושפתו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כמעשה כוס פרח שושן אלפים בת יכיל והאיכא משהו כי קא חשיב מגואי קא חשיב תניא רבי חייא ים שעשה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שלמה היה מחזיק מאה וחמשים מקוה טהרה מכדי מקוה כמה הוי ארבעים סאה כדתניא ורחץ (את בשרו)</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>