<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:58.117101</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:58.117101</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="19">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContMishna/>למטעי כרם וא"ר ירמיה בן אלעזר בא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וראה שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מדת בשר ודם מתחייב אדם הריגה למלכות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מטילין לו חכה לתוך פיו כדי שלא יקלל את</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המלך מדת הקב"ה אדם מתחייב הריגה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למקום שותק שנאמר לך דומיה תהלה ולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עוד אלא שמשבח שנאמר תהלה ולא עוד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא שדומה לו כאילו מקריב קרבן שנאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ולך ישולם נדר היינו דא"ר יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאי דכתיב עוברי בעמק הבכא מעין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ישיתוהו גם ברכות יעטה מורה עוברי אלו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בני אדם שעוברין על רצונו של הקב"ה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עמק שמעמיקין להם גיהנם הבכא שבוכין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ומורידין דמעות כמעיין של שיתין גם ברכות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יעטה מורה שמצדיקין עליהם את הדין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואומרים לפניו רבונו של עולם יפה דנת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יפה זכית יפה חייבת ויפה תקנת גיהנם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לרשעים גן עדן לצדיקים איני והאמר רבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמעון בן לקיש רשעים אפילו על פתחו של</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גיהנם אינם חוזרין בתשובה שנאמר ויצאו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וראו בפגרי האנשים הפושעים בי וגו'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שפשעו לא נאמר אלא הפושעים שפושעים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והולכין לעולם ל"ק הא בפושעי ישראל הא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בפושעי עובדי כוכבים הכי נמי מסתברא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דא"כ קשיא דר"ל אדריש לקיש דאמר ריש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לקיש פושעי ישראל אין אור גיהנם שולטת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בהן ק"ו ממזבח הזהב מה מזבח הזהב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שאין עליו אלא כעובי דינר זהב עמד כמה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנים ולא שלטה בו האור פושעי ישראל שמליאין מצות כרמון שנאמר כפלח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הרמון רקתך ואמר ר"ש בן לקיש אל תיקרי רקתך אלא ריקתיך שאפי' ריקנין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שבך מליאין מצות כרמון עאכ"ו אלא הא דכתיב עוברי בעמק הבכא ההוא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דמחייבי ההיא שעתא בגיהנם ואתי אברהם אבינו ומסיק להו ומקבל להו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בר מישראל שבא על בת עובד כוכבים דמשכה ערלתו ולא מבשקר ליה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתקיף לה רב כהנא השתא דאמרת הפושעים דפשעי ואזלי אלא מעתה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דכתיב המוציא והמעלה דמסיק ודמפיק הוא אלא דאסיק ואפיק הכי נמי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דפשעי הוא ואמר רבי ירמיה (בר) אלעזר שלשה פתחים יש לגיהנם אחד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">במדבר ואחד בים ואחד בירושלים במדבר דכתיב וירדו הם וכל אשר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להם חיים שאולה בים דכתיב מבטן שאול שועתי שמעת קולי בירושלים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דכתיב נאם ה' אשר אור לו בציון ותנור לו בירושלים ותנא דבי רבי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ישמעאל אשר אור לו בציון זו גיהנם ותנור לו בירושלים זו פתחה של</row>
		<row row_number="41" isdata="1">גיהנם ותו ליכא והאמר ר' מריון אמר ר' יהושע בן לוי ואמרי לה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תנא רבה בר מריון בדבי רבי יוחנן בן זכאי שתי תמרות יש בגי בן הנום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ועולה עשן מביניהן וזו היא ששנינו ציני הר הברזל כשירות וזו היא פתחה של גיהנם דילמא היינו דירושלים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">א"ר יהושע בן לוי ז' שמות יש לגיהנם ואלו הן שאול ואבדון ובאר שחת ובור שאון וטיט היון וצלמות וארץ</row>
		<row row_number="45" isdata="1">התחתית שאול דכתיב מבטן שאול שועתי שמעת קולי אבדון דכתיב היסופר בקבר חסדך אמונתך באבדון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">באר שחת דכתיב כי לא תעזוב נפשי לשאול לא תתן חסידך לראות שחת ובור שאון וטיט היון דכתיב ויעלני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מבור שאון מטיט היון וצלמות דכתיב יושבי חשך וצלמות וארץ התחתית גמרא הוא ותו ליכא והאיכא גיהנם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גיא שעמוקה (בגיהנם) שהכל יורד לה על עסקי הנם והאיכא תפתה דכתיב כי ערוך מאתמול תפתה ההוא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שכל המתפתה ביצרו יפול שם גן עדן אמר ריש לקיש אם בארץ ישראל הוא בית שאן פתחו ואם בערביא בית</row>
		<row row_number="50" isdata="1">גרם פתחו ואם בין הנהרות הוא דומסקנין פתחו בבבל אביי משתבח בפירי דמעבר ימינא רבא משתבח בפירי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דהרפניא: וביניהן כמלוא שתי וכו': פשיטא כיון דתנא ליה דקשורות הוו אנן ידעינן דלא הוו מותרות מהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דתימא קשורות כעין קשורות אבל ממש לא קמ"ל ולא מותרות: אחת נכנסת ואחת יוצאת: תנא רבקה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נכנסת ורבקה יוצאת: ת"ר כמה ראשה ורובה של פרה שתי אמות וכמה עוביה של פרה אמה ושני שלישי אמה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>