<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:58.173945</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:58.173945</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="19">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContMishna/>שהן כעשר דברי ר"מ ר' יהודה אומר כשלש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עשרה אמה וכארבע עשרה אמה כעשר הא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עשר הויין משום דבעי למיתנא סיפא כשלש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עשרה כשלש עשרה טפי הויין משום דבעי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למתני כארבע עשרה וכארבע עשרה הא לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הויא אמר רב פפא יתירות על שלש עשרה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואינן מגיעות לארבע עשרה א"ר פפא בבור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמונה דכ"ע לא פליגי דלא בעינן פשוטין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בבור שתים עשרה דכ"ע לא פליגי דבעינן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פשוטין כי פליגי משמונה עד שתים עשרה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לר' מאיר בעינן פשוטין לר' יהודה לא בעינן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פשוטין ורב פפא מאי קמ"ל תנינא רב פפא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברייתא לא שמיע ליה וקמ"ל כברייתא:</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ארי"ך יות"ר בת"ל חיצ"ת חצ"ר שיבש"ה סימן: בעא מיניה אביי מרבה האריך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בדיומדין כשיעור פשוטין לר"מ מהו א"ל תניתוה ובלבד שירבה בפסין מאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לאו דמאריך בדיומדין לא דמפיש ועביד פשוטין א"ה האי ובלבד שירבה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בפסין עד שירבה פסין מיבעי ליה תני עד שירבה פסין א"ד א"ל תניתוה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובלבד שירבה בפסין מאי לאו דמפיש ועביד פשוטין לא דמאריך בדיומדין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכי נמי מסתברא מדקתני ובלבד שירבה בפסין ש"מ בעא מיניה אביי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מרבה יותר משלש עשרה אמה ושליש לר' יהודה מהו פשוטין עביד או</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בדיומדין מאריך א"ל תניתוה כמה הן מקורבין כדי ראשה ורובה של פרה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכמה מרוחקין אפי' כור ואפי' כוריים ר' יהודה אומר בית סאתים מותר יותר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מבית סאתים אסור אמרו לו לר' יהודה אי אתה מודה בדיר וסהר ומוקצה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחצר אפילו בת חמשת כורים ואפי' בת עשרה כורים שמותר אמר להן זו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מחיצה ואלו פסין ואם איתא זו מחיצה וזו (היא) מחיצה מיבעי ליה הכי קאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זו תורת מחיצה עליה ופרצותיה בעשר ואלו תורת פסין עליהן ופרצותיהן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשלש עשרה אמה ושליש בעא מיניה אביי מרבה תל המתלקט עשרה מתוך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ארבע נידון משום דיומד או אינו נידון משום דיומד א"ל תניתוה ר' שמעון בן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלעזר אומר היתה שם אבן מרובעת רואין כל שאילו תחלק ויש בה אמה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לכאן ואמה לכאן נידון משום דיומד ואם לאו אינו נידון משום דיומד רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישמעאל בנו של רבי יוחנן בן ברוקה אומר היתה שם אבן עגולה רואין כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאילו תחקק ותחלק ויש בה אמה לכאן ואמה לכאן נידון משום דיומד ואם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לאו אינו נידון משום דיומד במאי קא מיפלגי מר סבר חד רואין אמרינן תרי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רואין לא אמרינן ומר סבר אפי' תרי רואין נמי אמרינן בעא מיניה אביי מרבה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חיצת הקנים קנה קנה פחות משלשה נידון משום דיומד או לאו אמר ליה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תניתוה היה שם אילן או גדר או חיצת הקנים נידון משום דיומד מאי לאו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קנה קנה פחות משלשה לא גודריתא דקני אי הכי היינו אילן ואלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאי קנה קנה פחות משלשה היינו גדר אלא מאי אית לך למימר תרי גווני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גדר הכא נמי תרי גווני אילן איכא דאמרי גודריתא דקני קא מיבעיא ליה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גודריתא דקני מאי א"ל תניתוה היה שם גדר או אילן או חיצת הקנים נידון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">משום דיומד מאי לאו גודריתא דקני לא קנה קנה פחות משלשה אי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הכי היינו גדר ואלא מאי גודריתא דקני היינו אילן אלא מאי אית לך למימר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>