<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:18.546860</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:18.546860</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="29">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כירה"/><ContGemara/>ההוא בבשיל ולא בשיל איכא דאמרי אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב המנונא אין מערבין בתרדין חיין דאמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב חסדא סילקא חייא קטיל גברא חייא והא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קא חזינן דקא אכלי ולא מייתי התם בבשיל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולא בשיל אמר רב חסדא תבשיל של</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תרדין יפה ללב וטוב לעינים וכל שכן לבני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מעיים אמר אביי והוא דיתיב אבי תפי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ועביד תוך תוך אמר רבא הריני כבן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עזאי בשוקי טבריא אמר ליה ההוא מרבנן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לרבא תפוחים בכמה אמר ליה וכי מערבין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בתפוחים ולא והתנן כל האוכלין מצטרפין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לפסול את הגוויה בחצי פרס ובמזון שתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סעודות לעירוב וכביצה לטמא טומאת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אוכלים והאי מאי תיובתא אילימא משום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דקתני כל האוכלין והני בני אכילה נינהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והאמר רבי יוחנן אין למדין מן הכללות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואפילו במקום שנאמר בו חוץ אלא משום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דקתני ובמזון שתי סעודות לעירוב וכביצה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לטמא טומאת אוכלין והני נמי בני טמויי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">טומאת אוכלין נינהו וכמה אמר ר"נ תפוחים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בקב מיתיבי ר"ש בן אלעזר אומר עוכלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תבלין וליטרא ירק ועשרה אגוזין וחמשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אפרסקין ושני רמונים ואתרוג אחד ואמר גורסק בר דרי משמיה דרב מנשיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בר שגובלי משמיה דרב וכן לעירוב והני נמי ליהוו כי אפרסקין הני חשיבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והני לא חשיבי אמר רב יוסף שרא ליה מריה לרב מנשיא בר שגובלי אנא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמריתא ניהליה אמתני' והוא אמרה אברייתא דתנן אין פוחתין לעני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בגורן מחצי קב חטין וקב שעורין רבי מאיר אומר חצי קב שעורין וקב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וחצי כוסמין וקב גרוגרות או מנה דבילה רבי עקיבא אומר פרס וחצי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לוג יין ר"ע אומר רביעית ורביעית שמן ר"ע אומר שמינית ושאר כל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הפירות אמר אבא שאול כדי שימכרם ויקח בהן מזון שתי סעודות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואמר רב וכן לעירוב ומאי אולמיה דהאי מהך אילימא משום דקא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תני בהך תבלין ותבלין לאו בני אכילה נינהו אטו הכא מי לא קתני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חטין ושעורין ולאו בני אכילה נינהו אלא משום דקתני חצי לוג יין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואמר רב מערבין בשתי רביעיות של יין מדבעינן כולי האי ש"מ כי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רב וכן לעירוב אהא מתני' קאמר ש"מ אמר מר ובמזון שתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">סעודות לעירוב סבר רב יוסף למימר עד דאיכא סעודה מהאי וסעודה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מהאי אמר ליה רבה אפילו למחצה לשליש ולרביע גופא אמר רב מערבין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשתי רביעיות של יין ומי בעינן כולי האי והתניא רבי שמעון בן אלעזר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אומר יין כדי לאכול בו חומץ כדי לטבל בו זיתים ובצלים כדי לאכול בהן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שתי סעודות התם בחמרא מבשלא אמר מר חומץ כדי לטבל בו אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רב גידל אמר רב כדי לטבל בו מזון שתי סעודות של ירק איכא דאמרי אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רב גידל אמר רב ירק הנאכל בשתי סעודות אמר מר זיתים ובצלים כדי לאכול</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בהן מזון שתי סעודות ובבצלים מי מערבין והתניא אמר ר' שמעון בן אלעזר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פעם אחת שבת רבי מאיר בערדיסקא ובא אדם אחד לפניו אמר לו ר' עירבתי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בבצלים לטיבעין והושיבו ר' מאיר בארבע אמות שלו לא קשיא הא בעלים הא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">באימהות דתניא אכל בצל והשכים ומת אין אומרין ממה מת ואמר שמואל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא שנו אלא בעלים אבל באימהות לית לן בה ובעלין נמי לא אמרן אלא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>