<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:01.629966</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:01.629966</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="53">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>ירשיע ואמר ר' יוחנן מניין שמחל לו הקב"ה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">על אותו עון שנאמר מחר אתה ובניך עמי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עמי במחיצתי א"ר אבא אי איכא דמשאיל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">להו לבני יהודה דדייקי לשני מאברין תנן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">או מעברין תנן אכוזו תנן או עכוזו תנן ידעי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאילינהו ואמרי ליה איכא דתני מאברין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואיכא דתני מעברין איכא דתני אכוזו ואיכא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דתני עכוזו בני יהודה דייקי לישנא מאי היא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דההוא בר יהודה דאמר להו טלית יש לי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למכור אמרו ליה מאי גוון טליתך אמר להו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כתרדין עלי אדמה בני גליל דלא דייקי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לישנא מאי היא (דתניא) דההוא בר גלילא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">[דהוה קאזיל] ואמר להו אמר למאן אמר למאן אמרו ליה גלילאה שוטה חמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למירכב או חמר למישתי עמר למילבש או אימר לאיתכסאה ההיא איתתא דבעיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למימר לחברתה תאי דאוכליך חלבא אמרה לה שלוכתי תוכליך לביא ההיא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אתתא דאתיא לקמיה דדיינא אמרה ליה מרי כירי תפלא הוית לי וגנבוך מין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וכדו הוות דכד שדרו לך עילויה לא מטי כרעיך אארעא אמהתא דבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבי כי הוה משתעיא בלשון חכמה אמרה הכי עלת נקפת בכד ידאון נישריא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לקיניהון וכד הוה בעי דליתבון הוה אמרה להו יעדי בתר חברתה מינה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ותתקפי עלת בכד כאילפא דאזלא בימא רבי יוסי בר אסיין כי הוה משתעי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בלשון חכמה אמר עשו לי שור במשפט בטור מסכן וכד הוה שאיל באושפיזא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר הכי גבר פום דין חי מה זו טובה יש רבי אבהו כי הוה משתעי בלשון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חכמה הוה אמר הכי אתריגו לפחמין ארקיעו לזהבין ועשו לי שני מגידי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בעלטה איכא דאמרי ויעשו לי בהן שני מגידי בעלטה אמרו ליה רבנן לרבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אבהו הצפיננו היכן רבי אלעאי צפון אמר להן עלץ בנערה אהרונית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחרונית עירנית והנעירתו אמרי לה אשה ואמרי לה מסכתא אמרי ליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לרבי אלעאי הצפיננו הכין רבי אבהו [צפון] אמר להן נתייעץ במכתיר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והנגיב למפיבשת אמר רבי יהושע בן חנניה מימי לא נצחני אדם חוץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאשה תינוק ותינוקת אשה מאי היא פעם אחת נתארחתי אצל אכסניא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אחת עשתה לי פולין ביום ראשון אכלתים ולא שיירתי מהן כלום שנייה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא שיירתי מהן כלום ביום שלישי הקדיחתן במלח כיון שטעמתי משכתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ידי מהן אמרה לי רבי מפני מה אינך סועד אמרתי לה כבר סעדתי מבעוד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יום אמרה לי היה לך למשוך ידיך מן הפת אמרה לי רבי שמא לא הנחת פאה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בראשונים ולא כך אמרו חכמים אין משיירין פאה באילפס אבל משיירין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פאה בקערה תינוקת מאי היא פעם אחת הייתי מהלך בדרך והיתה דרך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עוברת בשדה והייתי מהלך בה אמרה לי תינוקת אחת רבי לא שדה היא זו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמרתי לה לא דרך כבושה היא אמרה לי ליסטים כמותך כבשוה תינוק מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היא פעם אחת הייתי מהלך בדרך וראיתי תינוק יושב על פרשת דרכים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואמרתי לו באיזה דרך נלך לעיר אמר לי זו קצרה וארוכה וזו ארוכה וקצרה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והלכתי בקצרה וארוכה כיון שהגעתי לעיר מצאתי שמקיפין אותה גנות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ופרדיסין חזרתי לאחורי אמרתי לו בני הלא אמרת לי קצרה אמר לי ולא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמרתי לך ארוכה נשקתיו על ראשו ואמרתי לו אשריכם ישראל שכולכם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חכמים גדולים אתם מגדולכם ועד קטנכם: רבי יוסי הגלילי הוה קא אזיל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">באורחא אשכחה לברוריה אמר לה באיזו דרך נלך ללוד אמרה ליה גלילי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שוטה לא כך אמרו חכמים אל תרבה שיחה עם האשה היה לך לומר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">באיזה ללוד ברוריה אשכחתיה לההוא תלמידא דהוה קא גריס בלחישה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>