<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:19.615739</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:19.615739</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="54">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>בטשה ביה אמרה ליה לא כך כתוב ערוכה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בכל ושמורה אם ערוכה ברמ"ח אברים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שלך משתמרת ואם לאו אינה משתמרת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תנא תלמיד אחד היה לרבי אליעזר שהיה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שונה בלחש לאחר ג' שנים שכח תלמודו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנא תלמיד אחד היה לו לרבי אליעזר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שנתחייב בשריפה למקום אמרו הניחו לו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אדם גדול שמש א"ל שמואל לרב יהודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שיננא פתח פומיך קרי פתח פומיך תני כי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היכי דתתקיים ביך ותוריך חיי שנאמר כי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חיים הם למצאיהם ולכל בשרו מרפא אל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תקרי למצאיהם אלא למוציאיהם בפה א"ל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמואל לרב יהודה שיננא חטוף ואכול</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חטוף ואישתי דעלמא דאזלינן מיניה כהלולא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דמי א"ל רב לרב המנונא בני אם יש לך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היטב לך שאין בשאול תענוג ואין למות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">התמהמה ואם תאמר אניח לבני חוק בשאול</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מי יגיד לך בני האדם דומים לעשבי השדה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הללו נוצצין והללו נובלין א"ר יהושע בן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לוי המהלך בדרך ואין עמו לוייה יעסוק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בתורה שנאמר כי לוית חן הם חש בראשו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יעסוק בתורה שנאמר כי לוית חן הם לראשך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חש בגרונו יעסוק בתורה שנאמר וענקים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לגרגרותיך חש במעיו יעסוק בתורה שנאמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רפאות תהי לשרך חש בעצמותיו יעסוק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בתורה שנאמר ושקוי לעצמותיך חש בכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גופו יעסוק בתורה שנאמר ולכל בשרו מרפא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר רב יהודה בר' חייא בא וראה שלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם אדם נותן סם לחבירו לזה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יפה ולזה קשה אבל הקב"ה אינו כן נתן תורה לישראל סם חיים לכל גופו שנאמר ולכל בשרו מרפא א"ר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמי מ"ד כי נעים כי תשמרם בבטנך יכונו יחדיו על שפתיך אימתי ד"ת נעי' בזמן שתשמרם בבטנך ואימתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תשמרם בבטנך בזמן שיכונו יחדיו על שפתיך ר' זירא אמר מהכא שמחה לאיש במענה פיו ודבר בעתו מה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טוב אימתי שמחה לאיש בזמן שמענה בפיו ל"א אימתי שמחה לאיש במענה פיו בזמן שדבר בעתו מה טוב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ר' יצחק אמר מהכא כי קרוב אליך הדבר מאד בפיך ובלבבך לעשותו אימתי קרוב אליך בזמן שבפיך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ובלבבך לעשותו רבא אמר מהכא תאות לבו נתתה לו וארשת שפתיו בל מנעת סלה אימתי תאות לבו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נתתה לו בזמן שארשת שפתיו בל מנעת סלה רבא רמי כתיב תאות לבו נתתה לו וכתיב וארשת שפתיו בל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מנעת סלה זכה תאות לבו נתתה לו לא זכה וארשת שפתיו בל מנעת סלה תנא דבי ר"א בן יעקב כל מקום</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנאמר נצח סלה ועד אין לו הפסק עולמית נצח דכתיב כי לא לעולם אריב ולא לנצח אקצוף סלה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דכתיב כאשר שמענו כן ראינו בעיר ה' צבאות בעיר אלהינו אלהים יכוננה עד עולם סלה ועד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דכתיב ה' ימלוך לעולם ועד: (סימן ענקים לחייו לוחות חרות): א"ר (אליעזר) מאי דכתיב וענקים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לגרגרותיך אם משים אדם עצמו כענק זה שרף על הצואר ונראה ואינו נראה תלמודו מתקיים בידו ואם לאו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אין תלמודו מתקיים בידו ואמר ר"א מאי דכתיב לחיו כערוגת הבשם אם משים אדם עצמו כערוגה זו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שהכל דשין בה וכבושם זה שהכל מתבשמין בה תלמודו מתקיים ואם לאו אין תלמודו מתקיים וא"ר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">(אליעזר) מ"ד לוחות אבן אם אדם משים עצמו את לחייו כאבן זו שאינה נמחית תלמודו מתקיים בידו ואם לאו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אין תלמודו מתקיים בידו וא"ר (אליעזר) מאי דכתיב חרות על הלוחות אלמלי לא נשתברו לוחות הראשונות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לא נשתכחה תורה מישראל רב אחא בר יעקב אמר אין כל אומה ולשון שולטת בהן שנאמר חרות אל תיקרי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חרות אלא חירות אמר רב מתנה מאי דכתיב וממדבר מתנה אם משים אדם עצמו כמדבר זה שהכל דשין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בו תלמודו מתקיים בידו ואם לאו אין תלמודו מתקיים בידו רבא בריה דרב יוסף בר חמא הוה ליה מלתא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לרב יוסף בהדיה כי מטא מעלי יומא דכיפורי אמר איזיל ואפייסיה אזל אשכחיה לשמעיה דקא מזיג ליה כסא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר ליה הב לי ואימזגיה אנא יהב ליה מזגיה כדטעמיה אמר דמי האי מזיגא למזיגא דרבא בריה דרב יוסף</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בר חמא א"ל אנא הוא א"ל לא תתיב אכרעיך עד דמפרשת לי הני קראי מאי דכתיב וממדבר מתנה וממתנה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נחליאל ומנחליאל במות ומבמות הגיא א"ל אם אדם משים עצמו כמדבר זה שהכל דשין בו תורה ניתנה לו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">במתנה וכיון שניתנה לו במתנה נחלו אל שנאמר וממתנה נחליאל וכיון שנחלו אל עולה לגדולה שנאמר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ומנחליאל במות ואם מגיס לבו הקדוש ברוך הוא משפילו שנאמר ומבמות הגיא ואם חוזר בו הקב"ה מגביהו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שנאמר כל גיא ינשא אמר רב הונא מ"ד חיתך ישבו בה תכין בטובתך לעני אלהים אם אדם משים</row>
		<row row_number="56" isdata="1">עצמו כחיה זו שדורסת ואוכלת ואיכא דאמרי שמסרחת ואוכלת תלמודו מתקיים בידו ואם לאו אין תלמודו</row>
		<row row_number="57" isdata="1">מתקיים בידו ואם עושה כן הקדוש ברוך הוא עושה לו סעודה בעצמו שנאמר תכין בטובתך לעני אלהים א"ר</row>
		<row row_number="58" isdata="1">חייא בר אבא א"ר יוחנן מאי דכתיב נוצר תאנה יאכל פריה למה נמשלו דברי תורה כתאנה מה תאנה זו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>