<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:01.834414</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:01.834414</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="55">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>נותנין קרפף לעיר דברי רבי מאיר וחכמים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אומרים לא אמרו קרפף אלא בין שתי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עיירות ואיתמר רב הונא אמר קרפף לזו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וקרפף לזו וחייא בר רב אמר אין נותנין אלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קרפף אחד לשניהם צריכא דאי אשמעינן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הכא משום דהוה ליה צד היתר מעיקרא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבל התם אימא לא ואי אשמעינן התם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משום דדחיקא תשמישתייהו אבל הכא דלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דחיקא תשמישתייהו אימא לא צריכא וכמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הוי בין יתר לקשת רבה בר רב הונא אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלפים אמה רבא בריה דרבה בר רב הונא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר אפילו יתר מאלפים אמה אמר אביי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כוותיה דרבא בריה דרבה בר רב הונא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מסתברא דאי בעי הדר אתי דרך בתים:</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היו שם גדודיות גבוהות עשרה טפחים כו':</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי גדודיות אמר רב יהודה שלש מחיצות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שאין עליהן תקרה איבעיא להו שתי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מחיצות ויש עליהן תקרה מהו ת"ש אלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמתעברין עמה נפש שיש בה ארבע אמות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">על ארבע אמות והגשר והקבר שיש בהן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בית דירה ובית הכנסת שיש בה בית דירה לחזן ובית עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שיש בה בית דירה לכומרים והאורוות והאוצרות שבשדות ויש בהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בית דירה והבורגנין שבתוכה והבית שבים הרי אלו מתעברין עמה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואלו שאין מתעברין עמה נפש שנפרצה משתי רוחותיה אילך ואילך והגשר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והקבר שאין להן בית דירה ובית הכנסת שאין לה בית דירה לחזן ובית עבודת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כוכבים שאין לה בית דירה לכומרים והאורוות והאוצרות שבשדות שאין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">להן בית דירה ובור ושיח ומערה וגדר ושובך שבתוכה והבית שבספינה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אין אלו מתעברין עמה קתני מיהת נפש שנפרצה משתי רוחותיה אילך ואילך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאי לאו דאיכא תקרה לא דליכא תקרה בית שבים למאי חזי אמר רב פפא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בית שעשוי לפנות בו כלים שבספינה ומערה אין מתעברת עמה והתני רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חייא מערה מתעברת עמה אמר אביי כשיש בנין על פיה ותיפוק ליה משום</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בנין גופיה לא צריכא להשלים אמר רב הונא יושבי צריפין אין מודדין להן אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מפתח בתיהן מתיב רב חסדא ויחנו על הירדן מבית הישימות ואמר רבה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בר בר חנה (אמר רבי יוחנן) לדידי חזי לי ההוא אתרא והוי תלתא פרסי על</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תלתא פרסי ותניא כשהן נפנין אין נפנין לא לפניהם ולא לצדיהן אלא לאחריהן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר ליה רבא דגלי מדבר קאמרת כיון דכתיב בהו על פי ה' יחנו ועל פי ה'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יסעו כמאן דקביע להו דמי אמר רב חיננא בר רב כהנא אמר רב אשי אם יש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שם שלש חצירות של שני בתים הוקבעו אמר רב יהודה אמר רב יושבי צריפין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">והולכי מדברות חייהן אינן חיים ונשיהן ובניהן אינן שלהן תניא נמי הכי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אליעזר איש ביריא אומר יושבי צריפין כיושבי קברים ועל בנותיהם הוא אומר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ארור שוכב עם כל בהמה מאי טעמא עולא אמר שאין להן מרחצאות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ורבי יוחנן אמר מפני שמרגישין זה לזה בטבילה מאי בינייהו איכא בינייהו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נהרא דסמיך לביתא אמר רב הונא כל עיר שאין בה ירק אין תלמיד חכם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רשאי לדור בה למימרא דירק מעליא והתניא שלשה מרבין את הזבל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וכופפין את הקומה ונוטלין אחד מחמש מאות ממאור עיניו של אדם ואלו הן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>