<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:24.429928</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:24.429928</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="100">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המצניע"/><ContGemara/>דלא קא עביד איסורא אבל הכא דקא עביד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">איסורא הכי נמי דירד תני חדא אחד אילן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לח ואחד אילן יבש ותניא אידך בד"א בלח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אבל ביבש מותר אמר רב יהודה ל"ק כאן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשגזעו מחליף כאן בשאין גזעו מחליף גזעו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מחליף יבש קרית ליה אלא לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בימות החמה כאן בימות הגשמים בימות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">החמה הא נתרי פירי בדליכא פירי והא קא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נתרי קינסי בגדודא איני והא רב איקלע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאפסטיא ואסר בגדודא רב בקעה מצא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וגדר בה גדר: אמר רמי בר אבא אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אסי אסור לאדם שיהלך על גבי עשבים בשבת משום שנאמר ואץ</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברגלים חוטא תני חדא מותר לילך ע"ג עשבים בשבת ותניא אידך אסור</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ל"ק הא בלחים הא ביבשים ואי בעית אימא הא והא בלחים ולא קשיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כאן בימות החמה כאן בימות הגשמים ואיבעית אימא הא והא בימות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">החמה ול"ק הא דסיים מסאניה הא דלא סיים מסאניה ואיבעית אימא הא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והא דסיים מסאניה ול"ק הא דאית ליה עוקצי הא דלית ליה עוקצי ואיבעית</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אימא הא והא דאית ליה עוקצי הא דאית ליה שרכא הא דלית ליה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שרכא והאידנא דקיימא לן כר"ש כולהו שרי: ואמר רמי בר חמא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב אסי אסור לאדם שיכוף אשתו לדבר מצוה שנאמר ואץ ברגלים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חוטא וא"ר יהושע בן לוי כל הכופה אשתו לדבר מצוה הווין לו בנים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאינן מהוגנין אמר רב איקא בר חיננא מאי קראה גם בלא דעת נפש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא טוב תניא נמי הכי גם בלא דעת נפש לא טוב זה הכופה אשתו לדבר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מצוה ואץ ברגלים חוטא זה הבועל ושונה איני והאמר רבא הרוצה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לעשות כל בניו זכרים יבעול וישנה ל"ק כאן לדעת כאן שלא לדעת:</row>
		<row row_number="26" isdata="1">א"ר שמואל בר נחמני א"ר יוחנן כל אשה שתובעת בעלה לדבר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מצוה הווין לה בנים שאפילו בדורו של משה לא היו כמותן דאילו בדורו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">של משה כתיב הבו לכם אנשים חכמים ונבונים וידועים לשבטיכם וכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואקח את ראשי שבטיכם אנשים חכמים וידועים ואילו נבונים לא אשכח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואילו גבי לאה כתיב ותצא לאה לקראתו ותאמר אלי תבוא כי שכר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שכרתיך וכתיב ומבני יששכר יודעי בינה לעתים לדעת מה יעשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ישראל ראשיהם מאתים וכל אחיהם על פיהם איני והאמר רב יצחק בר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אבדימי עשר קללות נתקללה חוה דכתיב אל האשה אמר הרבה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ארבה אלו שני טפי דמים אחת דם נדה ואחת דם בתולים עצבונך זה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צער גידול בנים והרונך זה צער העיבור בעצב תלדי בנים כמשמעו ואל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אישך תשוקתך מלמד שהאשה משתוקקת על בעלה בשעה שיוצא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לדרך והוא ימשל בך מלמד שהאשה תובעת בלב והאיש תובע בפה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">זו היא מדה טובה בנשים כי קאמרינן דמרציא ארצויי קמיה הני שבע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הווין כי אתא רב דימי אמר עטופה כאבל ומנודה מכל אדם וחבושה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בבית האסורין מאי מנודה מכל אדם אילימא משום דאסיר לה ייחוד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">איהו נמי אסיר ליה ייחוד אלא דאסירא לבי תרי במתניתא תנא מגדלת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שער כלילית ויושבת ומשתנת מים כבהמה ונעשית כר לבעלה ואידך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הני שבח הוא לה דא"ר חייא מאי דכתיב מלפנו מבהמות ארץ ומעוף</row>
		<row row_number="44" isdata="1">השמים יחכמנו מלפנו מבהמות זו פרידה שכורעת ומשתנת מים ומעוף</row>
		<row row_number="45" isdata="1">השמים יחכמנו זה תרנגול שמפייס ואחר כך בועל אמר רבי יוחנן אילמלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לא ניתנה תורה היינו למידין צניעות מחתול וגזל מנמלה ועריות מיונה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דרך ארץ מתרנגול שמפייס ואחר כך בועל ומאי מפייס לה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר רב הכי קאמר לה זביננא ליך זיגא דמטו ליך עד כרעיך לבתר הכי אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לה לישמטתיה לכרבלתיה דההוא תרנגולא אי אית ליה ולא זביננא ליך:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>