<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:26.127665</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:26.127665</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="14">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בערכין"/><ContGemara/>תלמוד לומר אם את שדה מקנתו אשר לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משדה אחוזתו שדה שאינה שדה אחוזה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יצתה זו שהיא שדה אחוזה אילו לרבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יהודה ולרבי שמעון אפי' הקדישה ואחר כך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מת אב שדה אחוזה הויא מאי טעמא אי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משום קרא קרא לכדרבי מאיר הוא דאתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא לאו משום דאזיל בתר פדיון אמר רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נחמן בר יצחק רבי יהודה ורבי שמעון קרא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אשכחו ודרוש אם כן לכתוב רחמנא אם את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שדה מקנתו אשר לא אחוזתו מאי משדה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שדה שאינה ראויה להיות שדה אחוזה :</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב פפא הקדיש טרשין פודן בשווין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מאי טעמא בית זרע אמר רחמנא והני לאו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בני זריעה נינהו לא גאלן יוצאין ביובל מאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">טעמא שדה אמר רחמנא כל דהו מכר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טרשין נגאלין פחות משתי שנים מאי טעמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מספר שני תבואות אמר רחמנא והאי לאו בני תבואה נינהו לא גאלן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חוזרת לבעלים ביובל מאי טעמא ושב לאחוזתו אמר רחמנא והאי נמי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחוזה היא הקדיש אילנות פודה בשוויהן מאי טעמא בית זרע אמר רחמנא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ולא אילנות לא גאלן אין יוצאין לכהנים ביובל והיה השדה אמר רחמנא ולא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אילנות מכר אילנות אין נגאלין פחות משתי שנים מאי טעמא שני תבואות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רחמנא והני בני תבואות נינהו לא גאלן אין חוזרת לבעלים ביובל מאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">טעמא ושב לאחוזתו אמר רחמנא ולא אילנות אמר מר הקדיש אילנות פודה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשווין אמאי וליקדשו אגב ארעייהו וליפרקוה אגב ארעייהו וכי תימא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אילנות אקדיש ארעא לא אקדיש והאמרי נהרדעי מאן דמזבן ליה דקלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לחבריה קני ליה משיפולא ועד תהומא לאו מי איתמר עלה בבא מחמת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טענה: שדה מקנה נותן שוויו: תנו רבנן במכסת מה בא ללמוד לפי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שנאמר זרע חומר שעורים בחמשים שקל כסף יכול אף שדה מקנה כן תלמוד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לומר מכסת רבי אליעזר אומר נאמר כאן וחשב ונאמר להלן וחשב מה להלן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דבר קצוב אף כאן דבר קצוב איבעיא להו רבנן אית להו גזירה שוה ומפקין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ליה לחומש או דלמא לית להו גזירה שוה ולית להו לחומש אמר רבא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מסתברא לית להו גזירה שוה מדגלי רחמנ' חומש גבי שדה אחוזה וגבי מקדיש</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ביתו הוו ליה שני כתובין הבאין כאחד וכל שני כתובין הבאין כאחד אין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלמדין ולמ"ד מלמדין מדגלי רחמנא חומש במעשר בבהמה טהורה ובבהמה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טמאה הוה ליה טובא ואין מלמדין תניא כוותיה דרבא ולא מטעמיה תניא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במכסת הערכך הקישו הכתוב לערכין מה ערכין אין מוסיף חומש אף שדה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מקנה אין מוסיף חומש<EndGemara/><StartMishna/>מתני' בשור המועד שהמית את העבד להקל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ולהחמיר כיצד אחד שהמית את הנאה שבעבדים ואת הכעור שבעבדים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נותן שלשים סלע המית בן חורין נותן שוויו חבל בזה ובזה נותן נזק</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שלם:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' במועד אין בתם לא לימא מתני' דלא כרבי עקיבא דתנן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבי עקיבא אומר אף תם שחבל באדם משלם במותר נזק שלם אפילו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תימא רבי עקיבא הוא הדין דאפילו תם נמי ואיידי דקא בעי למתנא סיפא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">המית עבד המית בן חורין דבמועד הוא דמשכחת לה בתם לא משכחת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לה משום הכי קתני מועד<EndGemara/><StartMishna/>מתני' באונס ובמפתה להקל ולהחמיר כיצד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחד שאנס ופיתה את גדולה שבכהונה ואת הקטנה שבישראל נותן חמשים</row>
		<row row_number="46" isdata="1">סלעים והבושת והפגם הכל לפי המבייש והמתבייש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמאי אימא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חמשים סלעים אמר רחמנא מכל מילי אמר רב זעירא יאמרו בעל בת מלכים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חמשים בעל בת הדיוטות חמשים א"ל אביי א"ה גבי עבד נמי יאמרו עבד</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נוקב מרגלית שלשים עבד עושה מעשה מחט שלשים אלא אמר רב זעירא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>