<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:26.307928</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:26.307928</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש בערכין"/><ContGemara/>הא בפרהסיא בעא מיניה רבי שמואל בר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נדב מרבי חנינא ואמרי לה רבי שמואל בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נדב חתניה דרבי חנינא מרבי חנינא ואמרי לה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מרבי יהושע בן לוי מה נשתנה מצורע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאמרה תורה בדד ישב מחוץ למחנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מושבו הוא הבדיל בין איש לאשתו בין איש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לרעהו לפיכך אמרה תורה בדד ישב וגו' אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבי יהודה בן לוי מה נשתנה מצורע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאמרה תורה יביא שתי ציפרים לטהרתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר הקב"ה הוא עושה מעשה פטיט לפיכך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרה תורה יביא קרבן פטיט תנו רבנן לא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תשנא את אחיך בלבבך יכול לא יכנו לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יסטרנו ולא יקלקלנו ת"ל בלבבך שנאה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבלב הכתוב מדבר מנין לרואה בחבירו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דבר מגונה שחייב להוכיחו שנאמר הוכח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תוכיח הוכיחו ולא קבל מנין שיחזור ויוכיחנו תלמוד לומר תוכיח מכל מקום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יכול אפי' משתנים פניו ת"ל לא תשא עליו חטא תניא א"ר טרפון (תמיהני)</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אני אם יש בדור הזה שמקבל תוכחה אם אמר לו טול קיסם מבין עיניך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר לו טול קורה מבין עיניך אמר רבי אלעזר בן עזריה תמיהני אם יש בדור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הזה שיודע להוכיח ואמר רבי יוחנן בן נורי מעיד אני עלי שמים וארץ שהרבה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פעמים לקה עקיבא על ידי שהייתי קובל עליו לפני רבן (שמעון ברבי) וכל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שכן שהוספתי בו אהבה לקיים מה שנאמר אל תוכח לץ פן ישנאך הוכח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לחכם ויאהבך בעא מיניה רבי יהודה בריה דר' שמעון תוכחה לשמה וענוה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שלא לשמה הי מינייהו עדיפא אמר ליה ולא מודית דענוה לשמה עדיפא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמר מר ענוה גדולה מכולם שלא לשמה נמי עדיפא דאמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב לעולם יעסוק אדם בתורה ובמצות אע"פ שלא לשמה שמתוך שלא לשמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בא לשמה היכי דמי תוכחה לשמה וענוה שלא לשמה כי הא דרב הונא וחייא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר רב הוו יתבי קמיה דשמואל אמר ליה חייא בר רב חזי מר דקא מצער לי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קביל עליה דתו לא מצער ליה בתר דנפיק אמר ליה הכי והכי קא עביד אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ליה אמאי לא אמרת ליה באנפיה אמר ליה חס לי דליכסוף זרעיה דרב על</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ידאי עד היכן תוכחה רב אמר עד הכאה ושמואל אמר עד קללה ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר עד נזיפה כתנאי רבי אליעזר אומר עד הכאה רבי יהושע אומר עד קללה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בן עזאי אומר עד נזיפה אמר רב נחמן בר יצחק ושלשתן מקרא אחד דרשו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ויחר אף שאול ביהונתן ויאמר לו בן נעות המרדות וכתיב ויטל שאול</row>
		<row row_number="35" isdata="1">את החנית עליו להכותו למאן דאמר עד הכאה דכתיב להכותו ולמאן דאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עד קללה דכתיב לבשתך ולבושת ערות אמך ולמאן דאמר עד נזיפה דכתיב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ויחר אף שאול ולמ"ד נזיפה הכתיב הכאה וקללה שאני התם דאגב חביבותא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יתירא דהוה ביה ליהונתן בדוד מסר נפשיה טפי עד היכן לא ישנה אדם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">באכסניא שלו רב אמר עד הכאה ושמואל אמר עד שיפשלו לו כליו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לאחוריו בהכאה דידיה כולי עלמא לא פליגי בהפשלת כליו לאחוריו כולי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עלמא נמי לא פליגי כי פליגי בהכאה דדביתהו מר סבר כיון דלדידיה לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מצער ליה מאי נפקא ליה מינה ומר סבר אתי לאיטרודי וכל כך למה דאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מר אכסנאי פוגם ונפגם אמר רב יהודה אמר רב מנין שלא ישנה אדם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">באכסניא שלו מן התורה שנאמר (אל) המקום אשר היה שם אהלו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בתחלה רבי יוסי ברבי חנינא אמר מהכא וילך למסעיו מאי בינייהו איכא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בינייהו אכסנאי דאקראי אמר ר' יוחנן מנין שלא ישנה אדם מאומנותו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ומאומנות אבותיו שנאמר וישלח המלך שלמה ויקח את חירם מצר בן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אשה אלמנה הוא ממטה נפתלי ואביו איש צרי חרש נחושת ואמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מר אימיה מבית דן וכתיב (ו)אתו [את] אהליאב בן אחיסמך למטה דן עד</row>
		<row row_number="50" isdata="1">היכן תכלית יסורין אמר רבי אלעזר כל שארגו לו בגד ללבוש ואין מתקבל עליו מתקיף לה רבא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">זעירא ואיתימא רבי שמואל בר נחמני גדולה מזו אמרו אפילו נתכוונו למזוג בחמין ומזגו לו בצונן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בצונן ומזגו לו בחמין ואת אמרת כולי האי מר בריה דרבינא אמר אפילו נהפך לו חלוקו רבא ואיתימא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רב חסדא ואיתימא רבי יצחק ואמרי לה במתניתא תנא אפילו הושיט ידו לכיס ליטול שלש ועלו בידו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שתים דווקא שלש ועלו בידו שתים אבל שתים ועלו בידו שלש לא דליכא טירחא למישדייהו וכל כך</row>
		<row row_number="55" isdata="1">למה דתניא דבי רבי ישמעאל כל שעברו עליו ארבעים יום בלא יסורין קיבל עולמו במערבא אמרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>