<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:55.506132</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:55.506132</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="20">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האומר משקלי"/><ContGemara/>בחד זימנא אמדינן ליה או דלמא כיון דבזה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אחר זה נדר תרי זימני אמדינן ליה ואם תמצא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לומר כיון דבזה אחר זה נדר תרי זימני אמדינן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה אמר שני דמי עלי בבת אחת מהו הכא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ודאי בבת אחת נדר בבת אחת אמדינן ליה או</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דלמא כיון דקאמר שני כזה אחר זה דמי אם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תימצי לומר כיון דקאמר שני כזה אחר זה דמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמדוהו מאליו מהו מי אמרינן הא אמיד מאליו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וקאי או דלמא בעינן כוונה לאומדנא פשוט</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מהא חדא דתנן דמי עלי ומת לא יתנו יורשין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שאין דמים למתים ואי ס"ד אמדוהו מאליו הוי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומדנא הא אמיד וקאי מי איכא גברא דלא שוי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ארבעה זוזי אמדוהו מאליו נחית לאומדנא דמי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עלי לא נחית לאומדנא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' חומר בערכין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מבנדרים כיצד האומר ערכי עלי ומת יתנו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היורשים דמי עלי ומת לא יתנו היורשים שאין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דמים למתים ערך ידי וערך רגלי עלי לא אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כלום ערך ראשי וערך כבידי עלי נותן ערך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כולו זה הכלל דבר שהנשמה תלויה בו נותן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ערך כולו חצי ערכי עלי נותן חצי ערכו ערך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חציי עלי נותן ערך כולו חצי דמי עלי נותן חצי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דמיו דמי חציי עלי נותן דמי כולו זה הכלל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דבר שהנשמה תלויה בו נותן דמי כולו האומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ערכו של פלוני עלי מת הנודר והנידר יתנו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">היורשין דמיו של פלוני עלי ומת הנודר יתנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">היורשין מת הנידר לא יתנו היורשין שאין דמים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">למתים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר חומר בנדרים מבערכין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שהנדרים חלין על בהמה חיה ועוף ואין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נדונים בהשג יד משא"כ בערכין חומר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בערכין מבנדרים כיצד אמר ערכי עלי ומת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יתנו יורשין דמי עלי ומת לא יתנו יורשין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאין דמים למתים אמר ערכי עלי ומת יתנו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יורשין ש"מ מלוה על פה גובה מן היורשין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שאני הכא דמלוה כתובה בתורה היא ש"מ</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מלוה הכתובה בתורה ככתובה בשטר דמיא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הב"ע כשעמד בדין דכוותה גבי דמי עלי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שעמד בדין אמאי לא יתנו יורשין דמי עלי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מחוסר אומדנא ערכי עלי לא מחוסר ולא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כלום: ערך ידי ורגלי עלי וכו': א"ר גידל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר רב ונותן דמיה והא לא אמר כלום קתני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לא אמר כלום לרבנן ונותן דמיה לר"מ הא אמרה חדא זימנא דא"ר גידל א"ר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">האומר ערך כלי זה עלי נותן דמיו מהו דתימא התם הוא דאדם יודע שאין ערך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לכלי וגמר ואמר לשם דמים אבל הכא מיטעא קטעי דסבר כי היכי דאיכא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ערך ראשי וערך כבידי איכא נמי ערך ידי וערך רגלי אבל דמי לא קאמר קמ"ל: ערך ראשי וערך כבידי נותן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ערך כולו: מ"ט נפשות קאמר רחמנא: זה הכלל דבר שהנשמה תלויה בו כו': לאתויי מן הארכובה ולמעלה:</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חצי ערכי עלי נותן כו': ת"ר חצי ערכי עלי נותן חצי ערכו ר' יוסי בר' יהודה אומר לוקה ונותן ערך שלם לוקה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמאי א"ר פפא לוקה בערך שלם מ"ט גזירה חצי ערכי אטו ערך חציו וערך חציו הוי דבר שהנשמה תלויה בו:</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חצי דמי עלי נותן כו' דמי חציי עלי נותן דמי כולו: מ"ט נדר בערכך נפשות כתיב: זה הכלל דבר שהנשמה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תלויה בו: לאתויי מן הארכובה ולמעלה ת"ר המעריך חצי ערך כלי ר"מ אומר נותן דמיו וחכ"א לא אמר כלום</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבא חלש עול לגביה אביי ורבנן ויתבי וקאמרי בשלמא ר"מ קסבר אין אדם מוציא דבריו לבטלה לא שנא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כולו ול"ש חציו אלא רבנן מאי קסברי אי אדם מוציא דבריו לבטלה אפי' כולו נמי ואי אין אדם מוציא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דבריו לבטלה אפי' חציו נמי אמר להו (רבא ואביי) רבנן דהכא כר"מ סברי לה וסברי לה כר"ש סברי לה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כר' מאיר דאמר אין אדם מוציא דבריו לבטלה וסברי לה כר"ש דאמר שלא התנדב כדרך המתנדבים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כוליה אורחיה לאיתנדובי פלגיה לאו אורחיה לאיתנדובי: האומר ערכו של פלוני עלי ומת הנודר כו':</row>
		<row row_number="55" isdata="1">מאי ניהו שעמד בדין היינו הך סיפא איצטריך ליה דמיו של פלוני עליו ומת הנודר יתנו היורשים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>