<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:26.815574</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:26.815574</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="22">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שום היתומים"/><ContGemara/>תנו רבנן שום היתומים שלשים יום ושום</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ההקדש ששים יום דברי רבי מאיר רבי יהודה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר שום היתומים ששים יום ושום ההקדש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תשעים יום וחכמים אומרים אחד זה ואחד זה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ששים יום אמר רב חסדא אמר אבימי הלכה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שום היתומים ששים יום יתיב רבי חייא בר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבין וקאמר להא שמעתא אמר ליה רב נחמן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר יצחק לרבי חייא בר אבין ששים קאמרת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">או שלשים קאמרת אמר ליה ששים דיתומים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">או דהקדש אמר ליה דיתומים כרבי מאיר או</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כרבי יהודה אמר ליה כרבי מאיר והא רבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מאיר שלשים קאמר אמר ליה הכי אמר רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חסדא מאבימי קולפי טאבי בלעי עלה דהא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמעתא בא להכריז רצופים שלשים בשני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ובחמישי ששים ואע"ג דכי חשיב להו מר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליומי הכרזה לא הוו אלא תמניסר יומי כיון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דמשכא מילתא שמעי אינשי אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב אסי אין נזקקין לנכסי יתומים אלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אם כן היתה רבית אוכלת בהן ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומר או לשטר שיש בו רבית או לכתובת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אשה משום מזוני ורב אסי מ"ט לא אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לכתובת אשה דהא תקינו ליה רבנן מעשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ידיה ואידך זימנין דלא ספקה תנן שום</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היתומים שלשים יום ושום ההקדש ששים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יום ומכריזין בבקר ובערב במאי עסקינן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אילימא בבעל חוב עובד כוכבים מי ציית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא פשיטא בבעל חוב ישראל אי דקאכיל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ריביתא מי שבקינן ליה ואלא דלא קאכיל ריביתא וקתני נזקקין בשלמא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לרבי יוחנן מוקי לה בכתובת אשה אלא לרב אסי קשיא אמר לך רב אסי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולרבי יוחנן מי ניחא מי שבקינן מזוני דודאי קא מפסדא ונקטינן הכרזה דלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ידעינן אי מרווחינן אי לא מרווחינן הא לא קשיא בתובעת כתובתה בב"ד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כדרב יהודה אמר שמואל דאמר רב יהודה אמר שמואל התובעת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כתובתה בב"ד אין לה מזונות אי הכי איזדקוקי לא מיזדקקינן לה אלא כיון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאיזדקקינן לה מעיקרא מיזדקקין לה לבסוף מ"מ לרב אסי קשיא לעולם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בבעל חוב עובד כוכבים שקיבל עליו לדון בדיני ישראל אי הכי רבית נמי לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לישקול שקיבל עליו לזו ולא קיבל עליו לזו ת"ש אין נפרעין מנכסי יתומים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלא מן הזיבורית במאי עסקינן אילימא בבעל חוב עובד כוכבים מי צאית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלא פשיטא בבעל חוב ישראל אי אכיל ריביתא מי שבקינן ליה אלא דלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אכיל ריביתא וקתני נזקקין בשלמא לרבי יוחנן מוקי לה בכתובת אשה אלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לרב אסי קשיא אמר לך רב אסי ולרבי יוחנן מי ניחא אי כתובה מאי איריא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מיתמי אפילו מיניה דידיה נמי בזיבורית הא לא קשיא ר"מ היא דאמר כתובת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אשה בבינונית ומיתמי בזיבורית מ"מ לרב אסי קשיא לעולם בבעל חוב עובד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כוכבים שקיבל עליו לדון בדיני ישראל א"ה רבית נמי לא נישקול שקיבל לזו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ולא קיבל עליו לזו ת"ש ע"מ ליתן לאשה כתובתה ולבעל חוב חובו בשלמא בעל חוב בין מר ובין מר כדשנין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלא כתובתה בשלמא לר' יוחנן ניחא אלא לרב אסי קשיא הכא במאי עסקינן כשחייב מודה השתא דאתית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">להכי כולהו נמי כשחייב מודה מרימר אגבי כתובתה לגרושה מנכסי דיתמי א"ל רבינא לאמימר והאמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רב יהודה אמר רב אסי אין נזקקין לנכסי יתומין אלא א"כ היתה רבית אוכלת בהן רבי יוחנן אומר או לשטר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שיש בו רבית או לכתובת אשה משום מזוני ואפי' רבי יוחנן לא קאמר אלא באלמנה דקמפסדא מזוני אבל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">גרושה לא אמר ליה הא אנן דרבי יוחנן משום חינא מתנינן לה אמר רב נחמן מרישא לא הוה מיזדקיקנא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לנכסי יתמי כיון דשמענא להא דרב הונא חברין משמיה דרב יתמי דאכלי דלא דידהו ליזלו בתר שיבקייהו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מכאן ואילך מיזדקקנא מעיקרא מאי טעמא לא אמר רב פפא פריעת בעל חוב מצוה ויתמי לא בני מיעבד מצוה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נינהו רב הונא בריה דרב יהושע אמר אימר צררי אתפסיה מאי בינייהו איכא בינייהו בשחייב מודה אי נמי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שמתוה ומת בשמתיה שלחו מתם דשמתוה ומית בשמתיה והלכתא כרב הונא בריה דרב יהושע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>