<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:27.306216</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:27.306216</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="27">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המקדיש שדהו"/><ContMishna/>הבעלים נותנין עשרים ושש בעשרים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושתים הבעלים נותנין עשרים ושבע בעשרים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ושלש הבעלים נותנין עשרים ושמונה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעשרים וארבע הבעלים נותנין עשרים ותשע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בעשרים וחמש הבעלים נותנין שלשים שאין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מוסיפין חומש על עלויו של זה אמר אחד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הרי שלי בעשרים ושש אם רצו הבעלים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליתן שלשים ואחד ודינר הבעלים קודמין ואם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאו אומר לו הגעתיך:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא שנו אלא שבן ארבעים עומד במקומו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבל אין בן ארבעים עומד במקומו משלשין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ביניהן תנן חזר בו של ארבעים ממשכנין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עד עשר אמאי ליתן בר חמשין בהדיה דליכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בן חמשים חזר בו בן שלשים ממשכנין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מנכסיו עד עשר אמאי וליתן דבן ארבעים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בהדיה דליכא בן ארבעים חזר בו בן עשרים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ממשכנין מנכסיו עד עשר אמאי ליתן דבן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שלשים בהדיה דליכא בן שלשים אי הכי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אימא סיפא חזר בו של עשר מוכרין אותה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בשויה ונפרעין משל עשר את המותר ליתב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דבן עשרים בהדיה וכי תימא ה"נ דליכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בן עשרים אי הכי נפרעין משל עשרה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נפרעין ממנו מיבעי ליה אלא אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא קשיא כאן בבת אחת כאן בזה אחר זה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תניא נמי הכי חזרו כולן כאחד משלשין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ביניהם והא אנן תנן ממשכנין מנכסיו עד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עשר אלא לאו שמע מינה כדרב חסדא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמע מינה איכא דרמי להו מירמא תנן חזר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בו של עשר מוכרין אותה בשויה ונפרעין משל עשר את המותר והתניא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משלשין ביניהם אמר רב חסדא לא קשיא כאן בבת אחת כאן בזה אחר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זה: הבעלים אומרים בעשרים וכל אדם בעשרים וכו': למימרא דחומש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עדיף ורמינהו בעל הבית אומר בסלע ואחד אומר בסלע ואיסר של סלע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואיסר קודם מפני שמוסיף על הקרן הכא דחומשא רווחא דהקדש הוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חומש עדיף התם דחומשא רווחא דבעל הבית קרנא תיפרוק שפיר חומשא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא איכפת לן: אמר אחד הרי הוא שלי כו': בעשרים וחמש נותנין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלשים ולימרו הבעלים אתא גברא בחריקין דאמור בעלים דינר וליתני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דינר לא דק ולא והא קתני אם רצו הבעלים ליתן שלשים ואחד ודינר בעלים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קודמין אלא אמר רבא דאמור בעלים פרוטה ולא דק: שאין מוסיפין חומש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">על עלויו כו': אמר רב חסדא לא שנו אלא שלא נישום הקדש בג' אבל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נישום הקדש בג' מוסיפין תניא נמי הכי בית שמאי אומרים מוסיפין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ובית הלל אומרים אין מוסיפין היכי דמי אי לא נישום מאי טעמא דבית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמאי אלא דנישום לימא רב חסדא דאמר כבית שמאי לעולם דלא נישום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ובית שמאי מחמירין אי בעית אימא לעולם דנישום ואיפוך בית שמאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומרים אין מוסיף וליתניה גבי קולי ב"ש וחומרי בית הלל אלא לעולם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דלא נישום וב"ש מחמירין: אמר אחד הרי היא שלי בעשרים ושש כו':</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רצו אין לא רצו לא אמרי אתא גברא בחריקין ודינר מאי עבידתיה אמר רב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ששת ה"ק אם רצו בעלים מעיקרא ליתן חשבון המגיע לאחד ושלשים ודינר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>