<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:56.835099</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:56.835099</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ערכין" serial="33">
<daf value="33">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר שדהו"/><ContGemara/>הניחא לרבנן דאמרי שנת חמשים אינה מן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">המנין אלא לרבי יהודה דאמר שנת חמשים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עולה לכאן ולכאן למה לי בשמיטין סגיא הא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ודאי דלא כרבי יהודה ולא מנו שמיטין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ויובלות והכתיב מקץ שבע שנים תשלחו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">איש את אחיו העברי אשר ימכר לך והוינן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בהו מקץ שבע שנים והכתיב ועבדך שש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנים ואמר רב נחמן בר יצחק שש לנמכר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ושבע לנרצע ההוא בתוכחה כתיב וקאמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נביא השלחתם והכתיב וישמעו וישלחו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלא אמר ר' יוחנן ירמיה החזירן ויאשיה בן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמון מלך עליהן ומנא לן דהדור דכתיב כי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המוכר אל הממכר לא ישוב אפשר יובל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בטל ונביא מתנבא עליו שיבטל אלא מלמד שהחזירן ירמיה ומנלן דיאשיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מלך עליהן דכתיב ויאמר מה הציון הלז אשר אני רואה ויאמרו אליו אנשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">העיר הקבר איש האלהים אשר בא מיהודה ויקרא את הדברים על המזבח</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בית אל וכי מה טיבו של יאשיהו בבית אל אלא כשהחזירן ירמיהו יאשיהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מלך עליהם רב נחמן בר יצחק אמר מהכא גם יהודה שת קציר לך בשובי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שבות עמי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' בתי החצרים נותנין להם כח יפה שבבתי ערי חומה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וכח יפה שבשדות ונגאלין מיד וכל שנים עשר חדש כבתים ויוצאין ביובל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ובגרעון כסף כשדות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן על שדה הארץ יחשב הקישו הכתוב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לשדה אחוזה מה שדה אחוזה יוצא ביובל ובגרעון כסף אף בתי החצרים יוצאין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ביובל ובגרעון כסף אי מה שדה אחוזה אינה נגאלת בפחות משתי שנים אף</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בתי החצרים אינם נגאלים פחות משתי שנים ת"ל גאולה תהיה לו מיד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הואיל ונתת להם כח יפה שבשדות וכח שדה שבבתים יכול לא יצאו ביובל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ת"ל וביובל יצא מאי קאמר אמר רב הונא לא נצרכא אלא למקדיש בית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בבתי החצרים וגאלו אחר מיד הקדש ופגע בו יובל בשנה שניה למאי מדמית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה אי לבתי ערי חומה מדמית ליה איחליט ליה ללוקח אי לשדה אחוזה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מדמית לכהנים נפקא להכי אצטריך וביובל יצא מתקיף לה רב זעירא מאי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איריא גאלו אחר אפילו לא גאלו נמי א"ל אביי שלא יאמרו הקדש יוצא בלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פדיון מנלן מבן לוי מה בן לוי שיפה כחו בממכרו הורע כחו בהקדשו ישראל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שהורע כחו בממכרו אין דין שהורע כחו בהקדשו והתם מנלן דתניא ויצא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ממכר שומע אני אפילו עבדיו מטלטליו ושטריו ת"ל בית ועיר אחוזתו מה ת"ל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ממכר ממכריו יוצא בחנם ואין הקדש יוצא בחנם אלא בפדיון ופליגא דר'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אושעיא דא"ר אושעיא הכל היו בכלל ונתן הכסף וקם לו כשפרט הכתוב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בשדה אחוזה והיה השדה בצאתו ביובל קדש לה' שדה הוא דפרק ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ונפקא לכהנים אבל הנך כדקיימי קיימי וביובל יצא למה לי אמר רב פפא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נצרכא אלא למוכר בית בבתי החצרים ופגע בו יובל בשנה שניה למאי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מדמית ליה אי לבתי ערי חומה מדמית ליה איחלט ליה ללוקח אי לשדה אחוזה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מדמית ליה השלמה בעי להכי אצטריך וביובל יצא תניא כוותיה דרב הונא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ותיובתא דרבי אושעיא המקדיש בית בבתי החצרים הרי זה גואל מיד וגואלו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לעולם גאלו אחר מיד הקדש הגיע יובל ולא נגאל חוזר לבעלים ביובל:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>