<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:00.988874</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:00.988874</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבעת ימים"/><ContGemara/>שהו את קיניהן מיהא מעלה עליהן הכתוב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כאילו שכבום בזיון קדשים דכתיב גם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בטרם יקטירון את החלב ובא נער הכהן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואמר לאיש הזובח תנה בשר לצלות לכהן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולא יקח ממך בשר מבושל כי אם חי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ויאמר אליו האיש קטר יקטירון כיום החלב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וקח לך כאשר תאוה נפשך ואמר לו כי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עתה תתן ואם לא לקחתי בחזקה ותהי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חטאת הנערים גדולה מאד את פני ה' כי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נאצו האנשים את מנחת ה': מקדש ראשון מפני מה חרב מפני ג'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דברים שהיו בו ע"ז וגלוי עריות ושפיכות דמים ע"ז דכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כי קצר המצע מהשתרע מאי קצר המצע מהשתרע א"ר יונתן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קצר מצע זה מהשתרר עליו שני רעים כאחד והמסכה צרה כהתכנס</row>
		<row row_number="14" isdata="1">א"ר שמואל בר נחמני כי מטי רבי יונתן להאי קרא בכי אמר מאן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דכתיב ביה כונס כנד מי הים נעשית לו מסכה צרה גלוי עריות דכתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ויאמר ה' יען כי גבהו בנות ציון ותלכנה נטויות גרון ומשקרות עינים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הלוך וטפוף תלכנה וברגליהן תעכסנה יען כי גבהו בנות ציון שהיו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מהלכות ארוכה בצד קצרה ותלכנה נטויות גרון שהיו מהלכות בקומה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זקופה ומשקרות עינים דהוו מליין כוחלא עיניהן הלוך וטפוף תלכנה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהיו מהלכות עקב בצד גודל וברגליהן תעכסנה א"ר יצחק שהיו מביאות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מור ואפרסמון ומניחות במנעליהן וכשמגיעות אצל בחורי ישראל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בועטות ומתיזות עליהן ומכניסין בהן יצה"ר כארס בכעוס שפיכות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דמים דכתיב וגם דם נקי שפך מנשה [הרבה מאד] עד אשר מלא את</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ירושלם פה לפה אבל מקדש שני שהיו עוסקין בתורה ובמצות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וגמילות חסדים מפני מה חרב מפני שהיתה בו שנאת חנם ללמדך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ששקולה שנאת חנם כנגד שלש עבירות ע"ז גלוי עריות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושפיכות דמים רשעים היו אלא שתלו בטחונם בהקב"ה אתאן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">למקדש ראשון דכתיב ראשיה בשוחד ישפוטו וכהניה במחיר יורו ונביאיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בכסף יקסומו ועל ה' ישענו לאמר הלא ה' בקרבנו לא תבוא עלינו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רעה לפיכך הביא עליהן הקב"ה ג' גזרות כנגד ג' עבירות שבידם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנאמר לכן בגללכם ציון שדה תחרש וירושלים עיין תהיה והר הבית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לבמות יער ובמקדש ראשון לא הוה ביה שנאת חנם והכתיב מגורי אל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חרב היו את עמי לכן ספוק אל ירך וא"ר (אליעזר) אלו בני אדם שאוכלין ושותין זה עם זה ודוקרין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">זה את זה בחרבות שבלשונם ההיא בנשיאי ישראל הואי דכתיב זעק והילל בן אדם כי היא היתה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בעמי ותניא זעק והילל בן אדם יכול לכל תלמוד לומר היא בכל נשיאי ישראל ר' יוחנן ור"א דאמרי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תרווייהו ראשונים שנתגלה עונם נתגלה קצם אחרונים שלא נתגלה עונם לא נתגלה קצם אמר רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יוחנן טובה צפורנן של ראשונים מכריסו של אחרונים א"ל ריש לקיש אדרבה אחרונים עדיפי אף</row>
		<row row_number="38" isdata="1">על גב דאיכא שעבוד מלכיות קא עסקי בתורה אמר ליה בירה תוכיח שחזרה לראשונים ולא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חזרה לאחרונים שאלו את רבי אלעזר ראשונים גדולים או אחרונים גדולים אמר להם תנו עיניכם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בבירה איכא דאמרי אמר להם עידיכם בירה ריש לקיש הוי סחי בירדנא אתא רבה בר בר חנה יהב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליה ידא א"ל אלהא סנינא לכו דכתיב אם חומה היא נבנה עליה טירת כסף ואם דלת היא נצור עליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לוח ארז אם עשיתם עצמכם כחומה ועליתם כולכם בימי עזרא נמשלתם ככסף שאין רקב שולט בו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עכשיו שעליתם כדלתות נמשלתם כארז שהרקב שולט בו מאי ארז אמר עולא ססמגור מאי ססמגור</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר רבי אבא בת קול כדתניא משמתו נביאים האחרונים חגי זכריה ומלאכי נסתלקה רוח הקדש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מישראל ועדיין היו משתמשין בבת קול וריש לקיש מי משתעי בהדי רבה בר בר חנה ומה רבי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">(אליעזר) דמרא דארעא דישראל הוה ולא הוה משתעי ר"ל בהדיה דמאן דמשתעי ר"ל בהדיה בשוק יהבו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ליה עיסקא בלא סהדי בהדי רבב"ח משתעי אמר רב פפא שדי גברא בינייהו או ריש לקיש הוה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וזעירי או רבה בר בר חנה הוה ור"א כי אתא לקמיה דרבי יוחנן א"ל לאו היינו טעמא א"נ סליקו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כולהו בימי עזרא לא הוה שריא שכינה במקדש שני דכתיב יפת אלהים ליפת וישכן באהלי שם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>