<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:35.438373</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:35.438373</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="18">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבעת ימים"/><ContGemara/>ומאי ארבע או חמש לרבנן דאמרי נכנס</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נוטל שש ויוצא נוטל שש ושכר הגפת דלתות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא משתים עשרה בעי מיפלג בציר חדא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מפלגא חמש שקיל לר' יהודה דאמר נכנס</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נוטל שבע שתים בשכר הגפת דלתות ויוצא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נוטל חמש מעשר בעי מיפלג בציר חדא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מפלגא ושקיל ארבע רבא אמר כולה רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">היא וסבר לה כר' יהודה ואלא מאי ארבע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הא חמש בעי למשקל לא קשיא הא דאיכא משמר המתעכב הא דליכא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משמר המתעכב אי איכא משמר המתעכב משמנה בעי למפלג ושקיל ארבע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אי ליכא משמר המתעכב מעשר בעי למפלג ושקיל חמש אי הכי מאי רבי אומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לעולם חמש קשיא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מסרו לו זקנים מזקני בית דין וקורין לפניו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בסדר היום ואומרים לו אישי כהן גדול קרא אתה בפיך שמא שכחת או שמא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא למדת ערב יום כפורים שחרית מעמידין אותו בשער מזרח ומעבירין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לפניו פרים ואילים וכבשים כדי שיהא מכיר ורגיל בעבודה כל שבעת הימים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא היו מונעין ממנו מאכל ומשתה ערב יוה"כ עם חשיכה לא היו מניחין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אותו לאכול הרבה מפני שהמאכל מביא את השינה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בשלמא שמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שכח לחיי אלא שמא לא למד מי מוקמינן כי האי גוונא והתניא והכהן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הגדול מאחיו שיהא גדול מאחיו בכח בנוי בחכמה ובעושר אחרים אומרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מנין שאם אין לו שאחיו הכהנים מגדלין אותו ת"ל והכהן הגדול מאחיו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גדלהו משל אחיו אמר רב יוסף לא קשיא כאן במקדש ראשון כאן במקדש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שני דאמר ר' אסי תרקבא דדינרי עיילא ליה מרתא בת בייתוס לינאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מלכא על דאוקמיה ליהושע בן גמלא בכהני רברבי: ערב יום הכפורים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שחרית וכו': תנא אף השעירים ותנא דידן מאי טעמא לא תנא שעירים כיון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דעל חטא קא אתו חלשא דעתיה אי הכי פר נמי על חטא הוא דאתי פר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כיון דעליו ועל אחיו הכהנים הוא דאתי באחיו הכהנים אי איכא איניש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דאית ביה מילתא מידע ידע ליה ומהדר ליה בתשובה בכולהו ישראל לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ידע אמר רבינא היינו דאמרי אינשי אי בר אחתיך דיילא הוי חזי בשוקא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קמיה לא תחליף: כל שבעת הימים לא היו מונעין וכו': תניא רבי יהודה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בן נקוסא אומר מאכילין אותו סלתות וביצים כדי למסמסו אמרו לו כל שכן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שאתה מביאו לידי חימום תניא סומכוס אמר משום ר' מאיר אין מאכילין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אותו לא אב"י ואמרי לה לא אבב"י ויש אומרים אף לא יין לבן לא אב"י</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא אתרוג ולא ביצים ולא יין ישן ואמרי לה לא אבב"י לא אתרוג ולא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ביצים ולא בשר שמן ולא יין ישן ויש אומרים אף לא יין לבן מפני שהיין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לבן מביא את האדם לידי טומאה תנו רבנן זב תולין לו במאכל וכל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיני מאכל אלעזר בן פנחס אומר משום רבי יהודה בן בתירא אין מאכילין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אותו לא חגב"י ולא גב"ם ולא כל דברים המביאין לידי טומאה לא חגב"י</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא חלב ולא גבינה ולא ביצה ולא יין ולא גב"ם מי גריסין של פול ובשר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שמן ומרייס ולא כל דברים המביאין לידי טומאה לאתויי מאי לאתויי הא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דת"ר חמשה דברים מביאים את האדם לידי טומאה ואלו הן השום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>