<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:23.143149</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:23.143149</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבעת ימים"/><ContGemara/>כלי עץ העשוי לנחת הוא וכל כלי [עץ]</row>
		<row row_number="2" isdata="1">העשוי לנחת אינו מקבל טומאה וחוצץ</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בפני טומאה אלא מלמד שמגביהין אותו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לעולי רגלים ואומרים להם ראו חיבתכם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לפני המקום שסילוקו כסדורו שנאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לשום לחם חום ביום הלקחו ותו ליכא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והאמר רב אושעיא בשעה שבנה שלמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בית המקדש נטע בו כל מיני מגדים של</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זהב והיו מוציאין פירותיהן בזמנן וכשהרוח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מנשבת בהן נושרין שנא' ירעש כלבנון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פריו וכשנכנסו נכרים להיכל יבש שנאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ופרח לבנון אומלל ועתיד הקב"ה להחזירן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שנאמר פרוח תפרח ותגל אף גילת ורנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כבוד הלבנון נתן לה ניסי דקביעי לא קא חשיב השתא דאתית להכי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ארון וכרובים נמי ניסי דקביעי נינהו אמר מר ועשן המערכה ומי הוה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עשן במערכה והתניא חמשה דברים נאמרו באש של מערכה רבוצה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כארי וברה כחמה ויש בה ממש ואוכלת לחין כיבשין ואינה מעלה עשן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כי קא אמרינן בדהדיוט דתניא ונתנו בני אהרן הכהן אש על המזבח</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אע"פ שאש יורדת מן השמים מצוה להביא מן ההדיוט רבוצה כארי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והתניא א"ר חנינא סגן הכהנים אני ראיתיה ורבוצה ככלב לא קשיא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כאן במקדש ראשון כאן במקדש שני ובמקדש שני מי הואי והאמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב שמואל בר איניא מאי דכתיב וארצה בו ואכבד וקרינן ואכבדה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מאי שנא דמחוסר ה"א אלו חמשה דברים שהיו בין מקדש ראשון למקדש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שני ואלו הן ארון וכפורת וכרובים אש ושכינה ורוח הקודש ואורים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ותומים אמרי אין מיהוה הוה סיועי לא מסייעא ת"ר שש אשות הן יש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אוכלת ואינה שותה ויש שותה ואינה אוכלת ויש אוכלת ושותה ויש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אוכלת לחין כיבשין ויש אש דוחה אש ויש אש אוכלת אש יש אש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אוכלת ואינה שותה הא דידן שותה ואינה אוכלת דחולין אוכלת ושותה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאליהו דכתיב ואת המים אשר בתעלה לחכה אוכלת לחין כיבשין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמערכה יש אש דוחה אש דגבריאל ויש אש אוכלת אש דשכינה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאמר מר הושיט אצבעו ביניהם ושרפן ועשן המערכה אפילו כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הרוחות שבעולם אין מזיזות אותו ממקומו והאמר ר' יצחק בר אבדימי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במוצאי יו"ט האחרון של חג הכל צופין לעשן המערכה נוטה כלפי צפון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עניים שמחין ובעלי בתים עצבין מפני שגשמי שנה מרובין ופירותיהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מרקיבין נטה כלפי דרום עניים עצבין ובעלי בתים שמחין מפני שגשמי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנה מועטין ופירותיהן משתמרין נטה כלפי מזרח הכל שמחין כלפי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מערב הכל עצבין דאזיל ואתי כדיקלי ואבדורי לא הוה מיבדר אמר מר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כלפי מזרח הכל שמחין כלפי מערב הכל עצבין ורמינהו מזרחית לעולם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יפה מערבית לעולם קשה רוח צפונית יפה לחטין בשעה שהביאו שליש וקשה לזיתים בזמן שהן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חונטין רוח דרומית קשה לחטין בשעה שהביאו שליש ויפה לזיתים בזמן שהן חונטין ואמר רב יוסף ואיתימא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מר זוטרא וסימניך שלחן בצפון ומנורה בדרום האי מרבה דידיה והאי מרבה דידיה לא קשיא הא לן והא להו:<EndChapter name = "שבעת ימים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="42" isdata="0">הדרן עלך שבעת ימים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>