<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:23.883685</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:23.883685</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="28">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמר להם הממונה"/><ContGemara/>גמ' תניא ר' ישמעאל אומר ברק ברקאי ר"ע<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">אומר עלה ברקאי נחומא בן אפקשיון אומר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אף ברקאי בחברון מתיא בן שמואל (אומר)</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הממונה על הפייסות אומר האיר פני כל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המזרח עד שבחברון רבי יהודה בן בתירא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אומר האיר פני כל המזרח עד בחברון ויצאו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כל העם איש איש למלאכתו אי הכי נגה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה טובא לשכור פועלים קאמרינן אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ספרא צלותיה דאברהם מכי משחרי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כותלי אמר רב יוסף אנן מאברהם ניקום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וניגמר אמר רבא תנא גמר מאברהם ואנן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא גמרינן מיניה דתניא וביום השמיני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ימול בשר ערלתו מלמד שכל היום כשר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למילה אלא שהזריזין מקדימין למצות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנאמר וישכם אברהם בבקר ויחבוש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וגו' אלא אמר רבא רב יוסף הא קא קשיא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה דתנן חל ערבי פסחים להיות בע"ש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נשחט בשש ומחצה וקרב בשבע ומחצה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ונשחטיה מכי משחרי כותלי מאי קושיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ודילמא כותלי דבית המקדש בשש ומחצה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משחרי משום דלא מכווני טובא א"נ שאני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אברהם דאיצטגנינות גדולה היתה בלבו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">א"נ משום דזקן ויושב בישיבה הוה דא"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חמא בר' חנינא מימיהן של אבותינו לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פרשה ישיבה מהם היו במצרים ישיבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עמהם שנאמר לך ואספת את זקני ישראל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">היו במדבר ישיבה עמהם שנאמר אספה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לי שבעים איש מזקני ישראל אברהם אבינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זקן ויושב בישיבה היה שנאמר ואברהם זקן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בא בימים יצחק אבינו זקן ויושב בישיבה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">היה שנאמר ויהי כי זקן יצחק יעקב אבינו זקן ויושב בישיבה היה שנאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ועיני ישראל כבדו מזוקן אליעזר עבד אברהם זקן ויושב בישיבה היה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שנאמר ויאמר אברהם אל עבדו זקן ביתו המושל בכל אשר לו אר"א שמושל בתורת רבו הוא דמשק</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אליעזר א"ר אלעזר שדולה ומשקה מתורתו של רבו לאחרים אמר רב קיים אברהם אבינו כל התורה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כולה שנאמר עקב אשר שמע אברהם בקולי וגו' א"ל רב שימי בר חייא לרב ואימא שבע מצות הא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איכא נמי מילה ואימא שבע מצות ומילה א"ל א"כ מצותי ותורותי למה לי אמר (רב) ואיתימא רב אשי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קיים אברהם אבינו אפילו עירובי תבשילין שנאמר תורותי אחת תורה שבכתב ואחת תורה שבעל פה: מתיא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בן שמואל אומר וכו' והוא אומר הן: מאן אמר הן אילימא הך דקאי אאיגרא הוא חלים והוא מפשר אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הך דקאי אארעא מנא ידע איבעית אימא הך דקאי אארעא ואיבעית אימא הך דקאי אאיגרא איבעית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אימא הך דקאי אאיגרא אמר איהו האיר פני כל המזרח וא"ל הך דקאי אארעא עד שבחברון וא"ל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">איהו הן ואיבעית אימא הך דקאי אארעא אמר איהו האיר פני כל המזרח וא"ל עד שבחברון וא"ל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הן: ולמה הוצרכו לכך וכו': ומי מיחליף והתניא רבי אומר אינו דומה תימור של לבנה לתימור של</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חמה תימור של לבנה מתמר ועולה כמקל תימור של חמה מפציע לכאן ולכאן תנא דבי רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יום המעונן היה ומפציע לכאן ולכאן אמר רב פפא שמע מינה יומא דעיבא כוליה שמשא למאי נפקא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מינה לשטוחי עורות אי נמי לכדדרש רבא אשה לא תלוש לא בחמה ולא בחמי חמה אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">זוהמא דשימשא קשי משימשא וסימניך דנא דחלא שברירי דשימשא קשו משימשא וסימניך דילפא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>