<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:36.145769</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:36.145769</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="38">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמר להם הממונה"/><ContGemara/>בסירוגין: ניקנור נעשו נסים לדלתותיו:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ת"ר מה נסים נעשו לדלתותיו אמרו כשהלך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ניקנור להביא דלתות מאלכסנדריא של</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מצרים בחזירתו עמד עליו נחשול שבים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לטבעו נטלו אחת מהן והטילוה לים ועדיין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא נח הים מזעפו בקשו להטיל את חברתה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עמד הוא וכרכה אמר להם הטילוני עמה מיד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נח הים מזעפו והיה מצטער על חברתה כיון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שהגיע לנמלה של עכו היתה מבצבצת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ויוצאה מתחת דופני הספינה ויש אומרים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בריה שבים בלעתה והקיאתה ליבשה ועליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר שלמה קורות בתינו ארזים רהיטנו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברותים אל תיקרי ברותים אלא ברית ים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לפיכך כל השערים שהיו במקדש נשתנו להיות של זהב חוץ משערי ניקנור מפני שנעשו בו נסים ויש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אומרים מפני שנחושתן מוצהבת היתה ר' אליעזר בן יעקב אומר נחשת קלוניתא היתה והיתה מאירה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כשל זהב<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ואלו לגנאי של בית גרמו לא רצו ללמד על מעשה לחם הפנים של בית אבטינס לא רצו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ללמד על מעשה הקטורת הוגרס בן לוי היה יודע פרק בשיר ולא רצה ללמד בן קמצר לא רצה ללמד על</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מעשה הכתב על הראשונים נאמר זכר צדיק לברכה ועל אלו נאמר ושם רשעים ירקב:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר בית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גרמו היו בקיאין במעשה לחם הפנים ולא רצו ללמד שלחו חכמים והביאו אומנין מאלכסנדריא של מצרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והיו יודעין לאפות כמותן ולא היו יודעין לרדות כמותן שהללו מסיקין מבחוץ ואופין מבחוץ והללו מסיקין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מבפנים ואופין מבפנים הללו פיתן מתעפשת והללו אין פיתן מתעפשת כששמעו חכמים בדבר אמרו כל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מה שברא הקב"ה לכבודו בראו שנאמר כל הנקרא בשמי ולכבודי בראתיו וחזרו בית גרמו למקומן שלחו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להם חכמים ולא באו כפלו להם שכרן ובאו בכל יום היו נוטלין שנים עשר מנה והיום עשרים וארבעה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר' יהודה אומר בכל יום עשרים וארבעה והיום ארבעים ושמונה אמרו להם חכמים מה ראיתם שלא ללמד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמרו להם יודעין היו של בית אבא שבית זה עתיד ליחרב שמא ילמוד אדם שאינו מהוגן וילך ויעבוד עבודת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כוכבים בכך ועל דבר זה מזכירין אותן לשבח מעולם לא נמצאת פת נקיה ביד בניהם שלא יאמרו ממעשה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לחם הפנים זה ניזונין לקיים מה שנאמר והייתם נקיים מה' ומישראל: של בית אבטינס לא רצו ללמד על מעשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקטורת: ת"ר בית אבטינס היו בקיאין במעשה הקטורת ולא רצו ללמד שלחו חכמים והביאו אומנין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאלכסנדריא של מצרים והיו יודעין לפטם כמותם ולא היו יודעין להעלות עשן כמותן של הללו מתמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ועולה כמקל של הללו מפציע לכאן ולכאן וכששמעו חכמים בדבר אמרו כל מה שברא הקב"ה לכבודו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בראו שנאמר כל פעל ה' למענהו וחזרו בית אבטינס למקומן שלחו להם חכמים ולא באו כפלו להם שכרן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ובאו בכל יום היו נוטלין שנים עשר מנה והיום עשרים וארבעה ר' יהודה אומר בכל יום עשרים וארבעה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והיום ארבעים ושמונה אמרו להם חכמים מה ראיתם שלא ללמד אמרו יודעין היו של בית אבא שבית זה עתיד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליחרב אמרו שמא ילמוד אדם שאינו מהוגן וילך ויעבוד עבודת כוכבים בכך ועל דבר זה מזכירין אותן לשבח</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מעולם לא יצאת כלה מבושמת מבתיהן וכשנושאין אשה ממקום אחר מתנין עמה שלא תתבסם שלא יאמרו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ממעשה הקטורת מתבסמין לקיים מה שנא' והייתם נקיים מה' ומישראל תניא אמר ר' ישמעאל פעם אחת הייתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מהלך בדרך ומצאתי אחד מבני בניהם אמרתי לו אבותיך בקשו להרבות כבודן ורצו למעט כבוד המקום עכשיו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כבוד מקום במקומו ומיעט כבודם אמר ר' עקיבא (פעם אחת) סח לי ר' ישמעאל בן לוגא פעם אחת יצאתי אני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואחד מבני בניהם לשדה ללקט עשבים וראיתי (ששחק ובכה) אמרתי לו מפני מה בכית אמר לי כבוד אבותי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נזכרתי ומפני מה שחקת אמר לי שעתיד הקב"ה להחזירה לנו ומפני מה נזכרת אמר לי מעלה עשן כנגדי הראהו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לי אמר לי שבועה היא בידינו שאין מראין אותו לכל אדם אמר ר' יוחנן בן נורי פעם אחת מצאתי זקן א' ומגילת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">סממנין בידו אמרתי לו מאין אתה אמר לי מבית אבטינס אני ומה בידך אמר לי מגילת סממנין הראהו לי אמר לי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כל זמן שבית אבא היו קיימין לא היו מוסרין אותו לכל אדם ועכשיו הרי הוא לך והזהר בה וכשבאתי וסחתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דברי לפני ר"ע אמר לי מעתה אסור לספר בגנותן של אלו מכאן אמר בן עזאי בשמך יקראוך ובמקומך יושיבוך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>