<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:04.990001</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:04.990001</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="54">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הוציאו לו"/><ContGemara/>כל הדרה מאי כל הדרה חדרה אתה מאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אתה אומר אמר לו שאני אומר ארון במקומו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נגנז שנאמר ויאריכו הבדים וגו' אמר ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבה לעולא מאי משמע דכתיב ויהיו שם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עד היום הזה וכל היכא דכתיב עד היום הזה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לעולם הוא והכתיב ואת היבוסי יושב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ירושלם לא הורישו בני בנימין וישב היבוסי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">את בני בנימין בירושלם עד היום הזה הכי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נמי דלא גלו והתניא ר' יהודה אומר חמשים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושתים שנה לא עבר איש ביהודה שנאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">על ההרים אשא בכי ונהי ועל נאות מדבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קינה כי נצתו מבלי איש עובר ולא שמעו קול מקנה מעוף השמים ועד בהמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נדדו הלכו בהמה בגימטריא חמשין ושתים הוו ותניא ר' יוסי אומר שבע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שנים נתקיימה גפרית ומלח בארץ ישראל ואמר רבי יוחנן מאי טעמא דרבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יוסי אתיא ברית ברית כתיב הכא והגביר ברית לרבים שבוע אחד וכתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">התם ואמרו על אשר עזבו את ברית ה' אלהי אבותם אמר ליה הכא כתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שם התם לא כתיב שם וכל היכא דכתיב שם לעולם הוא מיתיבי ומהם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מן בני שמעון הלכו להר שעיר אנשים חמש מאות ופלטיה ונעריה ורפיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ועוזיאל בני ישעי בראשם ויכו את שארית הפליטה לעמלק וישבו שם עד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">היום הזה וכבר עלה סנחריב מלך אשור ובלבל כל הארצות שנאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואסיר גבולות עמים ועתודותיהם שושתי תיובתא אמר רב נחמן תנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וחכמים אומרים ארון בלשכת דיר העצים היה גנוז אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אף אנן נמי תנינא מעשה בכהן אחד שהיה מתעסק וראה רצפה משונה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מחברותיה ובא והודיע את חבירו ולא הספיק לגמור את הדבר עד שיצתה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נשמתו וידעו ביחוד ששם ארון גנוז מאי הוה עביד אמר רבי חלבו מתעסק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בקרדומו היה תנא דבי רבי ישמעאל שני כהנים בעלי מומין היו מתליעין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בעצים ונשמטה קרדומו של אחד מהם ונפלה שם ויצתה אש ואכלתו רב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יהודה רמי כתיב ויראו ראשי הבדים וכתיב ולא יראו החוצה הא כיצד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נראין ואין נראין תניא נמי הכי ויראו ראשי הבדים יכול לא יהו זזין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ממקומן ת"ל ויאריכו הבדים יכול יהו מקרעין בפרוכת ויוצאין ת"ל ולא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יראו החוצה הא כיצד דוחקין ובולטין ויוצאין בפרוכת ונראין כשני דדי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אשה שנא' צרור המור דודי לי בין שדי ילין אמר רב קטינא בשעה שהיו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ישראל עולין לרגל מגללין להם את הפרוכת ומראין להם את הכרובים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שהיו מעורים זה בזה ואומרים להן ראו חבתכם לפני המקום כחבת זכר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ונקבה מתיב רב חסדא ולא יבואו לראות כבלע את הקדש ואמר רב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהודה אמר רב בשעת הכנסת כלים לנרתק שלהם אמר רב נחמן משל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לכלה כל זמן שהיא בבית אביה צנועה מבעלה כיון שבאתה לבית חמיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אינה צנועה מבעלה מתיב רב חנא בר רב קטינא מעשה בכהן אחד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שהיה מתעסק וכו' אמר ליה נתגרשה קא אמרת נתגרשה חזרו לחיבתה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הראשונה במאי עסקינן אי נימא במקדש ראשון מי הואי פרוכת אלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">במקדש שני מי הוו כרובים לעולם במקדש ראשון ומאי פרוכת פרוכת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דבבי דאמר רבי זירא אמר רב שלשה עשר פרוכות היו במקדש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שבעה כנגד שבעה שערים שתים אחת לפתחו של היכל ואחת לפתחו של</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אולם שתים בדביר ושתים כנגדן בעליה רב אחא בר יעקב אמר לעולם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">במקדש שני וכרובים דצורתא הוו קיימי דכתיב ואת כל קירות הבית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מסב קלע כרובים ותמרות ופטורי ציצים וצפה זהב מישר על המחוקה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וכתיב כמער איש ולויות מאי כמער איש ולויות אמר רבה בר רב שילא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>