<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:31.691303</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:31.691303</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="55">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הוציאו לו"/><ContGemara/>כמנגדנא תנא כשהוא מזה אינו מזה על</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכפורת אלא כנגד עוביה של כפורת כשהוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מזה למעלה מצדד ידו למטה וכשהוא מזה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">למטה מצדד ידו למעלה מנא הני מילי אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רב אחא בר יעקב אמר רבי זירא אמר קרא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">והזה אותו על הכפורת ולפני הכפורת לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יאמר למטה בשעיר דלא צריך דגמר ממטה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דפר למה נאמר לאקושי על ללפני מה לפני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דלאו על אף על דלאו על אדרבה לא יאמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למעלה בפר דלא צריך דגמר ממעלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דשעיר למה נאמר לאקושי לפני לעל מה על</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על ממש אף לפני על ממש האי מאי אי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרת בשלמא למטה דשעיר לאקושי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למעלה דפר מיבעי ליה לכדתנא דבי רבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אליעזר בן יעקב דתנא דבי רבי אליעזר בן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יעקב על פני הכפורת קדמה זה בנה אב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כל מקום שנאמר פני אינו אלא קדים אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אי אמרת למעלה דפר לאקושי למטה דשעיר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למאי אתא תנו רבנן והזה אותו על הכפורת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ולפני הכפורת למדנו כמה למעלה בשעיר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אחת למטה בשעיר איני יודע כמה הריני דן נאמרו דמים למטה בפר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ונאמרו דמים למטה בשעיר מה למטה בפר שבע אף למטה בשעיר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שבע או כלך לדרך זו נאמרו דמים למעלה בשעיר ונאמרו דמים למטה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשעיר מה למעלה בשעיר אחת אף למטה בשעיר אחת נראה למי דומה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דנין מטה ממטה ואין דנין מטה מלמעלה אדרבה דנין גופו מגופו ואין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דנין גופו מעלמא תלמוד לומר ועשה את דמו כאשר עשה לדם הפר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שאין תלמוד לומר כאשר עשה ומה תלמוד לומר כאשר עשה שיהיו כל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עשיותיו שוות כשם שלמטה בפר שבע כך למטה בשעיר שבע למדנו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כמה למטה בפר ובשעיר שבע למעלה בפר איני יודע כמה והריני דן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נאמרו דמים למעלה בשעיר ונאמרו דמים למעלה בפר מה למעלה בשעיר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחת אף למעלה בפר אחת או כלך לדרך זו נאמרו דמים למטה בפר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ונאמרו דמים למעלה בפר מה למטה בפר שבע אף למעלה בפר שבע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נראה למי דומה דנין מעלה ממעלה ואין דנין מעלה ממטה אדרבה דנין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">גופו מגופו ואין דנין גופו מעלמא תלמוד לומר ועשה את דמו כאשר עשה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאין תלמוד לומר כאשר עשה ומה ת"ל כאשר עשה שיהיו כל עשיותיו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שוות כשם שלמטה בפר שבע כך למטה בשעיר שבע וכשם שלמעלה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשעיר אחת כך למעלה בפר אחת: אחת אחת ואחת אחת ושתים:</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ת"ר אחת אחת ואחת אחת ושתים אחת ושלש אחת וארבע אחת וחמש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אחת ושש אחת ושבע דברי רבי מאיר ר' יהודה אומר אחת אחת ואחת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שתים ואחת שלש ואחת ארבע ואחת חמש ואחת שש ואחת שבע ואחת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולא פליגי מר כי אתריה ומר כי אתריה דכולי עלמא מיהת הזאה ראשונה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">צריכה מנין עם כל אחת ואחת מאי טעמא רבי אלעזר אמר שלא יטעה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בהזאות רבי יוחנן אמר אמר קרא ולפני הכפורת יזה שאין תלמוד לומר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יזה ומה ת"ל יזה לימד על הזאה ראשונה שצריכה מנין עם כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו דלא מנה ולא טעה: יצא והניחו על כן הזהב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שבהיכל: תנן התם רבי יהודה אומר לא היו שופרות לקיני חובה מפני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">התערובות מאי מפני התערובות אמר רב יוסף מפני תערובת חובה בנדבה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר ליה אביי ונעביד תרי ונכתוב עלייהו הי דחובה והי דנדבה רבי יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>