<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:26.784620</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:26.784620</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="58">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הוציאו לו"/><ContMishna/>מתני' ויצא אל המזבח אשר לפני ה' זה מזבח הזהב התחיל מחטא<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויורד מהיכן הוא מתחיל מקרן מזרחית צפונית צפונית מערבית מערבית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דרומית דרומית מזרחית מקום שהוא מתחיל בחטאת על מזבח החיצון משם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">היה גומר על מזבח הפנימי רבי אליעזר אומר במקומו היה עומד ומחטא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועל כולן היה נותן מלמטה למעלה חוץ מזו שהיתה לפניו שהיה נותן מלמעלה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למטה הזה על טהרו של מזבח שבע פעמים ושירי הדם היה שופך על יסוד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מערבי של מזבח החיצון ושל מזבח החיצון היה שופך אל יסוד דרומי אלו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואלו מתערבין באמה ויוצאין לנחל קדרון ונמכרין לגננין לזבל ומועלין בהן:</row>
		<row row_number="9" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן ויצא אל המזבח מה תלמוד לומר אמר רבי נחמיה לפי שמצינו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בפר הבא על כל המצות שכהן עומד חוץ למזבח ומזה על הפרוכת בשעה שהוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מזה יכול אף זה כן תלמוד לומר ויצא אל המזבח היכן היה לפנים מן המזבח</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תניא אידך לפני ה' מה תלמוד לומר אמר רבי נחמיה לפי שמצינו בפר ושעיר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">של יום הכפורים שכהן עומד לפנים מן המזבח ומזה על הפרוכת בשעה שהוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מזה יכול אף זה כן תלמוד לומר מזבח קטרת הסמים לפני ה' אשר באהל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מועד מזבח לפני ה' ואין כהן לפני ה' הא כיצד עומד חוץ למזבח ומזה: התחיל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מחטא ויורד וכו': תנו רבנן התחיל מחטא ויורד מהיכן היה מתחיל מקרן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מזרחית דרומית דרומית מערבית מערבית צפונית צפונית מזרחית דברי רבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עקיבא רבי יוסי הגלילי אומר מקרן מזרחית צפונית צפונית מערבית מערבית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דרומית דרומית מזרחית מקום שרבי יוסי הגלילי מתחיל שם רבי עקיבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פוסק מקום שרבי עקיבא מתחיל שם רבי יוסי הגלילי פוסק דכולי עלמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיהא בההוא קרן דפגע ברישא לא עביד מאי טעמא אמר שמואל דאמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קרא ויצא אל המזבח עד דנפיק מכוליה מזבח ולרבי עקיבא נקיף דרך ימין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לימא בדרמי בר יחזקאל קא מיפלגי דאמר רמי בר יחזקאל ים שעשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שלמה עומד על שנים עשר בקר שלשה פונים צפונה ושלשה פונים ימה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ושלשה פונים נגבה ושלשה פונים מזרחה והים עליהם מלמעלה וכל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחוריהם ביתה הא למדת שכל פינות שאתה פונה לא יהו אלא דרך ימין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">למזרח מר אית ליה דרמי בר יחזקאל ומר לית ליה דרמי בר יחזקאל לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דכולי עלמא אית להו דרמי בר יחזקאל והכא בהא קא מיפלגי מר סבר ילפינן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פנים מחוץ ומר סבר לא ילפינן פנים מחוץ ורבי עקיבא נהי דלא יליף פנים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מחוץ אי בעי הכי נעביד אי בעי הכי נעביד אמר לך רבי עקיבא מדינא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בההוא קרן דפגע ברישא בההוא עביד ברישא דאמר ריש לקיש אין מעבירין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">על המצות ואמאי לא עביד משום דכתיב ויצא אל המזבח עד דנפיק מכוליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מזבח וכיון דיהיב בההוא קרן הדר אתי לההוא קרן דאיחייב למיתב ברישא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>