<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:06.314552</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:06.314552</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="70">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בא לו כהן גדול"/><ContGemara/>ובלבד שלא ידלג מסוף הספר לתחילתו:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וגולל ספר תורה וכו': וכל כך למה כדי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שלא להוציא לעז על ספר תורה: ובעשור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">של חומש הפקודים קורא על פה: אמאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נגלול וניקרי אמר רב הונא בריה דרב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יהושע אמר רב ששת לפי שאין גוללין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ספר תורה בציבור מפני כבוד ציבור ונייתי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אחרינא ונקרי רב הונא בר יהודה אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משום פגמו של ראשון וריש לקיש אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משום ברכה שאינה צריכה ומי חיישינן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לפגמא והאמר ר' יצחק נפחא ראש חודש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טבת שחל להיות בשבת מביאין שלש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תורות וקורין אחת בענינו של יום ואחת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">של ראש חודש (טבת) ואחת של חנוכה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תלתא גברי בתלתא ספרי ליכא פגמא חד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גברא בתרי ספרי איכא פגמא: ומברך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עליה שמונה ברכות: ת"ר על התורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כדרך שמברכים בבית הכנסת על העבודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ועל ההודאה ועל מחילת העון כתיקנה ועל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המקדש בפני עצמו ועל הכהנים בפני עצמן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ועל ישראל בפני עצמן ועל שאר תפלה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ת"ר ושאר התפלה רנה תחינה בקשה מלפניך על עמך ישראל שצריכין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להושע וחותם בשומע תפלה ואח"כ כל אחד ואחד מביא ספר תורה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מביתו וקורא בו כדי להראות חזותו לרבים: הרואה כהן גדול כו' לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מפני שאינו רשאי: פשיטא מהו דתימא כדריש לקיש דאמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אין מעבירין על המצות ומאי מצוה ברב עם הדרת מלך קמ"ל:</row>
		<row row_number="27" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' אם בבגדי בוץ קורא קדש ידיו ורגליו פשט ירד וטבל עלה ונסתפג</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והביאו לו בגדי זהב ולבש וקדש ידיו ורגליו ויצא ועשה את אילו ואת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">איל העם ואת שבעת כבשים תמימים בני שנה דברי ר' אליעזר רבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עקיבא אומר עם תמיד של שחר היו קרבין ופר העולה ושעיר הנעשה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בחוץ היו קרבין עם תמיד של בין הערבים קדש ידיו ורגליו ופשט וירד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וטבל ועלה ונסתפג הביאו לו בגדי לבן ולבש וקדש ידיו ורגליו נכנס</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להוציא את הכף ואת המחתה קדש ידיו ורגליו ופשט וירד וטבל עלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ונסתפג הביאו לו בגדי זהב ולבש וקדש ידיו ורגליו ונכנס להקטיר קטורת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">של בין הערבים ולהטיב את הנרות וקדש ידיו ורגליו ופשט (וירד וטבל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עלה ונסתפג) הביאו לו בגדי עצמו ולבש ומלוין אותו עד ביתו ויום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טוב היה עושה לאוהביו בשעה שיצא בשלום מן הקודש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להו היכי קאמר עם תמיד של שחר היו קרבין ופר העולה ושעיר הנעשה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בחוץ עם תמיד של בין הערבים או דילמא הכי קאמר עם תמיד של</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שחר היו קרבין ופר העולה בהדייהו ושעיר הנעשה בחוץ עם תמיד של</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בין הערבים ותו פר העולה לרבי אליעזר דשייריה אימת עביד ליה ותו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בין לרבי אליעזר בין לרבי עקיבא אימורי חטאת אימת עביד להו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר רבא לא משכחת לה מתקנתא אלא או לרבי אליעזר דתנא בדבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמואל או לרבי עקיבא כדתוספתא דתנא דבי שמואל רבי אליעזר אומר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יצא ועשה אילו ואיל העם ואימורי חטאת אבל פר העולה ושבעת כבשים ושעיר הנעשה בחוץ עם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תמיד של בין הערבים רבי עקיבא דתוספתא מאי היא דתניא רבי עקיבא אומר פר העולה ושבעת כבשים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עם תמיד של שחר היו קרבין שנאמר מלבד עולת הבקר אשר לעולת התמיד ואחר כך עבודת היום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>