<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:28.124165</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:28.124165</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="72">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בא לו כהן גדול"/><ContGemara/>אלמלא בגדי כהונה לא נשתייר משונאיהן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">של ישראל שריד ופליט רבי שמואל בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נחמני אמר דבי ר"ש תנא בגדים שגורדין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אותן כברייתן מכליהן ומשרדין מהן כלום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאי היא ריש לקיש אמר אלו מעשה מחט</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מיתיבי בגדי כהונה אין עושין אותן מעשה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מחט אלא מעשה אורג שנאמר מעשה אורג</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר אביי לא נצרכה אלא לבית יד שלהם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כדתניא בית יד של בגדי כהונה נארגת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בפני עצמה ונדבקת עם הבגד ומגעת עד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פיסת היד אמר רחבה אמר רב יהודה שלש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ארונות עשה בצלאל אמצעי של עץ תשעה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פנימי של זהב שמונה חיצון עשרה ומשהו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והתניא אחד עשר ומשהו לא קשיא הא כמ"ד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יש בעביו טפח הא כמ"ד אין בעביו טפח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומאי משהו זיר א"ר יוחנן שלשה זירים הן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של מזבח ושל ארון ושל שלחן של מזבח</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זכה אהרן ונטלו של שלחן זכה דוד ונטלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">של ארון עדיין מונח הוא כל הרוצה ליקח</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יבא ויקח שמא תאמר פחות הוא ת"ל בי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלכים ימלוכו רבי יוחנן רמי כתיב זר וקרינן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זיר זכה נעשית לו זיר לא זכה זרה הימנו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ר' יוחנן רמי כתיב ועשית לך ארון עץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכתיב ועשו ארון עצי שטים מכאן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לתלמיד חכם שבני עירו מצווין לעשות לו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מלאכתו מבית ומחוץ תצפנו אמר רבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כל תלמיד חכם שאין תוכו כברו אינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תלמיד חכם (אמר) אביי ואיתימא רבה בר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עולא נקרא נתעב שנאמר אף כי נתעב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונאלח איש שותה כמים עולה אמר רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן מאי דכתיב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למה זה מחיר ביד כסיל לקנות חכמה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולב אין אוי להם לשונאיהן של תלמידי חכמים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שעוסקין בתורה ואין בהן יראת שמים מכריז</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ר' ינאי חבל על דלית ליה דרתא ותרעא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לדרתיה עביד אמר להו רבא לרבנן במטותא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מינייכו לא תירתון תרתי גיהנם אמר רבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהושע בן לוי מאי דכתיב וזאת התורה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשר שם משה זכה נעשית לו סם חיים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא זכה נעשית לו סם מיתה והיינו דאמר רבא דאומן לה סמא דחייא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דלא אומן לה סמא דמותא אמר רבי שמואל בר נחמני רבי יונתן רמי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כתיב פקודי ה' ישרים משמחי לב וכתיב אמרת ה' צרופה זכה משמחתו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לא זכה צורפתו ריש לקיש אמר מגופיה דקרא נפקא זכה צורפתו לחיים לא זכה צורפתו למיתה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יראת ה' טהורה עומדת לעד אמר רבי חנינא זה הלומד תורה בטהרה מאי היא נושא אשה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואחר כך לומד תורה עדות ה' נאמנה אמר רבי חייא בר אבא נאמנה היא להעיד בלומדיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מעשה רוקם מעשה חושב אמר רבי אלעזר שרוקמין במקום שחושבין תנא משמיה דרבי נחמיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רוקם מעשה מחט לפיכך פרצוף אחד חושב מעשה אורג לפיכך שני פרצופות: באלו נשאלין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">באורים ותומים: כי אתא רב דימי אמר בגדים שכהן גדול משמש בהן משוח מלחמה משמש בהן שנאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ובגדי הקודש אשר לאהרן יהיו לבניו אחריו למי שבא בגדולה אחריו מתיב רב אדא בר אהבה ואמרי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לה כדי יכול יהא בנו של משוח מלחמה משמש תחתיו כדרך שבנו של כהן גדול משמש תחתיו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>