<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:28.427307</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:28.427307</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="75">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>לחם ששאלו כהוגן ניתן להם כהוגן מכאן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למדה תורה דרך ארץ שלא יאכל אדם בשר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלא בלילה והאמר אביי האי מאן דאית</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה סעודתא לא לאכלי' אלא ביממא כעין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יממא קא אמרינן אמר רב אחא בר יעקב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בתחלה היו ישראל דומין כתרנגולים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמנקרין באשפה עד שבא משה וקבע להם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זמן סעודה הבשר עודנו בין שיניהם וכתיב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עד חדש ימים הא כיצד בינונים לאלתר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מתו רשעים מצטערין והולכין עד חדש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ימים וישטחו אמר ריש לקיש אל תקרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וישטחו אלא וישחטו מלמד שנתחייבו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שונאיהן של ישראל שחיטה שטוח תנא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משמיה דרבי יהושע בן קרחה אל תיקרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שטוח אלא שחוט מלמד שירד להם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לישראל עם המן דבר שטעון שחיטה אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבי וכי מכאן אתה למד והלא כבר נאמר וימטר עליהם כעפר שאר וכחול (הים) עוף כנף ותניא רבי אומר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וזבחת כאשר צויתיך מלמד שנצטוה משה על הושט ועל הקנה על רוב אחד בעוף ועל רוב שנים בבהמה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אלא מה תלמוד לומר שטוח מלמד שירד להם משטיחין משטיחין כתיב לחם וכתיב שמן וכתיב דבש אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי יוסי ברבי חנינא לנערים לחם לזקנים שמן לתינוקות דבש כתיב שליו וקרינן סליו אמר רבי חנינא צדיקים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אוכלין אותו בשלוה רשעים אוכלין אותו ודומה להן כסילוין א"ר חנן בר רבא ד' מיני סליו הן ואלו הן שיכלי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וקיבלי ופסיוני ושליו מעליא דכולהו שיכלי גריעא דכולהו שליו והוי כציפורתא ומותבינן לה בתנורא ותפח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והוה מלי תנורא ומסקינן ליה אתליסר ריפי ואחרונה אינה נאכלת אלא ע"י תערובת רב יהודה משתכח ליה בי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דני רב חסדא משתכח ליה בי ציבי רבא מייתי ליה אריסיה כל יומא יומא חד לא אייתי אמר מאי האי סליק</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאיגרא שמעיה לינוקא דקאמר שמעתי ותרגז בטני אמר שמע מניה נח נפשיה דרב חסדא ובדיל רבה אכיל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תלמידא כתיב ותעל שכבת הטל וכתיב וברדת הטל אמר רבי יוסי ברבי חנינא טל מלמעלה וטל מלמטה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ודומה כמו שמונח בקופסא דק מחוספס אמר ר"ל דבר שנימוח על פיסת היד רבי יוחנן אמר דבר שנבלע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במאתים וארבעים ושמונה אברים מחוספס טובא הוי אמר רב נחמן בר יצחק מחספס כתיב תנו רבנן לחם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אבירים אכל איש לחם שמלאכי השרת אוכלין אותו דברי ר"ע וכשנאמרו דברים לפני רבי ישמעאל אמר להם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">צאו ואמרו לו לעקיבא עקיבא טעית וכי מלאכי השרת אוכלין לחם והלא כבר נאמר לחם לא אכלתי ומים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא שתיתי אלא מה אני מקיים אבירים לחם שנבלע במאתים וארבעים ושמונה אברים אלא מה אני מקיים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ויתד תהיה לך על אזניך (ויצאת שמה חוץ) דברים שתגרי אומות העולם מוכרין אותן להם ר"א בן פרטא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אומר אף דברים שתגרי אומות העולם מוכרין להן מן מפיגן אלא מה אני מקיים ויתד תהיה לך על אזניך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאחר שסרחו אמר הקב"ה אני אמרתי יהיו כמלאכי השרת עכשיו אני מטריח אותם שלש פרסאות דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויחנו על הירדן מבית הישימות עד אבל השטים ואמר רבה בר בר חנה לדידי חזי לי ההוא אתרא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והויא תלתא פרסי ותנא כשנפנין אין נפנין לא לפניהן ולא לצדדיהן אלא לאחוריהן ועתה נפשנו יבשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אין כל אמרו עתיד מן זה שתיפח במעיהם כלום יש ילוד אשה שמכניס ואינו מוציא וכשנאמרו דברים לפני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ר' ישמעאל אמר להם אל תקרי אבירים אלא איברים דבר שנבלע במאתים וארבעים ושמונה איברים אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מה אני מקיים ויתד תהיה לך על אזניך בדברים שבאין להם ממדינת הים דבר אחר לחם אבירים אכל איש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>