<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:32.620192</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:32.620192</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="77">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>אם תענה מתשמיש ואם תקח מצרות ואימא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אידי ואידי מצרות מי כתיב אם תקח ואם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תקח כתיב ואימא אידי ואידי מצרות חד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לצרות דידיה וחד לצרות דאתיין ליה מעלמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דומיא דאם תקח מי כתיב אם תקח ואם תענה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אם תענה ואם תקח כתיב א"ל רב פפא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לאביי הא תשמיש גופה איקרי ענוי דכתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וישכב אותה ויענה א"ל התם שעינה מביאות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחרות ת"ר אסור לרחוץ מקצת גופו ככל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גופו ואם היה מלוכלך בטיט ובצואה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רוחץ כדרכו ואינו חושש אסור לסוך מקצת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גופו ככל גופו ואם היה חולה או שהיו לו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חטטין בראשו סך כדרכו ואינו חושש תנא דבי מנשה רשב"ג אומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מדיחה אשה ידה אחת במים ונותנת פת לתינוק ואינה חוששת אמרו עליו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על שמאי הזקן שלא רצה להאכיל בידו אחת וגזרו עליו להאכיל בשתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ידים מ"ט אמר אביי משום שיבתא ת"ר ההולך להקביל פני אביו או</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פני רבו או פני מי שגדול ממנו עובר עד צוארו במים ואינו חושש איבעיא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להו הרב אצל תלמיד מאי ת"ש דאמר רב יצחק בר בר חנה אנא חזיתיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לזעירי דאזל לגבי רב חייא בר אשי תלמידיה רב אשי אמר ההוא רב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חייא בר אשי הוא דאזל לגביה דזעירי רביה רבא שרא לבני עבר ימינא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">למעבר במיא לנטורי פירי א"ל אביי לרבא תניא דמסייע לך שומרי פירות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עוברין עד צוארן במים ואין חוששין רב יוסף שרא להו לבני בי תרבו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">למיעבר במיא למיתי לפירקא למיזל לא שרא להו א"ל אביי א"כ אתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מכשילן לעתיד לבא איכא דאמרי שרא להו למיתי ושרא להו למיזל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">א"ל אביי בשלמא למיתי לחיי אלא למיזל מאי טעמא כדי שלא תהא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מכשילן לעתיד לבא רב יהודה ורב שמואל בר רב יהודה הוו קיימי אגודא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דנהר (פפא) אמברא דחצדד והוה קאי רמי בר פפא מהך גיסא רמא להו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קלא מהו למיעבר למיתי לגבייכו למשאל שמעתא א"ל רב יהודה רב ושמואל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאמרי תרוייהו עובר ובלבד שלא יוציא ידו מתחת חפת חלוקו איכא דאמרי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">א"ל רב שמואל בר רב יהודה תנינא עובר ובלבד שלא יוציא ידו מתחת חפת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חלוקו מתקיף לה רב יוסף ובחול כי האי גונא מי שרי והכתיב וימד אלף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">באמה ויעבירני במים מי אפסים מכאן שמותר לעבור עד אפסיים וימד אלף</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ויעבריני במים מים ברכים מכאן שמותר לעבור עד ברכים וימד אלף ויעבירני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מי מתנים מכאן שמותר לעבור עד מתנים מכאן ואילך וימד אלף נחל אשר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא אוכל לעבור אמר אביי שאני נחל דרדיפי מיא יכול יעבירנו בסיחוי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ת"ל כי גאו המים מי שחו מאי מי שחו שיוטא שכן קורין לשייטא סייחא יכול</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יעבירנו בבורני קטנה ת"ל בל תלך בו אני שיט יכול יעבירנו בבורני גדולה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ת"ל וצי אדיר לא יעברנו מאי משמע כדמתרגם רב יוסף לא תזיל ביה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בספינת ציידין ובורני רבתי לא תגוזינה אמר ר' יהודה בן פזי אף מלאך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">המות אין לו רשות לעבור בתוכו כתיב הכא בל תלך בו אני שיט וכתיב התם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">משוט בארץ אמר ר' פנחס משום רב הונא צפוראה מעין היוצא מבית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קדשי הקדשים בתחילה דומה לקרני חגבים כיון שהגיע לפתח היכל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נעשה כחוט של שתי כיון שהגיע לאולם נעשה כחוט של ערב כיון</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שהגיע אל פתח עזרה נעשה כפי פך קטן והיינו דתנן ראב"י אומר מים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>