<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:07.063169</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:07.063169</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="78">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>מפכין עתידין להיות יוצאין מתחת מפתן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הבית מכאן ואילך היה מתגבר ועולה עד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמגיע לפתח בית דוד כיון שמגיע לפתח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בית דוד נעשה כנחל שוטף שבו רוחצין זבין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וזבות נדות ויולדות שנאמר ביום ההוא יהיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מקור נפתח לבית דוד וליושבי ירושלם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לחטאת ולנדה אמר רב יוסף מכאן רמז</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לנדה שצריכה לישב עד צוארה במים ולית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הילכתא כוותיה (תינח יום הכפורים דליכא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מנעל) שבת דאיכא מנעל מאי אמר נחמיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חתניה דבי נשיאה אנא חזיתיה לרבי אמי ורבי אסי דמטו עורקומא דמיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ועברוה דרך מלבוש תינח מנעל סנדל מאי איכא למימר אמר רב ריחומי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אנא חזיתיה לרבינא דעבר דרך מלבוש רב אשי אמר סנדל לכתחלה לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ריש גלותא איקלע להגרוניא לבי רב נתן רפרם וכולהו רבנן אתו לפירקא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבינא לא אתא למחר בעי רפרם לאפוקי לרבינא מדעתיה דריש גלותא אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה מאי טעמא לא אתא מר לפירקא אמר ליה הוה כאיב לי כרעאי איבעי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לך למיסם מסאני גבא דכרעא הוה איבעי לך למרמא סנדלא אמר ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עורקמא דמיא הוה באורחא איבעי לך למעבריה דרך מלבוש אמר ליה לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סבר לה מר להא דאמר רב אשי סנדל לכתחלה לא תני יהודה בר גרוגרות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אסור לישב על גבי טינא ביום הכפורים אמר רבי יהושע בן לוי ובטינא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מטפחת אמר אביי ובטופח על מנת להטפיח אמר רב יהודה מותר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להצטנן בפירות רב יהודה מצטנן בקרא רבה מצטנן בינוקא רבא מצטנן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בכסא דכספא אמר רב פפא כסא דכספא מלא אסור חסר שרי דפחרא אידי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואידי אסור משום דמישחל שחיל רב (פפא) אמר כסא דכספא חסר נמי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אסור משום דמזדריב זעירא בר חמא אושפיזכנין דרבי אמי ורבי אסי ורבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יהושע בן לוי ודכולהו רבנן דקיסרי הוה אמר ליה לרב יוסף בריה דרבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהושע בן לוי בר אריא תא אימא לך מילתא מעליתא דהוה עביד אבוך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מטפחת היה לו בערב יום הכפורים ושורה אותה במים ועושה אותה כמין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כלים נגובין ולמחר מקנח בה פניו ידיו ורגליו ערב תשעה באב שורה אותה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במים ולמחר מעבירה על גבי עיניו וכן כי אתא רבה בר מרי אמר בערב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תשעה באב מביאין לו מטפחת ושורה אותה במים ומניחה תחת מראשותיו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולמחר מקנח פניו ידיו ורגליו בערב יום הכפורים מביאין לו מטפחת ושורה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אותה במים ועושה אותה כמין כלים נגובין ולמחר מעבירה על גבי עיניו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר ליה ר' יעקב לרבי ירמיה בר תחליפא איפכא אמרת לן ואותיבנך סחיטה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רב מנשיא בר תחליפא אמר רב עמרם אמר רבה בר בר חנה שאלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">את רבי אלעזר זקן ויושב בישיבה צריך ליטול רשות להתיר בכורות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">או אינו צריך מאי קא מיבעי להו הכי קא מיבעי להו כי הא דאמר רב אידי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בר אבין דבר זה הניחו להם לבי נשיאה כדי להתגדר בו צריך ליטול רשות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">או דילמא כיון דזקן ויושב בישיבה אין צריך עמד ר' צדוק בן חלוקה על רגליו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואמר אני ראיתי את רבי יוסי בן זימרא שזקן ויושב בישיבה היה ועמד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">במעלה מזקנו של זה ונטל רשות להתיר בכורות אמר ליה ר' אבא לא כך היה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מעשה אלא כך היה מעשה ר' יוסי בן זימרא כהן היה והכי קא מיבעיא ליה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הלכה כר"מ דאמר החשוד בדבר לא דנו ולא מעידו או דילמא הלכה כרבן שמעון בן גמליאל דאמר נאמן הוא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">על של חבירו ואינו נאמן על של עצמו ופשט ליה הלכה כרשב"ג ותו קא מבעיא להו מהו לצאת בסנדל של</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>