<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:32.762108</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:32.763072</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="81">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>שכוסס שעורים של תרומה משלם את הקרן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואינו משלם את החומש כי יאכל פרט</row>
		<row row_number="3" isdata="1">למזיק אמר רב שיזבי א"ר יוחנן זר שבלע</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שזפין של תרומה והקיאן ואכלן אחר ראשון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משלם (את) קרן וחומש שני אין משלם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא דמי עצים לראשון בלבד: האוכל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והשותה אין מצטרפין: מאן תנא אמר רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חסדא במחלוקת שנויה ור' יהושע היא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דתנן כלל א"ר יהושע כל שטומאתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושיעורו שוה מצטרף טומאתו ולא שיעורו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שיעורו ולא טומאתו לא טומאתו ולא שיעורו אין מצטרפין רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אפילו תימא רבנן עד כאן לא קא אמרי רבנן התם אלא לענין טומאה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דשם טומאה חד היא אבל הכא משום יתובי דעתא הוא והאי לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מיתבא דעתיה וכן אמר ר"ל במחלוקת שנויה ורבי יהושע היא דתנן כלל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">א"ר יהושע כו' ורבי יוחנן אמר אפילו תימא רבנן עד כאן לא קאמרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבנן התם אלא לענין טומאה אבל הכא משום יתובי דעתיה הוא והאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לא קא מיתבא דעתיה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אכל ושתה בהעלם אחד אינו חייב אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חטאת אחת אכל ועשה מלאכה חייב (שני) חטאות אכל אוכלין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שאינן ראוין לאכילה ושתה משקין שאינן ראוין לשתיה ושתה ציר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">או מורייס פטור:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר ר"ל מפני מה לא נאמרה אזהרה בעינוי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משום דלא אפשר היכי נכתוב נכתוב רחמנא לא יאכל אכילה בכזית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נכתוב רחמנא לא תעונה קום אכול משמע מתקיף לה רב הושעיא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נכתוב רחמנא השמר פן לא תעונה א"כ נפישי להו לאוי מתקיף לה רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ביבי בר אביי נכתוב רחמנא השמר במצות עינוי אם כן השמר דלאו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאו השמר דעשה עשה מתקיף לה רב אשי נכתוב אל תסור מן העינוי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קשיא ותנא מייתי לה מהכא ועניתם את נפשותיכם וכל מלאכה לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תעשו יכול יהא ענוש על תוספת מלאכה ת"ל וכל הנפש אשר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תעשה כל מלאכה בעצם היום הזה על עיצומו של יום ענוש כרת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואינו ענוש כרת על תוספת מלאכה יכול לא יהא ענוש כרת על תוספת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מלאכה אבל יהא ענוש כרת על תוספת עינוי ת"ל כי כל הנפש אשר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא תעונה בעצם היום הזה ונכרתה על עיצומו של יום ענוש כרת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואינו ענוש כרת על תוספת עינוי יכול לא יהא בכלל עונש אבל יהא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מוזהר על תוספת מלאכה ת"ל וכל מלאכה לא תעשו בעצם היום הזה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">על עיצומו של יום הוא מוזהר ואינו מוזהר על תוספת מלאכה יכול לא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יהא מוזהר על תוספת מלאכה אבל יהא מוזהר על תוספת עינוי ודין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא ומה מלאכה שנוהגת בשבתות וי"ט אינו מוזהר עליה עינוי שאינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נוהג בשבתות וי"ט אינו דין שלא יהא מוזהר עליו אבל אזהרה לעינוי של יום עצמו לא למדנו מניין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא יאמר עונש במלאכה דגמר מעינוי ומה עינוי שאינו נוהג בשבתות וי"ט ענוש כרת מלאכה שנוהגת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בשבתות וימים טובים לא כל שכן למה נאמר מופנה להקיש ולדון ממנו גזרה שוה נאמר עונש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעינוי ונאמר עונש במלאכה מה מלאכה לא ענש אלא אם כן הזהיר אף עינוי לא ענש אלא אם כן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הזהיר איכא למיפרך מה לעינוי שלא הותר מכללו תאמר במלאכה שהותרה מכללה אלא לא יאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עונש בעינוי דגמר ממלאכה מה מלאכה שהותרה מכללה ענוש כרת עינוי שלא הותר מכללו לא כל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שכן למה נאמר מופנה להקיש ולדון ממנה גזירה שוה נאמר עונש בעינוי ונאמר עונש במלאכה מה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מלאכה ענש והזהיר אף עינוי ענש והזהיר איכא למיפרך מה למלאכה שכן נוהגת בשבתות וימים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">טובים תאמר בעינוי שאינו נוהג בשבתות וימים טובים אמר רבינא האי תנא עצם עצם גמר מופנה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דאי לא מופנה איכא למיפרך כדפרכינן לאיי אפנויי מופנה חמשה קראי כתיבי במלאכה חד לאזהרה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דיממא וחד לאזהרה דליליא וחד לעונש דיממא וחד לעונש דליליא וחד לאפנויי למגמר עינוי ממלאכה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בין דיממא בין דליליא דבי ר' ישמעאל תנא נאמר כאן עינוי ונאמר להלן עינוי מה להלן לא ענש</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אלא אם כן הזהיר אף כאן לא ענש אא"כ הזהיר רב אחא בר יעקב אמר יליף שבת שבתון משבת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בראשית מה להלן לא ענש אלא אם כן הזהיר אף כאן לא ענש אלא אם כן הזהיר רב פפא אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>