<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:38.001220</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:38.001220</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="86">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>אמר ר' יוחנן גדולה תשובה שדוחה את</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא תעשה שבתורה שנאמר לאמר הן ישלח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">איש את אשתו והלכה מאתו והיתה לאיש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחר הישוב אליה עוד הלא חנוף תחנף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הארץ ההיא ואת זנית רעים רבים ושוב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלי נאם ה' א"ר יונתן גדולה תשובה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">(שמקרבת) את הגאולה שנאמר ובא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לציון גואל ולשבי פשע ביעקב מה טעם ובא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לציון גואל משום דשבי פשע ביעקב אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ריש לקיש גדולה תשובה שזדונות נעשות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לו כשגגות שנאמר שובה ישראל עד ה'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלהיך כי כשלת בעונך הא עון מזיד הוא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וקא קרי ליה מכשול איני והאמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">גדולה תשובה שזדונות נעשות לו כזכיות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנאמר ובשוב רשע מרשעתו ועשה משפט</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וצדקה עליהם (חיה) יחיה לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מאהבה כאן מיראה אמר ר' שמואל בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נחמני אמר ר' יונתן גדולה תשובה שמארכת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנותיו של אדם שנאמר ובשוב רשע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מרשעתו (חיו) יחיה אמר ר' יצחק אמרי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">במערבא משמיה דרבה בר מרי בא וראה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שלא כמדת הקדוש ברוך הוא מדת בשר ודם מדת בשר ודם מקניט את חבירו בדברים ספק מתפייס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הימנו ספק אין מתפייס הימנו וא"ת מתפייס הימנו ספק מתפייס בדברים ספק אין מתפייס בדברים אבל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הקב"ה אדם עובר עבירה בסתר מתפייס ממנו בדברים שנאמר קחו עמכם דברים ושובו אל ה' ולא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עוד אלא שמחזיק לו טובה שנאמר וקח טוב ולא עוד אלא שמעלה עליו הכתוב כאילו הקריב פרים שנאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ונשלמה פרים שפתינו שמא תאמר פרי חובה ת"ל ארפא משובתם אוהבם נדבה תניא היה ר"מ אומר גדולה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תשובה שבשביל יחיד שעשה תשובה מוחלין לכל העולם כולו שנא' ארפא משובתם אוהבם נדבה כי שב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אפי ממנו מהם לא נאמר אלא ממנו היכי דמי בעל תשובה אמר רב יהודה כגון שבאת לידו דבר עבירה פעם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ראשונה ושניה וניצל הימנה מחוי רב יהודה באותה אשה באותו פרק באותו מקום א"ר יהודה רב רמי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כתיב אשרי נשוי פשע כסוי חטאה וכתיב מכסה פשעיו לא יצליח לא קשיא הא בחטא מפורסם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא בחטא שאינו מפורסם רב זוטרא בר טוביה אמר רב נחמן כאן בעבירות שבין אדם לחבירו כאן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בעבירות שבין אדם למקום תניא ר' יוסי בר יהודה אומר אדם עובר עבירה פעם ראשונה מוחלין לו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שניה מוחלין לו שלישית מוחלין לו רביעית אין מוחלין לו שנאמר כה אמר ה' על שלשה פשעי ישראל ועל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ארבעה לא אשיבנו (ונאמר) הן כל אלה יפעל אל פעמים שלש עם גבר מאי ואומר וכי תימא הני מילי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בציבור אבל ביחיד לא ת"ש הן כל אלה יפעל אל פעמים שלש עם גבר (מכאן ואילך אין מוחלין לו שנאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">על שלשה פשעי ישראל ועל ארבעה לא אשיבנו) ת"ר עבירות שהתודה עליהן יוה"כ זה לא יתודה עליהן יום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הכפורים אחר ואם שנה בהן צריך להתודות יוה"כ אחר ואם לא שנה בהן וחזר והתודה עליהן עליו הכתוב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אומר ככלב שב על קיאו כסיל שונה באולתו רבי אליעזר בן יעקב אומר כ"ש שהוא משובח שנאמר כי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פשעי אני אדע וחטאתי נגדי תמיד אלא מה אני מקיים ככלב שב על קיאו וגו' כדרב הונא דאמר רב הונא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כיון שעבר אדם עבירה ושנה בה הותרה לו הותרה לו סלקא דעתך אלא אימא נעשית לו כהיתר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וצריך לפרוט את החטא שנאמר אנא חטא העם הזה חטאה גדולה ויעשו להם אלהי זהב דברי ר'</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהודה בן בבא רבי עקיבא אומר אשרי נשוי פשע כסוי חטאה אלא מהו שאמר משה ויעשו להם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלהי זהב כדר' ינאי דאמר ר' ינאי אמר משה לפני הקדוש ברוך הוא רבש"ע כסף וזהב שהרבית</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להם לישראל עד שאמרו די גרם להם שיעשו אלהי זהב שני פרנסים טובים עמדו להם לישראל משה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ודוד משה אמר יכתב סורחני שנאמר יען לא האמנתם בי להקדישני דוד אמר אל יכתב סורחני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנאמר אשרי נשוי פשע כסוי חטאה משל דמשה ודוד למה הדבר דומה לשתי נשים שלקו בבית דין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אחת קלקלה ואחת אכלה פגי שביעית אמרה להן אותה שאכלה פגי שביעית בבקשה מכם הודיעו על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מה היא לוקה שלא יאמרו על מה שזו לוקה זו לוקה הביאו פגי שביעית ותלו בצוארה והיו מכריזין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לפניה ואומרין על עסקי שביעית היא לוקה מפרסמין את החנפין מפני חילול השם שנאמר ובשוב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צדיק מצדקו ועשה עול ונתתי מכשול לפניו תשובת המוחלטין מעכבת הפורענות ואע"פ שנחתם עליו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גזר דין של פורענות שלות רשעים סופה תקלה והרשות מקברת את בעליה ערום נכנס לה וערום יצא ממנה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ולואי שתהא יציאה כביאה רב כי הוה נפיק למידן דינא אמר הכי בצבו נפשיה לקטלא נפיק וצבו ביתיה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לית הוא עביד וריקן לביתיה אזיל ולואי שתהא ביאה כיציאה רבא כי הוה נפיק לדינא אמר הכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>