<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:07.951664</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:07.951664</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="87">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>בצבו נפשיה לקטלא נפיק וצבו ביתיה לית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוא עביד וריקן לביתיה אזיל ולואי שתהא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ביאה כיציאה וכי הוי חזי אמבוהא אבתריה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר אם יעלה לשמים שיאו וראשו לעב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יגיע כגללו לנצח יאבד רואיו יאמרו איו רב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זוטרא כי הוו מכתפי ליה בשבתא דריגלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הוה אמר כי לא לעולם חסן ואם נזר לדור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ודור שאת פני רשע לא טוב לא טוב להם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לרשעים שנושאין להם פנים בעולם הזה לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">טוב לו לאחאב שנשאו לו פנים בעוה"ז</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנאמר יען כי נכנע (אחאב מלפני) לא אביא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הרעה בימיו להטות צדיק במשפט טוב להם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לצדיקים שאין נושאין להם פנים בעוה"ז טוב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לו למשה שלא נשאו לו פנים בעוה"ז שנאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יען לא האמנתם בי להקדישני הא אילו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">האמנתם בי עדיין לא הגיע זמנם ליפטר מן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">העולם אשריהם לצדיקים לא דיין שהן זוכין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלא שמזכין לבניהם ולבני בניהם עד סוף</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כל הדורות שכמה בנים היו לו לאהרן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שראויין לישרף כנדב ואביהוא שנאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הנותרים אלא שעמד להם זכות אביהם אוי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להם לרשעים לא דיין שמחייבין עצמן אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמחייבין לבניהם ולבני בניהם עד סוף כל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הדורות הרבה בנים היו לו לכנען שראויין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליסמך כטבי עבדו של רבן גמליאל אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שחובת אביהם גרמה להן כל המזכה את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הרבים אין חטא בא על ידו וכל המחטיא את הרבים כמעט אין מספיקין בידו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לעשות תשובה כל המזכה את הרבים אין חטא בא על ידו מ"ט כדי שלא יהא הוא בגיהנם ותלמידיו בגן עדן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנאמר כי לא תעזוב נפשי לשאול לא תתן חסידך לראות שחת וכל המחטיא את הרבים אין מספיקין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בידו לעשות תשובה שלא יהא הוא בגן עדן ותלמידיו בגיהנם שנאמר אדם עשוק בדם נפש עד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בור ינוס אל יתמכו בו: האומר אחטא ואשוב אחטא ואשוב: למה לי למימר אחטא ואשוב אחטא ואשוב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תרי זימני כדרב הונא אמר רב דאמר רב הונא אמר רב כיון שעבר אדם עבירה ושנה בה הותרה לו הותרה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לו סלקא דעתך אלא נעשית לו כהיתר: אחטא ויום הכפורים מכפר אין יום הכפורים מכפר: לימא מתני'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דלא כרבי דתניא רבי אומר על כל עבירות שבתורה בין עשה תשובה בין לא עשה תשובה יוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אפילו תימא רבי אגב שאני: עבירות שבין אדם למקום וכו': רמי ליה רב יוסף בר חבו לרבי אבהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עבירות שבין אדם לחבירו אין יוה"כ מכפר והא כתיב אם יחטא איש לאיש ופללו אלהים מאן אלהים דיינא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אי הכי אימא סיפא ואם לה' יחטא איש מי יתפלל לו הכי קאמר אם יחטא איש לאיש ופללו אלהים ימחול</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לו ואם לה' יחטא איש מי יתפלל בעדו תשובה ומעשים טובים אמר ר' יצחק כל המקניט את חבירו אפילו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בדברים צריך לפייסו שנאמר בני אם ערבת לרעך תקעת לזר כפיך נוקשת באמרי פיך עשה זאת אפוא בני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והנצל כי באת בכף רעך לך התרפס ורהב רעיך אם ממון יש בידך התר לו פסת יד ואם לאו הרבה עליו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ריעים (ואמר) רב חסדא וצריך לפייסו בשלש שורות של שלשה בני אדם שנאמר ישור על אנשים ויאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חטאתי וישר העויתי ולא שוה לי (ואמר) ר' יוסי בר חנינא כל המבקש מטו מחבירו אל יבקש ממנו יותר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">משלש פעמים שנאמר אנא שא נא ועתה שא נא ואם מת מביא עשרה בני אדם ומעמידן על קברו ואומר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חטאתי לה' אלהי ישראל ולפלוני שחבלתי בו ר' ירמיה הוה ליה מילתא לר' אבא בהדיה אזל איתיב אדשא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דר' אבא בהדי דשדיא אמתיה מיא מטא זרזיפי דמיא ארישא אמר עשאוני כאשפה קרא אנפשיה מאשפות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ירים אביון שמע ר' אבא ונפיק לאפיה אמר ליה השתא צריכנא למיפק אדעתך דכתיב לך התרפס</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ורהב רעיך ר' זירא כי הוה ליה מילתא בהדי איניש הוה חליף ותני לקמיה וממציא ליה כי היכי דניתי וניפוק</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ליה מדעתיה רב הוה ליה מילתא בהדי ההוא טבחא לא אתא לקמיה במעלי יומא דכפורי אמר איהו איזיל אנא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לפיוסי ליה פגע ביה רב הונא אמר ליה להיכא קא אזיל מר אמר ליה לפיוסי לפלניא אמר אזיל אבא למיקטל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נפשא אזל וקם עילויה הוה יתיב וקא פלי רישא דלי עיניה וחזייה אמר ליה אבא את זיל לית לי מילתא בהדך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בהדי דקא פלי רישא אישתמיט גרמא ומחייה בקועיה וקטליה רב הוה פסיק סידרא קמיה דרבי עייל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>