<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:40.606405</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:40.606405</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה מחוסרי כפרה"/><ContGemara/>היא שפחה לחלק על כל שפחה ושפחה נזיר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנטמא טומאות הרבה מאן תנא אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבי יוסי בר' יהודה היא דאמר נזירות דטהרה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משביעי הוא דחיילא עליה ומשכחת לה כגון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנטמא בשביעי וחזר ונטמא בשביעי וכיון דלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יצא שעה הראויה להקריב בה קרבן אינו חייב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא קרבן אחד דאי רבי כיון דאמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נזירות דטהרה עד שמיני לא חיילא עליה אי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דנטמא בשביעי וחזר ונטמא בשביעי כולה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">טומאה אריכתא היא אי דנטמא בשמיני וחזר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ונטמא בשמיני כיון דיצאת שעה שראוייה להקריב קרבן מחייב על כל אחת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואחת אלא ש"מ ר' יוסי ברבי יהודה (ומאי דרבי יוסי) בר' יהודה דתניא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וקדש את ראשו ביום ההוא ביום הבאת קרבנותיו דברי רבי ר"י בר' יהודה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומר ביום תגלחתומתני' המקנא לאשתו ע"י אנשים הרבה ומצורע</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שנתנגע נגעים הרבה הביא ציפרין ונתנגע לא עלו לו עד שיביא חטאתו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבי יהודה אומר עד שיביא אשמו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנלן דכתיב זאת תורת הקנאות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תורה אחת לקנויין הרבה מצורע שנתנגע נגעים הרבה כו' מנלן דכתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זאת תורת המצורע תורה אחת למצורעים הרבה הביא ציפרין ונתנגע לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עלו לו עד שיביא חטאתו רבי יהודה אומר עד שיביא אשמו והאמרת אין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מביא אלא קרבן אחד חסורי מחסרא והכי קתני הביא ציפרין ונתנגע אין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מביא אלא קרבן אחד ולאקבועי בעניות ובעשירות לא מיקבע עד שיביא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חטאת רבי יהודה אומר עד שיביא אשמו תנן התם מצורע שהביא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשמו והעשיר הכל הולך אחר חטאת דברי ר"ש רבי יהודה אומר הכל הולך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחר אשם תניא ר"א בן יעקב אומר הכל הולך אחר ציפרין אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר רב שלשתן מקרא אחד דרשו אשר לא תשיג ידו בטהרתו ר"ש סבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דבר המכפרו ר' יהודה סבר דבר המכשירו ר' אליעזר בן יעקב אומר דבר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הגורם לו טהרה ומאי נינהו ציפריןמתני' האשה שילדה ולדות הרבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והפילה בתוך שמונים נקבה חזרה והפילה בתוך שמונים נקבה והמפלת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תאומים ר' יהודה אומר מביאה על הראשון ואינה מביאה על השניה מביאה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">על השלישי ואינה מביאה על הרביעי<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנלן דתני תנא קמיה דרב ששת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זאת תורת היולדת לזכר ולנקבה מלמד שמביאה קרבן אחד על ולדות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הרבה יכול אף על הלידה ועל הזיבה ת"ל זאת קתני יכול על הלידה ועל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הזיבה אינה מביאה אלא קרבן אחד אלא מעתה אכלה דם וילדה ה"נ</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאין מביאה אלא קרבן אחד אימא הכי יכול על הלידה שלפני מלאת ועל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הלידה שלאחר מלאת ת"ל זאת הפילה בתוך שמונים כו' כשתמצי לומר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לדברי ר' יהודה ולד ראשון גורם ומולד ראשון מונה לדברי חכמים ולד שני גורם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומולד שני מונה כשתמצי לומר פשיטא הכי איתא מפלת תאומים איצטריך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה ס"ד אמינא במפלת תאומים מודה רבי יהודה לרבנן קמ"ל איבעיא להו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>