<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:27.383479</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:27.383479</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה מחוסרי כפרה"/><ContGemara/>בטומאה מה לי א"ר יהודה מי אמרינן עד כאן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא קא"ל ר' יהודה ולד שני כמאן דליתיה דמי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלא לענין קרבן כיון דלא יצאה שעה שראויה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">להקריב בה קרבן הואיל וכן ולד שני כמאן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דליתיה דמי אבל לענין טומאה וטהרה אימא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סבירא ליה כמאן דאיתיה דמי ומפסקא טומאה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דשני וממלא יומי טהרה דראשון והדר מונה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יומי טהרה לשני או דלמא לרבי יהודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חומרא הוא דאית ליה אבל הכא קולא הוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וקולא לית ליה אמר רב הונא מסורא ת"ש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יולדת שוחטין וזורקין עליה ביום מ' לזכר וביום שמונים לנקבה עד כאן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טמאה היא ואמר רב חסדא הא מני ר' יהודה הוא דאמר ולד שני כמאן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דליתיה דמי ואי אמרת בטומאה ס"ל לר' יהודה ולד שני כמאן דאיתיה דמי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היכי שחטינן עלה ביום מ' לאורתא נמי לא מציא אכלה אלא לאו ש"מ לטהרה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולטומאה ס"ל לרבי יהודה ולד שני כמאן דליתיה דמי לעולם אימא לך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לטומאה ולטהרה סבירא ליה לרבי יהודה דולד שני כמאן דאיתיה דמי וכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תניא ההיא בפסח הבא בטומאה ומי אכלה והתנן פסח הבא בטומאה לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יאכלו ממנו זבים וזבות נדות ויולדות ההיא לא אכלי כי לא טבילן כי תניא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ההיא דשוחטין וזורקין עליה דהא טבלה א"ה משמיני דיליה הוא דחזיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משמיני לא חזיא קסבר טבול יום דזב כזב דמי אי הכי ביום מ' נמי לא חזיא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאיי ביום מ' חזיא קסבר מחוסר כפורים דזב לאו כזב דמי ולרבא דאמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מחוסר כפורים דזב כזב דמי הא מתנייתא היכי מתרץ לה אמר רב אשי רבא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מתרץ לה ביום מ' ליצירת זכר וביום שמונים ליצירת נקבה ור' ישמעאל היא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאמר לזכר מ' ואחד לנקבה שמונים ואחד סוף סוף תיפוק לי דטמאה היא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">משום נדה בלידה יבישתא אי הכי מאי למימרא מהו דתימא אי אפשר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לפתיחת הקבר בלא דם קמ"ל דאפשר לפתיחת הקבר בלא דם א"ר שמעיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ת"ש ששים יכול בין רצופין בין מפוזרין ת"ל יום מה יום רצוף אף ששים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כולן רצופין מני אלימא רבנן מי אית לרבנן מפוזרין אלא לאו רבי יהודה היא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומדקא יהיב לה ששים רצופים בהדי הדדי ש"מ חומרא אית ליה לר'</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יהודה קולא לית ליה לא לעולם רבנן היא והכא במאי עסקינן ליולדת זכר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתוך שמונים של נקבה סוף סוף שלמין יומי דקדמאה ועד כאן דבתראה לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שלמין דהא רבנן לולד שני מנו אלא משכחת לה לרבנן ביולדת תאומים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נקבה קדמייתא וזכר בתראה וכגון דילידתיה לזכר בתראה בעשרים ליומי טהרה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דבעיא מינקט ליה שבעה יומי טומאה דלידה תאומים נקבה וה"ק יכול היכא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דילדה תאומים נקבה מעיקרא וזכר לבסוף תפסיק טומאה דלידה במיצעי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ונימני לה ששה וששים מפוזרין ת"ל יום מה יום כולו רצוף אף ששים כולם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רצופין אמר אביי ת"ש שלשים יכול בין רצופין בין מפוזרין ת"ל יום מה יום</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כולו רצוף אף שלשים רצופין מני הא אלימא רבנן ומי אית להו לרבנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>