<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:40.619408</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:40.619408</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה מחוסרי כפרה"/><ContGemara/>מפוזרין הא אמרי רבנן לולד שני מניא אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאו ר' יהודה היא וש"מ חומרא אית ליה קולא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לית ליה ועוד אמר רב אשי ת"ש וששת ימים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יכול בין רצופין ובין מפוזרין ת"ל ששים מה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ששים כולן רצופין אף ששה כולן רצופין מני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלימא רבנן מי אית להו לרבנן מפוזרין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">האמרי רבנן לולד שני מניא אלא לאו רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהודה היא וש"מ חומרא אית ליה קולא לית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה ש"ממתני' אלו מביאין קרבן עולה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ויורד על שמיעת קול ועל בטוי שפתים ועל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">טומאת מקדש וקדשיו והיולדת והמצורע<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן יש מביא בדלות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ועשירות ויש מביא בדלות ויש מביא בדלי דלות יולדת מביאה בדלות ועשירות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מצורע מביא בדלות שמיעת הקול ובטוי שפתים וטומאת מקדש וקדשיו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מביאין בדלות ודלי דלות תניא אידך יש מביא אחד תחת אחד יש מביא שנים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תחת שנים יש מביא שנים תחת אחד יש מביא אחד תחת שנים מכאן אתה למד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לעשירית האיפה בפרוטה יולדת מביאה אחת תחת אחת פרידה אחת ועוף תחת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כבש מצורע שתי פרידין תחת שני כבשים שמיעת הקול ובטוי שפתים וטומאת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מקדש וקדשיו מביאין ב' פרידין תחת כבשה אחת ומביאין בדלי דלות עשירית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האיפה תחת שתי פרידין קתני מכאן אתה למד לעשירית האיפה שהיא בפרוטה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מנלן דת"ר האומר הרי עלי בסלע למזבח מביא כבש שאין דבר קרב בסלע אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כבש ממאי מדאמר רחמנא איל אשם בכסף שקלים מכלל דכבש בן שנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בסלע מדכתיב כבש בן שנתו ותנן עמדו קינין בו ביום ברבעתים ומדחס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רחמנא עליה דדלות למיהוי חד משית עשר בעשירות חס רחמנא עליה דדלי דלות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">למיהוי חד משית עשר בדלות א"כ דלות כמה הויא ריבעא וכמה פריטי בריבעא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ארבעים ותמניא פריטי חד משית עשר כמה הוי דדלות תלתא פריטי (דקתני)</row>
		<row row_number="26" isdata="1">[וקתני] מכאן אתה למד לעשירית האיפה בפרוטה אמאי פרוטה האמרת עשירית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">האיפה דלי דלות הוא ואמרת חד משית סרי דדלות הוא דחשבינן דג' פריטי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הויין תנא מיולדת יליף דמתיא פרידה אחת תחת כבש דהוי חד מתלתין ותרין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דכבש ועד כאן דלי דלות כמה הוי חד משית עשר בדלות דמהיכא יליף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מכבש ואיל עד כאן פרוטה ופלגא הוי אמר רבא כולה מילתא מיולדת יליף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וה"ק מדחס רחמנא עליה דדלות למיהוי חד מתלתין ותרין בעשירות ומאי היא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יולדת הכי חס רחמנא עליה דדלי דלות למיהוי חד מן תלתין ותרין בדלות א"ה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">(נכי) ריבעא דפרוטה הוי ה"נ אלא דלאו אורח ארעא לאיתויי פחות מפרוטה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">למקוםמתני' מה בין שפחה לבין כל העריות שלא שוותה להן לא בעונש ולא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בקרבן שכל העריות בחטאת ושפחה באשם כל העריות (בנקבה ושפחה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בזכר כל העריות) אחד האיש ואחד האשה שוין במכות ובקרבן ובשפחה לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">השוה לא האיש לאשה במכות ולא השוה אשה לאיש בקרבן כל העריות עשה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בהן את המערה כגומר וחייב על כל ביאה וביאה זו חומר החמיר בשפחה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>