<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:39.678325</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:39.678325</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה מחוסרי כפרה"/><ContGemara/>שעשה בה את המזיד כשוגג איזו שפחה כל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שחציה שפחה וחציה בת חורין שנאמר והפדה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא נפדתה דברי ר' יהודה ר' ישמעאל אומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">זו היא שפחה ודאית ר' אליעזר בן יעקב אומר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כל עריות מפורשות ושיור אין לנו אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חציה שפחה וחציה בת חורין<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנלן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דהיא לקי והוא לא לקי דתנו רבנן בקורת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תהיה מלמד שהיא לוקה יכול שניהן לוקין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תלמוד לומר תהיה היא לוקה והוא אינו לוקה ומנין דהדין בקורת לישנא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דמלקות הוא א"ר יצחק תהא בקראי כדתניא גדול הדיינין מקרא שני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מונה שלישי אומר הכהו רב אשי אומר בביקור תהיה כדתנן אין אומדין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אותו אלא מכות הראוין להשתלש ת"ר בזמן שהאשה לוקה האיש מביא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קרבן אין האשה לוקה אין האיש מביא קרבן מנלן אמר רבא דכתיב ואיש כי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ישכב את אשה שכבת זרע והיא שפחה נחרפת לאיש והפדה לא נפדתה או</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חופשה לא נתן לה מכדי עד הכא באיש קא משתעי קרא נכתוב והביא את</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשמו לה' ולבסוף לכתוב בקורת תהיה אמאי כתב רחמנא ברישא בקורת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תהיה ולבסוף כתב והביא את אשמו לה' ה"ק אם בקורת תהיה היא והביא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">את אשמו לה' ואם לא תהיה בקורת לא יביא הוא את אשמו אימא הוא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מעטיה קרא אבל היא תילקי ותיתי קרבן והביא את אשמו לה' כתיב א"ר יצחק</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לעולם אינו חייב אלא על שפחה בעולה בלבד שנאמר והיא שפחה נחרפת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאיש ומאי משמע דהאי נחרפת לישנא דשנויי הוא דכתיב ותשטח עליו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הריפות ואב"א אם תכתוש האויל במכתש בתוך הריפות בעלי ויתנו ידם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להוציא נשיהם ואשמים איל צאן על אשמתם אמר רב חסדא מלמד שכולן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שפחות חרופות בעלו איזוהי שפחה כו' ת"ר והפדה יכול כולה ת"ל לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נפדתה יכול לא נפדתה ת"ל והפדה הא כיצד פדויה ואינה פדויה חציה שפחה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וחצייה בת חורין ומאורסת לעבד עברי דברי ר"ע רבי ישמעאל אומר בשפחה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כנענית הכתוב מדבר ומאורסת לעבד עברי א"כ מה ת"ל והפדה לא נפדתה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דברה תורה כלשון בני אדם ר' אלעזר בן עזריה אומר כל עריות מפורשות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לנו משוייר לנו חציה שפחה וחציה בת חורין ומאורסת לעבד עברי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אחרים אומרים לא יומתו כי לא חופשה בשפחה כנענית הכתוב מדבר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומאורסת לעבד כנעני לר' ישמעאל בשלמא והפדה לא נפדתה כדקתני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דברה תורה כלשון בני אדם אלא דקתני מאורסת לעבד עברי מנלן דכתיב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כי לא חופשה מכלל דהוא חופש ר' אלעזר בן עזריה היינו ר"ע לר' ישמעאל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קאמר לדידי בעלמא כוותיך סבירא ליה דדברה תורה כלשון בני אדם והכא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאני מכדי כתיב ליה קרא כי לא חופשה והפדה לא נפדתה ל"ל ש"מ</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להכי אתא לחציה שפחה וחציה בת חורין לאחרים בשלמא והפדה לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נפדתה קסבר דברה תורה כלשון בני אדם אלא הא דעבד כנעני מנלן אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קרא כי לא חופשה אם אינו ענין לדידה תנהו ענין לדידיהמתני' כל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עריות אחד גדול ואחד קטן קטן פטור אחד ער ואחד ישן ישן פטור אחד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שוגג ואחד מזיד שוגג בחטאת ומזיד בהכרת<EndMishna/><StartGemara/>גמ' והכא חייב קטן א"ר יהודה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הכי קתני כל עריות אחד גדול ואחד קטן קטן פטור וגדול חייב והכא גדול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נמי פטור מ"ט דהא מקשיין אהדדי כל עריות אחד ניעור ואחד ישן ישן פטור</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וכאן ישן נמי חייב א"ר יהודה אמר רב הכי קתני כל עריות אחד ניעור ואחד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ישן ישן פטור וניעור חייב וכאן אפילו ניעור פטור מ"ט דמקשיין אהדדי תני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תנא קמיה דרב ששת עשו גומר כמערה מתכוין כשאין מתכוין כדרכה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כשלא כדרכה ניעור כישן א"ל מאי קאמרת אי בשפחה חרופה קתני אמאי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עשו גומר כמערה גומר בשפחה חרופה מיחייב מערה לא מיחייב ותו מתכוין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כשאינו מתכוין אי מכוונה מיחייבא אי לא לא מיחייבא וכדרכה כשלא כדרכה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נמי כדרכה בשפחה חרופה מיחייב ושלא כדרכה לא מיחייב מאי טעמא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שכבת זרע כתיב ומאי ניעור כישן ואי בשאר עריות קא תני עשו גומר כמערה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>