<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:39.940326</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:39.940326</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמרו לו"/><ContGemara/>וחלב אשה מטמאין טומאת משקין ברביעית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רוקו זובו ומימי רגליו מטמאין טומאה חמורה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בכל שהוא ואי אמרת מקום חלב מעיין חלב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נמי נטמא טומאה חמורה בכל שהוא כזובו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ורוקו אלא שמע מינה מקום חלב אשה לאו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מעיין הוא אי הכי קשיא הא מתניתא ואמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רבא מטמא בין לרצון ובין שלא לרצון מי סברת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שלא לרצון דאמר דלא ניחא ליה לא מאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלא לרצון דאמר דדעתיה דתינוק קריבא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לגבי חלב אבל אמר לא ניחא ליה טהור אכל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אוכלין טמאין וכו' למה לי שהייה דקתני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ושהה אמר רב יהודה הכי קתני אכל אוכלין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טמאין ושתה משקין טמאין ושתה רביעית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יין ושהה באכילתן ובשתייתן כדי אכילת פרס</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ונכנס למקדש חייב ר"א אומר כו' ת"ר יין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ושכר אל תשת יכול אפילו כל שהוא אפילו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מגתו ת"ל ושכר אין אסור אלא כדי לשכר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וכמה כדי לשכר רביעית יין בן מ' יום אם כן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מה ת"ל יין לומר לך שמוזהרין עליו כל שהוא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומוזהרין עליו מגתו ר' יהודה אומר יין אין לי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא יין שאר משכרין מנין ת"ל ושכר אם כן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מה ת"ל יין על היין במיתה ועל שאר משקין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באזהרה ר' אליעזר אומר יין אל תשת ושכר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אל תשתהו כדרך שכרותו הא אם הפסיק</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בו או נתן לתוכו מים כל שהוא פטור במאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פליגי תנא קמא סבר גמרינן שכר שכר מנזיר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ור' יהודה לא יליף שכר שכר מנזיר ור' אליעזר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">סבר מאי שכר מידי דהוא משכר כמאן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אזלא הא דתניא אכל דבילה קעילית ושתה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דבש או חלב ונכנס למקדש ושימש לוקה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כמאן כר' יהודה אמר רב יהודה בר אחותאי הלכה כרבי אליעזר וקרי רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עליה דרבי אלעזר טובינא דחכימי רב אחא דהוצל הוה נידרא עלה דביתהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אתא לקמיה דרב אשי א"ל זיל האידנא ותא למחר דרב לא מוקי אמורא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליה מיומא טבא לחבריה משום שכרות אמר ליה והאמר רב הלכה כר'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלעזר ומר הוא דקא רמי ביה מיא אמר ליה הא לא קשיא הא ברביעית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הא ביותר מכדי רביעית ת"ר ולהבדיל בין הקודש ובין החול אלו דמין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וערכין חרמין והקדשות בין הטמא ובין הטהור אלו טמאות וטהרות ולהורות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">זו הוראה את כל החוקים אלו מדרשות אשר דבר ה' זו הלכה ביד משה זה תלמוד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יכול אף המשנה ת"ל ולהורות ר' יוסי בר' יהודה אומר יכול אף תלמוד ת"ל ולהורות כמאן אזלא הא דתניא יצא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שרץ טמא וצפרדע טהור ששתויי יין מורין בהן הוראה נימא רבי יוסי בר' יהודה היא ולא רבנן אפי' תימא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבנן ושאני הכא דזיל קרי בי רב הוא אמר רב הלכה כרבי יוסי ברבי יהודה והא רב לא מוקים אמורא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מיומא טבא לחבריה משום שכרות שאני רב דאורי מורי וניקם דלא לורי כל היכא דיתיב רב לא סגי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ליה בלא הוראהמתני' יש אוכל אכילה אחת וחייבין עליה ארבעה חטאות ואשם אחד טמא שאכל חלב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">והיה נותר מן המוקדשין ביוה"כ רבי מאיר אומר אם היה שבת והוציאו חייב אמרו לו אינו מן השם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>