<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:18.586451</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:18.586451</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמרו לו"/><ContGemara/>שחטה ואת בת בתה ואח"כ שחט את בתה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">סופג את הארבעים סומכוס אומר משום רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאיר סופג שמונים אמר רבא דלמא לא היא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עד כאן לא קאמר ר' יוחנן בן נורי הכא אלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משום שמות מוחלקין דמיקריא חמותו ומיקריא אם חמותו ומיקריא אם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חמיו אבל גבי אותו ואת בנו דכולהו אותו ואת בנו מיקריין דאין שמות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מוחלקין לא אמר רב נחמן בר יצחק דלמא עד כאן לא קאמר סומכוס אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">גבי אותו ואת בנו דגופין מוחלקין אבל הכא דאין גופין מוחלקין אימא כר'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אבהו א"ר יוחנן ס"ל דא"ר אבהו א"ר יוחנן שארה הנה זמה היא הכתוב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עשאן לכולן זמה אחת<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אמר רבי עקיבא שאלתי את רבן גמליאל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואת ר' יהושע באיטליס של עימאום שהלכו ליקח בהמה למשתה בנו של רבן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גמליאל הבא על אחותו ועל אחות אביו ועל אחות אמו מהו חייב אחת על</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כולן או חייב על כל אחת ואחת אמרו לו לא שמענו אבל שמענו הבא על</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ה' נשיו נדות בהעלם אחת שהוא חייב על כל אחת ואחת (ורואה אני)</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שהדברים ק"ו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' היכי דמי אילימא כדקתני מאי תיבעי ליה הרי שמות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מוחלקין הרי גופין מוחלקין אלא הכי קתני הבא על אחות אביו שהיא אחות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמו חייב אחת על כולן או חייב על כל אחת ואחת מהו מי אמרינן הרי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שמות מוחלקין או דלמא הרי אין גופין מוחלקין אמרו לו לא שמענו אבל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמענו הבא על ה' נשיו נדות בבת אחת שהוא שם אחד שחייב על כל אחת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואחת משום נדה וראינו שהדברים ק"ו ומה הבא על ה' נשיו נדות בבת אחת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שהיא שם אחת חייב על כל אחת ואחת אחותו שהיא אחות אביו שהיא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחות אמו שהן ג' שמות אינו דין שיהא חייב על כל אחת ואחת איכא למיפרך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מה לה' נדות שכן גופין מוחלקין אלא אמר קרא ערות אחותו גלה לחייב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על אחותו שהיא אחות אביו שהיא אחות אמו אמר רב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">משכחת לה ברשיעא בר רשיעא שבא על אמו והוליד ב' בנות וחזר ובא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על אחת מהן והוליד בן ובא בנו על אחות אמו שהיא אחותו שהיא אחות אביו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דהוה ליה רשיעא בר רשיעא ת"ר בא עליה וחזר ובא עליה וחזר ובא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליה חייב על כל אחת ואחת דברי ר' אליעזר וחכמים אומרים אינו חייב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלא אחת ומודים חכמים לר' אליעזר בבא על ה' נשיו נדות בבת אחת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שהוא חייב על כל אחת ואחת הואיל והוא גרם להן אמר רבא לרב נחמן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מי אמרינן הואיל והוא גרם להן והתניא הוא בהעלם אחת והיא בה'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">העלמות הוא אינו חייב אלא אחת והיא חייבת על כל אחת ואחת אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אימא הואיל וגופין מוחלקין איבעיא להו קצר וקצר מה לי אמר רבי אליעזר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">טעמא דר' אליעזר התם משום דהוא דעבד תרתין ואמטול להכי אמר חייב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">על כל אחת ואחת וה"נ דעבד תרתין או דלמא טעמיה דרבי אליעזר התם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">משום דאי אפשר לו לערבן לביאות זו בזו אמטול להכי א"ר אליעזר חייב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על כל אחת ואחת אבל קצר כגרוגרת וחזר וקצר כגרוגרת בהעלם אחת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כיון דאפשר לו לערב שתי גרוגרות בבת אחת אינו חייב אלא אחת מאי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר רבה טעמא דר"א התם משום דעבד תרתי ה"נ הא עבד תרתי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ורב יוסף אמר טעמא דר' אליעזר התם דאי אפשר לו לערבן אבל אפשר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לו לערבן אינו חייב אלא אחת איתיביה אביי לרבה ר' אליעזר מחייב על ולדי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מלאכות במקום אבות מלאכות הא אב ואב בבת אחת פטור ואי אמרת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">טעמא דרבי אליעזר משום דקעבד תרתי אמאי פטור אמר מר בריה דרבנן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אנא ורב נחומי בר זכריה תרגימנא הכא במאי עסקינן בדלית המודלית על גבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תאינה וקצצן בבת אחת משום הכי מחייב רבי אליעזר הואיל ושמות מוחלקין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וגופין מוחלקין דכוותה קצר וקצר היכי משכחת לה דמיפטר כגון שקצר שתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">גרוגרות בבת אחת אבל קצר כגרוגרת וחזר וקצר כגרוגרת חייב:</row>
		<row row_number="48" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ועוד שאל רבי עקיבא אבר המדולדלת בבהמה מהו אמרו לו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לא שמענו אבל שמענו אבר המדולדלת באדם שהוא טהור וכך היו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>