<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:40.711363</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:40.711363</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמרו לו"/><ContGemara/>ואילו על ספיקו מביא אשם תלוי לא קתני מני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הא אילימא ר"ע ליתני נמי סיפא ועל ספיקן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מביא אשם תלוי דהתנן ר"ע מחייב על ספק</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מעילה אשם תלוי אלא לאו רבי יהושע היא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וקתני בה' העלמות מביא ה' חטאות וש"מ</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קיבלה מיניה אלא אדרבה מסיפא דקתני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מה' זבחים אפילו בהעלם אחת חייב על כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אחת ואחת ש"מ לא קיבלה מיניה ואלא מאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אית למימר תנאי היא דאיכא תנא דקיבלה ואיכא תנא דלא קיבלה אפי'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תימא ר"ע היא והאי תנא סבר לה כותיה בחדא ופליג עליה בחדא סבר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לה כותיה בהעלמה ופליג עליה במעילות ה"ד ה' מעילות אמר שמואל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כאותה ששנינו חמשה דברים בעולה מצטרפין הבשר והחלב והיין והסלת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והשמן חזקיה אמר כגון שאכל מה' אברים ר"ל אמר אפילו תימא באבר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אחד משכחת לה בכתף רבי יצחק נפחא אמר כגון שאכל בה' מיני קדירה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי יוחנן אמר כגון שאכל בה' טעמיםמתני' אמר ר' עקיבא שאלתי את</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבי אליעזר בעושה מלאכות הרבה בשבתות הרבה מעין מלאכה אחת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בהעלם אחת מהו חייב אחת על כולן או חייב על כל אחת ואחת אמר לו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חייב על כל אחת ואחת מק"ו ומה נדה שאין בה תוצאות הרבה וחטאות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הרבה חייב על כל אחת ואחת שבת שיש בה תוצאות הרבה ומיתות הרבה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אינו דין שיהא חייב על כל אחת ואחת אמרתי לו אם אמרת בנדה שיש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בה שתי אזהרות שהוא מוזהר על הנדה והנדה מוזהרת עליו תאמר בשבת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאין בה אלא אזהרה אחת אמר לי הבא על הקטנות יוכיח שאין בה אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אזהרה אחת וחייב על כל אחת ואחת אמרתי לו אם אמרת בקטנות שאף</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על פי שאין בהן עכשיו יש בהן לאחר זמן תאמר בשבת שאין בה עכשיו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולא לאחר זמן אמר לי הבא על הבהמה יוכיח אמרתי לו הבהמה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כשבת<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי קבעי מיניה אי שבתות כגופין דמיין ואי לא בעי מיניה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ניבעי העושה מלאכה אחת בשבתות הרבה אלא ולדי מלאכות אי כאבות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמיין ואי לא בעי מיניה ניבעי מיניה העושה מלאכות הרבה מעין מלאכה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אחת בשבת אמר רבא אמרי בי רב תרתי בעא מיניה שבתות כגופין דמיין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואי לא בעא מיניה ולדי מלאכות כמלאכות דמיין אי לא ושבתות היכי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיבעי ליה שגגת שבת וזדון מלאכות פשיטא ליה דימים שבינתיים הויין ידיעה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לחלק וזדון שבת ושגגת מלאכות הוא דבעי מיניה אי כגופין דמיין אי לא או</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דלמא זדון שבת ושגגת מלאכות פשיטא ליה דכגופין דמיין ושגגת שבת וזדון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלאכות הוא דבעי מיניה דימים שבינתים אי הויין ידיעה לחלק אי לא אמר רבה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>