<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:18.760601</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:18.760601</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמרו לו"/><ContGemara/>והא דתניא חייב בשגגת שבת וזדון מלאכות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">(דשבתות כגופין דמיין) דקסבר אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ידיעה לחצי שיעור אלא לרבא דאמר ס"ל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לר"ע דשבתות כגוף אחד הן בשלמא הא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דתניא חייב משכחת לה בין בזדון שבת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושגגת מלאכות דשבתות כגוף אחד הן ובין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשגגת שבת וזדון מלאכות דקסבר אין ידיעה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לחצי שיעור ואלא הדתניא פטור במאי מוקמת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לה לא בחדא ולא בחדא אמר לך רבא רבן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גמליאל ס"ל כר' אליעזר דאמר שבתות כגופין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דמיין והא מדקתני ומודה רבן גמליאל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מכלל דפליגי אאחרנייתא אי אמרת בשלמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כר' עקיבא ס"ל היינו דפליגי בשגגת שבת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וזדון מלאכות דרבן גמליאל סבר אין ידיעה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לחצי שיעור ומודה רבן גמליאל בזדון שבת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ושגגת מלאכות שהוא פטור אלמא שבתות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כגופין דמיין אלא אי אמרת רבן גמליאל כר' אליעזר ס"ל מכלל דפליגי במאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אי בשגגת שבת וזדון מלאכות אפילו רבי אליעזר כרבן גמליאל ס"ל דאין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ידיעה לחצי שיעור דתניא הכותב שתי אותיות בשתי שבתות אות אחת בשבת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">זו ואות אחת בשבת זו ר' אליעזר מחייב ואלא באחת על האריג חיובי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מחייב דתנן ר"א אומר האורג שלשה חוטין בתחלה ואחד על האריג חייב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רבא מכלל דפליג בחדא דתניא הוציא חצי גרוגרת וחזר והוציא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חצי גרוגרת בהעלם אחת חייב בשתי העלמות פטור רבי יוסי אומר בהעלם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחד ברשות אחד חייב בשתי רשויות פטור דר' גמליאל כת"ק ור' אליעזר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כרבי יוסי ת"ש אמר לו חייב על כל אחת ואחת מק"ו ומה נדה שאין בה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תוצאות הרבה [כו'] בשלמא לרב חסדא דאמר שגגת שבת וזדון מלאכות בעי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מיניה דימים שבינתים מי הויין ידיעה לחלק או לא היינו דקאמר ליה ומה נדה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא לרבא דאמר זדון שבת ושגגת מלאכות הוא דבעי מיניה דשבתות אי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כגופין דמיין ואי לא ליתני נדות אמר לך רבא תני נדות שמואל תני נדה רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אדא בר אהבה תני נדה רב נתן בר אושעיא אמר תני נדות ולרב חסדא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאמר שגגת שבת וזדון מלאכות הוא דבעי מיניה דימים שבינתים מי הויין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ידיעה לחלק ואי לא נדה מאי ימים שבינתים הויין ידיעה לחלק אית בה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר רבא כגון שבא עליה וטבלה וראתה וחזר ובא עליה וטבלה וחזר ובא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליה דטבילות הויין כימים שבינתים ת"ש הבא על הקטנות יוכיח בשלמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לרבא היינו דקתני קטנות אלא לרב חסדא מאי קטנות קטנות דעלמא מתניתין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דלא כהדין תנא דתניא א"ר שמעון בן אלעזר לא כך שאלו ר' עקיבא לרבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלעזר אלא כך שאלו הבא על אשתו נדה וחזר ובא על אשתו נדה בהעלם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחת מהו חייב אחת על כולן או חייב על כל אחת ואחת אמר ליה חייב על</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כל אחת ואחת מקל וחומר ומה שבת שאין בה אלא אזהרה אחת שהוא מוזהר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">על השבת והשבת אינה מוזהרת עליו חייב על כל אחת ואחת נדה שיש בה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שתי אזהרות שהוא מוזהר על הנדה ונדה מוזהרת עליו אינו דין שהוא חייב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">על כל אחת ואחת אמרו לו לא אם אמרת בשבת שיש בה תוצאות הרבה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לחטאות הרבה תאמר בנדה שאין בה תוצאות הרבה לחטאות הרבה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמרו לו הבא על הקטנות יוכיח שאין בה תוצאות הרבה לחטאות הרבה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וחייב על כל אחת ואחת אמרו לו לא אם אמרת בקטנות שכן גופין מוחלקין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמרו לו הבא על הבהמה יוכיח שאין גופין מוחלקין וחייב על כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמרו לו הבהמה כנדה:<EndChapter name = "אמרו לו"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="48" isdata="0">הדרן עלך אמרו לו</row>
		<row row_number="49" isdata="1"><StartChapter name = "ספק אכל חלב"/><StartMishna/>ספק אכל חלב ספק לא אכל ואפילו אכל ספק יש בו כשיעור וספק</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>