<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:40.546324</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:40.546324</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ספק אכל חלב"/><ContGemara/>ר' אליעזר היא דאמר מתנדב אדם אשם תלוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בכל יום הילכך אמרינן ליה אייתי אשם תלוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואתני אי אכל ראשון שומן הוא אכל חלב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליהוי כפרה ואי לא ליהוי נדבה ת"ר אכל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ספק חלב ונודע לו ספק חלב ונודע לו רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אומר אומר אני כשם שמביא חטאת על כל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחת ואחת כך מביא אשם תלוי על כל אחת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואחת רבי יוסי ברבי יהודה ור' אלעזר ורבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמעון אומרים אין מביא אלא אשם תלוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחד שנאמר על שגגתו אשר שגג אפילו על</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שגגות הרבה אינו חייב אלא אחת אמר ר'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זירא כאן שנה רבי ידיעות ספק מחלקות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לחטאות רבא אמר אין ידיעות ספק מחלקות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לחטאות אלא הכי קתני כשם שאם היתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לו ידיעה ודאי מביא חטאת על כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כך אם היתה לו ידיעת ספק מביא אשם תלוי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על כל אחת ואחת א"ל אביי ואת לא תסברא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דידיעות ספק מחלקות לחטאות דאי סלקא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דעתך ידיעות [ספק] אין מחלקות לחטאות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וחטאת אחת מביא אמאי מביא אשם תלוי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על כל אחת ואחת והתניא כללו של דבר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כל שחלוקין בחטאות חלוקין באשמות אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליה רבא בר חנן לאביי ולדידך דאמרת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ידיעות ספק מחלקות לחטאות אלא מעתה אכל כזית חלב לפני יום הכיפורים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וכזית חלב אחר יום הכיפורים ויוה"כ במקום אשם תלוי קאי הכי נמי דמביא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שתי חטאות הא בהעלם אחת אכלינון א"ל אביי ומאן לימא לן דיום הכיפורים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מכפר על דלא מתידע ליה דילמא והוא דמתידע ליה א"ל רבא הודע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ולא הודע תנן איכא דאמרי אמר ליה רבא בר חנן לאביי מה אילו אכל כזית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חלב שחרית ביום הכיפורים וכזית חלב במנחה ביוה"כ הכי נמי דמיחייב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שתי חטאות א"ל אביי ומאן לימא לן דיוה"כ כל שעתא מכפר דילמא כוליה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יומא מאורתא א"ל (רבה בב"ח תרדא) תניא הרי שבא לידו ספק עבירה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ביוה"כ אפילו עם חשיכה פטור שכל היום מכפר מתיב רב אידי בר אבין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אכל ושתה בהעלם אחת אינו חייב אלא חטאת אחת והא בין אכילה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לשתייה אי אפשר דלא הוה שהות ביום דמתיידע ליה וכפר ליה דיוה"כ</row>
		<row row_number="35" isdata="1">במקום אשם תלוי קאי וקתני אינו חייב אלא חטאת אחת ואי סלקא דעתך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ידיעות ספק מחלקות לחטאות ליחייב שתי חטאות אמרי כי אמר ר' זירא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לרבי הא רבנן היא והא מדסיפא רבי היא דקתני שתה ציר או מורייס פטור</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הא חומץ חייב ומני רבי היא דתניא חומץ אין משיב את הנפש רבי אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אומר אני חומץ משיב את הנפש ומדסיפא רבי רישא נמי רבי אמרי סיפא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי רישא רבנן איתיביה רבא אכל היום אכל למחר נהנה היום נהנה למחר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אכל היום נהנה למחר נהנה היום אכל למחר ואפילו מכאן ועד שלש שנים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מנין שהן מצטרפין זה עם זה ת"ל תמעול מעל ריבה ואמאי הא כיפר עליה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יום הכפורים אמרי כי מכפר יוה"כ על איסורא על ממונא לא מכפר ואיבעית</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אימא כי מכפר יוה"כ על כוליה שיעורא על פלגא דשיעורא לא מכפר וכן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר ריש לקיש כאן שנה רבי ידיעות ספק מחלקות לחטאות רבי יוחנן אמר אין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ידיעות ספק מחלקות לחטאות אלא הכי קתני כשם שאם היתה לו ידיעה ודאי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מביא על כל אחת ואחת כך אם היתה לו ידיעת ספק מביא אשם תלוי על כל אחת ואחת בשלמא לרבי יוחנן היינו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דקא תלי לאשם בחטאת אלא לריש לקיש חטאת באשם מיבעיא ליה קשיא ורמי דר' יוחנן אדר' יוחנן ורמי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דריש לקיש אדריש לקיש דתניא שני שבילין אחד טמא ואחד טהור והלך בראשון ולא נכנס בשני ונכנס</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חייב הלך בראשון ונכנס (פטור בשני ונכנס חייב הלך בראשון ונכנס) והזה ושנה וטבל והלך בשני ונכנס חייב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>