<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:40.814322</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:40.814322</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="21">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דם שחיטה"/><ContGemara/>אוציא דם שרצים שאין בהם טומאה חמורה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אוציא דם ביצים שאין מין בשר דם דגים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דם חגבים שכולו היתר לעוף ולבהמה אי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מה עוף שאין בה כלאים אף בהמה שאין בה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כלאים ת"ל ולבהמה אי מה בהמה שאינה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באם על הבנים אף עוף שאינו באם על</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הבנים תלמוד לומר לעוף ולבהמה ואימא כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דם כלל עוף ובהמה פרט כלל ופרט אין בכלל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא מה שבפרט עוף ובהמה אין מידי אחרינא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא נפש אשר תאכל כל דם חזר וכלל כלל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ופרט וכלל אי אתה דן אלא כעין הפרט</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והא לא דמי כללא בתרא לכללא קמא כללא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קמא לאו כללא בתרא כרת האי תנא דבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ר' ישמעאל כללי ופרטי דרשינן מן הדין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גוונא ואף על גב דלא דמי כללא בתרא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לכללא קמא אמר מר כלל ופרט וכלל אי אתה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דן אלא כעין הפרט מה הפרט מפורש דבר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שיש בו טומאה קלה וטומאה חמורה ויש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בה איסור והיתר ויש בהן מין בשר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אף כל דבר שיש בו טומאה קלה וטומאה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חמורה וכו' אף כל דקתני לאיתויי מאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רב אדא בר אבין לאתויי דמו של</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כוי מאי קסבר אי קסבר כוי ספיקא הוא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איצטריך קרא למיסר ספיקא אלא קסבר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כוי בריה בפני עצמו הוא אשכחן דמו חלבו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנלן מכל חלב נבלתו מנלן מכל נבלה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גיד הנשה מנלן בכף הירך תליה רחמנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והא אית ליה כף הירך טומאתו ושחיטה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מנלן סברא מדלכל מילי רבייה רחמנא כבהמה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טומאתו ושחיטתו נמי כבהמה אמר מר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אוציא דם מהלכי שתים שיש בהן טומאה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חמורה ואין בהן טומאה קלה ורמינהי החותך מן האדם צריך מחשבה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והכשר וקשיא לן מחשבה למה לי תעשה חתיכה שלו מחשבה ואר"ל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בחותכו לכלב ומחשבה לכלב לאו מחשבה היא ולא והתנן כלל אמרו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בטומאה כל המיוחד לאכול אדם טמא עד שיפסל מאכילת כלב ההוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לאסוקי טומאה מיניה דכיון דמעיקרא הוה חזי לאדם לאסוקי מטומאה עד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שיפסל מאכילת כלב הכא לאחותי ליה טומאה אי חזי לאדם חזי לכלב אי לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חזי לאדם לא חזי לכלב מ"מ קתני מחשבה ומחשבה לטומאה קלה היא ה"מ</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מחיים אבל לאחר מיתה טמא הוא טומאה חמורה דכוותה גבי בהמה לאחר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מיתה אי בשר מטמא טומאה חמורה ואם דם מטמא טומאה חמורה דתנן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דם נבילות בית שמאי מטהרין ובית הלל מטמאין לא נצרכא אלא לכדתנן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נבלת בהמה טמאה בכל מקום נבלת עוף הטהור בכפרים צריך מחשבה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואין צריך הכשר (נבלת בהמה טהורה בכל מקום ונבלת עוף טהור וחלב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בשוקים אין צריכין לא מחשבה ולא הכשר) וא"ל רב לרבי חייא מחשבה למה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לי לטומאה קלה היא גופה טומאה היא א"ל כגון דאיכא פחות מכזית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נבילה וצרפה לפחות מכביצה אוכלין דהאי והאי הוי כביצה אי הכי ליבעי נמי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הכשר דהא תנא דבי ר' ישמעאל על כל זרע [זרוע] אשר יזרע מה זרעים מיוחדין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שאין סופן לטמא טומאה חמורה וצריך הכשר אף כל שאין סופן לטמא טומאה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">חמורה צריך הכשר א"ל ה"מ באוכלין דעלמא דלית בו פחות מכזית נבלה אבל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הכא דאיכא בגויה פחות מכזית נבילה כיון דאילו מצרף ליה כזית לא בעי הכשר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>