<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:35:19.618266</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:35:19.618266</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="26">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המביא אשם "/><ContGemara/>למפשטיה לא מדרב דימי ולא מדאביי אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מהא חטא שאין מכיר בו אלא המקום יוה"כ</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מכפר ומינה חטא שאין מכיר בו אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המקום הוא דיוה"כ מכפר אבל דידע בה לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מכפר ואמר רב תחליפא אבוה דרב הונא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משמיה דרבא חייבי מלקיות שעבר עליהן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יה"כ חייב פשיטא מאי שנא מחייבי חטאות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואשמות ודאין סלקא דעתך אמינא התם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ממונא הוא אבל הכא דגופא הוא אימא לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קמ"ל והא אנן תנן הודע ולא הודע עשה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא תעשה לא קשיא הא דאתרו ביה הא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דלא אתרו ביה אלא מעתה (סימן יולד"ת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מצור"ע נזי"ר סוט"ה בעגל"ה) ספק יולדת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שעבר עליה יוה"כ לא תייתי דהא כפר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עליה יוה"כ דחטא שאין מכיר בו אלא המקום</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוא אמר רב הושעיא לכל חטאתם ולא לכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">טומאתם ולר' שמעון בן יוחי דאמר יולדת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חוטאת היא מאי איכא למימר יולדת כי קא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מייתי קרבן לאישתרויי באכילת קדשים הוא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ולא לכפרה מתיא אמר רב אשי אף אנן נמי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תנינא האשה שיש עליה חטאת העוף ספק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ועבר עליה יוה"כ חייבת להביא לאחר יוה"כ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מפני שמכשרתה לאכול בזבחים אלא מעתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ספק מצורע שעבר [עליו] יוה"כ לא מייתי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דהא עבר עליה יוה"כ דחטא שאין מכיר בו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלא המקום הוא אמר ר' אושעיא לכל חטאתם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא לכל טומאתם והא אמר ר' שמואל בר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נחמני אמר ר' יוחנן על ז' דברים נגעים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">באים (סימן גג"ג ששל"ץ) מצורע כי מייתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לאו לכפרה מייתי אלא לאישתרויי באכילת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קדשים הוא אלא מעתה ספק נזיר שעבר עליו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יוה"כ לא מייתי קרבן דהא כפר יוה"כ דחטא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שאין מכיר בו אלא המקום הוא אמר ר'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אושעיא לכל חטאת ולא לכל טומאה ולרבי אלעזר בן הקפר דאמר נזיר חוטא הוא מאי איכא למימר נזיר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כי קא מייתי קרבן לאו לכפרה מייתי (לאשתרויי באכילת קדשים הוא) [אלא למיחל עליו נזירות טהרה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא] אלא מעתה ספק סוטה שעבר עליה יוה"כ לא תייתי דהא כפר עלה יוה"כ דחטא שאינו מכיר בו אלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">המקום אמר רבי הושעיא לכל חטאתם ולא לכל טומאתם (אמר אביי) בועל מכיר בו רבא אמר סוטה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כי מתייא לברר עון קא אתיא אלא מעתה עגלה ערופה שעבר עליה יוה"כ וכו' אמר אביי הורג מכיר רבא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר אמר קרא ולארץ לא יכופר לדם אשר שפך בה וגו' רב פפא אמר אמר קרא כפר לעמך ישראל וגו'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ראויה כפרה זו שתכפר על יוצאי מצרים השתא דאמרת חטא שאין מכיר בו אלא המקום יוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אימא כי מתיידע ליה בתר יוה"כ נמי לא מייתי חטאת אמר ר' זעירא לא מצית אמרת דכתיב קרא ידיעה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">גבי חטאת וגבי נשיא וגבי צבור צריכי דאי כתב קרא גבי יחיד הוה אמינא כולהון מיחיד לא אתאן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דאיכא למיפרך מה ליחיד שכל קרבנו נקבה נכתוב גבי נשיא ונייתי הנך מנשיא יחיד מנשיא לא אתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאיכא למיפרך מה לנשיא שכן אין בשמיעת קול תאמר ביחיד שכן ישנו בשמיעת קול וצבור מנשיא לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אתי דאיכא למיפרך מה לנשיא שכן בקרבנו נקבה נכתוב גבי צבור [ונייתי] יחיד ונשיא מינה איכא למיפרך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מה לצבור שכן אין חייבין אלא על העלם דבר עם שגגת מעשה מחדא ידיעה לא אתיא תיתי חדא ידיעה מתרתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא נכתוב ידיעה גבי יחיד ותיתי מנשיא וצבור איכא למיפרך מה לנשיא וצבור שכן אינן בשמיעת קול תאמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ביחיד שישנו בשמיעת קול לא נכתוב קרא ידיעה גבי צבור ותיתי מידיעה דיחיד ונשיא איכא למיפרך מה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ליחיד ונשיא שכן יש בקרבן נקבה תאמר בצבור שאין בקרבן נקבה לא נכתוב גבי נשיא ותיתי מידיעה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דיחיד וצבור מאי פרכת אי משום דאינן בשמיעת הקול [ואינן חייבין אלא על העלם דבר כו'] יחיד יוכיח</row>
		<row row_number="51" isdata="1">(דאינו בשמיעת הקול) ואי משום דיש בכל קרבנו נקבה צבור יוכיח דאין בקרבנן נקבה עד דאית</row>
		<row row_number="52" isdata="1">להון ידיעה לא מחייב למה לי דכתיב ידיעה גבי נשיא אם אינו ענין לגופיה דהא אתיא מיחיד וצבור</row>
		<row row_number="53" isdata="1">תנהו ענין להיכא דמתיידע ליה בתר יום הכפורים דמייתי חטאת אביי אמר אי דלא כתיב ידיעה גבי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">נשיא מיחיד וצבור לא אתי משום דאיכא למיפרך מה ליחיד וצבור שכן אין עשויין להשתנות תאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>