<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:28.095933</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:28.096929</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="27">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המביא אשם "/><ContGemara/>סיפא קרי ליה למעילתו איל אשם רישא דהוה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ליה איל רובן קרן וחומשו קרו ליה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">למעילתו גזילו סיפא דלא הוי איל רובן קרן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וחומש קרי ליה איל אשם מעילתו ויביא עמה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">סלע וחומשה בעי רב מנשיא בר גדא בכינוס</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חומשין מהו שיתכפר מי אמרינן אם תימצי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לומר אדם מתכפר בשבח הקדש משום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דקטרח קמיה אבל הכא דלא קטרח לא מתכפר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">או דלמא אם תימצי לומר אין אדם מתכפר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בשבח הקדש משום דלא אפרשיה אבל הדין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כינוס חומשין דאפרשיה איכא למימר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מתכפר דאיבעי להו מתכפר בשבח הקדש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">או לא ת"ש המפריש שני סלעים לאשם ולקח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בהן שני אילים לאשם היה אחד מהן יפה שתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">סלעים יקרב לאשמו והשני ירעה עד שיסתאב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וימכר ויפלו דמיו לנדבה מאי לאו דזבן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בארבע איל ושבח דשוי תמניא ושמע מינה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אדם מתכפר בשבח הקדש לא הכא במאי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עסקינן דאוזיל רועה גביה ת"ש לקח איל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בסלע ופטמו והעמידו על שתים כשר ש"מ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אדם מתכפר בשבח הקדש לא פטמו שאני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דהא חסר ליה תמניא ת"ש לקח איל בסלע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והרי הוא בשתים כשר הכא נמי כשפטמו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">א"ה היינו רישא רישא דזבן בארבע ואשבחיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בארבעה אחרינא דחסר ליה תמניא סיפא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דזבין איל בארבע ואשבחיה בתלתא ושוי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תמניא אי הכי אימא סיפא ישלם סלע הא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חסר ליה ז' מאי ישלם תשלום דסלע ואי ס"ל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאין אדם מתכפר בשבח הקדש כי יהיב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תשלום דסלע מאי הוי איל בן שתי סלעים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בעינן וליכא לעולם קסבר אדם מתכפר בשבח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הקדש אי הכי תשלום דסלע לא יתן היינו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טעמא דקיהיב תשלומין דסלע גזירה שמא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יאמרו איל פחות משתי סלעים מכפר מאי הוי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עלה תא שמע בשעת הפרשה יפה סלע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בשעת כפרה יפה שתי סלעים (לא) יצא בעי רבי אלעזר אדם מתכפר בשבח הקדש או לא א"ר יוחנן כמה שנים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גדל זה בינינו ולא שמע הלכה זו ממני מכלל דא"ר יוחנן אין ועל הדא אמרה דתנן ולד תודה ותמורתה וכן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">המפריש תודתו ואבדה והפריש אחרת תחתיה אין טעונה לחם ושלח ר' חנינא משמיה דר' יוחנן לא שנו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא לאחר כפרה דולד אין טעון לחם אבל לפני כפרה טעון לחם אלמא קסבר מתכפר בשבח הקדש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעי ר' אלעזר בעלי חיים נדחין או לא א"ר יוחנן הרי כמה שנים גדל זה בינינו ולא שמע הלכה זו ממני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מכלל דר' יוחנן אמרה אין דאמר ר' יוחנן בהמה של שני שותפין הקדיש חציה וחזר ולקח חציה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והקדישה קדושה ואינה קריבה ועושה תמורה ותמורתה כיוצא בה ש"מ תלת ש"מ בעלי חיים נדחין וש"מ</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קדושת דמים מדחה וש"מ יש דיחוי בדמים בעי ר"א הוזלו טלאים בעולם מהו מי אמרינן מבחר נדריכם בעינן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">והא איכא או דילמא כסף שקלים בעינן וליכא א"ר יוחנן כמה שנים גדלנו בבית המדרש ולא שמענו הלכה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זו ולא והאמר ר' יוחנן אמר ר' שמעון בן יוחאי מפני מה לא נתנה תורה קצבה במחוסרי כפרה שמא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יוזלו טלאים ואין להן תקנה לאכול בקדשים אימא לא לימדנו הלכה זו והא רבי זירא בר אדא מהדר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תלמודיה כל תלתין יומין קמיה אימא לא נתבקשה הלכה זו ממנו בבית המדרש גופא אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">משום רשב"י מפני מה לא נתנה קצבה במחוסרי כפרה שמא יוזלו טלאים ואין להם תקנה לאכול</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בקדשים מתקיף לה אביי אלא מעתה חטאת חלב ינתן לה קצבה דלכפרה אתיא ולאו לאישתרויי באכילת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">קדשים הוא מתקיף לה רבא אלא מעתה אשם נזיר להוי ליה קצבה דלבטלה הוא דאתי דאמר רבי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יוחנן משום רבי שמעון בן יוחאי אין לך דבר שהוא בא לבטלה אלא אשם נזיר בלבד קשיא:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>