<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:58.928177</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:58.928177</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="45">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מחייבי לאוין דתפסי בהו קדושין אבל הכא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עובד כוכבים ועבד כיון דלא תפסי בהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קדושין כחייבי כריתות דמי מיתיבי עובד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כוכבים ועבד הבא על בת ישראל הולד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ממזר רבי שמעון בן יהודה אומר אין ממזר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא ממי שאיסורו איסור ערוה וענוש כרת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא אמר רב יוסף מאן הכל מודים רבי אף</row>
		<row row_number="8" isdata="1">על גב דרבי אומר אין הדברים הללו אמורים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא לדברי ר"ע שהיה עושה חלוצה כערוה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וליה לא סבירא ליה בעובד כוכבים ועבד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מודה דכי אתא רב דימי אמר רב יצחק</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בר אבודימי משום רבינו עובד כוכבים ועבד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הבא על בת ישראל הולד ממזר רבי אחא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שר הבירה ור' תנחום בריה דרבי חייא איש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כפר עכו פרוק הנהו שבוייתא דאתו מארמון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לטבריא הוה חדא דאעברא מעובד כוכבים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואתו לקמיה דר' אמי אמר להו ר' יוחנן ור'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלעזר ור' חנינא דאמרי עובד כוכבים ועבד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הבא על בת ישראל הולד ממזר אמר רב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוסף רבותא למחשב גברי הא רב ושמואל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בבבל ורבי יהושע בן לוי ובר קפרא בארץ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ישראל ואמרי לה חלופי בר קפרא ועיילי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זקני דרום דאמרי עובד כוכבים ועבד הבא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על בת ישראל הולד כשר אלא אמר רב יוסף</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רבי היא דכי אתא רב דימי אמר רבי יצחק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר אבודימי משום רבינו אמרו עובד כוכבים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ועבד הבא על בת ישראל הולד ממזר רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יהושע בן לוי אומר הולד מקולקל למאן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אילימא לקהל הא אמר רבי יהושע הולד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כשר אלא לכהונה דכולהו אמוראי דמכשרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מודו שהולד פגום לכהונה מק"ו מאלמנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מה אלמנה לכהן גדול שאין איסורה שוה בכל בנה פגום זו שאיסורה שוה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בכל אינו דין שבנה פגום מה לאלמנה לכהן גדול שכן היא עצמה מתחללת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הכא נמי כיון שנבעלה פסלה דאמר רבי יוחנן משום רבי שמעון מנין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעובד כוכבים ועבד הבא על הכהנת ועל הלויה ועל הישראלית שפסלוה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנאמר ובת כהן כי תהיה אלמנה וגרושה מי שיש לו אלמנות וגירושין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בה יצאו עובד כוכבים ועבד שאין להם אלמנות וגירושין בה אמר ליה אביי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאי חזית דסמכת אדרב דימי סמוך אדרבין דכי אתא רבין אמר רבי נתן ורבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהודה הנשיא מורים בה להיתירא ומאן רבי יהודה הנשיא רבי ואף רב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מורה בה היתירא דההוא דאתא לקמיה דרב אמר ליה עובד כוכבים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ועבד הבא על בת ישראל מהו אמר לו הולד כשר אמר ליה הב לי ברתך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לא יהיבנא לך אמר שימי בר חייא לרב אמרי אינשי גמלא במדי אקבא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רקדא הא קבא והא גמלא והא מדי ולא רקדא א"ל אי ניהוי כיהושע בן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נון לא יהיבנא ליה ברתי א"ל אי הוה כיהושע בן נון אי מר לא יהיב ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחריני יהבי ליה האי אי מר לא יהיב ליה אחריני לא יהבי ליה לא הוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קאזיל מקמיה יהיב ביה עיניה ושכיב ואף רב מתנה מורה בה להיתירא ואף</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רב יהודה מורה בה להיתירא דכי אתא לקמיה דרב יהודה א"ל זיל איטמר או</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נסיב בת מינך וכי אתא לקמיה דרבא א"ל או גלי או נסיב בת מינך שלחו ליה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בני בי מיכסי לרבה מי שחציו עבד וחציו בן חורין הבא על בת ישראל מהו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">א"ל השתא עבד כולו אמרי' כשר חציו מיבעיא אמר רב יוסף מרא דשמעתא</row>
		<row row_number="51" isdata="0">מנו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>