<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:59.562214</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:59.563214</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יבמות" serial="14">
<daf value="60">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">והא אמר רבי שמעון ראויה לכהן גדול</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מטמא לה שאין ראויה לכהן גדול אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מטמא לה שאני התם דרבי רחמנא קרובה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">א"ה מוכת עץ נמי [רבי] קרובה אחת ולא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שתים ומה ראית הא אתעביד בה מעשה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הא לא אתעביד בה מעשה ורבי יוסי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מדשבקיה לבר זוגיה מכלל דבמוכת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עץ כרבי מאיר סבירא ליה מנא ליה מלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היתה לאיש והא אפיקתיה חד מלא היתה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וחד מלאיש אליו לרבות הבוגרת והא אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ר' שמעון בתולה בתולה שלימה משמע</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טעמא דידיה נמי התם מהכא דדריש הכי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מדאליו לרבות הבוגרת מכלל דבתולה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בתולה שלימה משמע תניא ר' שמעון בן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יוחי אומר גיורת פחותה מבת שלש שנים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ויום אחד כשירה לכהונה שנאמר וכל הטף</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בנשים אשר לא ידעו משכב זכר החיו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לכם והרי פנחס עמהם ורבנן לעבדים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ולשפחות אי הכי בת שלש שנים ויום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אחד נמי כדרב הונא דרב הונא רמי כתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כל אשה יודעת איש למשכב זכר הרוגו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הא אינה יודעת קיימו מכלל דהטף בין ידעו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בין לא ידעו קיימו וכתיב וכל הטף בנשים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אשר לא ידעו משכב זכר החיו לכם הא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ידעי הרוגו הוי אומר בראויה ליבעל הכתוב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מדבר תניא נמי הכי וכל אשה יודעת איש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בראויה ליבעל הכתוב מדבר אתה אומר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בראויה ליבעל או אינו אלא נבעלה ממש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כשהוא אומר וכל הטף בנשים אשר לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ידעו משכב זכר הוי אומר בראויה ליבעל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הכתוב מדבר מנא ידעי אמר רב הונא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בר ביזנא אמר ר' שמעון חסידא העבירום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לפני הציץ כל שפניה מוריקות בידוע שהיא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ראויה ליבעל כל שאין פניה מוריקות בידוע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאינה ראויה ליבעל אמר רב נחמן סימן לעבירה הדרוקן כיוצא בדבר אתה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר וימצאו מיושבי יבש גלעד ארבע מאות נערה בתולה אשר לא ידעו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">איש למשכב זכר מנא ידעי אמר רב כהנא הושיבום על פי חבית של</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יין בעולה ריחה נודף בתולה אין ריחה נודף ונעברינהו לפני ציץ אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רב כהנא בריה דרב נתן לרצון להם כתיב לרצון ולא לפורענות אי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכי במדין נמי אמר רב אשי להם כתיב להם לרצון ולא לפורענות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולעובדי כוכבים אפילו לפורענות אמר רבי יעקב בר אידי אמר רבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהושע בן לוי הלכה כרבי שמעון בן יוחאי אמר ליה רבי זירא לרבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יעקב בר אידי בפירוש שמיע לך או מכללא שמיע לך מאי כללא דאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ר' יהושע בן לוי עיר אחת היתה בארץ ישראל שקרא עליה ערער ושגר רבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">את רבי רומנוס ובדקה ומצא בה בת גיורת פחותה מבת שלש שנים ויום אחד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והכשירה רבי לכהונה אמר ליה בפירוש שמיע לי ואי מכללא מאי דלמא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאני התם הואיל ואנסיב אנסיב דהא רב ורבי יוחנן דאמרי תרוייהו בוגרת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ומוכת עץ לא ישא ואם נשא נשוי הכי השתא בשלמא התם סופה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">להיות בוגרת תחתיו סופה להיות בעולה תחתיו הכא סופה להיות זונה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">תחתיו רב ספרא מתני לה מכללא וקשיא ליה ומשני ליה הכי ההוא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כהנא דאנסיב גיורת פחותה מבת שלש שנים ויום אחד אמר ליה ר"נ בר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יצחק מאי האי אמר ליה דאמר רבי יעקב בר אידי אמר ר' יהושע בן לוי הלכה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כר"ש בן יוחאי אמר ליה זיל אפיק ואי לא מפיקנא לך ר' יעקב בר אידי מאונך תניא וכן היה ר"ש בן יוחאי אומר</row>
		<row row_number="54" isdata="0">קברי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>