<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:01.704768</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:01.704768</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="76">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מתני' בהמה שנחתכו רגליה מן הארכובה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולמטה כשרה מן הארכובה ולמעלה פסולה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכן שניטל צומת הגידין נשבר העצם אם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רוב הבשר קיים שחיטתו מטהרתו ואם לאו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אין שחיטתו מטהרתו: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר רב אמר רבי חייא למטה למטה מן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הארכובה למעלה למעלה מן הארכובה באיזו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ארכובה אמרו בארכובה הנמכרת עם הראש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עולא אמר רבי אושעיא כנגדו בגמל ניכר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ליה עולא לרב יהודה בשלמא לדידי דאמינא כנגדו בגמל ניכר היינו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דקתני וכן שניטל צומת הגידין אלא לדידך מאי וכן שניטל צומת הגידין אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה רכובה בלא צומת הגידים וצומת הגידים בלא רכובה והא נחתכו קתני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אישתיק לבתר דנפק אמר מ"ט לא אמרי ליה למטה למטה מן הארכובה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למעלה למעלה מצומת הגידין הדר אמר ולא אמרי ליה ואמר לי נחתכו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קתני הכא נמי מן הארכובה ולמעלה קתני רב פפא מתני הכי אמר רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יהודה אמר רב אמר רבי חייא למטה למטה מן הארכובה ומצומת הגידין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למעלה למעלה מן הארכובה ומצומת הגידין וכן שניטל צומת הגידין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וארכובה גופה כדעולא א"ר אושעיא ומי איכא מידי דאילו מדלי פסיק ליה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וחיה מתתי פסיק ליה ומתה אמר רב אשי טרפות קא מדמית להדדי א] אין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומרין בטרפות זו דומה לזו שהרי חותכה מכאן ומתה חותכה מכאן וחיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואלו הן צומת הגידין רבה אמר רב ב] אשי דאגרמא ולבר רבה בר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הונא אמר רב ג] אשי דאגרמא ולגיו רבא בריה דרבה בר רב הונא אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב אסי דעילוי ערקומא יתיב ההוא מרבנן קמיה דר' אבא ויתיב וקאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דערקומא גופה אמר ליה רבי אבא לא תציתו ליה הכי אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">היכא דפרעי טבחי והיינו רבא בריה דרבה בר רב הונא אמר רב אסי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל צומת הגידים שאמרו מקום שהגידין צומתין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ועד כמה א"ל ההוא מדרבנן ורב יעקב שמיה כי הוינן בי רב יהודה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר לן שמעו מני מלתא דמגברא רבה שמיע לי ומנו שמואל צומת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הגידין שאמרו מקום שהגידין צומתין בו וממקום שצומתין עד מקום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמתפשטין וכמה אמר אביי ארבעה בטדי בתורא בדקה מאי אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אביי בליטי הוו צומת הגידים בליעי לא הוו צומת הגידים אשוני הוו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">צומת הגידים רכיכי לא הוו צומת הגידים אלימי הוו צומת הגידים קטיני לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוו צומת הגידים חוורי הוו צומת הגידים לא חוורי לא הוו צומת הגידים</row>
		<row row_number="34" isdata="0">מר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>