<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:01.892779</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:01.892779</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="80">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">א] בשה ואפי' מקצת שה רבנן סברי שה ואפי'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מקצת שה ורבי אליעזר סבר שה ולא מקצת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שה אמר רב פפא הלכך לענין כסוי הדם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ומתנות לא משכחת אלא בצבי הבא על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">התיישה דבין לרבנן ובין לר' אליעזר מספקא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להו אי חוששין לזרע האב או לא וקא מיפלגי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשה ואפילו מקצת שה לענין אותו ואת בנו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משכחת לה בין בתייש הבא על הצבייה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ובין בצבי הבא על התיישה בתייש הבא על</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הצבייה ולאיסורא דרבנן סברי דילמא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חוששין לזרע האב שה ואפי' מקצת שה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמרינן ואסור ורבי אליעזר סבר נהי נמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דחוששין לזרע האב שה ואפילו מקצת שה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא אמרינן בצבי הבא על התיישה ולמלקות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבנן סברי נהי נמי דחוששין לזרע האב שה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואפילו מקצת שה אמרינן ומלקינן ליה ורבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אליעזר סבר איסורא איכא מלקות ליכא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איסורא איכא דלמא אין חוששין לזרע האב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">והאי שה מעליא הוא מלקות ליכא דלמא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חוששין לזרע האב ושה ואפילו מקצת שה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא אמרינן אמר רב יהודה כוי בריה בפני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עצמה היא ולא הכריעו בה חכמים אם מין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בהמה היא אם מין חיה היא רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כוי זה איל הבר כתנאי כוי זה איל הבר וי"א</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זה הבא מן התייש ומן הצבייה ר' יוסי אומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כוי בריה בפני עצמה היא ולא הכריעו בה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חכמים אם מין חיה אם מין בהמה רבן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר מין בהמה היא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ושל בית דושאי היו מגדלין מהן עדרים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עדרים אמר ר' זירא א"ר ספרא אמר רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">המנונא הני עזי דבאלא כשרות לגבי מזבח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">סבר לה כי הא דאמר ר' יצחק עשר בהמות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מנה הכתוב ותו לא והני מדלא קחשיב להו בהדי חיות ש"מ דעז נינהו מתקיף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לה רב אחא בר יעקב ואימא איל וצבי פרט כל בהמה כלל פרט וכלל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נעשה כלל מוסף על הפרט איכא טובא אם כן כל הני פרטי למה לי מתקיף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לה רב אחא בריה דרב איקא ודלמא מינא דאקו נינהו אמר ליה רב אחא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בריה דרבא לרב אשי ואמרי לה רב אחא בריה דרב אויא לרב אשי דלמא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מינא דתאו או מינא דזמר נינהו אמר ליה רב חנן לרב אשי אמימר שרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תרבייהו בעא מיניה אבא בריה דרב מנימין בר חייא מרב הונא בר חייא הני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עזי דבאלא מהו לגבי מזבח א"ל עד כאן לא פליגי רבי יוסי ורבנן אלא בשור</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הבר דתנן שור הבר מין בהמה הוא רבי יוסי אומר מין חיה דרבנן סברי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מדמתרגמינן תורבלא מינא דבהמה הוא ור' יוסי סבר מדקא חשיב ליה בהדי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חיות מינא דחיה הוא אבל הני דברי הכל מינא דעז נינהו מתקיף לה רב אחא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בריה דרב איקא ודלמא מינא דאקו נינהו אמר ליה רבינא לרב אשי ודלמא מינא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דתאו או מינא דזמר נינהו א"ל רב נחמן לרב אשי אמימר שרי תרבייהו: כיצד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">השוחט וכו': אמר רבי אושעיא כולה מתניתין דלא כר' שמעון ממאי מדקא תני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קדשים בחוץ הראשון חייב כרת ושניהם פסולים ושניהם סופגים את הארבעים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מכדי שמעינן ליה לרבי שמעון דאמר שחיטה שאינה ראויה לא שמה שחיטה</row>
		<row row_number="49" isdata="0">קמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>