<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:04.377921</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:04.377921</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="134">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ראשית הגז והמתנות ופדיון הבן ופדיון פטר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חמור לפטור כי אתא רבין אמר קמה אקמה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רמי ליה לוי זרע בכישר ולא הוו עניים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">למשקל לקט אתא לקמיה דרב ששת אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליה לעני ולגר תעזוב אותם ולא לעורבים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ולא לעטלפים מיתיבי אין מביאין תרומה לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מגורן לעיר ולא ממדבר לישוב ואם אין שם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כהן שוכר פרה ומביאה מפני הפסד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תרומה שאני תרומה דטבלה ולא סגיא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דלא מפריש לה והרי מתנות דלא טבלי ותניא מקום שנהגו למלוג בעגלים לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יפשיט את הזרוע להפשיט את הראש לא יפשיט את הלחי ואם אין שם כהן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מעלין אותן בדמים ואוכלן מפני הפסד כהן שאני מתנות כהונה דנתינה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כתיבא ביה השתא דאתית להכי תרומה נמי נתינה כתיבא ביה ואלא תעזוב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יתירא למה לי לכדתניא המפקיר את כרמו ולשחר השכים ובצרו חייב בפרט</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ובעוללות ובשכחה ובפאה ופטור מן המעשרות ההוא שקא דדינרי דאתא לבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדרשא קדים רבי אמי וזכה בהן והיכי עביד הכי והא כתיב ונתן ולא שיטול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעצמו רבי אמי נמי לעניים זכה בהן ואיבעית אימא אדם חשוב שאני דתניא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והכהן הגדול מאחיו שיהא גדול מאחיו בנוי בחכמה ובעושר אחרים אומרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מנין שאם אין לו שאחיו הכהנים מגדלין אותו תלמוד לומר והכהן הגדול</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מאחיו גדלהו משל אחיו<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' א] איזהו הזרוע מן הפרק של ארכובה עד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כף של יד והוא של נזיר וכנגדו ברגל שוק ר' יהודה אומר שוק מן הפרק של</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ארכובה עד סובך של רגל אי זהו לחי מן הפרק של לחי עד פיקה של גרגרת:</row>
		<row row_number="23" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר הזרוע זה זרוע ימין אתה אומר זה זרוע ימין או אינו אלא זרוע</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמאל ת"ל הזרוע מאי תלמודא כדאמר רבא הירך המיומנת שבירך הכא נמי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הזרוע המיומן שבזרוע והלחיים למאי אתא להביא צמר שבראש כבשים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושער שבזקן תיישים והקבה למאי אתא להביא חלב שעל גבי הקבה וחלב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שבתוך הקבה דאמר ר' יהושע כהנים נהגו בו עין יפה ונתנוהו לבעלים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טעמא דנהגו הא לא נהגו דידיה הוא דורשי חמורות היו אומרים הזרוע כנגד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">היד וכן הוא אומר ויקח רומח בידו ולחיים כנגד תפלה וכן הוא אומר ויעמוד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פנחס ויפלל קבה כמשמעה וכן הוא אומר ואת האשה אל קבתה ותנא מייתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לה מהכא שוק הימין אין לי אלא שוק הימין זרוע מוקדשין מנין ת"ל תרומה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זרוע חולין מנין ת"ל תתנו: איזהו לחי מן הפרק של לחי ועד פיקה של גרגרת:</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והתניא נוטלה ובית שחיטה עמה לא קשיא הא רבנן והא רבי חנינא בן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אנטיגנוס דתניא מוגרמת פסולה העיד רבי חנינא בן אנטיגנוס על מוגרמת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שהיא כשרה איבעית אימא הא והא רבנן ומאי עמה עמה דבהמה:<EndChapter name = "הזרוע והלחיים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="36" isdata="0">הדרן עלך הזרוע והלחיים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>