<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:25.703097</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:25.703097</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נדרים" serial="16">
<daf value="38">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין בין המודר"/><ContGemara/>זאת דהמצוה ידרוך דהדורך חמש דפאת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נגב אם דכי גואל הלין כתבן ולא קריין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רב אחא בר אדא במערבא פסקין להדין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פסוקא לתלתא פסוקין ויאמר ה' אל משה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הנה אנכי בא אליך בעב הענן אמר רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חמא בר' חנינא לא העשיר משה אלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מפסולתן של לוחות שנאמר פסל לך שני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לוחות אבנים כראשונים פסולתן שלך יהא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רבי יוסי בר' חנינא לא ניתנה תורה אלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למשה ולזרעו שנאמר כתב לך פסל לך מה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פסולתן שלך אף כתבן שלך משה נהג בה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טובת עין ונתנה לישראל ועליו הכתוב אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טוב עין הוא יבורך וגו' מתיב רב חסדא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואותי צוה ה' בעת ההיא ללמד אתכם ואותי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">צוה ואני לכם ראה למדתי אתכם חוקים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומשפטים כאשר צוני ה' אלהי אותי צוה ואני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לכם ועתה כתבו לכם את השירה הזאת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השירה לחודה למען תהיה לי השירה הזאת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לעד בבני ישראל אלא פילפולא בעלמא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר ר' יוחנן אין הקב"ה משרה שכינתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא על גבור ועשיר וחכם ועניו וכולן ממשה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גבור דכתיב ויפרוש את האהל על המשכן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואמר מר משה רבינו פרסו וכתיב עשר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמות ארך הקרש וגו' אימא דאריך וקטין אלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מן הדין קרא דכתיב ואתפוש בשני הלוחות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואשליכם מעל שתי ידי ואשברם ותניא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הלוחות ארכן ששה ורחבן ששה ועביין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלשה עשיר פסל לך פסולתן שלך יהא חכם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רב ושמואל דאמרי תרוייהו חמשים שערי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בינה נבראו בעולם וכולם נתנו למשה חסר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחת שנאמר ותחסרהו מעט מאלהים עניו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דכתיב והאיש משה עניו מאד אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כל הנביאים עשירים היו מנלן ממשה ומשמואל מעמוס ומיונה משה דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא חמור אחד מהם נשאתי אי בלא אגרא לאפוקי מאן דשקל בלא אגרא אלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאפי' באגרא דילמא משום דעני הוה אלא מן פסל לך פסולתן יהא שלך שמואל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דכתיב הנני ענו בי נגד ה' ונגד משיחו את שור מי לקחתי וחמור מי לקחתי אי בחנם לאפוקי מאן דשקל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בחנם אלא דאפילו בשכר דלמא דעני הוה אלא מהכא ותשובתו הרמתה כי שם ביתו ואמר רבא כל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מקום שהלך ביתו עמו אמר רבא גדול מה שנאמר בשמואל יותר משנאמר במשה דאילו במשה רבינו כתיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא חמור אחד מהם נשאתי דאפי' בשכר ואילו גבי שמואל אפי' ברצון לא שכרו דכתיב ויאמרו לא עשקתנו ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רצותנו וגו' עמוס דכתיב ויען עמוס ויאמר אל אמציה לא נביא אנכי ולא בן נביא אנכי כי בוקר אנכי ובולס</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שקמים כדמתרגם רב יוסף ארי מרי גיתי אנא ושקמין לי בשפלתא וגו' יונה דכתיב ויתן שכרה וירד בה וא"ר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יוחנן שנתן שכרה של ספינה כולה אמר ר' רומנוס שכרה של ספינה הויא ד' אלפים דינרי דהבא וא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בתחלה היה משה למד תורה ומשכחה עד שניתנה לו במתנה שנאמ' ויתן אל משה ככלתו לדבר אתו<EndGemara/><StartMishna/>מתני'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וזן את אשתו ואת בניו אע"פ שהוא חייב במזונותן ולא יזון את בהמתו בין טמאה בין טהור' ר' אליעזר אומר זן את</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הטמאה ואינו זן את הטהור' אמרו לו מה בין טמאה לטהורה אמר להו שהטהור' נפשה לשמי' וגופה שלו וטמאה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>