<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:22.710383</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:22.710383</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נדרים" serial="16">
<daf value="41">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין בין המודר"/><ContGemara/>ושטיח בחוסר כל א"ר אמי אמר רב בלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נר ובלא שלחן רב חסדא אמר בלא אשה רב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ששת אמר בלא שמש רב נחמן אמר בלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דעה תנא בלא מלח ובלא רבב אמר אביי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נקטינן אין עני אלא בדעה במערבא אמרי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דדא ביה כולא ביה דלא דא ביה מה ביה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דא קני מה חסר דא לא קני מה קני אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ר' אלכסנדרי א"ר חייא בר אבא אין החולה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עומד מחליו עד שמוחלין לו על כל עונותיו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנאמר הסולח לכל עוניכי הרופא לכל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תחלואיכי רב המנונא אמר חוזר לימי עלומיו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנאמר רוטפש בשרו מנוער ישוב לימי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עלומיו כל משכבו הפכת בחליו אמר רב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יוסף לומר דמשכח למודו רב יוסף חלש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">איעקר ליה למודיה אהדריה אביי קמיה היינו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבכל דוכתא אמרינן אמר רב יוסף לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמיע לי הדא שמעתא א"ל אביי את אמריתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ניהלן ומהא מתניתא אמריתה ניהלן כי הוה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גמיר ר' תלת עשרי אפי הילכתא אגמריה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לרבי חייא שבעה מנהון לסוף חלש רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אהדר ר' חייא קמיה הנהו שבעה אפי דאגמרי'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שיתא אזדו הוה ההוא קצרא הוה שמיע ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לרבי כדהוה גריס להו אזל ר' חייא וגמר יתהון קמי קצרא ואתא ואהדר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יתהון קמי רבי כד הוה חזי ליה רבי לההוא קצרא א"ל רבי אתה עשית אותי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואת חייא א"ד הכי קא"ל אתה עשית את חייא וחייא עשה אותי וא"ר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלכסנדרי א"ר חייא בר אבא גדול נס שנעשה לחולה יותר מן הנס שנעשה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לחנניה מישאל ועזריה של חנניה מישאל ועזריה אש של הדיוט והכל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יכולים לכבותה וזו של חולה של שמים היא ומי יכול לכבותה וא"ר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלכסנדרי א"ר חייא בר אבא ואמרי לה אריב"ל כיון שהגיע קיצו של אדם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הכל מושלים בו שנא' והיה כל מוצאי יהרגני רב אמר מן הדין קרא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">למשפטיך עמדו היום כי הכל עבדיך רבה בר שילא אמרו ליה שכיב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גברא גבוה הוה רכיב גירדונא זוטרא מטא תיתורא איסתויט שדייה וקא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שכיב קרי על נפשיה למשפטיך עמדו היום שמואל חזייה לההוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">(קרוקיתא דעקרבא) יתיבא על אקרוקתא ועברה נהרא טרקא גברא ומיית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קרי עליה למשפטיך עמדו היום אמר שמואל אין מבקרין את החולה אלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למי שחלצתו חמה לאפוקי מאי לאפוקי הא דתניא ר' יוסי בן פרטא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אומר משום ר' אליעזר אין מבקרין לא חולי מעיים ולא חולי העין ולא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מחושי הראש בשלמא חולי מעיים משום כיסופא אלא חולי העין ומחושי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הראש מ"ט משום דרב יהודה דאמר רב יהודה דיבורא קשיא לעינא ומעלי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לאישתא אמר רבא האי אישתא אי לאו דפרוונקא דמלאכא דמותא מעלי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>