<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:28.233133</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:28.233133</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נדרים" serial="16">
<daf value="62">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "קונם יין"/><ContGemara/>תנא הוקפלו רוב המקצועות מותרות משום</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גזל ופטורות מן המעשרות רבי ורבי יוסי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בר רבי יהודה איקלעו לההוא אתרא בזמן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהוקפלו רוב המקצועות רבי הוה קא אכיל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבי יוסי בר ר' יהודה לא אכיל אתא מרהון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר להו אמאי לא אכלי רבנן הוקפלו רוב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">המקצועות הוא ואף על פי כן לא אכיל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ר' יוסי בר ר' יהודה קסבר משום סניות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מילתא הוא דקאמר הדין גברא רבי חמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בר רבי חנינא איקלע לההוא אתרא בזמן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהוקפלו רוב המקצועות הוה קאכיל יהיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לשמעיה לא אכיל אמר ליה אכול כך אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לי רבי ישמעאל בר רבי יוסי משום אביו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוקפלו רוב המקצועות מותרות משום גזל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ופטורות מן המעשר ר' טרפון אשכחיה ההוא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גברא בזמן שהוקפלו המקצועות דקאכיל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחתיה בשקא ושקליה ואמטייה למשדיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בנהרא אמר לו אוי לו לטרפון שזה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הורגו שמע ההוא גברא שבקיה וערק אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי אבהו משום ר' חנניה בן גמליאל כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ימיו של אותו צדיק היה מצטער על דבר זה אמר אוי לי שנשתמשתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בכתרה של תורה ואמר רבה בר בר חנה אמר ר' יוחנן כל המשתמש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בכתרה של תורה נעקר מן העולם קל וחומר ומה בלשצר שנשתמש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בכלי קודש שנעשו כלי חול שנאמר ובאו בה פריצים וחיללוה כיון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שפרצום נעשו חול נעקר מן העולם דכתיב בה בליליא קטיל בלשצר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">המשתמש בכתרה של תורה שהוא חי וקיים לעולם על אחת כמה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וכמה ורבי טרפון כיון דכי אכיל דהוקפלו רוב המקצועות הוה אמאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">צעריה ההוא גברא משום דההוא הוו גנבי ליה ענבי כולה שתא וכיון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאשכחיה לר' טרפון סבר היינו דגנבן אי הכי אמאי ציער נפשיה משום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דרבי טרפון עשיר גדול הוה והוה ליה לפייסו בדמים תניא לאהבה את</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ה' אלהיך לשמוע בקולו ולדבקה בו שלא יאמר אדם אקרא שיקראוני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חכם אשנה שיקראוני רבי אשנן שאהיה זקן ואשב בישיבה אלא למד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאהבה וסוף הכבוד לבא שנאמר קשרם על אצבעותיך כתבם על לוח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לבך ואומר דרכיה דרכי נועם ואומר עץ חיים היא למחזיקים בה ותומכיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מאושר רבי אליעזר בר ר' צדוק אומר עשה דברים לשם פעלם ודבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בהם לשמם אל תעשם עטרה להתגדל בהם ואל תעשם קורדום להיות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עודר בו וקל וחומר ומה בלשצר שלא נשתמש אלא בכלי קדש שנעשו כלי חול נעקר מן העולם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">המשתמש בכתרה של תורה על אחת כמה וכמה אמר רבא שרי ליה לאיניש לאודועי נפשיה באתרא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דלא ידעי ליה דכתיב ועבדך ירא את ה' מנעוריו אלא קשיא דר' טרפון דעשיר גדול היה והוה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה לפייסיה בדמים רבא רמי כתיב ועבדך ירא את ה' מנעוריו וכתיב יהללך זר ולא פיך הא באתרא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דידעי ליה הא באתרא דלא ידעי ליה אמר רבא שרי ליה לצורבא מרבנן למימר צורבא מרבנן אנא שרו לי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תיגראי ברישא דכתיב ובני דוד כהנים היו מה כהן נוטל בראש אף תלמיד חכם נוטל בראש וכהן מנא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לן דכתיב וקדשתו כי את לחם (ה') אלהיך הוא מקריב ותנא דבי רבי ישמעאל וקדשתו לכל דבר שבקדושה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>