<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:15.472700</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:15.472700</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="26">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועות שתים"/><ContGemara/>חדא מינייהו רב פפא אמרה: ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אומר אינו חייב אלא על העתיד לבא: ת"ר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">להרע או להיטיב אין לי אלא דברים שיש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בהן הרעה והטבה שאין בהן הרעה והטבה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מנין תלמוד לומר או נפש כי תשבע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לבטא בשפתים אין לי אלא להבא לשעבר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מנין תלמוד לומר לכל אשר יבטא האדם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשבועה דברי רבי עקיבא רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אומר להרע או להיטיב להבא אמר לו רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עקיבא אם כן אין לי אלא דברים שיש בהן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הטבה והרעה דברים שאין בהן הרעה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והטבה מנין אמר לו מרבוי הכתוב אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לו אם ריבה הכתוב לכך ריבה הכתוב לכך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שפיר קא"ל רבי עקיבא לר' ישמעאל א"ר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יוחנן ר' ישמעאל ששימש את רבי נחוניא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בן הקנה שהיה דורש את כל התורה כולה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בכלל ופרט איהו נמי דורש בכלל ופרט</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבי עקיבא ששימש את נחום איש גם זו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהיה דורש את כל התורה כולה בריבה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומיעט איהו נמי דורש ריבה ומיעט מאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ר' עקיבא דדריש ריבויי ומיעוטי דתניא או</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נפש כי תשבע ריבה להרע או להיטיב מיעט לכל אשר יבטא האדם חזר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וריבה ריבה ומיעט וריבה ריבה הכל מאי ריבה ריבה כל מילי ומאי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מיעט מיעט דבר מצוה ור' ישמעאל דריש כלל ופרט או נפש כי תשבע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לבטא בשפתים כלל להרע או להיטיב פרט לכל אשר יבטא האדם חזר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכלל כלל ופרט וכלל אי אתה דן אלא כעין הפרט מה הפרט מפורש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">להבא אף כל להבא אהני כללא לאתויי אפי' דברים שאין בהן הרעה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והטבה להבא אהני פרטא למעוטי אפילו דברים שיש בהן הרעה והטבה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לשעבר איפוך אנא א"ר יצחק דומיא דלהרע או להיטיב מי שאיסורו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משום בל יחל דברו יצאתה זו שאין איסורו משום בל יחל דברו אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">משום בל תשקרו רב יצחק בר אבין אמר אמר קרא או נפש כי תשבע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לבטא בשפתים מי שהשבועה קודמת לביטוי ולא שהביטוי קודמת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לשבועה יצא זה אכלתי ולא אכלתי שהמעשה קודם לשבועה ת"ר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">האדם בשבועה פרט לאנוס ונעלם פרט למזיד ממנו שנתעלמה ממנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שבועה יכול שנתעלמה ממנו חפץ ת"ל בשבועה ונעלם על העלם שבועה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא חייב ואינו חייב על העלם חפץ: אמר מר האדם בשבועה פרט לאנוס היכי דמי כדרב כהנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ורב אסי כי הוו קיימי מקמי דרב מר אמר שבועתא דהכי אמר רב ומר אמר שבועתא דהכי אמר רב כי אתו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לקמיה דרב אמר כחד מינייהו אמר ליה אידך ואנא בשיקרא אישתבעי אמר ליה לבך אנסך ונעלם ממנו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנתעלם ממנו שבועה יכול שנתעלם ממנו חפץ תלמוד לומר בשבועה ונעלם ממנו על העלם שבועה הוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חייב ואינו חייב על העלם חפץ: מחכו עלי' במערבא בשלמא שבועה משכחת לה בלא חפץ כגון דאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שבועה שלא אוכל פת חטין וכסבור שאוכל קאמר דשבועתיה אינשי חפצא דכיר אלא חפץ בלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שבועה ה"ד כגון דאמר שבועה שלא אוכל פת חטין וכסבור של שעורים קאמר דשבועתיה דכיר ליה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חפצא אינשי כיון דחפצא אינשי להו היינו העלם שבועה אלא אמר רבי אלעזר דא ודא אחת היא מתקיף לה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב יוסף אלמא חפץ בלא שבועה לא משכחת לה והא משכחת לה כגון דאמר שבועה שלא אוכל פת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חטין והושיט ידו לסל ליטול פת שעורין ועלתה בידו של חטין וכסבור שעורים היא ואכלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דשבועתיה דכיר ליה חפצא הוא דלא ידע ליה אמר ליה אביי כלום מחייבת ליה קרבן אלא אמאי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דתפיס בידיה העלם שבועה הוא לישנא אחרינא אמר ליה אביי לרב יוסף סוף סוף קרבן דקא מייתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עלה דהאי פת מיהת העלם שבועה הוא ורב יוסף אמר לך כיון דכי ידע ליה דחטין הוא פריש מיניה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">העלם חפץ הוא בעא מיניה רבא מרב נחמן העלם זה וזה בידו מהו אמר ליה הרי העלם שבועה בידו וחייב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אדרבה הרי העלם חפץ בידו ופטור אמר רב אשי חזינן אי מחמת שבועה קא פריש הרי העלם שבועה בידו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וחייב אי מחמת חפץ קא פריש הרי העלם חפץ בידו ופטור א"ל רבינא לרב אשי כלום פריש משבועה אלא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">משום חפץ כלום פריש מחפץ אלא משום שבועה אלא לא שנא בעא מיניה רבא מרב נחמן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>