<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:24.688097</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:24.688097</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="36">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת העדות"/><ContGemara/>ומנין לעשות (אלה שאין עמה שבועה כאלה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שיש עמה שבועה) ושבועה שאין עמה אלה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כשבועה שיש עמה אלה תלמוד לומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ושמעה קול אלה ושמעה אלה ושמעה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קול אמר רבי אבהו מנין לאלה שהיא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שבועה שנאמר ויבא אתו באלה וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וגם במלך נבוכדנצר מרד אשר השביעו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">באלהים תנא ארור בו נידוי בו קללה בו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שבועה בו נידוי דכתיב אורו מרוז אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מלאך ה' אורו ארור יושביה ואמר עולא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בארבע מאה שיפורי שמתיה ברק למרוז</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בו קללה דכתיב ואלה יעמדו על הקללה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וכתיב ארור האיש אשר יעשה פסל וגו' בו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבועה דכתיב וישבע יהושע בעת ההיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לאמר ארור האיש לפני ה' וגו' ודלמא תרתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עבד להו אשבעינהו ולייטינהו אלא מהכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואיש ישראל נגש ביום ההוא ויואל שאול</row>
		<row row_number="18" isdata="1">את העם לאמר ארור האיש אשר יאכל וגו'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכתיב ויהונתן לא שמע בהשביע אביו את</row>
		<row row_number="20" isdata="1">העם ודלמא הכא נמי תרתי עבד להו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אשבעינהו ולייטינהו מי כתיב וארור השתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאתית להכי התם נמי לא כתיב וארור אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבי יוסי ברבי חנינא אמן בו שבועה בו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קבלת דברים בו האמנת דברים בו שבועה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דכתיב ואמרה האשה אמן אמן בו קבלת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דברים דכתיב ארור אשר לא יקים את דברי התורה הזאת לעשות אותם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואמר כל העם אמן בו האמנת דברים דכתיב ויאמר ירמיה [הנביא] (אל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חנניהו) אמן כן יעשה ה' יקם ה' את דבריך אמר רבי אלעזר לאו שבועה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הן שבועה בשלמא לאו שבועה דכתיב ולא יהיה עוד המים למבול וכתיב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כי מי נח זאת לי אשר נשבעתי אלא הן שבועה מנא לן סברא הוא מדלאו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שבועה הן נמי שבועה אמר רבא והוא דאמר לאו לאו תרי זימני והוא דאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הן הן תרי זימני דכתיב ולא יכרת כל בשר עוד ממי המבול ולא יהיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עוד המים למבול ומדלאו תרי זימני הן נמי תרי זימני: המקלל בכולן חייב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דברי ר"מ וחכמים פוטרין: תנו רבנן איש [איש] כי יקלל אלהיו ונשא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חטאו מה ת"ל והלא כבר נאמר ונקב שם ה' מות יומת יכול לא יהא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חייב אלא על שם המיוחד בלבד מנין לרבות את הכינויין תלמוד לומר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">איש איש כי יקלל אלהיו וגו' מכל מקום דברי רבי מאיר וחכמים אומרים על</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שם מיוחד במיתה ועל הכינויין באזהרה: והמקלל אביו ואמו וכו': מאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חכמים רבי מנחם בר יוסי דתניא רבי מנחם בר יוסי אומר בנקבו שם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יומת מה ת"ל שם לימד על המקלל אביו ואמו שאינו חייב עד שיקללם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשם: והמקלל עצמו וחבירו כו': אמר רבי ינאי ודברי הכל עצמו דכתיב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רק השמר לך ושמור נפשך מאד כדרבי אבין אמר רבי אילעא דאמר כל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מקום שנאמר השמר פן ואל אינו אלא לא תעשה וחבירו דכתיב לא תקלל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חרש: יכך ה' אלהים וכן יככה אלהים זו היא אלה הכתובה בתורה: יתיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רב כהנא קמיה דרב יהודה ויתיב וקאמר הא מתניתין כדתנן א"ל כנה יתיב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ההוא מרבנן קמיה דרב כהנא ויתיב וקאמר גם אל יתצך לנצח יחתך ויסחך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאהל ושרשך מארץ חיים סלה א"ל כנה תרתי למה לי מהו דתימא ה"מ</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מתניתין אבל בקראי אימא לא מכנינן קמ"ל: אל יכך ויברכך וייטיב לך רבי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מאיר מחייב וחכמים פוטרין: והא לית ליה לר"מ מכלל לאו אתה שומע הן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">איפוך כי אתא רבי יצחק תנא כדתנן אמר רב יוסף השתא דאנן תנן הכי וכי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אתא רבי יצחק תני הכי ש"מ דוקא תנן אלא קשיא כי לית ליה בממונא אבל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">באיסורא אית ליה הרי סוטה דאיסורא הוא ואמר ר' תנחום בר חכינאי הנקי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כתיב טעמא דכתיב הנקי הא לאו הכי מכלל לאו אתה שומע הן לא אמרינן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>