<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:17.123084</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:17.123084</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="38">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת הפקדון"/><ContGemara/>או דלמא אכל חדא וחדא מיחייב תא שמע</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דתני רבי חייא הרי כאן עשרים חטאות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">היכי דמי אי דפריש רבי חייא מנינא אתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לאשמועינן אלא לאו דלא פריש ושמע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מינה פרטא הוי: אנסת ופתית את בתי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כו': אמר רבי חייא בר אבא אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מאי טעמא דרבי שמעון הואיל ועיקר קנס</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא תובע אמר רבא משל דרבי שמעון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">למה הדבר דומה לאדם שאמר לחבירו תן לי חטין ושעורין וכוסמין שיש לי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בידך אמר לו שבועה שאין לך בידי חטין ואשתכח דחטין הוא דלית ליה הא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שעורין וכוסמין אית ליה דפטור דכי אשתבע אחטין אקושטא משתבע אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה אביי מי דמי התם בחטין קא כפר ליה בשעורין וכוסמין לא קא כפר ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הכא בכולה מילתא הוא דקא כפר ליה הא לא דמיא אלא לאומר לחבירו תן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לי חטין ושעורין וכוסמין שיש לי בידך שבועה שאין לך בידי כלל ואשתכח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חטין הוא דלית ליה הא שעורין וכוסמין אית ליה דמיחייב אלא כי אתא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבין אמר רבי יוחנן לדברי רבן שמעון קנס הוא תובע ולא בושת ופגם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לדברי חכמים אף בושת ופגם הוא תובע במאי קא מיפלגי אמר רב פפא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ר"ש סבר לא שביק איניש מידי דקיץ ותבע מידי דלא קיץ ורבנן סברי לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שביק מידי דכי מודה ביה לא מיפטר ותבע מידי דכי מודה ביה מיפטר:<EndChapter name = "שבועת הפקדון"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="20" isdata="0">הדרן עלך שבועת הפקדון</row>
		<row row_number="21" isdata="1"><StartChapter name = "שבועת הדיינין"/><StartMishna/>שבועת הדיינין הטענה שתי כסף וההודאה בשוה פרוטה ואם אין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ההודאה ממין הטענה פטור כיצד שתי כסף לי בידך אין לך בידי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא פרוטה פטור שתי כסף ופרוטה לי בידך אין לך בידי אלא פרוטה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חייב מנה לי בידך אין לך בידי פטור מנה לי בידך אין לך בידי אלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חמשים דינר חייב מנה לאבא בידך אין לך בידי אלא נ' דינר פטור מפני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שהוא כמשיב אבידה מנה לי בידך אמר לו הן למחר אמר לו תנהו לי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נתתיו לך פטור אין לך בידי חייב מנה לי בידך אמר לו הן אל תתנהו לי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא בעדים למחר אמר לו תנהו לי נתתיו לך חייב מפני שצריך ליתנו בעדים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליטרא זהב יש לי בידך אין לך בידי אלא ליטרא כסף פטור דינר זהב יש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לי בידך אין לך בידי אלא דינר כסף וטריסית ופונדיות ופרוטה חייב שהכל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מין מטבע אחת כור תבואה לי בידך אין לך בידי אלא לתך קטנית פטור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כור פירות לי בידך אין לך בידי אלא לתך קטנית חייב שהקטנית בכלל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פירות טענו חטין והודה לו בשעורין פטור ורבן גמליאל מחייב הטוען</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לחבירו בכדי שמן והודה לו בקנקנים אדמון אומר הואיל והודה לו מקצת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממין הטענה ישבע וחכמים אומרים אין ההודאה ממין הטענה אמר רבן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גמליאל רואה אני את דברי אדמון טענו כלים וקרקעות והודה בכלים וכפר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בקרקעות בקרקעות וכפר בכלים פטור הודה במקצת הקרקעות פטור במקצת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הכלים חייב שהנכסים שאין להן אחריות זוקקין את הנכסים שיש להן אחריות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לישבע עליהן אין נשבעין על טענת חרש שוטה וקטן ואין משביעין את</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הקטן אבל נשבעין לקטן ולהקדש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' היכי משבעינן ליה אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רב משביעין אותו בשבועה האמורה בתורה דכתיב ואשביעך בה' אלהי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">השמים אמר ליה רבינא לרב אשי כמאן כרבי חנינא בר אידי דאמר בעינן שם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">המיוחד אמר ליה אפי' תימא רבנן דאמרי בכינוי ונפקא מינה צריך לאתפושי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חפצא בידיה וכדרבא דאמר רבא האי דיינא דאשבע בה' אלהי השמים נעשה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כמי שטעה בדבר משנה וחוזר ואמר רב פפא האי דיינא דאשבע בתפלין נעשה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כמי שטעה בדבר משנה וחוזר והלכתא כוותיה דרבא ולית הלכתא כוותיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דרב פפא הלכתא כוותיה דרבא דהא לא נקיט חפצא בידיה ולית הלכתא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כוותיה דרב פפא דהא נקיט חפצא בידיה שבועה מעומד תלמיד חכם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מיושב שבועה בספר תורה תלמיד חכם לכתחלה בתפלין ת"ר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שבועת הדיינין אף היא בלשונה נאמרה אומרים לו הוי יודע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>