<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:58.155910</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:58.155910</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="שבועות" serial="26">
<daf value="43">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבועת הדיינין"/><ContGemara/>כי יתן איש אל רעהו כלל כסף או כלים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פרט לשמור חזר וכלל כלל ופרט וכלל אי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אתה דן אלא כעין הפרט מה הפרט מפורש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דבר המטלטל וגופו ממון אף כל דבר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המטלטל וגופו ממון יצאו קרקעות שאין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מטלטלין יצאו עבדים שהוקשו לקרקעות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצאו שטרות שאף על פי שמטלטלין אין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">גופן ממון הקדש רעהו כתיב: נושא שכר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אינו משלם: מנלן דתנו רבנן כי יתן איש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אל רעהו כלל חמור או שור או שה פרט</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וכל בהמה לשמור חזר וכלל כלל ופרט וכלל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כו' עד הקדש רעהו כתיב: ר"מ אומר יש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דברים שהן כקרקע ואינן כקרקע כו': מכלל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דרבי מאיר סבר כל המחובר לקרקע אינו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כקרקע אדמיפלגי בטעונות ליפלגי בסרוקות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">(אלא) א"ר יוסי ברבי חנינא הכא בענבים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עומדות להבצר קמיפלגי דרבי מאיר סבר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כבצורות דמיין ורבנן סברי לא כבצורות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דמיין: אין נשבעין אלא על דבר שבמדה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושבמשקל כו': אמר אביי לא שנו אלא דאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה בית סתם אבל אמר ליה בית זה מלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ידיעא טענתיה א"ל רבא אי הכי אדתני סיפא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זה אומר עד הזיז וזה אומר עד החלון חייב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליפלוג וליתני בדידה במה דברים אמורים בבית מלא אבל בית זה מלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חייב אלא אמר רבא לעולם אינו חייב עד שיטעננו בדבר שבמדה שבמשקל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושבמנין ויודה לו בדבר שבמדה ושבמשקל ושבמנין תניא כוותיה דרבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כור תבואה לי בידך והלה אומר אין לך בידי פטור מנורה גדולה יש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לי בידך אין לך בידי אלא מנורה קטנה פטור אזורה גדולה יש לי בידך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין לך בידי אלא אזורה קטנה פטור אבל אמר לו כור תבואה יש לי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בידך והלה אומר אין לך בידי אלא לתך חייב מנורה בת עשר ליטרין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יש לי בידך אין לך בידי אלא בת חמש ליטרין חייב כללו של דבר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לעולם אינו חייב עד שיטעננו בדבר שבמדה ושבמשקל ושבמנין ויודה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לו בדבר שבמדה ושבמשקל ושבמנין כללו של דבר לאתויי מאי לאו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאתויי בית זה מלא ומאי שנא מנורה גדולה ומנורה קטנה מה שטענו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא הודה לו ומה שהודה לו לא טענו אי הכי בת עשר בת חמש נמי מה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שטענו לא הודה לו ומה שהודה לו לא טענו אמר ר' שמואל בר רב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יצחק הכא במנורה של חליות עסקינן דקא מודה ליה מינה אי הכי אזורה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נמי ניתני ולוקמי בדלייפי אלא דלייפי לא קתני הכא נמי בשל חליות לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קתני אלא אמר ר' אבא בר ממל שאני מנורה הואיל ויכול לגוררה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולהעמידה על חמש ליטרין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המלוה את חבירו על המשכון ואבד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">המשכון אמר לו סלע הלויתיך עליו ושקל היה שוה והלה אומר לא כי אלא סלע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הלויתני עליו וסלע היה שוה פטור סלע הלויתיך עליו ושקל היה שוה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והלה אומר לא כי אלא סלע הלויתני עליו ושלשה דינרים היה שוה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חייב סלע הלויתני עליו ושתים היה שוה והלה אומר לא כי אלא סלע</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הלויתיך עליו וסלע היה שוה פטור סלע הלויתני עליו ושתים היה שוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והלה אומר לא כי אלא סלע הלויתיך עליו וחמשה דינרים היה שוה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חייב ומי נשבע מי שהפקדון אצלו שמא ישבע זה ויוציא הלה את הפקדון:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>