<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:49.292058</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:49.292058</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">עולה שהיא כליל נכנס דמה לפנים כשרה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אשם שאינו כליל לא כ"ש מה לעולה שכן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אינה מכפרת מנחת חוטא תוכיח ולימא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חטאת העוף תוכיח חטאת העוף בעיא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרבי אבין היא ולפרוך מה למנחת חוטא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שכן אינה מין זבח עולה תוכיח וחזר הדין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא ראי זה כראי זה ולא ראי זה כראי זה הצד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">השוה שבהן שהן קדשי קדשים א] ונכנס (דמן)</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לפנים כשרין אף אני אביא אשם שהוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קודש קדשים ונכנס דמו לפנים כשר אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליה רבא מברניש לרב אשי ולפרוך מה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להצד השוה שבהן שכן אין להן קצבה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תאמר באשם שיש לו קצבה אלא היינו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טעמייהו דרבנן דאמר קרא דמה דמה של</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זו ולא דמה של אחר ואידך דמה ולא בשרה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואידך דם דמה ואידך דם דמה לא דריש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בשלמא לרבנן דאמרי אשם ששחטו שלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לשמו כשר היינו דאיתקש מנחה לחטאת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מנחה לאשם דתניא רבי שמעון אומר קדש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קדשים היא כחטאת וכאשם מנחת חוטא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הרי היא כחטאת לפיכך קמצה שלא לשמה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פסולה מנחת נדבה הרי היא כאשם לפיכך קמצה שלא לשמה כשרה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא לרבי אליעזר למאי הלכתא איתקש מנחה לחטאת ומנחה לאשם לכי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אידך דרבי שמעון דתנן שלא בכלי שרת פסולה ורבי שמעון מכשיר ואמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רב יהודה בריה דרבי חייא מ"ט דר"ש אמר קרא קדש קדשים היא כחטאת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכאשם בא לעובדה ביד עובדה בימין כחטאת בכלי עובדה בשמאל כאשם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ור"ש האי קרא מפיק ליה להכי ומפיק ליה להכי עיקר קרא לכדרב יהודה בריה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרבי חייא הוא דאתא ומנחת חוטא דפסולה שלא לשמה ב] [טעמא אחרינא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוא] חטאת טעמא מאי דכתיב בה היא מנחת חוטא נמי כתיב בה היא ג]</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולרבנן למאי הלכתא איתקש אשם לחטאת לומר לך מה חטאת טעונה סמיכה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אף אשם טעון סמיכה: יוסף בן חוני אומר הנשחטין כו': א"ר יוחנן יוסף</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בן חוני ורבי אליעזר אמרו דבר אחד רבה אמר באחרים לשם חטאת פליגי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דתניא הפסח שעברה שנתו ושחטו בזמנו לשמו וכן השוחט אחרים לשם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פסח בזמנו רבי אליעזר פוסל ורבי יהושע מכשיר א"ר יהושע אם בשאר ימות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">השנה שאינו כשר לשמו אחרים כשרים לשמו בזמנו שהוא כשר לשמו אינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דין שיכשרו אחרים לשמו אמר לו רבי אליעזר או חילוף הדברים ומה אם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשאר ימות השנה שאינו כשר לשמו כשר הוא לשם אחרים בזמנו שהוא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כשר לשמו אינו דין שיוכשר לשם אחרים ויוכשר פסח בארבעה עשר שלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לשמו וכך אתה אומר מה לי הוכשרו אחרים בשאר ימות השנה לשמו שכן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הוא כשר לשם אחרים ויוכשרו אחרים בזמנו לשמו שכן הוא פסול לשם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אחרים אמר לו רבי יהושע אם כן ד] הורעתה כח פסח ונתת כח בשלמים חזר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי אליעזר ודנו דין אחר מצינו מותר פסח בא שלמים ואין מותר שלמים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בא פסח ומה פסח שמותרו בא שלמים שחטו בזמנו לשום שלמים פסול</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שלמים שאין מותרן בא פסח אם שחטם לשם פסח בזמנו אינו דין שיהו פסולין</row>
		<row row_number="45" isdata="0">אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>