<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:49.883092</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:49.884092</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="25">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ורידין לתוך הכלי איתמר נמי אמר רב אסי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר רבי יוחנן ורידין צריך שיראו אויר כלי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בעא מיניה רבי אסי מרבי יוחנן היה מקבל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונפחתו שולי מזרק עד שלא הגיע דם לאויר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">א] מהו אויר שאין סופו לנוח כמונח דמי או</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא כמונח דמי אמר ליה תניתוה חבית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמונחת תחת הזינוק מים שבתוכה ושבחוצה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לה פסולין צירף פיה לזינוק מים שבתוכה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פסולין ושבחוצה לה כשירין האי מאי בעי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיניה אויר שאין סופו לנוח וקא פשט ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אויר שסופו לנוח תרתי קא בעי מיניה אם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תימצי לומר אויר שאין סופו לנוח לאו כמונח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דמי אויר שסופו לנוח מאי רב יוסף מתני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הכי רב כהנא מתני חבית בעא מיניה ופשט</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליה חבית רבה מתני חבית בעא מיניה ופשט</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה מזרק אי אתה מודה במזרק שאי איפשר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לו בלא זינוק תנן התם נתן ידו או רגלו או</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עלי ירקות כדי שיעברו מים לחבית פסולין עלי קנים ועלי אגוזים ב] כשירה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זה הכלל דבר המקבל טומאה פסולין דבר שאינו מקבל טומאה כשירין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מנא הני מילי דאמר רבי יוחנן משום רבי יוסי בר אבא אמר קרא אך מעין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ובור מקוה מים יהיה טהור הוייתן על ידי טהרה תהא אמר רבי חייא אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי יוחנן זאת אומרת אויר כלי ככלי דמי א"ל רבי זירא לרבי חייא בר אבא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ודילמא בשותת א"ל תרדא כדי שיעברו מים לחבית תנן ואמר רבי חייא בר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אבא אמר רבי יוחנן מעדותו של רבי צדוק נישנית משנה זו דתנן העיד רבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צדוק על הזוחלין שקילחן ג] בעלי אגוזין שהן כשירין זה היה מעשה באוהלייא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ובא מעשה לפני חכמים בלשכת הגזית ד] והכשירו אמר רבי זירא אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי הצורם אזן הפר ואח"כ קיבל דמו פסול שנאמר ולקח מדם הפר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פר שהיה כבר אשכחן קדשי קדשים קדשים קלים מנלן אמר רבא תניא שה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תמים זכר בן שנה שיהא תמים ובן שנה בשעת שחיטה בקבלה בהולכה בזריקה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מנין ת"ל יהיה כל הוייותי' לא יהיו אלא תם ובן שנה איתיביה אביי רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהושע אומר כל הזבחים שבתורה שנשתייר מהן כזית בשר או כזית חלב זורק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">את הדם תרגומא אבן שנה ומי איכא מידי דבשעת שחיטה בן שנה בשעת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הולכה וזריקה בן שתים אמר רבא זאת אומרת ה] שעות פוסלות בקדשים אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רבי אמי אמר רבי אלעזר היא בפנים ורגליה בחוץ חתך ואח"כ שחט כשירה</row>
		<row row_number="35" isdata="0">שחט</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>