<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:50.675137</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:50.675137</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="זבחים" serial="29">
<daf value="43">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אבר דמחבר אבל קומץ דמיפרת אימא לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קמ"ל אמר רב אחאי הלכך האי קומץ פיגול</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דפלגיה מחית אארעא ופלגיה אסקיה אמערכה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ומשלה בו א] האור מסיקנא ליה לכוליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לכתחלה: אמר רבי יצחק אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ב] הפיגול והנותר והטמא שהעלן לגבי מזבח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פקע איסור מהן אמר רב חסדא מרי דיכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ג] מזבח מקוה טהרה אמר רבי זירא שמשלה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בהן האור מתיב ר' יצחק בר ביסנא אחרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומרים וטומאתו עליו מי שטומאה פורחת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ממנו יצא בשר שאין טומאה פורחת ממנו ואם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">איתא הרי טומאה פורחת ממנו על ידי האור</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר רבא על ידי מקוה קאמרינן מידי מקוה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כתיב אלא אמר רב פפא בבשר שלמים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עסקינן דלא חזי להקרבה רבינא אמר ד] וטומאתו עליו מי שטומאה פורחת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ממנו כשהוא שלם יצא בשר ה] דבר שאין טומאה פורחת כשהוא שלם אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כשהוא חסר: גופא וטומאתו עליו בטומאת הגוף הכתוב מדבר ו] אתה אומר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בטומאת הגוף או אינו אלא בטומאת בשר נאמר כאן ז] טומאתו ונאמר להלן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טומאתו (עליו) [בו] מה להלן בטומאת הגוף הכתוב מדבר אף כאן בטומאת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הגוף הכתוב מדבר ר' ח] יוסי אומר הואיל ונאמרו קדשים בלשון רבים ונאמרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">טומאה בלשון יחיד בטומאת הגוף הכתוב מדבר רבי אומר ואכל בטומאת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הגוף הכתוב מדבר אחרים ט] אמרו וטומאתו עליו מי שטומאה פורחת ממנו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יצא בשר שאין טומאה פורחת ממנו אמר מר רבי אומר ואכל בטומאת הגוף</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הכתוב מדבר מאי משמע אמר רבא כל קרא דלא מפרש ליה רב יצחק בר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אבודימי וכל מתניתא דלא מפרשא לה י] רב זעירי לא מיפרשא הכי אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ר' יצחק בר אבודימי הואיל ופתח הכתוב בלשון נקבה וסיים בלשון נקבה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולשון זכר באמצע בטומאת הגוף הכתוב מדבר מתניתא דתניא אם נאמרו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קלות למה נאמרו חמורות ואם נאמר חמורות למה נאמר קלות אם נאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קלות ולא חמורות הייתי אומר על הקלות בלאו ועל החמורות במיתה לכך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נאמר חמורות ואם נאמר חמורות ולא נאמרו קלות הייתי אומר על החמורות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהא חייב ועל הקלות יהא פטור לכך נאמר קלות מאי קלות ומאי חמורות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אילימא קלות מעשר חמורות תרומה הייתי אומר במיתה השתא נמי הא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במיתה יא] [ותו] ואי לא נאמר הייתי אומר במיתה דיו לבא מן הדין להיות כנדון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא קלות טומאת שרץ חמורות טומאת מת ובמאי אי בתרומה אידי ואידי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יב] הוא במיתה ותו לכך נאמרו חמורות דבלאו הא במיתה היא (ואי לא נאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הייתי אומר במיתה דיו לבא מן הדין להיות כנדון) ואי באכילת מעשר</row>
		<row row_number="37" isdata="0">אם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>