<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:48.635443</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:48.635443</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="4">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משקין בית השלחין"/><ContGemara/>שנכנס לשביעית וקציר של שביעית שיצא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למוצאי שביעית ר' ישמעאל אומר מה חריש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רשות אף קציר רשות יצא קציר העומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהיא מצוה אלא אמר רב נחמן בר יצחק כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">גמירי הלכתא למישרי ילדה קראי למיסר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זקינה וכיון דהלכתא למשרי ילדה לאו ממילא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">זקינה אסירה אלא הלכתא לרבי ישמעאל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קראי לר' עקיבא ור' יוחנן אמר רבן גמליאל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ובית דינו מדאורייתא בטיל להו מאי טעמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גמר שבת שבת משבת בראשית מה להלן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">היא אסורה לפניה ולאחריה מותרין אף כאן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היא אסורה לפניה ולאחריה מותרין מתקיף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה רב אשי מאן דאמר הלכתא אתיא גזרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שוה עקרה הלכתא ומאן דאמר קרא אתיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גזרה שוה עקרה קרא אלא אמר רב אשי רבן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גמליאל ובית דינו סברי לה כרבי ישמעאל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאמר הלכתא גמירי לה וכי גמירי הלכתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בזמן שבית המקדש קיים דומיא דניסוך המים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבל בזמן שאין בית המקדש קיים לא אבל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא ממי הגשמים וממי הקילון בשלמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מי קילון איכא טירחא יתירא אלא מי גשמים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאי טירחא איכא אמר ר' אילעא א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גזירה מי גשמים אטו מי קילון רב אשי אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מי גשמים גופייהו לידי מי קילון אתו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וקמיפלגי בדר' זירא דאמר ר' זירא אמר רבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר ירמיה אמר שמואל נהרות המושכין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מים מן האגמים מותר להשקות מהן בחולו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">של מועד מר אית ליה דרבי זירא ומר לית ליה דרבי זירא גופא אמר ר' זירא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רבה בר ירמיה אמר שמואל נהרות המושכין מים מן האגמים מותר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להשקות מהן בחולו של מועד איתיביה רבי ירמיה לרבי זירא אבל לא ממי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">גשמים ולא ממי קילון אמר ליה ירמיה ברי הני אגמים דבבל כמיא דלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פסקי דמו תנו רבנן הפסיקות והבריכות שנתמלאו מים מעיו"ט אסור להשקות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מהן בחולו של מועד ואם היתה אמת המים עוברת ביניהן מותר אמר רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פפא והוא שרובה של אותה שדה שותה מאותה אמת המים רב אשי אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אע"פ שאין רובה של אותה שדה שותה כיון דקא משכא ואתיא מימר אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אי לא שתיא לחד יומא תשתי לתרי ותלתא יומי ת"ר בריכה שנוטפת מים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">משדה בית השלחין זו מותר להשקות ממנה שדה בית השלחין אחרת והא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עבידא דפסקא אמר ר' ירמיה ועדיין היא מטפטפת אמר אביי והוא שלא פסק</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מעיין ראשון תניא ר' שמעון בן מנסיא אומר שתי ערוגות זו למעלה מזו לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ידלה מן התחתונה וישקה את העליונה יותר על כן אמר רבי אלעזר בר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמעון אפילו ערוגה אחת חציה נמוך וחציה גבוה לא ידלה ממקום נמוך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וישקה למקום גבוה תנו רבנן מדלין לירקות כדי לאוכלן ואם בשביל לייפותן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אסור רבינא ורבה תוספאה הוו קא אזלי באורחא חזו לההוא גברא דהוה דלי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דוולא בחולא דמועדא אמר ליה רבה תוספאה לרבינא ליתי מר לשמתיה א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והתניא מדלין לירקות כדי לאוכלן א"ל מי סברת מאי מדלין מדלין מיא מאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>