<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:02.129810</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:02.129810</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="5">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "משקין בית השלחין"/><ContGemara/>קילקולי המים שברה"ר וכו' חטיטה אין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חפירה לא אמר ר' יעקב אמר ר' יוחנן לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שנו אלא שאין רבים צריכין להם אבל רבים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">צריכין להם אפילו חפירה מותר וכי רבים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">צריכין להם מי שרי והתניא חוטטין בורות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שיחין ומערות של יחיד ואין צריך לומר של</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רבים ואין חופרין בורות שיחין ומערות של</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רבים ואין צריך לומר של יחיד מאי לאו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשרבים צריכין להם לא בשאין רבים צריכין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להם דכוותה גבי יחיד שאין יחיד צריך להם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חטיטה מי שרי והתניא בורות שיחין ומערות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של יחיד כונסין מים לתוכן אבל לא חוטטין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולא שפין את סדקיהן ושל רבים חוטטין אותן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושפין את סדקיהן ואלא מאי בשיחיד צריך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">להם דכוותה גבי רבים בשרבים צריכין להם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חפירה מי אסיר והתניא בורות שיחין ומערות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של יחיד כונסין מים לתוכן וחוטטין אותן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אבל לא שפין את סדקיהן ולא חוטטין לתוכן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ולא סדין אותן בסיד ושל רבים חופרין אותן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וסדין אותן בסיד אלא קשיא הך קמייתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תריץ הכי חוטטין בורות של יחיד בשיחיד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">צריך להם ואין צריך לומר בשל רבים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כשרבים צריכין להם דאפילו חפירה מותר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואין חופרין בורות שיחין ומערות של רבים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בשאין רבים צריכין להם ואין צריך לומר של</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יחיד דכי אין יחיד צריך להם אפילו חטיטה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נמי אסור אמר רב אשי מתניתין נמי דיקא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דקתני עושין כל צורכי רבים כל לאתויי מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאו לאתויי חפירה לא לאתויי הא דתניא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יוצאין לקווץ את הדרכים ולתקן את הרחובות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואת האסטרטאות ולמוד את המקואות וכל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מקוה שאין בו ארבעים סאה מרגילין לתוכו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ארבעים סאה ומנין שאם לא יצאו ועשו כל אלו שכל דמים שנשפכו שם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מעלה עליהם הכתוב כאילו הם שפכום ת"ל והיה עליך דמים הא בהדיא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קתני לה ומתקנין את הדרכים ואת הרחובות ואת המקואות ועושין כל צורכי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבים לאתויי מאי לאו לאתויי חפירה שמע מינה מציינין את הקברות אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ר"ש בן פזי רמז לציון קברות מן התורה מנין תלמוד לומר וראה עצם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אדם ובנה אצלו ציון א"ל רבינא לרב אשי הא מקמי דליתי יחזקאל מאן אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וליטעמיך הא דאמר רב חסדא דבר זה מתורת משה רבינו לא למדנו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מדברי יחזקאל בן בוזי למדנו כל בן נכר ערל לב וערל בשר לא יבא אל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מקדשי (לשרתני) מקמי דליתי יחזקאל מאן אמר אלא גמרא גמירי לה ואתא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יחזקאל ואסמכה אקרא הכא נמי גמרא גמירי לה ואתא יחזקאל ואסמכה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אקרא רבי אבהו אמר מהכא וטמא טמא יקרא טומאה קוראה לו ואומרת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לו פרוש וכן אמר רבי עוזיאל בר בריה דרבי עוזיאל רבה טומאה קוראה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לו ואומרת לו פרוש והאי להכי הוא דאתא ההוא מיבעי ליה לכדתניא וטמא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">טמא יקרא צריך להודיע צערו לרבים ורבים מבקשין עליו רחמים א"כ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ליכתוב וטמא יקרא מאי וטמא טמא שמעת מינה תרתי אביי אמר מהכא ולפני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עור לא תתן מכשול רב פפא אמר ואמר סלו סלו פנו דרך רב חיננא אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הרימו מכשול מדרך עמי ר' יהושע בריה דרב אידי אמר והודעת להם את</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הדרך (אשר) ילכו בה מר זוטרא אמר והזרתם את בני ישראל מטומאתם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רב אשי אמר ושמרתם את משמרתי עשו משמרת למשמרתי רבינא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר ושם דרך אראנו בישע אלהים אריב"ל כל השם אורחותיו זוכה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ורואה בישועתו של הקדוש ברוך הוא שנאמר ושם דרך אל תקרי ושם אלא ושם דרך אראנו בישע</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אלהים רבי ינאי הוה ליה ההוא תלמידא דכל יומא הוה מקשי ליה בשבתא דריגלא לא הוה מקשי ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>