<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:49.333448</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:49.333448</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שהפך"/><ContGemara/>יש מהן פטור אבל אסור ויש מהן מותר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לכתחלה רב הונא חצדו ליה חצדא במועדא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">איתיביה רבה בר רב הונא לרב הונא טוחנין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קמח במועד לצורך המועד ושלא לצורך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המועד אסור דבר שאבוד במועד מותר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לעשותו במועד דבר שאינו אבוד במועד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אסור במה דברים אמורים בתלושין מן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הקרקע אבל מחובר לקרקע אפי' כולו אבוד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אסור ואם אין לו מה יאכל קוצר ומעמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ודש וזורה ובורר וטוחן ובלבד שלא ידוש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בפרות אמר ליה יחידאה היא ולא סבירא לן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כוותיה דתניא כלל אמר רבן שמעון בן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גמליאל משום ר' יוסי דבר התלוש מן הקרקע אפילו מקצתו אבוד מותר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והמחובר לקרקע אפי' כולו אבוד אסור ואי ר' יוסי ידוש נמי בפרות הא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב יצחק בר אבא מאן תנא שינוי במועד בדבר האבד דלא כר' יוסי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר לך ה"נ כיון דכל יומא לאו בפרות דיישי האידנא נמי לאו שינוי הוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ת"ר טוחנין במועד לצורך המועד ושלא לצורך המועד אסור ואם טחן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והותיר הרי זה מותר קוצצין עצים במועד לצורך המועד ושלא לצורך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">המועד אסור ואם קצץ והותיר הרי זה מותר מטילין שכר במועד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לצורך המועד ושלא לצורך המועד אסור ואם הטיל והותיר הרי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זה מותר ובלבד שלא יערים ורמינהו מטילין שכר במועד לצורך המועד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ושלא לצורך המועד אסור אחד שכר תמרים ואחד שכר שעורים ואע"פ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שיש לו ישן מערים ושותה מן החדש תנאי היא דתניא אין מערימין בכך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר' יוסי בר יהודה אומר מערימין רב חצדו ליה חצדא בחולא דמועדא שמע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמואל איקפד לימא שמואל כיחידאה סבירא ליה לא חצדא דחיטי הוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דלא הוה פסיד ורב מאי טעמא עביד הכי אין לו מה יאכל הוה ושמואל לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סיימוה קמיה אי נמי אדם חשוב שאני ר' יהודה נשיאה נפק בחומרתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמדושא ואשתי מיא דאחים קפילא ארמאה שמע ר' אמי איקפד אמר רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוסף מאי טעמא איקפד אי משום חומרתא דמדושא הא תניא השירין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הנזמים והטבעות הרי הן ככל הכלים הניטלין בחצר אי משום דאישתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מיא דאחים קפילא ארמאה הא אמר שמואל בר יצחק אמר רב כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנאכל כמות שהוא חי אין בו משום בישולי נכרים אדם חשוב שאני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר רב חננאל אמר רב קוצץ אדם דקל במועד אע"פ שאינו צריך אלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לנסורת שלו לייט עלה אביי רב אשי הוה ליה אבא בשלנייא אזל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">למיקצייה בחולא דמועדא אמר ליה רב שילא משלנייא לרב אשי מאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דעתיך דקאמר רב חננאל אמר רב קוצץ אדם דקל במועד אע"פ שאינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">צריך אלא לנסורת שלו הא לייט עלה אביי אמר ליה לא שמיע לי כלומר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא סבירא לי אישתמיט נרגא בעי למיפסקיה לשקיה שבקיה והדר אתא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רב יהודה שרא למיעקר כיתנא ולמיקטל כשותא ולמיעקר שומשמי אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה אביי לרב יוסף בשלמא כיתנא חזי לחפיפה כשותא חזי לשיכרא אלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שומשמי למאי חזי חזי לנזיי דאית בהו רבי ינאי הוה ליה ההוא פרדיסא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דמטא זמניה בחולא דמועדא קטפיה לשנה שהיוה כולי עלמא לפרדיסייהו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לחולא דמועדא אפקריה רבי ינאי לפרדיסיה ההוא שתאמתני' מכניס</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אדם פירותיו מפני הגנבים ושולה פשתנו מן המשרה בשביל שלא תאבד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ובלבד שלא יכוין את מלאכתו במועד וכולן אם כוונו מלאכתן במועד יאבדו</row>
		<row row_number="46" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא ובלבד שיכניסם בצנעא לתוך ביתו רב יוסף הוה ליה כשורי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עיילינהו ביממא אמר ליה אביי והתניא ובלבד שיכניסם בצנעא בתוך ביתו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר ליה צנעא דהני יממא הוא כיון דבליליא בעו גברא יתירי ובעו מדוכרי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דנורא אוושא מילתא ושולה פשתנו מן המשרה כו' בעי מיניה רבי ירמיה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מרבי זירא כוון מלאכתו במועד ומת מהו שיקנסו בניו אחריו אם תימצי לומר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>