<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:17.358767</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:17.358767</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מועד קטן" serial="12">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ואלו מגלחין "/><ContGemara/>זו עשירית האיפה שלו דברי רבי יהודה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ר"ש אומר בבאו יקריב בזמן שראוי לביאה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ראוי להקרבה בזמן שאינו ראוי לביאה אינו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ראוי להקרבה אמר רבא מנלן דמשדרין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שליחא דבי דינא ומזמנינן ליה לדינא דכתיב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וישלח משה לקרא לדתן ולאבירם בני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אליאב ומנלן דמזמנינן לדינא דכתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ויאמר משה אל קרח אתה וכל עדתך לקמי גברא רבה דכתיב לפני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ה' את ופלניא דכתיב אתה והם ואהרן דקבעינן זימנא דכתיב מחר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">זימנא בתר זימנא דכתיב קראו שם פרעה מלך מצרים שאון העביר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">המועד ומנלן דאי מתפקר בשליחא דבי דינא ואתי ואמר לא מיתחזי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כלישנא בישא דכתיב העיני האנשים ההם תנקר ומנלן דמשמתינן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דכתיב אורו מרוז דהכי סברא דגברא רבה דכתיב אמר מלאך ה' ומנלן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דמחרמינן דכתיב אורו ארור דאכיל ושתי בהדיה וקאי בארבע אמות דידיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דכתיב יושביה ומנלן דפרטינן חטאיה בציבורא דכתיב כי לא באו לעזרת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ה' ואמר עולא בד' מאה שיפורי שמתיה ברק למרוז איכא דאמרי גברא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבה הוה ואיכא דאמרי כוכבא הוה שנאמר מן שמים נלחמו הכוכבים ומנלן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דמפקרינן נכסיה דכתיב וכל אשר לא יבא לשלשת הימים בעצת השרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">והזקנים יחרם כל רכושו והוא יבדל מקהל הגולה ומנלן דנצינן ולייטינן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומחינן ותלשינן שיער ומשבעינן דכתיב ואריב עמם ואקללם ואכה מהם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אנשים ואמרטם ואשביעם ומנלן דכפתינן ואסרינן ועבדינן הרדפה דכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הן למות הן לשרושי הן לענש נכסין ולאסורין מאי לשרושי אמר אדא מרי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר נחמיה בר ברוך אמר רב חייא בר אבין אמר רב יהודה הרדפה מאי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הרדפה אמר רב יהודה בריה דרב שמואל בר שילת משמיה דרב מנדין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאלתר ושונין לאחר ל' ומחרימין לאחר ששים א"ל רב הונא בר חיננא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הכי אמר רב חסדא מתרין ביה שני וחמישי ושני ה"מ לממונא אבל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאפקירותא לאלתר ההוא טבחא דאיתפקר ברב טובי בר מתנה אימנו עליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אביי ורבא ושמתוהו לסוף אזל פייסיה לבעל דיניה אמר אביי היכי ליעביד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לישרי ליה לא חל שמתא עליה תלתין יומין לא לישרי ליה קא בעו רבנן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">למיעל א"ל לרב אידי בר אבין מידי שמיע לך בהא א"ל הכי אמר רב תחליפא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בר אבימי אמר שמואל טוט אסר וטוט שרי אמר ליה ה"מ לממונא אבל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאפקירותא עד דחיילא שמתא עליה תלתין יומין אלמא קסבר אביי הני בי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תלתא דשמיתו לא אתו תלתא אחריני ושרו ליה דאיבעיא להו הני בי תלתא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דשמיתו מהו למיתי תלתא אחריני ושרו ליה ת"ש מנודה לרב מנודה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לתלמיד מנודה לתלמיד אינו מנודה לרב מנודה לעירו מנודה לעיר אחרת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מנודה לעיר אחרת אינו מנודה לעירו מנודה לנשיא מנודה לכל ישראל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מנודה לכל ישראל אינו מנודה לנשיא רשב"ג אומר אחד מן התלמידים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנידה ומת חלקו אינו מופר ש"מ תלת שמע מינה תלמיד שנידה לכבודו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נידויו נידוי ושמע מינה כל אחד ואחד מיפר חלקו וש"מ הני בי תלתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דשמיתו לא אתו תלתא אחריני ושרו ליה אמר אמימר הלכתא הני בי תלתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דשמיתו אתו בי תלתא אחריני ושרו ליה א"ל רב אשי לאמימר והא תניא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רשב"ג אומר אחד מן התלמידים שנידה ומת חלקו אינו מופר מאי לאו אינו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מופר כלל לא עד דאתו בי תלתא אחריני ושרו ליה ת"ר אין נידוי פחות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מל' יום ואין נזיפה פחות מז' ימים ואף על פי שאין ראיה לדבר זכר לדבר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שנאמר ואביה ירק ירק בפניה הלא תכלם שבעת ימים אמר רב חסדא נידוי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלנו כנזיפה שלהן ונזיפה דידהו שבעה ותו לא והא ר"ש בר רבי ובר קפרא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הוו יתבי וקא גרסי קשיא להו שמעתא א"ל ר"ש לבר קפרא דבר זה צריך רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ל בר קפרא לר"ש ומה רבי אומר בדבר זה אזל א"ל לאבוה איקפד אתא בר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קפרא לאיתחזויי ליה א"ל בר קפרא איני מכירך מעולם ידע דנקט מילתא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בדעתיה נהג נזיפותא בנפשיה תלתין יומין שוב פעם אחד גזר רבי שלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ישנו לתלמידים בשוק מאי דרש חמוקי ירכיך כמו חלאים מה ירך בסתר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>