<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:50.627000</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:50.627000</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="5">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכל חייבין"/><ContGemara/>אינו מהם אמרו ליה רבנן לרבא מר לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בהסתר פנים איתיה ולא בוהיה לאכול</row>
		<row row_number="3" isdata="1">איתיה אמר להו מי ידעיתו כמה משדרנא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בצנעא בי שבור מלכא אפי' הכי יהבו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביה רבנן עינייהו אדהכי שדור דבי שבור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מלכא וגרבוהו אמר היינו דתניא אמר רבן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמעון בן גמליאל כל מקום שנתנו חכמים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עיניהם או מיתה או עוני ואנכי הסתר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אסתיר פני ביום ההוא אמר רבא אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הקב"ה אף על פי שהסתרתי פני מהם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בחלום אדבר בו רב יוסף אמר ידו נטויה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עלינו שנאמר ובצל ידי כסיתיך ר' יהושע בן חנניה הוה קאי בי קיסר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחוי ליה ההוא אפיקורוסא עמא דאהדרינהו מריה לאפיה מיניה אחוי ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ידו נטויה עלינו אמר ליה קיסר לר' יהושע מאי אחוי לך עמא דאהדרינהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מריה לאפיה מיניה ואנא מחוינא ליה ידו נטויה עלינו אמרו ליה לההוא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מינא מאי אחויית ליה עמא דאהדרינהו מריה מיניה ומאי אחוי לך לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ידענא אמרו גברא דלא ידע מאי מחוו ליה במחוג יחוי קמי מלכא אפקוהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וקטלוהו כי קא ניחא נפשיה דרבי יהושע בן חנניה אמרו ליה רבנן מאי תיהוי עלן מאפיקורוסין אמר להם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבדה עצה מבנים נסרחה חכמתם כיון שאבדה עצה מבנים נסרחה חכמתן של אומות העולם ואי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעית אימא מהכא ויאמר נסעה ונלכה ואלכה לנגדך רבי אילא הוה סליק בדרגא דבי רבה בר שילא שמעיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לינוקא דהוה קא קרי כי הנה יוצר הרים ובורא רוח ומגיד לאדם מה שיחו אמר עבד שרבו מגיד לו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מה שיחו תקנה יש לו מאי מה שיחו אמר רב אפילו שיחה יתירה שבין איש לאשתו מגידים לו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לאדם בשעת מיתה איני והא רב כהנא הוה גני תותי פורייה דרב ושמעיה דסח וצחק ועשה צרכיו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר דמי פומיה דרב כמאן דלא טעים ליה תבשילא אמר ליה כהנא פוק לאו אורח ארעא לא קשיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כאן דצריך לרצויה הא דלא צריך לרצויה ואם לא תשמעוה במסתרים תבכה נפשי מפני גוה אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב שמואל בר איניא משמיה דרב מקום יש לו להקב"ה ומסתרים שמו מאי מפני גוה אמר רב שמואל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בר יצחק מפני גאוותן של ישראל שניטלה מהם ונתנה לעובדי כוכבים ר' שמואל בר נחמני אמר מפני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גאוותה של מלכות שמים ומי איכא בכיה קמיה הקב"ה והאמר רב פפא אין עציבות לפני הקב"ה שנאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוד והדר לפניו עוז וחדוה במקומו לא קשיא הא בבתי גואי הא בבתי בראי ובבתי בראי לא והא כתיב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ויקרא אדני ה' צבאות ביום ההוא לבכי ולמספד ולקרחה ולחגור שק שאני חרבן בית המקדש דאפילו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מלאכי שלום בכו שנאמר הן אראלם צעקו חוצה מלאכי שלום מר יבכיון: ודמע תדמע ותרד עיני</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דמעה כי נשבה עדר ה' אמר ר' אלעזר שלש דמעות הללו למה אחת על מקדש ראשון ואחת על מקדש שני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואחת על ישראל שגלו ממקומן ואיכא דאמרי אחת על ביטול תורה בשלמא למאן דאמר על ישראל שגלו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היינו דכתיב כי נשבה עדר ה' אלא למאן דאמר על ביטול תורה מאי כי נשבה עדר ה' כיון שגלו ישראל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממקומן אין לך ביטול תורה גדול מזה תנו רבנן שלשה הקב"ה בוכה עליהן בכל יום על שאפשר לעסוק</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בתורה ואינו עוסק ועל שאי אפשר לעסוק בתורה ועוסק ועל פרנס המתגאה על הצבור רבי הוה נקיט</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ספר קינות וקא קרי בגויה כי מטא להאי פסוקא השליך משמים ארץ נפל מן ידיה אמר מאיגרא רם לבירא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עמיקתא רבי ורבי חייא הוו שקלי ואזלי באורחא כי מטו לההוא מתא אמרי איכא צורבא מרבנן הכא נזיל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וניקביל אפיה אמרי איכא צורבא מרבנן הכא ומאור עינים הוא אמר ליה ר' חייא לרבי תיב את לא תזלזל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בנשיאותך איזיל אנא ואקביל אפיה תקפיה ואזל בהדיה כי הוו מיפטרי מיניה אמר להו אתם הקבלתם פנים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הנראים ואינן רואין תזכו להקביל פנים הרואים ואינן נראין אמר ליה איכו השתא מנעתן מהאי בירכתא אמרו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליה ממאן שמיעא לך מפרקיה דרבי יעקב שמיע לי דרבי יעקב איש כפר חיטייא הוה מקביל אפיה דרביה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כל יומא כי קש א"ל לא נצטער מר דלא יכיל מר אמר ליה מי זוטר מאי דכתיב בהו ברבנן ויחי עוד לנצח</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לא יראה השחת כי יראה חכמים ימותו ומה הרואה חכמים במיתתן יחיה בחייהן על אחת כמה וכמה רב אידי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אבוה דרבי יעקב בר אידי הוה רגיל דהוה אזיל תלתא ירחי באורחא וחד יומא בבי רב והוו קרו ליה רבנן בר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בי רב דחד יומא חלש דעתיה קרי אנפשיה שחוק לרעהו אהיה וגו' א"ל ר' יוחנן במטותא מינך לא תעניש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">להו רבנן נפק ר' יוחנן לבי מדרשא ודרש ואותי יום יום ידרשון ודעת דרכי יחפצון וכי ביום דורשין אותו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ובלילה אין דורשין אותו אלא לומר לך כל העוסק בתורה אפי' יום אחד בשנה מעלה עליו הכתוב כאילו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עסק כל השנה כולה וכן במדת פורענות דכתיב במספר הימים אשר תרתם את הארץ וכי ארבעים שנה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חטאו והלא ארבעים יום חטאו אלא לומר לך כל העובר עבירה אפי' יום אחד בשנה מעלה עליו הכתוב כאילו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עבר כל השנה כולה: אי זהו קטן כל שאינו יכול לרכוב על כתפו של אביו: מתקיף לה רבי זירא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>