<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:51.902923</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:51.902923</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חגיגה" serial="13">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין דורשין"/><ContGemara/>קודם שנברא העולם ולא נבראו עמד הקב"ה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושתלן בכל דור ודור והן הן עזי פנים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שבדור ורב נחמן בר יצחק אמר אשר קומטו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לברכה הוא דכתיב אלו תלמידי חכמים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמקמטין עצמן על דברי תורה בעולם הזה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הקב"ה מגלה להם סוד לעולם הבא שנאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נהר יוצק יסודם אמר ליה שמואל לחייא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר רב בר אריא תא אימא לך מילתא מהני</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מילי מעליותא דהוה אמר אבוך כל יומא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ויומא נבראין מלאכי השרת מנהר דינור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואמרי שירה ובטלי שנאמר חדשים לבקרים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבה אמונתך ופליגא דר' שמואל בר נחמני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאמר ר' שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן כל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דיבור ודיבור שיוצא מפי הקב"ה נברא ממנו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מלאך אחד שנאמר בדבר ה' שמים נעשו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וברוח פיו כל צבאם כתוב אחד אומר לבושיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כתלג חיור ושער (רישיה) כעמר נקא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וכתיב קוצותיו תלתלים שחורות כעורב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא קשיא כאן בישיבה כאן במלחמה דאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מר אין לך נאה בישיבה אלא זקן ואין לך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נאה במלחמה אלא בחור כתוב אחד אומר כרסיה שביבין דינור וכתוב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחד אומר עד די כרסון רמיו ועתיק יומין יתיב לא קשיא אחד לו ואחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לדוד כדתניא אחד לו ואחד לדוד דברי ר' עקיבא אמר לו ר' יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עקיבא עד מתי אתה עושה שכינה חול אלא אחד לדין ואחד לצדקה קיבלה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מיניה או לא קיבלה מיניה ת"ש אחד לדין ואחד לצדקה דברי רבי עקיבא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר לו ר"א בן עזריה עקיבא מה לך אצל הגדה כלך מדברותיך אצל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נגעים ואהלות אלא אחד לכסא ואחד לשרפרף כסא לישב עליו שרפרף</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להדום רגליו שנאמר השמים כסאי והארץ הדום רגלי כי אתא רב דימי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר שמונה עשרה קללות קילל ישעיה את ישראל ולא נתקררה דעתו עד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שאמר להם המקרא הזה ירהבו הנער בזקן והנקלה בנכבד שמונה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עשרה קללות מאי נינהו דכתיב כי הנה האדון ה' צבאות מסיר מירושלם ומיהודה משען ומשענה כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משען לחם וכל משען מים גבור ואיש מלחמה שופט ונביא וקוסם וזקן שר חמשים ונשוא פנים ויועץ וחכם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חרשים ונבון לחש ונתתי נערים שריהם ותעלולים ימשלו בם וגו' משען אלו בעלי מקרא משענה אלו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בעלי משנה כגון ר"י בן תימא וחביריו פליגו בה רב פפא ורבנן חד אמר שש מאות סדרי משנה וחד אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שבע מאות סדרי משנה כל משען לחם אלו בעלי תלמוד שנאמר לכו לחמו בלחמי ושתו ביין מסכתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וכל משען מים אלו בעלי אגדה שמושכין לבו של אדם כמים באגדה גבור זה בעל שמועות ואיש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מלחמה זה שיודע לישא וליתן במלחמתה של תורה שופט זה דיין שדן דין אמת לאמיתו נביא כמשמעו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קוסם זה מלך שנאמר קסם על שפתי מלך זקן זה שראוי לישיבה שר חמשים אל תקרי שר חמשים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא שר חומשין זה שיודע לישא וליתן בחמשה חומשי תורה דבר אחר שר חמשים כדרבי אבהו דאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי אבהו מכאן שאין מעמידין מתורגמן על הצבור פחות מחמשים שנה ונשוא פנים זה שנושאין פנים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לדורו בעבורו למעלה כגון רבי חנינא בן דוסא למטה כגון רבי אבהו בי קיסר יועץ שיודע לעבר שנים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ולקבוע חדשים וחכם זה תלמיד המחכים את רבותיו חרשים בשעה שפותח בדברי תורה הכל נעשין כחרשין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ונבון זה המבין דבר מתוך דבר לחש זה שראוי למסור לו דברי תורה שניתנה בלחש ונתתי נערים שריהם מאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ונתתי נערים שריהם א"ר אלעזר אלו בני אדם שמנוערין מן המצות ותעלולים ימשלו בם אמר רב (פפא) בר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יעקב תעלי בני תעלי ולא נתקררה דעתו עד שאמר להם ירהבו הנער בזקן (והנקלה בנכבד) אלו בני אדם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שמנוערין מן המצות ירהבו במי שממולא במצות כרמון והנקלה בנכבד יבא מי שחמורות דומות עליו כקלות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וירהבו במי שקלות דומות עליו כחמורות אמר רב קטינא אפי' בשעת כשלונה של ירושלים לא פסקו מהם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בעלי אמנה שנא' כי יתפש איש באחיו בית אביו (לאמר) שמלה לך קצין תהיה לנו דברים שבני אדם מתכסין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כשמלה ישנן תחת ידך והמכשלה הזאת מאי והמכשלה הזאת דברים שאין בני אדם עומדין עליהן אא"כ</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נכשל בהן ישנן תחת ידך ישא ביום ההוא לאמר לא אהיה חובש ובביתי אין לחם ואין שמלה לא תשימוני קצין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עם ישא אין ישא אלא לשון שבועה שנאמר לא תשא את שם ה' אלהיך לא אהיה חובש לא הייתי מחובשי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בית המדרש ובביתי אין לחם ואין שמלה שאין בידי לא מקרא ולא משנה ולא גמרא ודלמא שאני התם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דאי אמר להו גמירנא אמרי ליה אימא לן הוה ליה למימר גמר ושכח מאי לא אהיה חובש לא אהיה חובש</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כלל איני והאמר רבא לא חרבה ירושלים עד שפסקו ממנה בעלי אמנה שנאמר שוטטו בחוצות ירושלם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">וראו נא ודעו ובקשו ברחובותיה אם תמצאו איש אם יש עושה משפט מבקש אמונה ואסלח לה לא קשיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>