<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:21.674995</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:21.674995</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="28">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו מציאות"/><ContGemara/>אתיא לאחלופי בראשון הא קא אתי רגל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלישי ת"ר בראשונה כל מי שמצא אבידה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">היה מכריז עליה שלשה רגלים ואחר רגל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחרון שבעת ימים כדי שילך שלשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ויחזור שלשה ויכריז יום אחד משחרב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בית המקדש שיבנה במהרה בימינו התקינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שיהו מכריזים בבתי כנסיות ובבתי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מדרשות ומשרבו האנסים התקינו שיהו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מודיעין לשכיניו ולמיודעיו ודיו מאי משרבו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">האנסין דאמרי אבידתא למלכא רבי אמי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אשכח אודייא דדינרי חזייה ההוא בר נש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דקא מירתת א"ל זיל שקול לנפשך דלאו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פרסאי אנן דאמרי אבידתא למלכא ת"ר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אבן טוען היתה בירושלים כל מי שאבדה לו אבידה נפנה לשם וכל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מי שמוצא אבידה נפנה לשם זה עומד ומכריז וזה עומד ונותן סימנין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ונוטלה וזו היא ששנינו צאו וראו אם נמחת אבן הטוען<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">את האבידה ולא אמר סימניה לא יתן לו והרמאי אע"פ שאמר סימניה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא יתן לו שנאמר עד דרוש אחיך אותו עד שתדרוש את אחיך אם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רמאי הוא אם אינו רמאי:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אתמר רב יהודה אמר אבידתא מכריז</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ור"נ אמר גלימא מכריז רב יהודה אמר אבידתא מכריז דאי אמרת גלימא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מכריז חיישינן לרמאי ר"נ אמר גלימא מכריז לרמאי לא חיישינן דא"כ</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אין לדבר סוף תנן אמר את האבידה ולא אמר את סימניה ה"ז לא יתן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לו אי אמרת בשלמא אבידתא מכריז הא קמ"ל אע"ג דאמר גלימא כי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא אמר סימנין לא מהדרינן ליה אלא אי אמרת גלימא מכריז אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">איהו גלימא ואמר איהו גלימא צריכא למימר כי לא אמר סימנין לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מהדרינן ליה אמר רב ספרא לעולם גלימא מכריז אמר איהו גלימא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואמר איהו סימנין ומאי לא אמר את סימניה לא אמר סימנין מובהקין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דידה: והרמאי אע"פ שאמר את סימניה ה"ז לא יתן לו: ת"ר בראשונה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כל מי שאבדה לו אבידה היה נותן סימנין ונוטלה משרבו הרמאין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">התקינו שיהו אומרים לו צא והבא עדים דלאו רמאי את וטול כי הא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאבוה דרב פפא אירכס ליה חמרא ואשכחוה אתא לקמיה דרבה בר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רב הונא אמר ליה זיל אייתי סהדי דלאו רמאי את וטול אזל אייתי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סהדי אמר להו ידעיתון ביה דרמאי הוא אמרו ליה אין אמר להו אנא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רמאה אנא אמרו ליה אנן לאו רמאי את קאמרינן אמר רבה בר רב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הונא מסתברא לא מייתי איניש חובתא לנפשיה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כל דבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שעושה ואוכל יעשה ויאכל ודבר שאין עושה ואוכל ימכר שנאמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והשבותו לו ראה היאך תשיבנו לו מה יהא בדמים ר"ט אומר ישתמש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בהן לפיכך אם אבדו חייב באחריותן ר"ע אומר לא ישתמש בהן לפיכך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אם אבדו אין חייב באחריותן:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ולעולם אמר רב נחמן אמר שמואל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עד י"ב חדש תניא נמי הכי כל דבר שעושה ואוכל כגון פרה וחמור</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מטפל בהן עד י"ב חדש מכאן ואילך שם דמיהן ומניחן עגלים וסייחין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מטפל בהן שלשה חדשים מכאן ואילך שם דמיהן ומניחן אווזין ותרנגולין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מטפל בהם שלשים יום מכאן ואילך שם דמיהן ומניחן אמר רב נחמן בר יצחק תרנגולת כבהמה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גסה תניא נמי הכי תרנגולת ובהמה גסה מטפל בהן שנים עשר חודש מכאן ואילך שם דמיהן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומניחן עגלים וסייחין מטפל בהן ל' יום מכאן ואילך שם דמיהן ומניחן אווזין ותרנגולין וכל דבר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שטיפולו מרובה משכרו מטפל בהן שלשה ימים מכאן ואילך שם דמיהן ומניחן קשיא עגלים וסייחין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אעגלים וסייחין אווזין ותרנגולין אאווזין ותרנגולין עגלים וסייחין אעגלים וסייחין לא קשיא הא דרעיא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והא דפטומא אווזין ותרנגולין אאווזין ותרנגולין נמי לא קשיא הא ברברבי הא בזוטרי: ושאינו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עושה ואוכל: תנו רבנן והשבותו לו ראה היאך תשיבנו לו שלא יאכיל עגל לעגלים וסיח לסייחין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אווזא לאווזין ותרנגול לתרנגולין: מה יהא בדמים רבי טרפון אומר ישתמש וכו': עד כאן לא פליגי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>