<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:24.681682</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:24.681682</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="33">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו מציאות"/><ContGemara/>רובץ ולא רבצן רובץ ולא עומד תחת משאו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ולא מפורק תחת משאו משאוי שיכול לעמוד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בו ואי אמרת צער בעלי חיים דאורייתא מה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לי רובץ ומה לי רבצן ומה לי עומד הא מני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ר' יוסי הגלילי היא דאמר צער בעלי חיים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דרבנן ה"נ מסתברא דקתני תחת משאו משאוי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שיכול לעמוד בו מאן שמעת ליה דאית ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">האי סברא רבי יוסי הגלילי ש"מ ומי מצית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מוקמת לה כרבי יוסי הגלילי והא קתני סיפא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תחת משאו ולא מפורק מאי לא מפורק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אילימא לא מפורק כלל הא כתיב הקם תקים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עמו אלא פשיטא לא מפורק בחנם אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בשכר מאן שמעת ליה דאית ליה האי סברא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבנן לעולם ר' יוסי הגלילי היא ובטעינה סבר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לה כרבנן ת"ר כי תראה יכול אפי' מרחוק</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ת"ל כי תפגע אי כי תפגע יכול פגיעה ממש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ת"ל כי תראה ואיזו היא ראייה שיש בה פגיעה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שיערו חכמים אחד משבע ומחצה במיל וזה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוא ריס תנא ומדדה עמו עד פרסה אמר רבה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בר בר חנה ונוטל שכר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אבדתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואבדת אביו אבדתו קודמת אבדתו ואבדת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבו שלו קודם אבדת אביו ואבדת רבו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">של רבו קודמת שאביו הביאו לעולם הזה ורבו שלמדו חכמה מביאו לחיי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">העולם הבא ואם אביו חכם של אביו קודמת היה אביו ורבו נושאין משאוי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מניח את של רבו ואחר כך מניח את של אביו היה אביו ורבו בבית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">השבי פודה את רבו ואחר כך פודה את אביו ואם אביו חכם פודה את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אביו ואח"כ פודה את רבו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא הני מילי אמר רב יהודה אמר רב אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קרא אפס כי לא יהיה בך אביון שלך קודם לשל כל אדם ואמר רב יהודה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רב כל המקיים בעצמו כך סוף בא לידי כך: היה אביו ורבו נושאין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משאוי וכו': תנו רבנן רבו שאמרו רבו שלמדו חכמה ולא רבו שלמדו מקרא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ומשנה דברי ר"מ רבי יהודה אומר כל שרוב חכמתו הימנו רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אפילו לא האיר עיניו אלא במשנה אחת זה הוא רבו אמר רבא כגון רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סחורה דאסברן זוהמא ליסטרון שמואל קרע מאניה עליה ההוא מרבנן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאסבריה אחד יורד לאמת השחי ואחד פותח כיון אמר עולא תלמידי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חכמים שבבבל עומדין זה מפני זה וקורעין זה על זה ולענין אבדה במקום</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אביו אינן חוזרין אלא לרבו מובהק קבעי מיניה רב חסדא מרב הונא תלמיד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וצריך לו רבו מאי אמר ליה חסדא חסדא לא צריכנא לך את צריכת לי עד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ארבעין שנין איקפדי אהדדי ולא עיילי לגבי הדדי יתיב רב חסדא ארבעין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תעניתא משום דחלש דעתיה דרב הונא יתיב רב הונא ארבעין תעניתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משום דחשדיה לרב חסדא איתמר רב יצחק בר יוסף אמר ר' יוחנן הלכה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כרבי יהודה רב אחא בר רב הונא אמר רב ששת הלכה כרבי יוסי ומי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רבי יוחנן הכי והאמר רבי יוחנן הלכה כסתם משנה ותנן רבו שלמדו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חכמה מאי חכמה רוב חכמתו ת"ר העוסקין במקרא מדה ואינה מדה במשנה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מדה ונוטלין עליה שכר גמרא אין לך מדה גדולה מזו ולעולם הוי רץ</row>
		<row row_number="45" isdata="1">למשנה יותר מן גמרא הא גופא קשיא אמרת בגמרא אין לך מדה גדולה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מזו והדר אמרת ולעולם הוי רץ למשנה יותר מן הגמרא אמר רבי יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>