<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:24.762953</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:24.762953</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="35">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המפקיד"/><ContGemara/>איתא לדרב הונא כיון דמשתבע מלוה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאינה ברשותו היכי מצי מפיק לה אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבא שיש עדים שנשרפה אי הכי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מהיכא מייתי לה אלא אמר רב יוסף שיש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עדים שנגנבה סוף סוף מהיכא מייתי לה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דטרח ומייתי לה אי הכי כי משתבע מלוה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נמי לטרח לוה וליתי בשלמא מלוה ידע מאן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קא עייל ונפק בביתיה ואזיל וטרח ומייתי לה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא לוה מי ידע מאן עייל ונפיק בביתיה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דמלוה אביי אומר גזירה שמא יטעון ויאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לו אחר שבועה מצאתיה רב אשי אמר זה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נשבע וזה נשבע זה נשבע שאינה ברשותו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וזה נשבע כמה היה שוה והכי קאמר מי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נשבע תחילה מלוה נשבע תחילה שמא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ישבע זה ויוציא הלה את הפקדון רב הונא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בר תחליפא משמיה דרבא אמר רישא דסיפא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תיובתא לרב הונא סלע הלויתני עליו שתים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היה שוה והלה אומר לא כי אלא סלע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הלויתיך עליו סלע היה שוה פטור ואם איתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לדרב הונא מגו דמשתבע מלוה שאינה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ברשותו לישתבע נמי אגילגול שבועה כמה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היה שוה אמר רב אשי אמריתה לשמעתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קמיה דרב כהנא ואמר לי תהא במאמינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ונהמניה לוה למלוה נמי בהא כמה הוה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שוה לא קים ליה בגויה ונהמניה מלוה ללוה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דקים ליה בגויה לא מהימן ליה ומאי שנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לוה דמהימן ליה למלוה ומאי שנא מלוה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דלא מהימן ליה ללוה לוה מקיים ביה במלוה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תומת ישרים תנחם מלוה מקיים ביה בלוה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וסלף בוגדים ישדם: ההוא גברא דאפקיד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כיפי גביה חבריה אמר ליה הב לי כיפי אמר ליה לא ידענא היכא אותבינהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אתא לקמיה דרב נחמן אמר ליה כל לא ידענא פשיעותא היא זיל שלים לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שילם אזל רב נחמן אגביה לאפדניה מיניה לסוף אישתכח כיפי ואיקור אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רב נחמן הדרי כיפי למרייהו והדרא אפדנא למרה אמר רבא הוה יתיבנא קמיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דרב נחמן ופרקין המפקיד הוה ואמרי ליה שילם ולא רצה לישבע ולא אהדר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לי ושפיר עבד דלא אהדר לי מאי טעמא התם לא אטרחיה לבי דינא הכא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אטרחיה לבי דינא למימרא דסבר רב נחמן דשומא הדר שאני התם דשומא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בטעות הוה דקא הוה כיפי מעיקרא אמרי נהרדעי שומא הדר עד תריסר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ירחי שתא ואמר אמימר אנא מנהרדעא אנא וסבירא לי שומא הדר לעולם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והלכתא שומא הדר לעולם משום שנאמר ועשית הישר והטוב פשיטא שמו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליה לבעל חוב ואזל איהו ושמה לבעל חוב דידיה אמרינן ליה לא עדיף</row>
		<row row_number="42" isdata="1">את מגברא דאתית מיניה זבנה אורתא ויהבה במתנה ודאי הני מעיקרא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אדעתא דארעא נחות ולאו אדעתא דזוזי נחות שמו לה לאשה ואינסיבא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">או שמו מינה דאשה ואינסיבא ומתה בעל בנכסי אשתו לוקח הוי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא מיהדר ולא מהדרינן ליה דאמר רבי יוסי בר חנינא באושא התקינו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">האשה שמכרה בנכסי מלוג בחיי בעלה ומתה הבעל מוציא מיד הלקוחות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>