<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:46.108661</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:46.108661</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="47">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזהב"/><ContGemara/>ויש לו עליו אונאה קנה אף על גב דלא משך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דכיון דלא קפיד קנה דכי חליפין דמי ויש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לו עליו אונאה דמכור לי באלו קאמר ליה רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אבא אמר רב הונא מכור לי באלו קנה ואין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לו עליו אונאה פשיטא דמים ואין מקפיד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עליהן הא קאמרינן דקני דכחליפין דמו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חליפין ומקפיד עליהן מאי אמר רב אדא בר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אהבה תא שמע הרי שהיה תופש פרתו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ועומד ובא חבירו ואמר לו פרתך למה לחמור</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אני צריך יש לי חמור שאני נותן לך פרתך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בכמה בכך וכך חמורך בכמה בכך וכך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משך בעל החמור את הפרה ולא הספיק</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בעל הפרה למשוך את החמור עד שמת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">החמור לא קנה בעל החמור את הפרה שמע</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מינה חליפין ומקפיד עליהן לא קנה אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבא אטו חליפין בשופטני עסקינן דלא קפדי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא כל חליפין מיקפד קפדי וקנה והכא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">במאי עסקינן דאמר ליה חמור בפרה וטלה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומשך את הפרה ועדיין לא משך את הטלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דלא הוה ליה משיכה מעליא אמר מר מכור</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לי באלו קנה ויש לו עליו אונאה לימא סבר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב הונא מטבע נעשה חליפין לא רב הונא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">סבר לה כרבי יוחנן דאמר דבר תורה מעות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קונות ומפני מה אמרו משיכה קונה גזירה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמא יאמר לו נשרפו חטיך בעלייה מלתא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דשכיחא גזרו בה רבנן ומלתא דלא שכיחא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא גזרו בה רבנן אמר ליה מר הונא בריה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרב נחמן לרב אשי אתון הכי מתניתו לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אנן הכי מתנינן לה וכן אמר רב הונא אין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מטבע נעשה חליפין במה קונין רב אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בכליו של קונה דניחא ליה לקונה דלהוי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מקנה קונה כי היכי דלגמר ולקני ליה ולוי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר בכליו של מקנה כדבעינן למימר לקמן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר ליה רב הונא מדסקרתא לרבא וללוי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאמר בכליו של מקנה הא קא קני ארעא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אגב גלימא אם כן הוו ליה נכסים שיש להן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אחריות ונקנין עם נכסים שאין להן אחריות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואנן איפכא תנן נכסים שאין להן אחריות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נקנין עם נכסים שיש להן אחריות אמר ליה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אי הוה לוי הכא הוה מפיק לאפך פולסי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דנורא מי סברת גלימא מקנה ליה בההיא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הנאה דקא מקבל מיניה גמר ואקני ליה כתנאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וזאת לפנים בישראל על הגאולה ועל התמורה לקיים כל דבר שלף</row>
		<row row_number="44" isdata="1">איש נעלו ונתן לרעהו גאולה זו מכירה וכן הוא אומר לא יגאל תמורה זו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חליפין וכן הוא אומר לא יחליפנו ולא ימיר אותו לקיים כל דבר שלף איש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נעלו ונתן לרעהו מי נתן למי בועז נתן לגואל רבי יהודה אומר גואל נתן לבועז</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תנא קונין בכלי אע"פ שאין בו שוה פרוטה אמר רב נחמן לא שנו אלא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בכלי אבל בפירי לא רב ששת אמר אפילו בפירות מאי טעמא דרב נחמן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר קרא נעלו נעל אין מידי אחרינא לא מאי טעמיה דרב ששת אמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">קרא לקיים כל דבר לרב נחמן נמי הכתיב לקיים כל דבר ההוא לקיים כל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דבר דנקנין במנעל ורב ששת נמי הכתיב נעלו אמר לך רב ששת מה נעלו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דבר המסויים אף כל דבר המסויים לאפוקי חצי רמון וחצי אגוז דלא אמר רב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ששת בריה דרב אידי כמאן כתבינן האידנא במנא דכשר למקניא ביה במנא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לאפוקי מדרב ששת דאמר קונין בפירות דכשר לאפוקי מדשמואל דאמר קונין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>