<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:24.881788</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:24.881788</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="49">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזהב"/><ContGemara/>אלא משכון דנקיט למה ליה אלא לאו שמע</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מיניה מאי אינו משמט דקאמר רבן שמעון בן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גמליאל אינו משמט בכולו ומאי משמט</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דקאמר רבי יהודה הנשיא להך פלגא דלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נקיט עליה משכון ובהא קמיפלגי דרבן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שמעון בן גמליאל סבר כנגד כולו הוא קונה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ורבי יהודה הנשיא סבר כנגדו הוא קונה לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מאי אינו משמט דקאמר רבן שמעון בן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גמליאל להך פלגא דנקיט עליה משכון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכלל דרבי יהודה הנשיא סבר להך פלגא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דנקיט עליה משכון נמי משמט אלא משכון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דנקיט למה ליה לזכרון דברים בעלמא רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כהנא יהבו ליה זוזי אכיתנא לסוף אייקר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כיתנא אתא לקמיה דרב אמר ליה במאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דנקיטת זוזי הב להו ואידך דברים נינהו ודברים אין בהן משום מחוסרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמנה דאיתמר דברים רב אמר אין בהן משום מחוסרי אמנה ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר יש בהם משום מחוסרי אמנה מיתיבי רבי יוסי ברבי יהודה אומר מה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תלמוד לומר הין צדק והלא הין בכלל איפה היה אלא לומר לך שיהא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הן שלך צדק ולאו שלך צדק אמר אביי ההוא שלא ידבר אחד בפה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואחד בלב מיתיבי ר' שמעון אומר אף על פי שאמרו טלית קונה דינר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זהב ואין דינר זהב קונה טלית מכל מקום כך הלכה אבל אמרו מי שפרע</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאנשי דור המבול ומאנשי דור הפלגה הוא עתיד ליפרע ממי שאינו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עומד בדיבורו תנאי היא דתנן מעשה ברבי יוחנן בן מתיא שאמר לבנו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">צא ושכור לנו פועלים הלך ופסק להם מזונות וכשבא אצל אביו אמר לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בני אפילו אתה עושה להם כסעודת שלמה בשעתו לא יצאת ידי חובתך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עמהם שהן בני אברהם יצחק ויעקב אלא עד שלא יתחילו במלאכה צא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואמור להם על מנת שאין לכם עלי אלא פת וקטנית בלבד ואי ס"ד דברים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יש בהן משום מחוסרי אמנה היכי אמר ליה זיל הדר בך שאני התם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דפועלים גופייהו לא סמכא דעתייהו מאי טעמא מידע ידעי דעל אבוה סמך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אי הכי אפילו התחילו במלאכה נמי התחילו במלאכה ודאי סמכי דעתייהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמרו מימר אמר קמיה דאבוה וניחא ליה ומי אמר רבי יוחנן הכי והאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן האומר לחבירו מתנה אני נותן לך יכול</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לחזור בו יכול פשיטא אלא מותר לחזור בו אמר רב פפא ומודה רבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יוחנן במתנה מועטת דסמכא דעתייהו הכי נמי מסתברא דאמר רבי אבהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר רבי יוחנן ישראל שאמר לבן לוי כור מעשר יש לך בידי בן לוי רשאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לעשותו תרומת מעשר על מקום אחר אי אמרת בשלמא לא מצי למיהדר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ביה משום הכי רשאי אלא אי אמרת מצי למיהדר ביה אמאי רשאי אישתכח</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דקא אכיל טבלים הכא במאי עסקינן כגון שנטלו ממנו וחזר והפקידו אצלו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אי הכי אימא סיפא נתנו לבן לוי אחר אין לו עליו אלא תרעומת ואי סלקא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דעתך כגון שנטלו ממנו וחזר והפקידו אצלו אמאי אין לו עליו אלא תרעומת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כיון דמשכיה ממונא אית ליה גביה אלא לאו שמע מינה בדלא נטלו שמע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מינה ההוא גברא דיהיב זוזי אשומשמי לסוף אייקר שומשמי הדרו בהו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואמרו ליה לית לן שומשמי שקול זוזך לא שקיל זוזיה איגנוב אתו לקמיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דרבא אמר ליה כיון דאמרי לך שקול זוזך ולא שקלית לא מבעיא שומר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שכר דלא הוי אלא אפילו שומר חנם נמי לא הוי אמרו ליה רבנן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לרבא והא בעי לקבולי עליה מי שפרע אמר להו הכי נמי אמר רב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פפי אמר לי רבינא לדידי אמר לי ההוא מרבנן ורב טבות שמיה ואמרי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לה רב שמואל בר זוטרא שמיה דאי הוו יהבי ליה כל חללא דעלמא לא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הוי קא משני בדבוריה בדידי הוה עובדא ההוא יומא אפניא דמעלי שבתא הוה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">והוה יתיבנא ואתא ההוא גברא וקאי אבבא אמר לי אית לך שומשמי לזבוני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>