<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:46.470778</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:46.470778</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="51">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזהב"/><ContGemara/>משום הכי חזרו אלא אי אמרת מוכר נמי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כלוקח דמי מאי נפקא להו מינה כי היכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דעבדי ליה רבנן תקנתא ללוקח הכי נמי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עבדי ליה רבנן תקנתא למוכר תגרי לוד לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שכיח דטעו אושפזיכניה דרמי בר חמא זבין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חמרא וטעה אשכחיה דהוה עציב א"ל אמאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עציבת א"ל זביני חמרא וטעאי א"ל זיל הדר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בך אמר ליה הא שהאי לי יותר מכדי שאראה לתגר או לקרובי שדריה לקמיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דרב נחמן א"ל לא שנו אלא לוקח אבל מוכר לעולם חוזר מאי טעמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לוקח מקחו בידו כל היכא דאזיל מחוי ליה ואמרי ליה אי טעה אי לא טעה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מוכר דלא נקט מקחיה בידיה עד דמיתרמי ליה זבינתא כזבינתיה וידע אי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טעה ואי לא טעה ההוא גברא דהוה נקט ורשכי לזבוני קרי שיתא ושויא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חמשא ואי הוו יהבי ליה חמשא ופלגא הוה שקיל אתא ההוא גברא ואמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אי יהיבנא ליה חמשא ופלגא הויא מחילה אתן ליה שיתא ואתבעיה לדינא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אתא לקמיה דרבא א"ל לא שנו אלא בלוקח מן התגר אבל בלוקח מבעל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הבית אין לו עליו אונאה ההוא גברא דהוה נקיט כיפי לזבוני קרי שתין ושוי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חמשין ואי הוו יהבי ליה חמשין וחמשא הוה שקיל אתא ההוא גברא ואמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אי יהיבנא ליה חמשין וחמשא הויא מחילה אתן ליה שיתין ואתבעיה לדינא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אתא לקמיה דרב חסדא א"ל לא שנו אלא בלוקח מן התגר אבל בלוקח מן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעל הבית אין לו עליו אונאה א"ל רב דימי ישר וכן אמר רבי אלעזר ישר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והא אנן תנן כשם שאונאה להדיוט כך אונאה לתגר מאן הדיוט לאו בעל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הבית אמר רב חסדא בצדרייתא אבל מאני תשמישתיה דיקירי עליה לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מזבין להו אי לאו בדמי יתירי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אחד הלוקח ואחד המוכר יש להן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אונאה כשם שאונאה להדיוט כך אונאה לתגר ורבי יהודה אומר אין אונאה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לתגר מי שהוטל עליו ידו על העליונה רצה אומר לו תן לי מעותי או תן לי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מה שאניתני:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנהני מילי דת"ר וכי תמכרו ממכר לעמיתך אל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תונו אין לי אלא שנתאנה לוקח נתאנה מוכר מנין תלמוד לומר או קנה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אל תונו ואיצטריך למכתב לוקח ואיצטריך למכתב מוכר דאי כתב רחמנא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מוכר משום דקים ליה בזבינתיה אבל לוקח דלא קים ליה בזבינתיה אימא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא אזהריה רחמנא בלא תונו ואי כתב רחמנא לוקח משום דקא קני דאמרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אינש זבנית קנית אבל מוכר דאבודי קא מוביד דאמרי אינשי זבין אוביד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אימא לא אזהריה רחמנא בלא תונו צריכא: רבי יהודה אומר אין אונאה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לתגר: משום שהוא תגר אין לו אונאה אמר רב נחמן אמר רב בתגר ספסר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שנו מאי טעמא מידע ידע זבינתיה כמה שויא ואחולי אחיל גביה והאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דזבנא הכי משום דאתרמיא ליה זבינתא אחריתי והשתא מיהא קא הדר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ביה רב אשי אמר מאי אין לתגר אונאה אינו בתורת אונאה שאפילו פחות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מכדי אונאה חוזר תניא כוותיה דרב נחמן רבי יהודה אומר תגר אין לו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אונאה מפני שהוא בקי: מי שהוטל עליו ידו על העליונה וכו': מני מתניתין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא רבי נתן ולא רבי יהודה הנשיא אי רבי נתן מתניתין קתני רצה וברייתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא קתני רצה אי רבי יהודה הנשיא מתניתין קתני לוקח ברייתא קתני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מוכר (סימן ז"ב ר"ש) אמר רבי אלעזר אונאה זו איני יודע מי שנאה רבה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר לעולם רבי נתן היא ותני נמי בברייתא רצה רבא אמר לעולם ר' יהודה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הנשיא היא ומאי דשייר במתניתין קא מפרש בברייתא אמר רב אשי דיקא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נמי דקתני אחד הלוקח ואחד המוכר ומפרש ליה ללוקח שמע מינה שיוריה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שייריה למוכר שמע מינה איתמר האומר לחבירו על מנת שאין לך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עלי אונאה רב אמר יש לו עליו אונאה ושמואל אמר אין לו עליו אונאה לימא רב דאמר כרבי מאיר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ושמואל דאמר כרבי יהודה דתניא האומר לאשה הרי את מקודשת לי על מנת שאין לך עלי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שאר כסות ועונה הרי זו מקודשת ותנאו בטל דברי ר"מ רבי יהודה אומר בדבר שבממון תנאו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קיים אמר לך רב אנא דאמרי אפי' לר' יהודה עד כאן לא קאמר ר' יהודה התם אלא דידעה וקא מחלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>