<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:47.322433</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:47.322433</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="60">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזהב"/><ContGemara/>משום דקא מרווח לתרעא: ולא יבור את</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הגריסין דברי אבא שאול וחכמים מתירין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וכו': מאן חכמים רבי אחא דתניא רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחא מתיר בדבר הנראה: אין מפרכסין לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">את האדם וכו' ולא את הכלים: ת"ר אין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משרבטין את הבהמה ואין נופחין בקרביים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואין שורין את הבשר במים מאי אין משרבטין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכא תרגמו מיא דחיזרא זעירי אמר רב כהנא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מזקפתא שמואל שרא למרמא תומי לסרבלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רב יהודה שרא לכסכוסי קרמי רבה שרא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למידק צרדי רבא שרא לצלומי גירי רב פפא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בר שמואל שרא לצלומי דיקולי והא אנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תנן אין מפרכסין לא את האדם ולא את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הבהמה ולא את הכלים לא קשיא הא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בחדתי הא בעתיקי פירכוס דאדם מאי היא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כי הא דההוא עבדא סבא דאזל צבעיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לרישיה ולדיקניה אתא לקמיה דרבא אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה זיבנן אמר ליה יהיו עניים בני ביתך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אתא לקמיה דרב פפא בר שמואל זבניה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יומא חד א"ל אשקיין מיא אזל חווריה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לרישיה ולדיקניה א"ל חזי דאנא קשיש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מאבוך קרי אנפשיה צדיק מצרה נחלץ ויבא אחר תחתיו:<EndChapter name = "הזהב"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="23" isdata="0">הדרן עלך הזהב</row>
		<row row_number="24" isdata="1"><StartChapter name = "איזהו נשך"/><StartMishna/>איזהו נשך ואיזהו תרבית איזהו נשך המלוה סלע בה' דינרין סאתים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חטין בשלש אסור מפני שהוא נושך ואיזהו תרבית המרבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בפירות כיצד לקח הימנו חטין בדינר זהב הכור וכן השער עמדו חטין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בל' דינרין אמר לו תן לי חטיי שאני רוצה למוכרן וליקח בהן יין אמר לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הרי חטיך עשויות עלי בשלשים והרי לך אצלי בהן יין ויין אין לו:</row>
		<row row_number="29" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מדשביק לריבית דאורייתא וקא מפרש דרבנן מכלל דאורייתא דנשך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ותרבית חדא מלתא היא והא קראי כתיבי נשך כסף וריבית אוכל ותיסברא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דאיכא נשך בלא תרבית ותרבית בלא נשך נשך בלא תרבית היכי דמי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אי דאוזפיה מאה במאה ועשרים מעיקרא קיימי מאה בדנקא ולבסוף קיימי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאה ועשרים בדנקא נשך איכא דקא נכית ליה דקא שקיל מיניה מידי דלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יהיב ותרבית ליכא דלית ליה רווחא דדנקא אוזפיה ודנקא קא שקיל מיניה סוף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סוף אי בתר מעיקרא אזלת הרי נשך והרי תרבית אי בתר בסוף אזלת לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נשך איכא ולא תרבית איכא ותו תרבית בלא נשך היכי דמי אי דאוזיף מאה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">במאה מעיקרא קיימי מאה בדנקא ולבסוף מאה בחומשא אי בתר מעיקרא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אזלת לא נשך איכא ולא תרבית איכא אי בתר סוף אזלת הרי נשך והרי תרבית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא אמר רבא אי אתה מוצא לא נשך בלא תרבית ולא תרבית בלא נשך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולא חלקן הכתוב אלא לעבור עליו בשני לאוין ת"ר את כספך לא תתן לו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בנשך ובמרבית לא תתן אכלך אין לי אלא נשך בכסף וריבית באוכל נשך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">באוכל מנין ת"ל נשך אוכל ריבית בכסף מנין תלמוד לומר נשך כסף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>