<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:27.231168</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:27.231168</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="72">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "איזהו נשך"/><ContGemara/>מודה בשטר שכתבו אינו צריך לקיימו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וגובה מנכסים משועבדים אמר ליה רבא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מי דמי התם ניתן להכתב הכא לא ניתן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">להכתב יתיב מרימר וקאמר להא שמעתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר ליה רבינא למרימר אלא הא דאמר ר'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוחנן גזירה שמא יגבה מזמן ראשון נימא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא ניתן ליכתב א"ל הכי השתא התם נהי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דלא ניתן ליכתב מזמן ראשון אבל ניתן ליכתב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מזמן שני הכא לא ניתן ליכתב כלל אלא הא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דתניא לשבח קרקעות כיצד הרי שגזל שדה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מחבירו ומכרה לאחר והשביחה והרי היא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יוצאה מתחת ידו כשהוא גובה גובה את הקרן מנכסים משועבדים ושבח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גובה מנכסים בני חורין נימא לא ניתן ליכתב הכי השתא התם אי למ"ד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ניחא ליה דלא ניקרייה גזלנא אי למ"ד ניחא ליה דליקום בהימנותיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מפייס ליה למריה ומוקים ליה לשטריה הכא לאברוחי מיניה קמכוין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שטרא מקיים ליה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין פוסקין על הפירות עד שיצא השער</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יצא השער פוסקין ואע"פ שאין לזה יש לזה היה הוא תחילה לקוצרים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פוסק עמו על הגדיש ועל העביט של ענבים ועל המעטן של זיתים ועל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הביצים של יוצר ועל הסיד מששקעו בכבשן ופוסק עמו על הזבל כל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ימות השנה רבי יוסי אומר אין פוסקין על הזבל אלא אם כן היתה לו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זבל באשפה וחכמים מתירים ופוסק עמו בשער הגבוה רבי יהודה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומר אע"פ שלא פסק עמו בשער הגבוה יכול לומר תן לי כזה או תן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לי את מעותי:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר ר' אסי אמר ר' יוחנן אין פוסקין על שער</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבשוק אמר ליה ר' זירא לר' אסי אמר ר' יוחנן אפי' כדורמוס הזה אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליה לא אמר ר' יוחנן אלא בשוק של עיירות דלא קביעי תרעייהו ולמאן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דסליק אדעתין מעיקרא דאמר ר' יוחנן אפי' כדורמוס הזה אלא מתני'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דקתני אין פוסקין על הפירות עד שיצא השער יצא השער פוסקין היכי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">משכחת לה מתניתין בחיטי דאכלבי וארבי דמשוך תרעיה טפי ת"ר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין פוסקין על הפירות עד שיצא השער יצא השער פוסקין אע"פ שאין לזה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יש לזה היו חדשות מארבע וישנות משלש אין פוסקין עד שיצא השער</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לחדש ולישן היו לקוטות מארבע ולכל אדם משלש אין פוסקין עד שיצא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">השער ללוקט ולמוכר אמר רב נחמן פוסקין ללקוטות כשער הלקוטות א"ל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבא לרב נחמן מ"ש לוקט דאי לית ליה יזיף מלקוט חבריה בעל הבית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נמי יזיף מלקוט א"ל בעל הבית זילא ביה מילתא למיזף מלקוט איבעית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אימא מאן דיהב זוזי לבעל הבית אפירי שפירי יהיב אמר רב ששת אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רב הונא אין לוין על שער שבשוק אמר ליה רב יוסף בר חמא לרב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ששת ואמרי לה רב יוסי בר אבא לרב ששת ומי א"ר הונא הכי והא בעי מיני'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מרב הונא הני בני בי רב דיזפי בתשרי ופרעי בטבת שרי או אסיר אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">להו הא חיטי בהיני והא חיטי בשילי אי בעי זבני ופרעי ליה מעיקרא סבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רב הונא אין לוין כיון דשמעה להא דא"ר שמואל בר חייא א"ר אלעזר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לוין אמר איהו נמי לוין תנו רבנן המוליך חבילה ממקום למקום מצאו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חבירו ואמר לו תנה לי ואני אעלה לך כדרך שמעלין לך באותו מקום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>