<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:27.631379</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:27.631379</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="76">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את האומנין"/><ContGemara/>הכי השתא בשלמא אי איתמר איפכא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">התקבל לי גיטי ואשתך אמרה הבא לי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גיטי והוא אומר הילך כמו שאמרה ואמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר"נ אמר רבה בר אבוה אמר רב משיגיע גט</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לידו מגורשת אלמא דאדיבורא דידה קא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סמיך אי נמי משהגיע גט לידה מגורשת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלמא דאדיבורא דידיה קא סמיך אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">התם משום דעקר שליח לשליחותי' לגמרי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דא"ל שליח לקבלה הוינא להולכה לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הוינא איבעית אימא האי תנא חזרו נמי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הטעו קרי ליה דתניא השוכר את האומנין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והטעו את בעל הבית או בעל הבית הטעה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אותן אין להם זה על זה אלא תרעומת במה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דברים אמורים שלא הלכו אבל הלכו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חמרים ולא מצאו תבואה פועלין ומצאו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שדה כשהיא לחה נותן להן שכרן משלם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אבל אינו דומה הבא טעון לבא ריקן עושה מלאכה ליושב ובטל בד"א</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שלא התחילו במלאכה אבל התחילו במלאכה שמין להן מה שעשו כיצד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קבלו קמה לקצור בשני סלעים קצרו חציה והניחו חציה בגד לארוג</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בשני סלעים ארגו חציו והניחו חציו שמין להן את מה שעשו היה יפה ששה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דינרים נותן להן סלע או יגמרו מלאכתן ויטלו שני סלעים ואם סלע נותן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להם סלע ר' דוסא אומר שמין להן מה שעתיד להעשות היה יפה ששה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דינרים נותן להם שקל או יגמרו מלאכתן ויטלו שני סלעים ואם סלע נותן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להם סלע במה דברים אמורים בדבר שאין אבוד אבל בדבר האבוד שוכר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עליהן או מטען כיצד מטען אומר להן סלע קצצתי לכם באו וטלו שתים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ועד כמה שוכר עליהן עד ארבעים וחמשים זוז במה דברים אמורים בזמן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שאין שם פועלים לשכור אבל יש שם פועלים לשכור ואמר צא ושכור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מאלו אין לו עליהן אלא תרעומת תני תנא קמיה דרב נותן להם שכרן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משלם אמר ליה חביבי אמר אילו אנא הואי לא הוה יהיבנא להן אלא כפועל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בטל ואת אמרת נותן להם שכרן משלם והא עלה קתני אינו דומה הבא טעון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">להבא ריקן עושה מלאכה ליושב ובטל לא סיימוה קמיה איכא דאמרי סיימוה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קמיה והכי קאמר חביבי אמר אי הואי אנא לא הוה יהיבנא ליה כלל ואת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמרת כפועל בטל אלא קשיא הך לא קשיא הא דסיירא לארעיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מדאורתא הא דלא סיירא לארעיה מאורתא כי הא דאמר רבא האי מאן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאגר אגירי לרפקא ואתא מטרא ומלייה מיא אי סיירא לארעיה מאורתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>