<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:17.465863</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:17.465863</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="81">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את האומנין"/><ContGemara/>הא גמרתיו שומר שכר לא הא הבא מעות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וטול את שלך שומר שכר אבל גמרתיו מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שומר חנם אי הכי אדתני וכולן שאמרו טול</row>
		<row row_number="4" isdata="1">את שלך והבא מעות שומר חנם נשמעינן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">גמרתיו וכ"ש טול את שלך טול את שלך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אצטריכא ליה סלקא דעתך אמינא שומר חנם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נמי לא הוי קמ"ל איכא דאמרי אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר פפא אף אנן נמי תנינא וכולן שאמרו טול</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את שלך והבא מעות שומר חנם מאי לאו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הוא הדין גמרתיו לא טול את שלך שאני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הונא מר בר מרימר קמיה דרבינא רמי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מתניתין אהדדי ומשני תנן וכולן שאמרו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טול את שלך והבא מעות שומר חנם והוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הדין לגמרתיו ורמינהו אמר לו שואל שלח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ושלחה ומתה חייב וכן בשעה שמחזירה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ומשני אמר רפרם בר פפא א"ר חסדא לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שנו אלא שהחזיר בתוך ימי שאילתה אבל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לאחר ימי שאילתה פטור איבעיא להו פטור</row>
		<row row_number="19" isdata="1">משואל וחייב כשומר שכר או דלמא שומר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שכר נמי לא הוי אמר אמימר מסתברא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פטור משואל וחייב כשומר שכר הואיל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ונהנה מהנה הוה תניא כוותיה דאמימר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הלוקח כלים מבית האומן לשגרן לבית חמיו ואמר לו אם מקבלין אותן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ממני אני נותן לך דמיהן ואם לאו אני נותן לך לפי טובת הנאה שבהן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ונאנסו בהליכה חייב בחזירה פטור מפני שהוא כנושא שכר ההוא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גברא דזבין ליה חמרא לחבריה א"ל קא ממטינא ליה לדוכתא פלוני אי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מזדבנא מוטב ואי לא מהדרנא ליה נהליך אזל ולא אזדבנא ובהדי דקא אתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אתניס אתא לקמיה דרב נחמן חייביה איתיביה רבה לרב נחמן נאנסו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בהליכה חייב ובחזרה פטור מפני שהוא כנושא שכר א"ל חזרה דהאי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הליכה היא מאי טעמא סברא הוא בחזירתו אילו אשכח לזבוניה מי לא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זבנה: שמור לי ואשמור לך שומר שכר: ואמאי שמירה בבעלים היא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">א"ר פפא דאמר ליה שמור לי היום ואשמור לך למחר תנו רבנן שמור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לי ואשמור לך השאילני ואשאילך שמור לי ואשאילך השאילני ואשמור</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לך כולן נעשו שומרי שכר זה לזה ואמאי שמירה בבעלי' היא א"ר פפא דאמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה שמור לי היום ואשמור לך למחר הנהו אהלויי דכל יומא הוה אפי לה חד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מינייהו ההוא יומא אמרו ליה לחד מינייהו זיל אפי לן אמר להו נטרו לי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גלימאי אדאתא פשעו בה ואגנוב אתו לקמיה דרב פפא חייבינהו אמרו ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבנן לרב פפא אמאי פשיעה בבעלים היא אכסיף לסוף איגלאי מילתא דההוא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שעתא שכרא הוה קא שתי הניחא למאן דאמר פשיעה בבעלים פטור משום</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכי אכסיף אלא למ"ד חייב אמאי אכסיף אלא ההוא יומא לאו דידיה הוה ואמרו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליה לדידי' זיל אפי לן את ואמר להו בההוא אגרא דקא אפינא לכו נטורו גלימאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>