<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:17.767241</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:17.767241</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="84">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>כי האי מעשה לידיה פגע ביה אליהו אמר ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עד מתי אתה מוסר עמו של אלהינו להריגה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר ליה מאי אעביד הרמנא דמלכא הוא אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה אבוך ערק לאסיא את ערוק ללודקיא כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הוו מקלעי ר' ישמעאל ברבי יוסי ור' אלעזר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בר' שמעון בהדי הדדי הוה עייל בקרא דתורי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בינייהו ולא הוה נגעה בהו אמרה להו ההיא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מטרוניתא בניכם אינם שלכם אמרו לה שלהן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גדול משלנו כל שכן איכא דאמרי הכי אמרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לה כי כאיש גבורתו איכא דאמרי הכי אמרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לה אהבה דוחקת את הבשר ולמה להו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאהדורי לה והא כתיב אל תען כסיל כאולתו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלא להוציא לעז על בניהם א"ר יוחנן איבריה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דר' ישמעאל [בר' יוסי] כחמת בת תשע קבין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב פפא איבריה דרבי יוחנן כחמת בת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חמשת קבין ואמרי לה בת שלשת קבין דרב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פפא גופיה כי דקורי דהרפנאי אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אנא אישתיירי משפירי ירושלים האי מאן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דבעי מחזי שופריה דרבי יוחנן נייתי כסא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דכספא מבי סלקי ונמלייה פרצידיא דרומנא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">סומקא ונהדר ליה כלילא דוורדא סומקא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לפומיה ונותביה בין שמשא לטולא ההוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זהרורי מעין שופריה דר' יוחנן איני והאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מר שופריה דרב כהנא מעין שופריה דרבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אבהו שופריה דר' אבהו מעין שופריה דיעקב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אבינו שופריה דיעקב אבינו מעין שופריה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דאדם הראשון ואילו ר' יוחנן לא קא חשיב ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שאני ר' יוחנן דהדרת פנים לא הויא ליה ר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוחנן הוה אזיל ויתיב אשערי טבילה אמר כי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">סלקן בנות ישראל מטבילת מצוה לפגעו בי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כי היכי דלהוו להו בני שפירי כוותי גמירי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אורייתא כוותי אמרו ליה רבנן לא מסתפי מר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מעינא בישא אמר להו אנא מזרעא דיוסף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קאתינא דלא שלטא ביה עינא בישא דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בן פורת יוסף בן פורת עלי עין ואמר ר' אבהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אל תקרי עלי עין אלא עולי עין ר' יוסי בר חנינא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר מהכא וידגו לרוב בקרב הארץ מה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דגים שבים מים מכסים אותם ואין העין שולטת בהן אף זרעו של יוסף אין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">העין שולטת בהן יומא חד הוה קא סחי ר' יוחנן בירדנא חזייה ריש לקיש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ושוור לירדנא אבתריה אמר ליה חילך לאורייתא אמר ליה שופרך לנשי א"ל אי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הדרת בך יהיבנא לך אחותי דשפירא מינאי קביל עליה בעי למיהדר לאתויי מאניה ולא מצי הדר אקרייה ואתנייה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ושוייה גברא רבא יומא חד הוו מפלגי בי מדרשא הסייף והסכין והפגיון והרומח ומגל יד ומגל קציר מאימתי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מקבלין טומאה משעת גמר מלאכתן ומאימתי גמר מלאכתן רבי יוחנן אמר משיצרפם בכבשן ריש לקיש אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">משיצחצחן במים א"ל לסטאה בלסטיותיה ידע אמר ליה ומאי אהנת לי התם רבי קרו לי הכא רבי קרו לי אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה אהנאי לך דאקרבינך תחת כנפי השכינה חלש דעתיה דרבי יוחנן חלש ריש לקיש אתאי אחתיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קא בכיא אמרה ליה עשה בשביל בני אמר לה עזבה יתומיך אני אחיה עשה בשביל אלמנותי אמר לה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואלמנותיך עלי תבטחו נח נפשיה דר' שמעון בן לקיש והוה קא מצטער ר' יוחנן בתריה טובא אמרו רבנן מאן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ליזיל ליתביה לדעתיה ניזיל רבי אלעזר בן פדת דמחדדין שמעתתיה אזל יתיב קמיה כל מילתא דהוה אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רבי יוחנן אמר ליה תניא דמסייעא לך אמר את כבר לקישא בר לקישא כי הוה אמינא מילתא הוה מקשי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לי עשרין וארבע קושייתא ומפריקנא ליה עשרין וארבעה פרוקי וממילא רווחא שמעתא ואת אמרת</row>
		<row row_number="51" isdata="1">תניא דמסייע לך אטו לא ידענא דשפיר קאמינא הוה קא אזיל וקרע מאניה וקא בכי ואמר היכא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">את בר לקישא היכא את בר לקישא והוה קא צוח עד דשף דעתיה [מיניה] בעו רבנן רחמי עליה ונח נפשיה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>