<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:27.995779</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:27.995779</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="84">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>ואפילו הכי לא סמך רבי אלעזר ברבי שמעון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אדעתיה קביל עליה יסורי באורתא הוו מייכי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ליה שיתין נמטי לצפרא נגדי מתותיה שיתין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משיכלי דמא וכיבא למחר עבדה ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דביתהו שיתין מיני לפדא ואכיל להו וברי ולא הות שבקא ליה דביתהו למיפק</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לבי מדרשא כי היכי דלא לדחקוהו רבנן באורתא אמר להו אחיי ורעיי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בואו בצפרא אמר להו זילו מפני ביטול תורה יומא חד שמעה דביתהו אמרה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה את קא מייתית להו עילויך כלית ממון של בית אבא אימרדה אזלה לבית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נשא סליקו ואתו הנך [שיתין] ספונאי עיילו ליה שיתין עבדי כי נקיטי שיתין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארנקי ועבדו ליה שיתין מיני לפדא ואכיל להו יומא חד אמרה לה לברתה זילי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בקי באבוך מאי קא עביד האידנא אתיא אמר לה זילי אמרי לאמך שלנו גדול</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משלהם קרי אנפשיה היתה כאניות סוחר ממרחק תביא לחמה אכל ושתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וברי נפק לבי מדרשא אייתו לקמיה שתין מיני דמא טהרינהו הוה קא מרנני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבנן ואמרי סלקא דעתך לית בהו חד ספק אמר להו אם כמותי הוא יחיו כולם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זכרים ואם לאו תהא נקבה אחת ביניהם היו כולם זכרים ואסיקו להו ר' אלעזר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">על שמיה תניא אמר רבי כמה פריה ורביה ביטלה רשעה זו מישראל כי הוה קא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ניחא נפשיה אמר לה לדביתהו ידענא בדרבנן דרתיחי עלי ולא מיעסקי בי שפיר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אוגנין בעיליתאי ולא תידחלין מינאי א"ר שמואל בר נחמני אישתעיא לי אימיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דרבי יונתן דאישתעיא לה דביתהו דרבי אלעזר ברבי שמעון לא פחות מתמני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סרי ולא טפי מעשרין ותרין שנין אוגניתיה בעיליתא כי הוה סליקנא מעיננא ליה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">במזייה כי הוה משתמטא ביניתא מיניה הוה אתי דמא יומא חד חזאי ריחשא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דקא נפיק מאוניה חלש דעתאי איתחזי לי בחלמא אמר לי לא מידי הוא יומא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חד שמעי בזילותא דצורבא מרבנן ולא מחאי כדבעי לי כי הוו אתו בי תרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לדינא הוו קיימי אבבא אמר מר מילתיה ומר מילתיה נפיק קלא מעיליתיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואמר איש פלוני אתה חייב איש פלוני אתה זכאי יומא חד הוה קא מינציא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דביתהו בהדי שבבתא אמרה לה תהא כבעלה שלא ניתן לקבורה אמרי רבנן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כולי האי ודאי לאו אורח ארעא איכא דאמרי רבי שמעון בן יוחאי איתחזאי להו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בחלמא אמר להו פרידה אחת יש לי ביניכם ואי אתם רוצים להביאה אצלי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אזול רבנן לאעסוקי ביה לא שבקו בני עכבריא דכל שני דהוה ניים רבי אלעזר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ברבי שמעון בעיליתיה לא סליק חיה רעה למתייהו יומא חד מעלי יומא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דכיפורי הוה הוו טרידי שדרו רבנן לבני בירי ואסקוהו לערסיה ואמטיוה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למערתא דאבוה אשכחוה לעכנא דהדרא לה למערתא אמרו לה עכנא עכנא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פתחי פיך ויכנס בן אצל אביו פתח להו שלח רבי לדבר באשתו שלחה ליה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כלי שנשתמש בו קודש ישתמש בו חול תמן אמרין באתר דמרי ביתא תלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זייניה כולבא רעיא קולתיה תלא שלח לה נהי דבתורה גדול ממני אבל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במעשים טובים מי גדול ממני שלחה ליה בתורה מיהא גדול ממך לא ידענא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">במעשים ידענא דהא קביל עליה יסורי בתורה מאי היא דכי הוו יתבי רבן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שמעון בן גמליאל ורבי יהושע בן קרחה אספסלי יתבי קמייהו רבי אלעזר בר'</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שמעון ורבי אארעא מקשו ומפרקו אמרי מימיהן אנו שותים והם יושבים על</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גבי קרקע עבדו להו ספסלי אסקינהו אמר להן רבן שמעון בן גמליאל פרידה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אחת יש לי ביניכם ואתם מבקשים לאבדה הימני אחתוהו לרבי אמר להן רבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהושע בן קרחה מי שיש לו אב יחיה ומי שאין לו אב ימות אחתוהו נמי לרבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלעזר ברבי שמעון חלש דעתיה אמר קא חשביתו ליה כוותי עד ההוא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יומא כי הוה אמר רבי מילתא הוה מסייע ליה רבי אלעזר ברבי שמעון מכאן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואילך כי הוה אמר רבי יש לי להשיב אמר ליה רבי אלעזר ברבי שמעון כך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וכך יש לך להשיב זו היא תשובתך השתא היקפתנו תשובות חבילות שאין בהן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ממש חלש דעתיה דרבי אתא א"ל לאבוה אמר ליה בני אל ירע לך שהוא ארי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בן ארי ואתה ארי בן שועל והיינו דאמר רבי שלשה ענוותנין הן ואלו הן אבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>