<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:49.710929</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:49.710929</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="87">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>ויפצר בם מאד א"ר אלעזר מכאן שמסרבין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לקטן ואין מסרבין לגדול כתיב ואקחה פת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לחם וכתיב ואל הבקר רץ אברהם אמר רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלעזר מכאן שצדיקים אומרים מעט ועושים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הרבה רשעים אומרים הרבה ואפילו מעט</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אינם עושים מנלן מעפרון מעיקרא כתיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ארץ ארבע מאות שקל כסף ולבסוף כתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וישמע אברהם אל עפרון וישקל אברהם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לעפרון את הכסף אשר דבר באזני בני חת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארבע מאות שקל כסף עובר לסוחר דלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שקל מיניה אלא קנטרי דאיכא דוכתא דקרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה לתיקלא קנטירא כתיב קמח וכתיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סלת א"ר יצחק מכאן שהאשה צרה עיניה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">באורחים יותר מן האיש כתיב לושי ועשי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עוגות וכתיב ויקח חמאה וחלב ובן הבקר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואילו לחם לא אייתי לקמייהו אמר אפרים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מקשאה תלמידו של רבי מאיר משמיה דרבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאיר אברהם אבינו אוכל חולין בטהרה היה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ושרה אמנו אותו היום פירסה נדה ויאמרו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אליו איה שרה אשתך ויאמר הנה באהל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">להודיע ששרה אמנו צנועה היתה אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה אמר רב ואיתימא רבי יצחק יודעים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היו מלאכי השרת ששרה אמנו באהל היתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלא מאי באהל כדי לחבבה על בעלה רבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יוסי ברבי חנינא אמר כדי לשגר לה כוס של</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברכה תני משום רבי יוסי למה נקוד על איו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שבאליו לימדה תורה דרך ארץ שישאל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אדם באכסניא שלו והאמר שמואל אין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שואלין בשלום אשה כלל על ידי בעלה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שאני אחרי בלותי היתה לי עדנה אמר רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חסדא אחר שנתבלה הבשר ורבו הקמטין נתעדן הבשר ונתפשטו הקמטין וחזר היופי למקומו כתיב ואדוני זקן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וכתיב ואני זקנתי דלא מותיב הקב"ה כדקאמרה איהי תנא דבי רבי ישמעאל גדול שלום שאפי' הקב"ה שינה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בו שנאמר ותצחק שרה בקרבה וגו' ואדוני זקן וכתיב ויאמר ה' אל אברהם וגו' ואני זקנתי ותאמר מי מלל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאברהם הניקה בנים שרה כמה בנים הניקה שרה אמר רבי לוי אותו היום שגמל אברהם את יצחק בנו עשה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סעודה גדולה היו כל אומות העולם מרננים ואומרים ראיתם זקן וזקנה שהביאו אסופי מן השוק ואומרים בנינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא ולא עוד אלא שעושין משתה גדול להעמיד דבריהם מה עשה אברהם אבינו הלך וזימן כל גדולי הדור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ושרה אמנו זימנה את נשותיהם וכל אחת ואחת הביאה בנה עמה ומניקתה לא הביאה ונעשה נס בשרה אמנו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ונפתחו דדיה כשני מעיינות והניקה את כולן ועדיין היו מרננים ואומרים אם שרה הבת תשעים שנה תלד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אברהם בן מאה שנה יוליד מיד נהפך קלסתר פנים של יצחק ונדמה לאברהם פתחו כולם ואמרו אברהם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הוליד את יצחק עד אברהם לא היה זקנה מאן דהוה בעי למשתעי בהדי אברהם משתעי בהדי יצחק בהדי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יצחק משתעי בהדי אברהם אתא אברהם בעא רחמי והוה זקנה שנאמר ואברהם זקן בא בימים עד יעקב לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הוה חולשא אתא יעקב בעא רחמי והוה חולשא שנאמר ויאמר ליוסף הנה אביך חולה עד דאתא אלישע לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הוה דחליש ואתפח אתא אלישע בעא רחמי ואתפח שנאמר ואלישע חלה את חליו אשר ימות בו מכלל דחלה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חלי אחריתי תנו רבנן שלשה חלאין חלה אלישע אחד שדחפו לגיחזי בשתי ידיו ואחד שגירה דובין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בתינוקות ואחד שמת בו שנאמר ואלישע חלה את חליו אשר ימות בו: אלא עד שלא יתחילו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">במלאכה צא ואמור להם על מנת שאין לכם עלי אלא פת וקטנית כו': אמר ליה רב אחא בריה דרב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יוסף לרב חסדא פת קטנית תנן או פת וקטנית תנן אמר ליה האלהים צריכה וי"ו כי מורדיא דלברות:</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבן שמעון בן גמליאל אומר אינו צריך הכל כמנהג המדינה: הכל לאתויי מאי לאתויי הא דתנן השוכר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">את הפועל ואמר לו כאחד וכשנים מבני העיר נותן לו כפחות שבשכירות דברי רבי יהושע וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">משמנין ביניהם<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ואלו אוכלין מן התורה העושה במחובר לקרקע בשעת גמר מלאכה ובתלוש</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מן הקרקע עד שלא נגמרה מלאכתו ובדבר שגידולו מן הארץ ואלו שאין אוכלים העושה במחובר לקרקע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>