<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:50.262453</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:50.262453</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא מציעא" serial="22">
<daf value="93">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוכר את הפועלים"/><ContGemara/>הניחא למאן דאמר אין הרב יכול לומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לעבד עשה עמי ואיני זנך שפיר אלא למאן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמר יכול הרב לומר לעבד עשה עמי ואיני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">זנך מאי איכא למימר אלא אידי ואידי בשאין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעלה להן מזונות ובהא פליגי דמר סבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יכול ומר סבר אין יכול ורבי יוחנן דאמר יכול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הרב שביק מתניתין ועביד כברייתא אלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דכולי עלמא משל שמים הוא אוכל ולא מצי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קציץ ומאי קוצץ דאמר רבי הושעיא מזונות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דכוותיה גבי בהמתו תבן נקוץ לה אלא בהא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קמיפלגי דמר סבר משלו הוא אוכל ומר סבר משל שמים הוא אוכל:</row>
		<row row_number="12" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' קוצץ אדם על ידי עצמו על ידי בנו ובתו הגדולים על ידי עבדו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ושפחתו הגדולים על ידי אשתו מפני שיש בהן דעת אבל אינו קוצץ על ידי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בנו ובתו הקטנים ולא על ידי עבדו ושפחתו הקטנים ולא על ידי בהמתו מפני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שאין בהן דעת השוכר את הפועלים לעשות בנטע רבעי שלו הרי אלו לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יאכלו אם לא הודיען פודה ומאכילן נתפרסו עגוליו נתפתחו חביותיו הרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלו לא יאכלו אם לא הודיען מעשר ומאכילן שומרי פירות אוכלין מהלכות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מדינה אבל לא מן התורה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' שומרי פירות אמר רב לא שנו אלא שומרי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גנות ופרדסין אבל שומרי גיתות וערימות אוכלין מן התורה קסבר משמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כעושה מעשה דמי ושמואל אמר לא שנו אלא שומרי גיתות וערימות אבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שומרי גנות ופרדסים אינן אוכלים לא מן התורה ולא מהלכות מדינה קא סבר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">משמר לאו כעושה מעשה דמי מתיב רב אחא בר רב הונא המשמר את</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הפרה מטמא בגדים ואי אמרת משמר לאו כעושה מעשה דמי אמאי מטמא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בגדים אמר רבה בר עולא גזירה שמא יזיז בה אבר מתיב רב כהנא המשמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ארבע וחמש מקשאות הרי זה לא ימלא כריסו מאחד מהן אלא מכל אחד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואחד אוכל לפי חשבון ואי אמרת משמר לאו כעושה מעשה דמי אמאי אוכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רב שימי בר אשי בעקורין שנו עקורין והלא נגמרה מלאכתן למעשר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלא ניטל פיקס שלהם אמר רב אשי כוותיה דשמואל מסתברא דתנן ואלו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אוכלין מן התורה העושה במחובר לקרקע בשעת גמר מלאכה ובתלוש כו'</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מכלל דאיכא דלא קא אכיל מן התורה אלא מהלכות מדינה אימא סיפא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואלו שאינן אוכלין מאי אינן אוכלין אילימא שאין אוכלין מן התורה אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מהלכות מדינה היינו רישא אלא לאו שאין אוכלין לא מן התורה ולא מהלכות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מדינה ומאי ניהו עושה במחובר לקרקע בשעה שאין גמר מלאכה וכל שכן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שומרי גנות ופרדסות<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ארבעה שומרים הן שומר חנם והשואל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נושא שכר והשוכר שומר חנם נשבע על הכל והשואל משלם את הכל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ונושא שכר והשוכר נשבעים על השבורה ועל השבויה ועל המתה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומשלמין את האבידה ואת הגניבה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאן תנא ארבעה שומרים אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רב נחמן אמר רבה בר אבוה רבי מאיר היא אמר ליה רבא לרב נחמן מי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איכא דלית ליה ארבעה שומרין אמר ליה הכי קאמינא לך מאן תנא שוכר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כנושא שכר רבי מאיר היא והא רבי מאיר איפכא שמעינן ליה דתניא שוכר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כיצד משלם ר' מאיר אומר כשומר חנם ר' יהודה אומר כשומר שכר רבה בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אבוה איפכא קתני אי הכי ארבעה שלשה נינהו אמר רב נחמן בר יצחק ד'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שומרין ודיניהם שלשה ההוא רעיא דהוה קא רעי חיותא אגודא דנהר פפא שריג</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חדא מינייהו ונפלת למיא אתא לקמיה דרבה ופטריה אמר מאי הו"ל למעבד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>