<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:06.704353</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:06.704353</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="5">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>אם תלמיד חכם הוא אין צריך אמר אביי אף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תלמיד חכם מיבעי ליה למימר חד פסוקא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דרחמי כגון בידך אפקיד רוחי פדיתה אותי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ה' אל אמת: א"ר לוי בר חמא אמר ר"ש בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לקיש לעולם ירגיז אדם יצר טוב על יצר הרע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנא' רגזו ואל תחטאו. אם נצחו מוטב ואם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לאו יעסוק בתורה שנאמר אמרו בלבבכם אם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נצחו מוטב ואם לאו יקרא קריאת שמע שנאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על משכבכם אם נצחו מוטב ואם לאו יזכור</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לו יום המיתה שנאמר ודומו סלה. וא"ר לוי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בר חמא אמר ר' שמעון בן לקיש מאי דכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואתנה לך את לוחות האבן והתורה והמצוה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אשר כתבתי להורותם לוחות אלו עשרת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הדברות תורה זה מקרא והמצוה זו משנה אשר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כתבתי אלו נביאים וכתובים להורותם זה גמרא מלמד שכולם נתנו למשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מסיני: א"ר יצחק כל הקורא ק"ש על מטתו כאלו אוחז חרב של שתי פיות בידו שנאמר רוממות אל בגרונם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וחרב פיפיות בידם מאי משמע אמר מר זוטרא ואיתימא רב אשי מרישא דענינא דכתיב יעלזו חסידים בכבוד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ירננו על משכבותם וכתיב בתריה רוממות אל בגרונם וחרב פיפיות בידם. ואמר רבי יצחק כל הקורא קריאת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמע על מטתו מזיקין בדילין הימנו שנאמר ובני רשף יגביהו עוף ואין עוף אלא תורה שנאמר התעיף עיניך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בו ואיננו ואין רשף אלא מזיקין שנאמר מזי רעב ולחומי רשף וקטב מרירי. אמר רבי שמעון בן לקיש כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">העוסק בתורה יסורין בדילין הימנו שנאמר ובני רשף יגביהו עוף ואין עוף אלא תורה שנאמר התעיף עיניך בו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואיננו ואין רשף אלא יסורין שנאמר מזי רעב ולחומי רשף אמר ליה רבי יוחנן הא אפילו תינוקות של בית רבן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יודעין אותו שנאמר ויאמר אם שמוע תשמע לקול ה' אלהיך והישר בעיניו תעשה והאזנת למצותיו ושמרת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כל חקיו כל המחלה אשר שמתי במצרים לא אשים עליך כי אני ה' רופאך אלא כל שאפשר לו לעסוק בתורה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואינו עוסק הקב"ה מביא עליו יסורין מכוערין ועוכרין אותו שנא' נאלמתי דומיה החשיתי מטוב וכאבי נעכר ואין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">טוב אלא תורה שנאמר כי לקח טוב נתתי לכם תורתי אל תעזובו. אמר רבי זירא ואיתימא רבי חנינא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בר פפא בא וראה שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם אדם מוכר חפץ לחבירו מוכר עצב ולוקח</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמח אבל הקב"ה אינו כן נתן להם תורה לישראל ושמח שנא' כי לקח טוב נתתי לכם תורתי אל תעזובו. אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבא ואיתימא רב חסדא אם רואה אדם שיסורין באין עליו יפשפש במעשיו שנא' נחפשה דרכינו ונחקורה ונשובה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עד ה' פשפש ולא מצא יתלה בבטול תורה שנאמר אשרי הגבר אשר תיסרנו יה ומתורתך תלמדנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואם תלה ולא מצא בידוע שיסורין של אהבה הם שנאמר כי את אשר יאהב ה' יוכיח. אמר רבא אמר רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">סחורה אמר רב הונא כל שהקב"ה חפץ בו מדכאו ביסורין שנאמר וה' חפץ דכאו החלי יכול אפילו לא קבלם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאהבה תלמוד לומר אם תשים אשם נפשו מה אשם לדעת אף יסורין לדעת ואם קבלם מה שכרו יראה זרע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יאריך ימים ולא עוד אלא שתלמודו מתקיים בידו שנא' וחפץ ה' בידו יצלח פליגי בה רבי יעקב בר אידי ורבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחא בר חנינא חד אמר אלו הם יסורין של אהבה כל שאין בהן בטול תורה שנאמר אשרי הגבר אשר תיסרנו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יה ומתורתך תלמדנו וחד אמר אלו הם יסורין של אהבה כל שאין בהן בטול תפלה שנאמר ברוך אלהים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אשר לא הסיר תפלתי וחסדו מאתי אמר להו רבי אבא בריה דר' חייא בר אבא הכי אמר ר' חייא בר אבא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">א"ר יוחנן אלו ואלו יסורין של אהבה הן שנאמר כי את אשר יאהב ה' יוכיח אלא מה ת"ל ומתורתך תלמדנו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אל תקרי תלמדנו אלא תלמדנו דבר זה מתורתך תלמדנו ק"ו משן ועין מה שן ועין שהן אחד מאבריו של אדם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עבד יוצא בהן לחרות יסורין שממרקין כל גופו של אדם על אחת כמה וכמה והיינו דרבי שמעון בן לקיש דאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רשב"ל נאמר ברית במלח ונאמר ברית ביסורין נאמר ברית במלח דכתיב ולא תשבית מלח ברית ונאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ברית ביסורין דכתיב אלה דברי הברית מה ברית האמור במלח מלח ממתקת את הבשר אף ברית</row>
		<row row_number="43" isdata="1">האמור ביסורין יסורין ממרקין כל עונותיו של אדם: תניא רבי שמעון בן יוחאי אומר שלש מתנות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">טובות נתן הקדוש ברוך הוא לישראל וכולן לא נתנן אלא ע"י יסורין אלו הן תורה וארץ ישראל והעולם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הבא תורה מנין שנאמר אשרי הגבר אשר תיסרנו יה ומתורתך תלמדנו ארץ ישראל דכתיב כי כאשר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ייסר איש את בנו ה' אלהיך מיסרך וכתיב בתריה כי ה' אלהיך מביאך אל ארץ טובה העולם הבא דכתיב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כי נר מצוה ותורה אור ודרך חיים תוכחות מוסר. תני תנא קמיה דר' יוחנן כל העוסק בתורה ובגמילות חסדים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>