<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:33.218842</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:33.218842</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="7">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>א"ר יוחנן משום ר' יוסי מנין שהקב"ה מתפלל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנאמר והביאותים אל הר קדשי ושמחתים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בבית תפלתי תפלתם לא נאמר אלא תפלתי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מכאן שהקב"ה מתפלל. מאי מצלי אמר רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זוטרא בר טוביה אמר רב יה"ר מלפני שיכבשו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רחמי את כעסי ויגולו רחמי על מדותי ואתנהג</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עם בני במדת רחמים ואכנס להם לפנים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משורת הדין. תניא א"ר ישמעאל בן אלישע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פעם אחת נכנסתי להקטיר קטורת לפני ולפנים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וראיתי אכתריאל יה ה' צבאות שהוא יושב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">על כסא רם ונשא ואמר לי ישמעאל בני ברכני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמרתי לו יה"ר מלפניך שיכבשו רחמיך את</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כעסך ויגולו רחמיך על מדותיך ותתנהג עם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בניך במדת הרחמים ותכנס להם לפנים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משורת הדין ונענע לי בראשו וקמ"ל שלא תהא ברכת הדיוט קלה בעיניך:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וא"ר יוחנן משום ר' יוסי מנין שאין מרצין לו לאדם בשעת כעסו דכתיב פני ילכו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והנחותי לך אמר לו הקב"ה למשה המתן לי עד שיעברו פנים של זעם ואניח</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לך ומי איכא רתחא קמיה דקודשא בריך הוא אין דתניא ואל זועם בכל יום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכמה זעמו רגע וכמה רגע אחד מחמשת רבוא ושמונת אלפים ושמנה מאות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושמנים ושמנה בשעה וזו היא רגע ואין כל בריה יכולה לכוין אותה שעה חוץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מבלעם הרשע דכתיב ביה ויודע דעת עליון השתא דעת בהמתו לא הוה ידע דעת עליון הוה ידע אלא מלמד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שהיה יודע לכוין אותה שעה שהקב"ה כועס בה והיינו דאמר להו נביא לישראל עמי זכר נא מה יעץ בלק מלך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מואב וגו' מאי למען דעת צדקות ה' א"ר אלעזר אמר להם הקב"ה לישראל דעו כמה צדקות עשיתי עמכם שלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כעסתי בימי בלעם הרשע שאלמלי כעסתי לא נשתייר משונאיהם של ישראל שריד ופליט והיינו דקא"ל בלעם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לבלק מה אקב לא קבה אל ומה אזעם לא זעם ה' מלמד שכל אותן הימים לא זעם. וכמה זעמו רגע וכמה רגע</row>
		<row row_number="26" isdata="1">א"ר אבין ואיתימא רבי אבינא רגע כמימריה. ומנא לן דרגע רתח שנא' כי רגע באפו חיים ברצונו ואב"א מהכא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חבי כמעט רגע עד יעבור זעם ואימת רתח אמר אביי בהנך תלת שעי קמייתא כי חיורא כרבלתא דתרנגולא וקאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחד כרעא כל שעתא ושעתא נמי קאי הכי כל שעתא אית ביה שורייקי סומקי בההיא שעתא לית ביה שורייקי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">סומקי. ההוא צדוקי דהוה בשבבותיה דר' יהושע בן לוי הוה קא מצער ליה טובא בקראי יומא חד שקל תרנגולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואוקמיה בין כרעי' דערסא ועיין ביה סבר כי מטא ההיא שעתא אלטייה כי מטא ההיא שעתא ניים אמר ש"מ</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לאו אורח ארעא למעבד הכי ורחמיו על כל מעשיו כתיב וכתיב גם ענוש לצדיק לא טוב תנא משמיה דר'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מאיר בשעה שהחמה זורחת וכל מלכי מזרח ומערב מניחים כתריהם בראשיהם ומשתחוים לחמה מיד כועס</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הקב"ה: וא"ר יוחנן משום רבי יוסי טובה מרדות אחת בלבו של אדם יותר מכמה מלקיות שנא' ורדפה את</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאהביה וגו' ואמרה אלכה ואשובה אל אישי הראשון כי טוב לי אז מעתה וריש לקיש אמר יותר ממאה מלקיות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנאמר תחת גערה במבין מהכות כסיל מאה: וא"ר יוחנן משום ר' יוסי שלשה דברים בקש משה מלפני הקב"ה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ונתן לו בקש שתשרה שכינה על ישראל ונתן לו שנאמר הלוא בלכתך עמנו בקש שלא תשרה שכינה על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עובדי כוכבים ונתן לו שנאמר ונפלינו אני ועמך בקש להודיעו דרכיו של הקב"ה ונתן לו שנא' הודיעני נא את</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דרכיך אמר לפניו רבש"ע מפני מה יש צדיק וטוב לו ויש צדיק ורע לו יש רשע וטוב לו ויש רשע ורע לו אמר לו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משה צדיק וטוב לו צדיק בן צדיק צדיק ורע לו צדיק בן רשע רשע וטוב לו רשע בן צדיק רשע ורע לו רשע בן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רשע: אמר מר צדיק וטוב לו צדיק בן צדיק צדיק ורע לו צדיק בן רשע איני והא כתיב פקד עון אבות על בנים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וכתיב ובנים לא יומתו על אבות ורמינן קראי אהדדי ומשנינן לא קשיא הא כשאוחזין מעשה אבותיהם בידיהם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הא כשאין אוחזין מעשה אבותיהם בידיהם אלא הכי קא"ל צדיק וטוב לו צדיק גמור צדיק ורע לו צדיק שאינו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גמור רשע וטוב לו רשע שאינו גמור רשע ורע לו רשע גמור ופליגא דר' מאיר דא"ר מאיר שתים נתנו לו ואחת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לא נתנו לו שנא' וחנתי את אשר אחון אע"פ שאינו הגון ורחמתי את אשר ארחם אע"פ שאינו הגון ויאמר לא תוכל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לראות את פני תנא משמיה דר' יהושע בן קרחה כך א"ל הקב"ה למשה כשרציתי לא רצית עכשיו שאתה רוצה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">איני רוצה ופליגא דר' שמואל בר נחמני א"ר יונתן דא"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן בשכר שלש זכה לשלש בשכר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ויסתר משה פניו זכה לקלסתר פנים בשכר כי ירא זכה לוייראו מגשת אליו בשכר מהביט זכה לותמונת ה' יביט:</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והסירתי את כפי וראית את אחרי אמר רב חנא בר ביזנא א"ר שמעון חסידא מלמד שהראה הקב"ה למשה קשר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">של תפילין: וא"ר יוחנן משום ר' יוסי כל דבור ודבור שיצא מפי הקב"ה לטובה אפי' על תנאי לא חזר בו מנא לן ממשה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבינו שנא' הרף ממני ואשמידם וגו' ואעשה אותך לגוי עצום אע"ג דבעא משה רחמי עלה דמלתא ובטלה אפ"ה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אוקמה בזרעיה שנא' בני משה גרשום ואליעזר ויהיו בני אליעזר רחביה הראש וגו' ובני רחביה רבו למעלה וגו' ותני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">רב יוסף למעלה מששים רבוא אתיא רביה רביה כתיב הכא רבו למעלה וכתיב התם ובני ישראל פרו וישרצו וירבו:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>