<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:33.288661</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:33.288661</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>א"ר יוחנן משום ר"ש בן יוחי מיום שברא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הקב"ה את העולם לא היה אדם שקראו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">להקב"ה אדון עד שבא אברהם וקראו אדון</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנאמר ויאמר אדני (אלהים) במה אדע כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אירשנה. אמר רב אף דניאל לא נענה אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בשביל אברהם שנא' ועתה שמע אלהינו אל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תפלת עבדך ואל תחנוניו והאר פניך על</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מקדשך השמם למען אדני למענך מבעי ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא למען אברהם שקראך אדון: וא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משום ר"ש בן יוחי מנין שאין מרצין לו לאדם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשעת כעסו שנאמר פני ילכו והנחותי לך:</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואמר ר"י משום ר"ש בן יוחי מיום שברא הקב"ה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">את עולמו לא היה אדם שהודה להקב"ה עד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבאתה לאה והודתו שנאמר הפעם אודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">את ה': ראובן א"ר אלעזר אמרה לאה ראו מה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בין בני לבן חמי דאילו בן חמי אע"ג דמדעתיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זבניה לבכירותיה דכתיב וימכר את בכרתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליעקב חזו מה כתיב ביה וישטם עשו את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יעקב וכתיב ויאמר הכי קרא שמו יעקב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ויעקבני זה פעמים וגו' ואילו בני אע"ג דעל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כרחיה שקליה יוסף לבכירותיה מניה דכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ובחללו יצועי אביו נתנה בכורתו לבני יוסף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אפי' הכי לא אקנא ביה דכתיב וישמע ראובן ויצילהו מידם: רות מאי רות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">א"ר יוחנן שזכתה ויצא ממנה דוד שריוהו להקב"ה בשירות ותשבחות מנא לן דשמא גרים אמר רבי אליעזר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמר קרא לכו חזו מפעלות ה' אשר שם שמות בארץ אל תקרי שמות אלא שמות: וא"ר יוחנן משום רבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמעון בן יוחי קשה תרבות רעה בתוך ביתו של אדם יותר ממלחמת גוג ומגוג שנאמר מזמור לדוד בברחו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מפני אבשלום בנו וכתיב בתריה ה' מה רבו צרי רבים קמים עלי ואילו גבי מלחמת גוג ומגוג כתיב למה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רגשו גוים ולאומים יהגו ריק ואילו מה רבו צרי לא כתיב: מזמור לדוד בברחו מפני אבשלום בנו מזמור לדוד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קינה לדוד מיבעי ליה אמר ר' שמעון בן אבישלום משל למה הדבר דומה לאדם שיצא עליו שטר חוב קודם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שפרעו היה עצב לאחר שפרעו שמח אף כן דוד כיון שאמר לו הקב"ה הנני מקים עליך רעה מביתך היה עצב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר שמא עבד או ממזר הוא דלא חייס עלי כיון דחזא דאבשלום הוא שמח משום הכי אמר מזמור: וא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משום ר"ש בן יוחי מותר להתגרות ברשעים בעולם הזה שנאמר עוזבי תורה יהללו רשע ושומרי תורה יתגרו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בם תניא נמי הכי רבי דוסתאי בר' מתון אומר מותר להתגרות ברשעים בעוה"ז שנא' עוזבי תורה יהללו רשע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגו' ואם לחשך אדם לומר והא כתיב אל תתחר במרעים אל תקנא בעושי עולה אמור לו מי שלבו נוקפו אומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כן אלא אל תתחר במרעים להיות כמרעים אל תקנא בעושי עולה להיות כעושי עולה ואומר אל יקנא לבך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בחטאים כי אם ביראת ה' כל היום איני והאמר ר' יצחק אם ראית רשע שהשעה משחקת לו אל תתגרה בו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר יחילו דרכיו בכל עת ולא עוד אלא שזוכה בדין שנאמר מרום משפטיך מנגדו ולא עוד אלא שרואה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בצריו שנאמר כל צורריו יפיח בהם לא קשיא הא במילי דידיה הא במילי דשמיא ואיבעית אימא הא והא במילי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דשמיא ולא קשיא הא ברשע שהשעה משחקת לו הא ברשע שאין השעה משחקת לו ואב"א הא והא ברשע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שהשעה משחקת לו ולא קשיא הא בצדיק גמור הא בצדיק שאינו גמור דאמר רב הונא מאי דכתיב למה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תביט בוגדים תחריש בבלע רשע צדיק ממנו וכי רשע בולע צדיק והא כתיב ה' לא יעזבנו בידו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וכתיב לא יאונה לצדיק כל און אלא צדיק ממנו בולע צדיק גמור אינו בולע ואב"א שעה משחקת לו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שאני: וא"ר יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי כל הקובע מקום לתפלתו אויביו נופלים תחתיו שנאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ושמתי מקום לעמי לישראל ונטעתיו ושכן תחתיו ולא ירגז עוד ולא יוסיפו בני עולה לענותו כאשר בראשונה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רב הונא רמי כתיב לענותו וכתיב לכלותו בתחלה לענותו ולבסוף לכלותו: וא"ר יוחנן משום רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יוחי גדולה שמושה של תורה יותר מלמודה שנא' פה אלישע בן שפט אשר יצק מים על ידי אליהו למד לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נאמר אלא יצק מלמד שגדולה שמושה יותר מלמודה: א"ל רבי יצחק לרב נחמן מ"ט לא אתי מר לבי כנישתא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לצלויי אמר ליה לא יכילנא א"ל לכנפי למר עשרה וליצלי אמר ליה טריחא לי מלתא ולימא ליה מר לשלוחא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דצבורא בעידנא דמצלי צבורא ליתי ולודעיה למר א"ל מאי כולי האי א"ל דאמר ר' יוחנן משום ר"ש בן יוחי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>