<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:33.424928</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:33.424928</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="8">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>ואפילו עטרות ודיבון שכל המשלים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פרשיותיו עם הצבור מאריכין לו ימיו ושנותיו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב ביבי בר אביי סבר לאשלומינהו לפרשייתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דכולא שתא במעלי יומא דכפורי תנא ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חייא בר רב מדפתי כתיב ועניתם את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נפשתיכם בתשעה לחדש בערב וכי בתשעה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מתענין והלא בעשרה מתענין אלא לומר לך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כל האוכל ושותה בתשיעי מעלה עליו הכתוב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כאילו מתענה תשיעי ועשירי. סבר לאקדומינהו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר ליה ההוא סבא תנינא ובלבד שלא יקדים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ושלא יאחר כדאמר להו ר' יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לבניה אשלימו פרשיותייכו עם הצבור שנים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מקרא ואחד תרגום והזהרו בורידין כרבי יהודה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דתנן רבי יהודה אומר עד שישחוט את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הורידין והזהרו בזקן ששכח תלמודו מחמת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אונסו דאמרינן לוחות ושברי לוחות מונחות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בארון אמר להו רבא לבניה כשאתם חותכין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשר אל תחתכו על גב היד איכא דאמרי משום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סכנה ואיכא דאמרי משום קלקול סעודה ואל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תשבו על מטת ארמית ואל תעברו אחורי בית</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכנסת בשעה שהצבור מתפללין. ואל תשבו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">על מטת ארמית. איכא דאמרי לא תגנו בלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ק"ש ואיכא דאמרי דלא תנסבו גיורתא וא"ד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ארמית ממש ומשום מעשה דרב פפא דרב פפא אזל לגבי ארמית הוציאה לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מטה אמרה לו שב אמר לה איני יושב עד שתגביהי את המטה הגביהה את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">המטה ומצאו שם תינוק מת מכאן אמרו חכמים אסור לישב על מטת ארמית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואל תעברו אחורי בית הכנסת בשעה שהצבור מתפללין מסייע ליה לרבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יהושע בן לוי דאמר ר' יהושע בן לוי אסור לו לאדם שיעבור אחורי בית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הכנסת בשעה שהצבור מתפללין אמר אביי ולא אמרן אלא דליכא פתחא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אחרינא אבל איכא פתחא אחרינא לית לן בה ולא אמרן אלא דליכא בי כנישתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחרינא אבל איכא בי כנישתא אחרינא לית לן בה ולא אמרן אלא דלא דרי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">טונא ולא רהיט ולא מנח תפילין אבל איכא חד מהנך לית לן בה: תניא אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ר"ע בשלשה דברים אוהב אני את המדיים כשחותכין את הבשר אין חותכין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא על גבי השולחן כשנושקין אין נושקין אלא על גב היד וכשיועצין אין יועצין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא בשדה אמר רב אדא בר אהבה מאי קראה וישלח יעקב ויקרא לרחל וללאה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">השדה אל צאנו: תניא אמר רבן גמליאל בשלשה דברים אוהב אני את</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הפרסיים הן צנועין באכילתן וצנועין בבית הכסא וצנועין בדבר אחר: אני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">צויתי למקודשי תני רב יוסף אלו הפרסיים המקודשין ומזומנין לגיהנם: רבן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גמליאל אומר וכו': אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה כר"ג תניא ר"ש בן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יוחי אומר פעמים שאדם קורא ק"ש שתי פעמים בלילה אחת קודם שיעלה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עמוד השחר ואחת לאחר שיעלה עמוד השחר ויוצא בהן ידי חובתו אחת של</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יום ואחת של לילה. הא גופא קשיא אמרת פעמים שאדם קורא קרית שמע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שתי פעמים בלילה אלמא לאחר שיעלה עמוד השחר ליליא הוא והדר תני יוצא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בהן ידי חובתו אחת של יום ואחת של לילה אלמא יממא הוא לא לעולם ליליא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוא והא דקרי ליה יום דאיכא אינשי דקיימי בההיא שעתא אמר רב אחא בר חנינא אמר רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הלכה כרבי שמעון בן יוחי איכא דמתני להא דרב אחא בר חנינא אהא דתניא רבי שמעון בן יוחי אומר משום</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ר' עקיבא פעמים שאדם קורא קרית שמע שתי פעמים ביום אחת קודם הנץ החמה ואחת לאחר הנץ החמה ויוצא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בהן ידי חובתו אחת של יום ואחת של לילה הא גופא קשיא אמרת פעמים שאדם קורא ק"ש שתי פעמים ביום</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אלמא קודם הנץ החמה יממא הוא והדר תני יוצא בהן ידי חובתו אחת של יום ואחת של לילה אלמא ליליא הוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>