<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:14.065898</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:14.065898</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="9">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>לא לעולם יממא הוא והאי דקרו ליה ליליא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאיכא אינשי דגנו בההיא שעתא אמר רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחא ברבי חנינא אמר רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הלכה כר"ש שאמר משום רבי עקיבא. אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבי זירא ובלבד שלא יאמר השכיבנו. כי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אתא רב יצחק בר יוסף אמר הא דרבי אחא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ברבי חנינא אמר ריב"ל לאו בפירוש איתמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא מכללא איתמר דההוא זוגא דרבנן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאשתכור בהלולא דבריה דר' יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אתו לקמיה דריב"ל אמר כדאי הוא ר"ש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לסמוך עליו בשעת הדחק: מעשה שבאו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בניו וכו': ועד השתא לא שמיע להו הא דר"ג</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הכי קאמרי ליה. רבנן פליגי עילווך ויחיד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ורבים הלכה כרבים או דלמא רבנן כוותך</row>
		<row row_number="15" isdata="1">סבירא להו והאי דקאמרי עד חצות כדי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להרחיק אדם מן העבירה אמר להו רבנן כוותי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">סבירא להו וחייבין אתם והאי דקאמרי עד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חצות כדי להרחיק אדם מן העבירה: ולא זו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בלבד אמרו אלא וכו': ור"ג מי קאמר עד חצות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דקתני ולא זו בלבד אמרו הכי קאמר להו ר"ג</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לבניה אפילו לרבנן דקאמרי עד חצות מצותה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עד שיעלה עמוד השחר והאי דקא אמרי עד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חצות כדי להרחיק אדם מן העבירה: הקטר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חלבים וכו': ואילו אכילת פסחים לא קתני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ורמינהי ק"ש ערבית והלל בלילי פסחים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואכילת פסח מצותן עד שיעלה עמוד השחר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רב יוסף לא קשיא הא ר' אלעזר בן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עזריה הא רבי עקיבא דתניא ואכלו את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הבשר בלילה הזה רבי אלעזר בן עזריה אומר נאמר כאן בלילה הזה ונאמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להלן ועברתי בארץ מצרים בלילה הזה מה להלן עד חצות אף כאן עד חצות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר ליה ר' עקיבא והלא כבר נאמר בחפזון עד שעת חפזון א"כ מה תלמוד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לומר בלילה יכול יהא נאכל כקדשים ביום תלמוד לומר בלילה בלילה הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נאכל ולא ביום בשלמא לר' אלעזר בן עזריה דאית ליה גזירה שוה אצטריך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">למכתב ליה הזה אלא לר' עקיבא האי הזה מאי עביד ליה למעוטי לילה אחר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הוא דאתא סד"א הואיל ופסח קדשים קלים ושלמים קדשים קלים מה שלמים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נאכלין לשני ימים ולילה אחד אף פסח נאכל שתי לילות במקום ב' ימים ויהא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נאכל לב' לילות ויום אחד קמ"ל בלילה הזה בלילה הזה הוא נאכל ואינו נאכל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בלילה אחר ור' אלעזר בן עזריה מלא תותירו עד בקר נפקא ורבי עקיבא אי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מהתם הוה אמינא מאי בקר בקר שני ורבי אלעזר אמר לך כל בקר בקר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ראשון הוא. והני תנאי כהני תנאי דתניא שם תזבח את הפסח בערב כבוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">השמש מועד צאתך ממצרים ר' אליעזר אומר בערב אתה זובח וכבוא השמש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אתה אוכל ומועד צאתך ממצרים אתה שורף רבי יהושע אומר בערב אתה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זובח כבוא השמש אתה אוכל ועד מתי אתה אוכל והולך עד מועד צאתך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ממצרים א"ר אבא הכל מודים כשנגאלו ישראל ממצרים לא נגאלו אלא בערב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שנאמר הוציאך ה' אלהיך ממצרים לילה וכשיצאו לא יצאו אלא ביום שנא'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ממחרת הפסח יצאו בני ישראל ביד רמה על מה נחלקו על שעת חפזון ר'</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אלעזר בן עזריה סבר מאי חפזון חפזון דמצרים ורבי עקיבא סבר מאי חפזון</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חפזון דישראל תנ"ה הוציאך ה' אלהיך ממצרים לילה וכי בלילה יצאו והלא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לא יצאו אלא ביום שנא' ממחרת הפסח יצאו בני ישראל ביד רמה אלא מלמד</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שהתחילה להם גאולה מבערב: דבר נא באזני העם וגו' אמרי דבי ר' ינאי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אין נא אלא לשון בקשה אמר ליה הקב"ה למשה בבקשה ממך לך ואמור</row>
		<row row_number="52" isdata="1">להם לישראל בבקשה מכם שאלו ממצרים כלי כסף וכלי זהב שלא יאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>