<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:15.422555</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:15.423551</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמתו"/><ContGemara/>בן איש חי אטו כולי עלמא בני מתי נינהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא בן איש חי שאפי' במיתתו קרוי חי רב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פעלים מקבצאל שריבה וקבץ פועלים לתורה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והוא הכה את שני אריאל מואב שלא הניח</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כמותו לא במקדש ראשון ולא במקדש שני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">והוא ירד והכה את הארי בתוך הבור ביום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">השלג איכא דאמרי דתבר גזיזי דברדא ונחת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וטבל איכא דאמרי דתנא סיפרא דבי רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ביומא דסיתוא. והמתים אינם יודעים מאומה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלו רשעים שבחייהן קרויין מתים שנאמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואתה חלל רשע נשיא ישראל ואי בעית</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אימא מהכא על פי שנים עדים או (על פי)</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלשה עדים יומת המת חי הוא אלא המת מעיקרא: בני ר' חייא נפוק לקרייתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אייקר להו תלמודייהו הוו קא מצערי לאדכוריה א"ל חד לחבריה ידע אבון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בהאי צערא א"ל אידך מנא ידע והא כתיב יכבדו בניו ולא ידע א"ל אידך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולא ידע והא כתיב אך בשרו עליו יכאב ונפשו עליו תאבל ואמר רבי יצחק</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קשה רמה למת כמחט בבשר החי אמרי בצערא דידהו ידעי בצערא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דאחרינא לא ידעי ולא והתניא מעשה בחסיד אחד שנתן דינר לעני בערב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ר"ה בשני בצורת והקניטתו אשתו והלך ולן בבית הקברות ושמע שתי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רוחות שמספרות זו לזו אמרה חדא לחברתה חברתי בואי ונשוט בעולם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ונשמע מאחורי הפרגוד מה פורענות בא לעולם אמרה לה חברתה איני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יכולה שאני קבורה במחצלת של קנים אלא לכי את ומה שאת שומעת אמרי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לי הלכה היא ושטה ובאה ואמרה לה חברתה חברתי מה שמעת מאחורי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הפרגוד אמרה לה שמעתי שכל הזורע ברביעה ראשונה ברד מלקה אותו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הלך הוא וזרע ברביעה שניה של כל העולם כולו לקה שלו לא לקה לשנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">האחרת הלך ולן בבית הקברות ושמע אותן שתי רוחות שמספרות זו עם זו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרה חדא לחברתה בואי ונשוט בעולם ונשמע מאחורי הפרגוד מה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פורענות בא לעולם אמרה לה חברתי לא כך אמרתי לך איני יכולה שאני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קבורה במחצלת של קנים אלא לכי את ומה שאת שומעת בואי ואמרי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לי הלכה ושטה ובאה ואמרה לה חברתה חברתי מה שמעת מאחורי הפרגוד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמרה לה שמעתי שכל הזורע ברביעה שניה שדפון מלקה אותו הלך וזרע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ברביעה ראשונה של כל העולם כולו נשדף ושלו לא נשדף אמרה לו אשתו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מפני מה אשתקד של כל העולם כולו לקה ושלך לא לקה ועכשיו של כל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">העולם כולו נשדף ושלך לא נשדף סח לה כל הדברים הללו אמרו לא היו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ימים מועטים עד שנפלה קטטה בין אשתו של אותו חסיד ובין אמה של</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אותה ריבה אמרה לה לכי ואראך בתך שהיא קבורה במחצלת של קנים לשנה האחרת הלך ולן בבית</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הקברות ושמע אותן רוחות שמספרות זו עם זו אמרה לה חברתי בואי ונשוט בעולם ונשמע מאחורי הפרגוד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מה פורענות בא לעולם אמרה לה חברתי הניחני דברים שביני לבינך כבר נשמעו בין החיים אלמא ידעי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דילמא איניש אחרינא שכיב ואזיל ואמר להו ת"ש דזעירי הוה מפקיד זוזי גבי אושפזיכתיה עד דאתי ואזיל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לבי רב שכיבה אזל בתרה לחצר מות אמר לה זוזי היכא אמרה ליה זיל שקלינהו מתותי בצנורא דדשא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בדוך פלן ואימא לה לאימא תשדר לי מסרקאי וגובתאי דכוחלא בהדי פלניתא דאתיא למחר אלמא ידעי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">[דלמא] דומה קדים ומכריז להו ת"ש דאבוה דשמואל הוו קא מפקדי גביה זוזי דיתמי כי נח נפשיה לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הוה שמואל גביה הוו קא קרו ליה בר אכיל זוזי דיתמי אזל אבתריה לחצר מות אמר להו בעינא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אבא אמרו ליה אבא טובא איכא הכא אמר להו בעינא אבא בר אבא אמרו ליה אבא בר אבא נמי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">טובא איכא הכא אמר להו בעינא אבא בר אבא אבוה דשמואל היכא אמרו ליה סליק למתיבתא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דרקיעא אדהכי חזייה ללוי דיתיב אבראי אמר ליה אמאי יתבת אבראי מאי טעמא לא סלקת אמר ליה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דאמרי לי כל כי הנך שני דלא סליקת למתיבתא דרבי אפס ואחלישתיה לדעתיה לא מעיילינן לך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">למתיבתא דרקיעא אדהכי והכי אתא אבוה חזייה דהוה קא בכי ואחיך אמר ליה מאי טעמא קא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בכית אמר ליה דלעגל קא אתית מאי טעמא אחיכת דחשיבת בהאי עלמא טובא אמר ליה אי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חשיבנא נעיילוה ללוי ועיילוהו ללוי אמר ליה זוזי דיתמי היכא אמר ליה זיל שקלינהו באמתא דרחיא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עילאי ותתאי דידן ומיצעי דיתמי אמר ליה מאי טעמא עבדת הכי אמר ליה אי גנובי גנבי מגנבו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מדידן אי אכלה ארעא אכלה מדידן אלמא דידעי דילמא שאני שמואל כיון דחשיב קדמי ומכרזי פנו מקום</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ואף ר' יונתן הדר ביה דאמר רבי שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן מנין למתים שמספרים זה עם זה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שנאמר ויאמר ה' אליו זאת הארץ אשר נשבעתי לאברהם ליצחק וליעקב לאמר מאי לאמר אמר הקדוש</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ברוך הוא למשה לך אמור להם לאברהם ליצחק וליעקב שבועה שנשבעתי לכם כבר קיימתיה לבניכם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>