<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:15.810518</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:15.810518</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="22">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמתו"/><ContGemara/>משמשת וראתה נדה אינה צריכה טבילה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אבל בעל קרי גרידא מחייב לא תימא מברך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלא מהרהר ומי אית ליה לרבי יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הרהור והתניא בעל קרי שאין לו מים לטבול</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קורא קריאת שמע ואינו מברך לא לפניה ולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לאחריה ואוכל פתו ומברך לאחריה ואינו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מברך לפניה אבל מהרהר בלבו ואינו מוציא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשפתיו דברי רבי מאיר רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בין כך ובין כך מוציא בשפתיו אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בר יצחק עשאן ר' יהודה כהלכות דרך ארץ</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דתניא והודעתם לבניך ולבני בניך וכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בתריה יום אשר עמדת לפני ה' אלהיך בחורב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מה להלן באימה וביראה וברתת ובזיע אף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כאן באימה וביראה וברתת ובזיע מכאן אמרו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הזבים והמצורעים ובאין על נדות מותרים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לקרות בתורה ובנביאים ובכתובים לשנות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">במשנה וגמרא ובהלכות ובאגדות אבל בעלי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קריין אסורים רבי יוסי אומר שונה הוא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ברגיליות ובלבד שלא יציע את המשנה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי יונתן בן יוסף אומר מציע הוא את</row>
		<row row_number="21" isdata="1">המשנה ואינו מציע את הגמרא רבי נתן בן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבישלום אומר אף מציע את הגמרא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ובלבד שלא יאמר אזכרות שבו רבי יוחנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הסנדלר תלמידו של רבי עקיבא משום ר"ע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אומר לא יכנס למדרש כל עיקר ואמרי לה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא יכנס לבית המדרש כל עיקר ר' יהודה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אומר שונה הוא בהלכות דרך ארץ מעשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ברבי יהודה שראה קרי והיה מהלך על גב הנהר אמרו לו תלמידיו רבינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנה לנו פרק אחד בהלכות דרך ארץ ירד וטבל ושנה להם אמרו לו לא כך למדתנו רבינו שונה הוא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהלכות דרך ארץ אמר להם אע"פ שמיקל אני על אחרים מחמיר אני על עצמי: תניא ר' יהודה בן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בתירא היה אומר אין דברי תורה מקבלין טומאה מעשה בתלמיד אחד שהיה מגמגם למעלה מרבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהודה בן בתירא אמר ליה בני פתח פיך ויאירו דבריך שאין דברי תורה מקבלין טומאה שנאמר הלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כה דברי כאש נאם ה' מה אש אינו מקבל טומאה אף דברי תורה אינן מקבלין טומאה אמר מר מציע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">את המשנה ואינו מציע את הגמרא מסייע ליה לרבי אלעאי דאמר רבי אלעאי אמר ר' אחא בר יעקב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">משום רבינו הלכה מציע את המשנה ואינו מציע את הגמרא כתנאי מציע את המשנה ואינו מציע את</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הגמרא דברי רבי מאיר רבי יהודה בן גמליאל אומר משום רבי חנינא בן גמליאל זה וזה אסור ואמרי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לה זה וזה מותר מ"ד זה וזה אסור כרבי יוחנן הסנדלר מ"ד זה וזה מותר כרבי יהודה בן בתירא אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רב נחמן בר יצחק נהוג עלמא כהני תלת סבי כרבי אלעאי בראשית הגז כרבי יאשיה בכלאים כרבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהודה בן בתירא בד"ת כרבי אלעאי בראשית הגז דתניא רבי אלעאי אומר ראשית הגז אינו נוהג</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלא בארץ כרבי יאשיה בכלאים כדכתיב (כרמך) לא תזרע [כרמך] כלאים רבי יאשיה אומר לעולם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אינו חייב עד שיזרע חטה ושעורה וחרצן במפולת יד כרבי יהודה בן בתירא בדברי תורה דתניא רבי יהודה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן בתירא אומר אין דברי תורה מקבלין טומאה כי אתא זעירי אמר בטלוה לטבילותא ואמרי לה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בטלוה לנטילותא מאן דאמר בטלוה לטבילותא כרבי יהודה בן בתירא מאן דאמר בטלוה לנטילותא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כי הא דרב חסדא לייט אמאן דמהדר אמיא בעידן צלותא: תנו רבנן בעל קרי שנתנו עליו תשעה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קבין מים טהור נחום איש גם זו לחשה לרבי עקיבא ורבי עקיבא לחשה לבן עזאי ובן עזאי יצא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ושנאה לתלמידיו בשוק פליגי בה תרי אמוראי במערבא רבי יוסי בר אבין ורבי יוסי בר זבידא חד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תני שנאה וחד תני לחשה מאן דתני שנאה משום בטול תורה ומשום בטול פריה ורביה ומאן דתני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לחשה שלא יהו תלמידי חכמים מצויים אצל נשותיהם כתרנגולים אמר רבי ינאי שמעתי שמקילין בה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ושמעתי שמחמירין בה וכל המחמיר בה על עצמו מאריכין לו ימיו ושנותיו אמר ריב"ל מה טיבן של</row>
		<row row_number="50" isdata="1">טובלי שחרין מה טיבן הא איהו דאמר בעל קרי אסור בדברי תורה הכי קאמר מה טיבן בארבעים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">סאה אפשר בתשעה קבין מה טיבן בטבילה אפשר בנתינה אמר רבי חנינא גדר גדול גדרו בה דתניא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מעשה באחד שתבע אשה לדבר עבירה אמרה לו ריקא יש לך ארבעים סאה שאתה טובל בהן מיד פירש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אמר להו רב הונא לרבנן רבותי מפני מה אתם מזלזלין בטבילה זו אי משום צינה אפשר במרחצאות</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אמר ליה רב חסדא וכי יש טבילה בחמין אמר ליה רב אדא בר אהבה קאי כוותך רבי זירא הוה יתיב</row>
		<row row_number="55" isdata="1">באגנא דמיא בי מסותא אמר ליה לשמעיה זיל ואייתי לי תשעה קבין ושדי עלואי אמר ליה רבי חייא בר</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אבא למה ליה למר כולי האי והא יתיב בגווייהו אמר ליה כארבעים סאה מה ארבעים סאה בטבילה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ולא בנתינה אף תשעה קבין בנתינה ולא בטבילה רב נחמן תקן חצבא בת תשעה קבין כי אתא רב</row>
		<row row_number="58" isdata="1">דימי אמר רבי עקיבא ורבי יהודה גלוסטרא אמרו לא שנו אלא לחולה לאונסו אבל לחולה המרגיל</row>
		<row row_number="59" isdata="1">ארבעים סאה אמר רב יוסף אתבר חצביה דרב נחמן כי אתא רבין אמר באושא הוה עובדא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>