<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:07.892260</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:07.892260</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="24">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמתו"/><ContGemara/>וממשמש בבגדו אבל לא היה מתעטף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכשהוא מפהק היה מניח ידו על סנטרו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מיתיבי המשמיע קולו בתפלתו הרי זה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מקטני אמנה המגביה קולו בתפלתו הרי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זה מנביאי השקר מגהק ומפהק הרי זה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מגסי הרוח המתעטש בתפלתו סימן רע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לו ויש אומרים ניכר שהוא מכוער הרק</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בתפלתו כאילו רק בפני המלך בשלמא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מגהק ומפהק לא קשיא כאן לאונסו כאן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לרצונו אלא מתעטש אמתעטש קשיא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מתעטש אמתעטש נמי לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלמעלה כאן מלמטה דאמר רב זירא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הא מילתא אבלעא לי בי רב המנונא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ותקילא לי כי כולי תלמודאי המתעטש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בתפלתו סימן יפה לו כשם שעושים לו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נחת רוח מלמטה כך עושין לו נחת רוח</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מלמעלה אלא רק ארק קשיא רק ארק</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נמי לא קשיא אפשר כדרב יהודה דאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב יהודה היה עומד בתפלה ונזדמן לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רוק מבליעו בטליתו ואם טלית נאה הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מבליעו באפרקסותו רבינא הוה קאי אחורי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דרב אשי נזדמן לו רוק פתקיה לאחוריה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">א"ל לא סבר לה מר להא דרב יהודה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מבליעו באפרקסותו א"ל אנא אנינא דעתאי: המשמיע קולו בתפלתו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הרי זה מקטני אמנה: אמר רב הונא לא שנו אלא שיכול לכוין את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לבו בלחש אבל אין יכול לכוין את לבו בלחש מותר וה"מ ביחיד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אבל בצבור אתי למיטרד צבורא: רבי אבא הוה קא משתמיט מיניה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרב יהודה דהוה קא בעי למיסק לארעא דישראל דאמר רב יהודה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כל העולה מבבל לא"י עובר בעשה שנאמר בבלה יובאו ושמה יהיו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עד יום פקדי אותם נאם ה' אמר איזיל ואשמע מיניה מילתא מבית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וועדא והדר אפיק אזל אשכחיה לתנא דקתני קמיה דרב יהודה היה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עומד בתפלה ונתעטש ממתין עד שיכלה הרוח וחוזר ומתפלל איכא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאמרי היה עומד בתפלה ובקש להתעטש מרחיק לאחריו ד' אמות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומתעטש וממתין עד שיכלה הרוח וחוזר ומתפלל ואומר רבש"ע יצרתנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נקבים נקבים חלולים חלולים גלוי וידוע לפניך חרפתנו וכלימתנו בחיינו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ובאחריתנו רמה ותולעה ומתחיל ממקום שפסק אמר ליה אילו לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">באתי אלא לשמוע דבר זה דיי: ת"ר היה ישן בטליתו ואינו יכול להוציא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">את ראשו מפני הצנה חוצץ בטליתו על צוארו וקורא ק"ש וי"א על לבו ותנא קמא הרי לבו רואה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">את הערוה קסבר לבו רואה את הערוה מותר אמר רב הונא א"ר יוחנן היה מהלך במבואות המטונפות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מניח ידו על פיו וקורא ק"ש א"ל רב חסדא האלהים אם אמרה לי ר' יוחנן בפומיה לא צייתנא ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">איכא דאמרי אמר רבה בר בר חנה אמר ריב"ל היה מהלך במבואות המטונפות מניח ידו על פיו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וקורא ק"ש א"ל ר' חסדא האלהים אם אמרה לי ריב"ל בפומיה לא צייתנא ליה ומי אמר ר' הונא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הכי והאמר רב הונא ת"ח אסור לו לעמוד במקום הטנופת לפי שאי אפשר לו לעמוד בלי הרהור</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תורה לא קשיא כאן בעומד כאן במהלך ומי אמר רבי יוחנן הכי והאמר רבה בר בר חנה א"ר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יוחנן בכל מקום מותר להרהר בדברי תורה חוץ מבית המרחץ ומבית הכסא וכי תימא הכא נמי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כאן בעומד כאן במהלך איני והא רבי אבהו הוה קא אזיל בתריה דרבי יוחנן והוה קא קרי ק"ש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כי מטא במבואות המטונפות אשתיק א"ל לר' יוחנן להיכן אהדר א"ל אם שהית כדי לגמור את כולה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חזור לראש הכי קאמר ליה לדידי לא סבירא לי לדידך דסבירא לך אם שהית כדי לגמור את כולה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">חזור לראש תניא כותיה דרב הונא תניא כותיה דרב חסדא תניא כותיה דרב הונא המהלך במבואות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">המטונפות מניח ידו על פיו ויקרא ק"ש תניא כותיה דרב חסדא היה מהלך במבואות המטונפות לא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יקרא ק"ש ולא עוד אלא שאם היה קורא ובא פוסק לא פסק מאי אמר ר' מיאשה בר בריה דריב"ל עליו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכתוב אומר וגם אני נתתי להם חוקים לא טובים ומשפטים לא יחיו [בהם] ר' אסי אמר הוי מושכי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">העון בחבלי השוא רב אדא בר אהבה אמר מהכא כי דבר ה' בזה ואם פסק מה שכרו אמר ר' אבהו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">עליו הכתוב אומר ובדבר הזה תאריכו ימים: אמר רב הונא היתה טליתו חגורה לו על מתניו מותר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לקרות ק"ש תניא נמי הכי היתה טליתו של בגד ושל עור ושל שק חגורה על מתניו מותר לקרות ק"ש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>