<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:35.386559</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:35.386559</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="25">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמתו"/><ContGemara/>אבל לתפלה עד שיכסה את לבו וא"ר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הונא שכח ונכנס בתפילין לבית הכסא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מניח ידו עליהן עד שיגמור עד שיגמור ס"ד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא כדאמר ר"נ בר יצחק עד שיגמור עמוד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ראשון ולפסוק לאלתר וליקום משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דרשב"ג דתניא רשב"ג אומר עמוד החוזר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מביא את האדם לידי הדרוקן סילון החוזר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מביא את האדם לידי ירקון: אתמר צואה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על בשרו או ידו מונחת בבית הכסא רב הונא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר מותר לקרות ק"ש רב חסדא אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אסור לקרות ק"ש אמר רבא מ"ט דרב הונא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דכתיב כל הנשמה תהלל יה ורב חסדא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר אסור לקרות ק"ש מ"ט דרב חסדא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דכתיב כל עצמותי תאמרנה ה' מי כמוך:</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אתמר ריח רע שיש לו עיקר רב הונא אמר מרחיק ד' אמות וקורא ק"ש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ורב חסדא אמר מרחיק ד' אמות ממקום שפסק הריח וקורא ק"ש תניא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כותיה דרב חסדא לא יקרא אדם ק"ש לא כנגד צואת אדם ולא כנגד צואת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כלבים ולא כנגד צואת חזירים ולא כנגד צואת תרנגולים ולא כנגד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צואת אשפה שריחה רע ואם היה מקום גבוה עשרה טפחים או נמוך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עשרה טפחים יושב בצדו וקורא ק"ש ואם לאו מרחיק מלא עיניו וכן לתפלה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ריח רע שיש לו עיקר מרחיק ד' אמות ממקום הריח וקורא ק"ש אמר רבא לית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הלכתא כי הא מתניתא (בכל הני שמעתתא) אלא כי הא דתניא לא יקרא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אדם ק"ש לא כנגד צואת אדם ולא כנגד צואת חזירים ולא כנגד צואת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כלבים בזמן שנתן עורות לתוכן בעו מיניה מרב ששת ריח רע שאין לו עיקר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מהו אמר להו אתו חזו הני ציפי דבי רב דהני גנו והני גרסי וה"מ בדברי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תורה אבל בק"ש לא ודברי תורה נמי לא אמרן אלא דחבריה אבל דידיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא: אתמר צואה עוברת אביי אמר מותר לקרות ק"ש רבא אמר אסור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לקרות ק"ש אמר אביי מנא אמינא לה דתנן הטמא עומד תחת האילן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והטהור עובר טמא טהור עומד תחת האילן וטמא עובר טהור ואם עמד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טמא וכן באבן המנוגעת ורבא אמר לך התם בקביעותא תליא מילתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דכתיב בדד ישב מחוץ למחנה מושבו הכא והיה מחניך קדוש אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רחמנא והא ליכא: א"ר פפא פי חזיר כצואה עוברת דמי פשיטא לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">צריכא  אע"ג דסליק מנהרא א"ר יהודה ספק צואה אסורה ספק מי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רגלים מותרים א"ד אמר רב יהודה ספק צואה בבית מותרת באשפה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אסורה ספק מי רגלים אפילו באשפה נמי מותרין סבר לה כי הא דרב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">המנונא דאמר רב המנונא לא אסרה תורה אלא כנגד עמוד בלבד וכדרבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יונתן דר' יונתן רמי כתיב ויד תהיה לך מחוץ למחנה ויצאת שמה חוץ</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וכתיב ויתד תהיה לך וגו' וכסית את צאתך הא כיצד כאן בגדולים כאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בקטנים אלמא קטנים לא אסרה תורה אלא כנגד עמוד בלבד הא נפול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לארעא שרי ורבנן הוא דגזרו בהו וכי גזרו בהו רבנן בודאן אבל בספקן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לא גזור ובודאן עד כמה אמר רב יהודה אמר שמואל כל זמן שמטפיחין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וכן אמר רבה בב"ח א"ר יוחנן כל זמן שמטפיחין וכן אמר עולא כל זמן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שמטפיחין גניבא משמיה דרב אמר כל זמן שרשומן ניכר א"ר יוסף שרא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה מריה לגניבא השתא צואה אמר רב יהודה אמר רב כיון שקרמו פניה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מותר מי רגלים מיבעיא א"ל אביי מאי חזית דסמכת אהא סמוך אהא דאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבה בר רב הונא אמר רב צואה אפילו כחרס אסורה והיכי דמי צואה כחרס</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר רבה בב"ח א"ר יוחנן כל זמן שזורקה ואינה נפרכת וא"ד כל זמן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שגוללה ואינה נפרכת אמר רבינא הוה קאימנא קמיה דרב יהודה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מדפתי חזא צואה אמר לי עיין אי קרמו פניה אי לא א"ד הכי א"ל עיין אי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מפלאי אפלויי מאי הוי עלה אתמר צואה כחרס אמימר אמר אסורה ומר זוטרא אמר מותרת אמר רבא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הלכתא צואה כחרס אסורה ומי רגלים כל זמן שמטפיחין מיתיבי מי רגלים כל זמן שמטפיחין אסורין</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נבלעו או יבשו מותרים מאי לאו נבלעו דומיא דיבשו מה יבשו דאין רשומן ניכר אף נבלעו דאין רשומן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ניכר הא רשומן ניכר אסור אע"ג דאין מטפיחין ולטעמיך אימא רישא כל זמן שמטפיחין הוא דאסור הא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">רשומן ניכר שרי אלא מהא ליכא למשמע מינה לימא כתנאי כלי שנשפכו ממנו מי רגלים אסור לקרות ק"ש</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כנגדו ומי רגלים עצמן שנשפכו נבלעו מותר לא נבלעו אסור ר' יוסי אומר כל זמן שמטפיחין מאי נבלעו ומאי</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לא נבלעו דקאמר ת"ק אילימא נבלעו דאין מטפיחין לא נבלעו דמטפיחין ואתא ר' יוסי למימר כ"ז שמטפיחין</row>
		<row row_number="57" isdata="1">הוא דאסור הא רשומן ניכר שרי היינו ת"ק אלא נבלעו דאין רשומן ניכר לא נבלעו דרשומן ניכר ואתא ר' יוסי</row>
		<row row_number="58" isdata="1">למימר כ"ז שמטפיחין הוא דאסור הא רשומן ניכר שרי לא דכ"ע כ"ז שמטפיחין הוא דאסור הא רשומן ניכר שרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>