<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:35.723584</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:35.723584</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תפלת השחר"/><ContGemara/>דלמא מעברין לך אמר לה [לשתמש אינש]</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יומא חדא בכסא דמוקרא ולמחר ליתבר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמרה ליה לית לך חיורתא ההוא יומא בר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תמני סרי שני הוה אתרחיש ליה ניסא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואהדרו ליה תמני סרי דרי חיורתא היינו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דקאמר ר' אלעזר בן עזריה הרי אני כבן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שבעים שנה ולא בן שבעים שנה תנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אותו היום סלקוהו לשומר הפתח ונתנה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">להם רשות לתלמידים ליכנס שהיה ר"ג</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכריז ואומר כל תלמיד שאין תוכו כברו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא יכנס לבית המדרש ההוא יומא אתוספו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כמה ספסלי א"ר יוחנן פליגי בה אבא יוסף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן דוסתאי ורבנן חד אמר אתוספו ארבע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מאה ספסלי וחד אמר שבע מאה ספסלי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הוה קא חלשא דעתיה דר"ג אמר דלמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ח"ו מנעתי תורה מישראל אחזו ליה בחלמיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חצבי חיורי דמליין קטמא ולא היא ההיא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליתובי דעתיה הוא דאחזו ליה תנא עדיות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בו ביום נשנית וכל היכא דאמרינן בו ביום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ההוא יומא הוה ולא היתה הלכה שהיתה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תלויה בבית המדרש שלא פירשוה ואף ר"ג</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא מנע עצמו מבית המדרש אפילו שעה אחת דתנן בו ביום בא יהודה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גר עמוני לפניהם בבית המדרש אמר להם מה אני לבא בקהל א"ל ר"ג</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אסור אתה לבא בקהל א"ל ר' יהושע מותר אתה לבא בקהל א"ל ר"ג</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והלא כבר נאמר לא יבא עמוני ומואבי בקהל ה' א"ל ר' יהושע וכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עמון ומואב במקומן הן יושבין כבר עלה סנחריב מלך אשור ובלבל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את כל האומות שנאמר ואסיר גבולות עמים ועתידותיהם שוסתי ואוריד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כאביר יושבים וכל דפריש מרובא פריש אמר לו ר"ג והלא כבר נאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואחרי כן אשיב את שבות בני עמון נאם ה' וכבר שבו אמר לו ר' יהושע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והלא כבר נאמר ושבתי את שבות עמי ישראל ועדיין לא שבו מיד התירוהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לבא בקהל אר"ג הואיל והכי הוה איזיל ואפייסיה לר' יהושע כי מטא לביתיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חזינהו לאשיתא דביתיה דמשחרן א"ל מכותלי ביתך אתה ניכר שפחמי אתה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ל אוי לו לדור שאתה פרנסו שאי אתה יודע בצערן של ת"ח במה הם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתפרנסים ובמה הם נזונים אמר לו נעניתי לך מחול לי לא אשגח ביה עשה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשביל כבוד אבא פייס אמרו מאן ניזיל ולימא להו לרבנן אמר להו ההוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כובס אנא אזילנא שלח להו ר' יהושע לבי מדרשא מאן דלביש מדא ילבש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מדא ומאן דלא לביש מדא יימר ליה למאן דלביש מדא שלח מדך ואנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלבשיה אמר להו ר"ע לרבנן טרוקו גלי דלא ליתו עבדי דר"ג ולצערו לרבנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">א"ר יהושע מוטב דאיקום ואיזיל אנא לגבייהו אתא טרף אבבא א"ל מזה בן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מזה יזה ושאינו לא מזה ולא בן מזה יאמר למזה בן מזה מימיך מי מערה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואפרך אפר מקלה א"ל ר"ע רבי יהושע נתפייסת כלום עשינו אלא בשביל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כבודך למחר אני ואתה נשכים לפתחו אמרי היכי נעביד נעבריה גמירי מעלין בקדש ואין מורידין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נדרוש מר חדא שבתא ומר חדא שבתא אתי לקנאויי אלא לדרוש ר"ג תלתא שבתי וראב"ע חדא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שבתא והיינו דאמר מר שבת של מי היתה של ראב"ע היתה ואותו תלמיד ר' שמעון בן יוחאי הוה: ושל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מוספין כל היום: א"ר יוחנן ונקרא פושע ת"ר היו לפניו שתי תפלות אחת של מנחה ואחת של מוסף</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מתפלל של מנחה ואח"כ מתפלל של מוסף שזו תדירה וזו אינה תדירה ר' יהודה אומר מתפלל של מוסף</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואח"כ מתפלל של מנחה שזו מצוה עוברת וזו מצוה שאינה עוברת א"ר יוחנן הלכה מתפלל של מנחה ואח"כ</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מתפלל של מוסף ר' זירא כי הוה חליש מגירסיה הוה אזיל ויתיב אפתחא דבי ר' נתן בר טובי אמר כי חלפי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רבנן אז איקום מקמייהו ואקבל אגרא נפק אתא ר' נתן בר טובי א"ל מאן אמר הלכה בי מדרשא א"ל הכי א"ר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יוחנן אין הלכה כר' יהודה דאמר מתפלל אדם של מוסף ואח"כ מתפלל של מנחה א"ל רבי יוחנן אמרה אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ליה אין תנא מיניה ארבעין זמנין א"ל חדא היא לך או חדת היא לך א"ל חדת היא לי משום דמספקא לי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בר' יהושע בן לוי: אריב"ל כל המתפלל תפלה של מוספין לאחר שבע שעות לר' יהודה עליו הכתוב אומר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נוגי ממועד אספתי ממך היו מאי משמע דהאי נוגי לישנא דתברא הוא כדמתרגם רב יוסף תברא אתי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">על שנאיהון דבית ישראל על דאחרו זמני מועדיא דבירושלים א"ר אלעזר כל המתפלל תפלה של שחרית</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לאחר ארבע שעות לר' יהודה עליו הכתוב אומר נוגי ממועד אספתי ממך היו מאי משמע דהאי נוגי לישנא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">דצערא הוא דכתיב דלפה נפשי מתוגה רב נחמן בר יצחק אמר מהכא בתולותיה נוגות והיא מר לה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>