<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:08.209135</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:08.209135</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="31">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין עומדין"/><ContGemara/>אייתי כסא דמוקרא בת ארבע מאה זוזי ותבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קמייהו ואעציבו רב אשי עבד הלולא לבריה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חזנהו לרבנן דהוו קא בדחי טובא אייתי כסא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דזוגיתא חיורתא ותבר קמייהו ואעציבו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמרו ליה רבנן לרב המנונא זוטי בהלולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דמר בריה דרבינא לישרי לן מר אמר להו ווי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לן דמיתנן ווי לן דמיתנן אמרי ליה אנן מה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נעני בתרך א"ל הי תורה והי מצוה דמגנו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עלן א"ר יוחנן משום רשב"י אסור לאדם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שימלא שחוק פיו בעולם הזה שנאמר אז</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ימלא שחוק פינו ולשוננו רנה אימתי בזמן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שיאמרו בגוים הגדיל ה' לעשות עם אלה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרו עליו על ר"ל שמימיו לא מלא שחוק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">פיו בעוה"ז מכי שמעה מר' יוחנן רביה: ת"ר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אין עומדין להתפלל לא מתוך דין ולא מתוך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבר הלכה אלא מתוך הלכה פסוקה והיכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דמי הלכה פסוקה אמר אביי כי הא דר' זירא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דאמר ר' זירא בנות ישראל החמירו על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עצמן שאפילו רואות טיפת דם כחרדל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יושבת עליה שבעה נקיים רבא אמר כי הא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דרב הושעיא דאמר רב הושעיא מערים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אדם על תבואתו ומכניסה במוץ שלה כדי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שתהא בהמתו אוכלת ופטורה מן המעשר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואב"א כי הא דרב הונא דא"ר הונא א"ר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זעירא המקיז דם בבהמת קדשים אסור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בהנאה ומועלין בו רבנן עבדי כמתניתין רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אשי עביד כברייתא: ת"ר אין עומדין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להתפלל לא מתוך עצבות ולא מתוך עצלות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולא מתוך שחוק ולא מתוך שיחה ולא מתוך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קלות ראש ולא מתוך דברים בטלים אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מתוך שמחה של מצוה וכן לא יפטר אדם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מחברו לא מתוך שיחה ולא מתוך שחוק ולא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מתוך קלות ראש ולא מתוך דברים בטלים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא מתוך דבר הלכה שכן מצינו בנביאים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הראשונים שסיימו דבריהם בדברי שבח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ותנחומים וכן תנא מרי בר בריה דרב הונא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בריה דר' ירמיה בר אבא אל יפטר אדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מחבירו אלא מתוך דבר הלכה שמתוך כך זוכרהו כי הא דרב כהנא אלוייה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לרב שימי בר אשי מפום נהרא עד בי צניתא דבבל כי מטא להתם א"ל מר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ודאי דאמרי אינשי הני צניתא דבבל איתנהו מאדם הראשון ועד השתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">א"ל אדכרתן מילתא דרבי יוסי ברבי חנינא דאמר ר' יוסי ברבי חנינא מאי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דכתיב בארץ אשר לא עבר בה איש ולא ישב אדם שם וכי מאחר דלא עבר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">היאך ישב אלא לומר לך כל ארץ שגזר עליה אדם הראשון לישוב נתישבה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וכל ארץ שלא גזר עליה אדם הראשון לישוב לא נתישבה רב מרדכי אלוייה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לרב שימי בר אשי מהגרוניא ועד בי כיפי ואמרי לה עד בי דורא:</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ת"ר המתפלל צריך שיכוין את לבו לשמים אבא שאול אומר סימן לדבר תכין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לבם תקשיב אזנך תניא א"ר יהודה כך היה מנהגו של ר"ע כשהיה מתפלל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עם הצבור היה מקצר ועולה מפני טורח צבור וכשהיה מתפלל בינו לבין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עצמו אדם מניחו בזוית זו ומוצאו בזוית אחרת וכל כך למה מפני כריעות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">והשתחויות: א"ר חייא בר אבא לעולם יתפלל אדם בבית שיש בו חלונות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנאמר וכוין פתיחן ליה וגו' יכול יתפלל אדם כל היום כלו כבר מפורש על</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ידי דניאל וזמנין תלתא וגו' יכול משבא לגולה הוחלה כבר נאמר די הוא עבד מן קדמת דנא יכול יתפלל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אדם לכל רוח שירצה ת"ל (לקבל) [נגד] ירושלם יכול יהא כוללן בבת אחת כבר מפורש ע"י דוד דכתיב ערב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ובקר וצהרים וגו' יכול ישמיע קולו בתפלתו כבר מפורש על ידי חנה שנאמר וקולה לא ישמע יכול ישאל</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אדם צרכיו ואח"כ יתפלל כבר מפורש על ידי שלמה שנאמר לשמוע אל הרנה ואל התפלה רנה זו תפלה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">תפלה זו בקשה אין אומר דבר (בקשה) אחר אמת ויציב אבל אחר התפלה אפי' כסדר וידוי של יה"כ</row>
		<row row_number="57" isdata="1">אומר איתמר נמי אמר רב חייא בר אשי אמר רב אע"פ שאמרו שואל אדם צרכיו בשומע תפלה אם בא</row>
		<row row_number="58" isdata="1">לומר אחר תפלתו אפילו כסדר של יה"כ אומר: אמר רב המנונא כמה הלכתא גברוותא איכא למשמע</row>
		<row row_number="59" isdata="1">מהני קראי דחנה וחנה היא מדברת על לבה מכאן למתפלל צריך שיכוין לבו רק שפתיה נעות מכאן</row>
		<row row_number="60" isdata="1">למתפלל שיחתוך בשפתיו וקולה לא ישמע מכאן שאסור להגביה קולו בתפלתו ויחשבה עלי לשכורה</row>
		<row row_number="61" isdata="1">מכאן ששכור אסור להתפלל ויאמר אליה עלי עד מתי תשתכרין וגו' א"ר אלעזר מכאן לרואה בחברו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>