<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:08.235560</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:08.235560</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="31">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין עומדין"/><ContGemara/>דבר שאינו הגון צריך להוכיחו ותען חנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ותאמר לא אדני אמר עולא ואיתימא רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יוסי ברבי חנינא אמרה ליה לא אדון אתה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בדבר זה ולא רוח הקודש שורה עליך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאתה חושדני בדבר זה איכא דאמרי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הכי אמרה ליה לא אדון אתה לאו איכא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שכינה ורוח הקודש גבך שדנתני לכף חובה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולא דנתני לכף זכות מי לא ידעת דאשה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קשת רוח אנכי ויין ושכר לא שתיתי אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבי אלעזר מכאן לנחשד בדבר שאין בו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שצריך להודיעו אל תתן את אמתך לפני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בת בליעל אמר רבי אלעזר מכאן לשכור</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמתפלל כאלו עובד ע"ז כתיב הכא לפני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בת בליעל וכתיב התם יצאו אנשים בני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בליעל מקרבך מה להלן ע"ז אף כאן ע"ז</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ויען עלי ויאמר לכי לשלום אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מכאן לחושד את חברו בדבר שאין בו שצריך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לפייסו ולא עוד אלא שצריך לברכו שנאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואלהי ישראל יתן את שלתך: ותדר נדר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ותאמר ה' צבאות אמר רבי אלעזר מיום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שברא הקב"ה את עולמו לא היה אדם שקראו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להקב"ה צבאות עד שבאתה חנה וקראתו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">צבאות אמרה חנה לפני הקב"ה רבש"ע מכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">צבאי צבאות שבראת בעולמך קשה בעיניך שתתן לי בן אחד משל למה הדבר דומה למלך בשר ודם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שעשה סעודה לעבדיו בא עני אחד ועמד על הפתח אמר להם תנו לי פרוסה אחת ולא השגיחו עליו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דחק ונכנס אצל המלך א"ל אדוני המלך מכל סעודה שעשית קשה בעיניך ליתן לי פרוסה אחת:</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אם ראה תראה א"ר אלעזר אמרה חנה לפני הקב"ה רבש"ע אם ראה מוטב ואם לאו תראה אלך ואסתתר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בפני אלקנה בעלי וכיון דמסתתרנא משקו לי מי סוטה ואי אתה עושה תורתך פלסתר שנאמר ונקתה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונזרעה זרע הניחא למאן דאמר אם היתה עקרה נפקדת שפיר אלא למאן דאמר אם היתה יולדת בצער</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יולדת בריוח נקבות יולדת זכרים שחורים יולדת לבנים קצרים יולדת ארוכים מאי איכא למימר דתניא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ונקתה ונזרעה זרע מלמד שאם היתה עקרה נפקדת דברי ר' ישמעאל א"ל רבי עקיבא אם כן ילכו כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">העקרות כולן ויסתתרו וזו שלא קלקלה נפקדת אלא מלמד שאם היתה יולדת בצער יולדת בריוח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קצרים יולדת ארוכים שחורים יולדת לבנים אחד יולדת שנים מאי אם ראה תראה דברה תורה כלשון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בני אדם: בעני אמתך אל תשכח את אמתך ונתתה לאמתך א"ר יוסי בר' חנינא ג' אמתות הללו למה אמרה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חנה לפני הקב"ה רבש"ע שלשה בדקי מיתה בראת באשה ואמרי לה שלשה דבקי מיתה ואלו הן נדה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וחלה והדלקת הנר כלום עברתי על אחת מהן: ונתתה לאמתך זרע אנשים מאי זרע אנשים אמר רב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גברא בגוברין ושמואל אמר זרע שמושח שני אנשים ומאן אינון שאול ודוד ורבי יוחנן אמר זרע ששקול</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כשני אנשים ומאן אינון משה ואהרן שנאמר משה ואהרן בכהניו ושמואל בקוראי שמו ורבנן אמרי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זרע אנשים זרע שמובלע בין אנשים כי אתא רב דימי אמר לא ארוך ולא גוץ ולא קטן ולא אלם ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צחור ולא גיחור ולא חכם ולא טפש: אני האשה הנצבת עמכה בזה אמר ריב"ל מכאן שאסור לישב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בתוך ארבע אמות של תפלה: אל הנער הזה התפללתי א"ר אלעזר שמואל מורה הלכה לפני רבו היה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנאמר וישחטו את הפר ויביאו את הנער אל עלי משום דוישחטו את הפר הביאו הנער אל עלי אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר להן עלי קראו כהן ליתי ולשחוט חזנהו שמואל דהוו מהדרי בתר כהן למישחט אמר להו למה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לכו לאהדורי בתר כהן למישחט שחיטה בזר כשרה אייתוהו לקמיה דעלי אמר ליה מנא לך הא אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה מי כתיב ושחט הכהן והקריבו הכהנים כתיב מקבלה ואילך מצות כהונה מכאן לשחיטה שכשרה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בזר אמר ליה מימר שפיר קא אמרת מיהו מורה הלכה בפני רבך את וכל המורה הלכה בפני רבו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חייב מיתה אתיא חנה וקא צוחה קמיה אני האשה הנצבת עמכה בזה וגו' אמר לה שבקי לי דאענשיה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ובעינא רחמי ויהיב לך רבא מיניה אמרה ליה אל הנער הזה התפללתי: וחנה היא מדברת על לבה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר רבי אלעזר משום רבי יוסי בן זמרא על עסקי לבה אמרה לפניו רבונו של עולם כל מה שבראת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">באשה לא בראת דבר אחד לבטלה עינים לראות ואזנים לשמוע חוטם להריח פה לדבר ידים לעשות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בהם מלאכה רגלים להלך בהן דדים להניק בהן דדים הללו שנתת על לבי למה לא להניק בהן תן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">לי בן ואניק בהן: ואמר רבי אלעזר משום רבי יוסי בן זמרא כל היושב בתענית בשבת קורעין לו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">גזר דינו של שבעים שנה ואף על פי כן חוזרין ונפרעין ממנו דין עונג שבת מאי תקנתיה אמר רב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">נחמן בר יצחק ליתיב תעניתא לתעניתא: ואמר רבי אלעזר חנה הטיחה דברים כלפי מעלה שנאמר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ותתפלל על ה' מלמד שהטיחה דברים כלפי מעלה ואמר רבי אלעזר אליהו הטיח דברים כלפי מעלה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שנאמר ואתה הסבות את לבם אחורנית א"ר שמואל בר רבי יצחק מנין שחזר הקב"ה והודה לו לאליהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>