<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:17.012427</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:17.012427</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="33">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין עומדין"/><ContGemara/>מחזיר לו א"ל לאו ואם היית מחזיר לו מה היו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עושים לך א"ל היו חותכים את ראשי בסייף</row>
		<row row_number="3" isdata="1">א"ל והלא דברים ק"ו ומה אתה שהיית עומד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לפני מלך בשר ודם שהיום כאן ומחר בקבר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כך אני שהייתי עומד לפני מלך מלכי המלכים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הקב"ה שהוא חי וקיים לעד ולעולמי עולמים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">על אחת כמה וכמה מיד נתפייס אותו השר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ונפטר אותו חסיד לביתו לשלום: אפי' נחש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כרוך על עקבו לא יפסיק: אמר רב ששת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא שנו אלא נחש אבל עקרב פוסק מיתיבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נפל לגוב אריות אין מעידין עליו שמת נפל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לחפירה מלאה נחשים ועקרבים מעידין עליו שמת שאני התם דאגב איצצא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מזקי א"ר יצחק ראה שוורים פוסק דתני רב אושעיא מרחיקין משור תם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חמשים אמה ומשור מועד כמלא עיניו תנא משמיה דר' מאיר ריש תורא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בדקולא סליק לאגרא ושדי דרגא מתותך אמר שמואל הני מילי בשור</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שחור וביומי ניסן מפני שהשטן מרקד לו בין קרניו ת"ר מעשה במקום אחד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שהיה ערוד והיה מזיק את הבריות באו והודיעו לו לר' חנינא בן דוסא אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להם הראו לי את חורו הראוהו את חורו נתן עקבו על פי החור יצא ונשכו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומת אותו ערוד נטלו על כתפו והביאו לבית המדרש אמר להם ראו בני אין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ערוד ממית אלא החטא ממית באותה שעה אמרו אוי לו לאדם שפגע בו ערוד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואוי לו לערוד שפגע בו ר' חנינא בן דוסא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מזכירין גבורות גשמים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתחיית המתים ושאלה בברכת השנים והבדלה בחונן הדעת ר"ע אומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אומרה ברכה רביעית בפני עצמה רבי אליעזר אומר בהודאה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מזכירין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גבורות גשמים מאי טעמא אמר רב יוסף מתוך ששקולה כתחיית המתים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לפיכך קבעוה בתחיית המתים ושאלה בברכת השנים מאי טעמא אמר רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יוסף מתוך שהיא פרנסה לפיכך קבעוה בברכת פרנסה הבדלה בחונן הדעת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מ"ט א"ר יוסף מתוך שהיא חכמה קבעוה בברכת חכמה ורבנן אמרי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מתוך שהיא חול לפיכך קבעוה בברכת חול א"ר אמי גדולה דעה שנתנה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בתחלת ברכה של חול וא"ר אמי גדולה דעה שנתנה בין שתי אותיות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנאמר כי אל דעות ה' וכל מי שאין בו דעה אסור לרחם עליו שנאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כי לא עם בינות הוא על כן לא ירחמנו עושהו אמר רבי אלעזר גדול מקדש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנתן בין ב' אותיות שנאמר פעלת ה' מקדש ה' וא"ר אלעזר כל אדם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שיש בו דעה כאילו נבנה בית המקדש בימיו דעה נתנה בין שתי אותיות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מקדש נתן בין שתי אותיות מתקיף לה רב אחא קרחינאה אלא מעתה גדולה נקמה שנתנה בין שתי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אותיות שנאמר אל נקמות ה' אמר ליה אין במילתה מיהא גדולה היא והיינו דאמר עולא שתי נקמות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הללו למה אחת לטובה ואחת לרעה לטובה דכתיב הופיע מהר פארן לרעה דכתיב אל נקמות ה'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אל נקמות הופיע: רבי עקיבא אומר אומרה ברכה רביעית כו': א"ל רב שמן בר אבא לר' יוחנן מכדי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אנשי כנסת הגדולה תקנו להם לישראל ברכות ותפלות קדושות והבדלות נחזי היכן תקון א"ל בתחלה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קבעוה בתפלה העשירו קבעוה על הכוס הענו חזרו וקבעוה בתפלה והם אמרו המבדיל בתפלה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צריך שיבדיל על הכוס איתמר נמי אמר ר' חייא בר אבא אמר רבי יוחנן אנשי כנסת הגדולה תקנו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">להם לישראל ברכות ותפלות קדושות והבדלות בתחלה קבעוה בתפלה העשירו קבעוה על הכוס חזרו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והענו קבעוה בתפלה והם אמרו המבדיל בתפלה צריך שיבדיל על הכוס איתמר נמי רבה ורב יוסף</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דאמרי תרוייהו המבדיל בתפלה צריך שיבדיל על הכוס אמר רבא ומותבינן אשמעתין טעה ולא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הזכיר גבורות גשמים בתחיית המתים ושאלה בברכת השנים מחזירין אותו והבדלה בחונן הדעת אין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מחזירין אותו מפני שיכול לאומרה על הכוס לא תימא מפני שיכול לאומרה על הכוס אלא אימא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מפני שאומרה על הכוס איתמר נמי אמר רבי בנימין בר יפת שאל ר' יוסי את ר' יוחנן בצידן ואמרי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לה ר' שמעון בן יעקב דמן צור את ר' יוחנן ואנא שמעית המבדיל בתפלה צריך שיבדיל על הכוס</row>
		<row row_number="48" isdata="1">או לא ואמר ליה צריך שיבדיל על הכוס איבעיא להו המבדיל על הכוס מהו שיבדיל בתפלה אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רב נחמן בר יצחק קל וחומר מתפלה ומה תפלה דעיקר תקנתא היא אמרי המבדיל בתפלה צריך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שיבדיל על הכוס המבדיל על הכוס דלאו עיקר תקנתא היא לא כ"ש תני ר' אחא אריכא קמיה דרב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חיננא המבדיל בתפלה משובח יותר ממי שיבדיל על הכוס ואם הבדיל בזו ובזו ינוחו לו ברכות על ראשו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הא גופא קשיא אמרת המבדיל בתפלה משובח יותר ממי שיבדיל על הכוס אלמא תפלה לחודה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">סגי והדר תני אם הבדיל בזו ובזו ינוחו לו ברכות על ראשו וכיון דנפיק ליה בחדא אפטר והויא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ברכה שאינה צריכה ואמר רב ואיתימא ר"ל ואמרי לה ר' יוחנן ור"ל דאמרי תרוייהו כל המברך ברכה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שאינה צריכה עובר משום לא תשא אלא אימא הכי אם הבדיל בזו ולא הבדיל בזו ינוחו לו ברכות</row>
		<row row_number="56" isdata="1">על ראשו בעא מיניה רב חסדא מרב ששת טעה בזו ובזו מהו אמר ליה טעה בזו ובזו חוזר לראש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>