<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:08.077719</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:08.077719</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="33">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אין עומדין"/><ContGemara/>אמר ליה רבינא לרבא הלכתא מאי אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ליה כי קידוש מה קידוש אף על גב דמקדש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בצלותא מקדש אכסא אף הבדלה נמי אע"ג</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דמבדיל בצלותא מבדיל אכסא: ר' אליעזר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר בהודאה: ר' זירא הוה רכיב חמרא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הוה קא שקיל ואזיל ר' חייא בר אבין בתריה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר ליה ודאי דאמריתו משמיה דר' יוחנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הלכה כר' אליעזר ביום טוב שחל להיות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחר השבת אמר ליה אין הלכה מכלל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דפליגי ולא פליגי והא פליגי רבנן אימר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דפליגי רבנן בשאר ימות השנה ביום טוב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שחל להיות אחר השבת מי פליגי והא פליג</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ר' עקיבא אטו כל השנה כולה מי עבדינן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כר' עקיבא דהשתא ניקו ונעביד כוותיה כל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">השנה כולה מאי טעמא לא עבדינן כרבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עקיבא דתמני סרי תקון תשסרי לא תקון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכא נמי שב תקון תמני לא תקון אמר ליה לאו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הלכה אתמר אלא מטין אתמר דאתמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ר' יצחק בר אבדימי אמר משום רבינו הלכה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואמרי לה מטין ר' יוחנן אמר מודים ור' חייא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בר אבא אמר נראין אמר ר' זירא נקוט דרבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חייא בר אבא בידך דדייק וגמר שמעתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מפומא דמרה שפיר כרחבא דפומבדיתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דאמר רחבא אמר ר' יהודה הר הבית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סטיו כפול היה והיה סטיו לפנים מסטיו אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב יוסף אנא לא האי ידענא ולא האי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ידענא אלא מדרב ושמואל ידענא דתקינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לן מרגניתא בבבל ותודיענו ה' אלהינו את</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משפטי צדקך ותלמדנו לעשות חקי רצונך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ותנחילנו זמני ששון וחגי נדבה ותורישנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קדושת שבת וכבוד מועד וחגיגת הרגל בין קדושת שבת לקדושת יום טוב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הבדלת ואת יום השביעי מששת ימי המעשה קדשת הבדלת וקדשת את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עמך ישראל בקדושתך ותתן לנו וכו'<EndGemara/><StartMishna/>מתני' האומר על קן צפור</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יגיעו רחמיך ועל טוב יזכר שמך מודים מודים משתקין אותו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בשלמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מודים מודים משתקין אותו משום דמיחזי כשתי רשויות ועל טוב יזכר שמך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נמי משמע על הטובה ולא על הרעה ותנן חייב אדם לברך על הרעה כשם שמברך על הטובה אלא על</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קן צפור יגיעו רחמיך מ"ט פליגי בה תרי אמוראי במערבא רבי יוסי בר אבין ורבי יוסי בר זבידא חד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר מפני שמטיל קנאה במעשה בראשית וחד אמר מפני שעושה מדותיו של הקדוש ברוך הוא רחמים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואינן אלא גזרות ההוא דנחית קמיה דרבה ואמר אתה חסת על קן צפור אתה חוס ורחם עלינו אמר רבה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כמה ידע האי צורבא מרבנן לרצויי למריה א"ל אביי והא משתקין אותו תנן ורבה נמי לחדודי לאביי הוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דבעי ההוא דנחית קמיה דר' חנינא אמר האל הגדול הגבור והנורא והאדיר והעזוז והיראוי החזק והאמיץ</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והודאי והנכבד המתין לו עד דסיים כי סיים א"ל סיימתינהו לכולהו שבחי דמרך למה לי כולי האי אנן הני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תלת דאמרינן אי לאו דאמרינהו משה רבינו באורייתא ואתו אנשי כנסת הגדולה ותקנינהו בתפלה לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הוינן יכולין למימר להו ואת אמרת כולי האי ואזלת משל למלך בשר ודם שהיו לו אלף אלפים דינרי זהב והיו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מקלסין אותו בשל כסף והלא גנאי הוא לו: ואמר רבי חנינא הכל בידי שמים חוץ מיראת שמים שנאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ועתה ישראל מה ה' אלהיך שואל מעמך כי אם ליראה אטו יראת שמים מילתא זוטרתא היא והא"ר חנינא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">משום ר' שמעון בן יוחי אין לו להקב"ה בבית גנזיו אלא אוצר של יראת שמים שנאמר יראת ה' היא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אוצרו אין לגבי משה מילתא זוטרתא היא דאמר ר' חנינא משל לאדם שמבקשים ממנו כלי גדול ויש לו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דומה עליו ככלי קטן קטן ואין לו דומה עליו ככלי גדול: מודים מודים משתקין אותו: אמר ר' זירא כל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">האומר שמע שמע כאומר מודים מודים דמי מיתיבי הקורא את שמע וכופלה הרי זה מגונה מגונה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הוא דהוי שתוקי לא משתקינן ליה לא קשיא הא דאמר מילתא מילתא ותני לה והא דאמר פסוקא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">פסוקא ותני ליה אמר ליה רב פפא לאביי ודילמא מעיקרא לא כוון דעתיה ולבסוף כוון דעתיה אמר ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>