<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:08.249265</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:08.249265</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="37">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד מברכין"/><ContGemara/>קמ"ל כל שיש בו ואי אשמעינן כל שיש בו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הוה אמינא כל שיש בו חמשת המינים אין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבל אורז ודוחן לא משום דע"י תערובת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אבל איתיה בעיניה נימא אפילו אורז ודוחן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נמי מברכין עליו בורא מיני מזונות קמ"ל כל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהוא מחמשת המינים הוא דמברכין עליו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בורא מיני מזונות לאפוקי אורז ודוחן דאפילו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">איתיה בעיניה לא מברכינן בורא מיני מזונות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואורז [ודוחן] לא מברכינן בורא מיני מזונות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והתניא הביאו לפניו פת אורז ופת דוחן מברך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עליו תחלה וסוף כמעשה קדרה וגבי מעשה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קדרה תניא בתחלה מברך עליו בורא מ"מ</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולבסוף מברך עליו ברכה אחת מעין שלש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כמעשה קדרה ולא כמעשה קדרה כמעשה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קדרה דמברכין עליו תחלה וסוף ולא כמעשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קדרה דאילו במעשה קדרה בתחלה בורא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיני מזונות ולבסוף ברכה אחת מעין ג' ואילו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הכא בתחלה מברך עליו שהכל נהיה בדברו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ולבסוף בורא נפשות רבות וחסרונן על כל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מה שברא ואורז לאו מעשה קדרה הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והתניא אלו הן מעשה קדרה חילקא טרגיס</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סולת זריז וערסן ואורז הא מני רבי יוחנן בן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נורי היא דתניא רבי יוחנן בן נורי אומר אורז</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מין דגן הוא וחייבין על חמוצו כרת ואדם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יוצא בו ידי חובתו בפסח אבל רבנן לא ורבנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא והתניא הכוסס את החטה מברך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עליה בורא פרי האדמה טחנה אפאה ובשלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בזמן שהפרוסות קיימות בתחלה מברך עליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">המוציא לחם מן הארץ ולבסוף מברך עליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ג' ברכות אם אין הפרוסות קיימות בתחלה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מברך עליה בורא מיני מזונות ולבסוף מברך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עליה ברכה אחת מעין ג' הכוסס את האורז</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מברך עליו ב"פ האדמה טחנו אפאו ובשלו אף על פי שהפרוסות קיימות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בתחלה מברך עליו בורא מיני מזונות ולבסוף מברך עליו ברכה אחת מעין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שלש מני אילימא ר' יוחנן בן נורי היא דאמר אורז מין דגן הוא המוציא לחם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מן הארץ ושלש ברכות בעי ברוכי אלא לאו רבנן היא ותיובתא דרב ושמואל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תיובתא: אמר מר הכוסס את החטה מברך עליה בורא פרי האדמה והתניא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בורא מיני זרעים לא קשיא הא ר' יהודה והא רבנן דתנן ועל ירקות אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בורא פרי האדמה ר' יהודה אומר בורא מיני דשאים: אמר מר הכוסס</row>
		<row row_number="40" isdata="1">את האורז מברך עליו בורא פרי האדמה טחנו אפאו ובשלו אע"פ שהפרוסות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קיימות בתחלה מברך עליו בורא מיני מזונות ולבסוף ברכה אחת מעין שלש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והתניא לבסוף ולא כלום אמר רב ששת לא קשיא הא ר"ג והא רבנן דתניא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זה הכלל כל שהוא משבעת המינים רבן גמליאל אומר שלש ברכות וחכמים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומרים ברכה אחת מעין שלש ומעשה ברבן גמליאל והזקנים שהיו מסובין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בעלייה ביריחו והביאו לפניהם כותבות ואכלו ונתן רבן גמליאל רשות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לר' עקיבא לברך קפץ וברך רבי עקיבא ברכה אחת מעין שלש אמר ליה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבן גמליאל עקיבא עד מתי אתה מכניס ראשך בין המחלוקת א"ל רבינו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אע"פ שאתה אומר כן וחבריך אומרים כן למדתנו רבינו יחיד ורבים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הלכה כרבים רבי יהודה אומר משמו כל שהוא משבעת המינים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>