<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:17.838338</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:17.838338</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="40">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד מברכין"/><ContGemara/>אבל היכא דכי שקלת ליה לפירי ליתיה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לגווזא דהדר מפיק לא מברכינן עליה בורא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פרי העץ אלא בפה"א: ועל כולן אם אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהכל וכו': אתמר רב הונא אמר חוץ מן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הפת ומן היין ורבי יוחנן אמר אפי' פת ויין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נימא כתנאי ראה פת ואמר כמה נאה פת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">זו ברוך המקום שבראה יצא ראה תאנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואמר כמה נאה תאנה זו ברוך המקום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שבראה יצא דברי ר' מאיר ר' יוסי אומר כל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">המשנה ממטבע שטבעו חכמים בברכות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא יצא ידי חובתו נימא רב הונא דאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כר' יוסי ור' יוחנן דאמר כר' מאיר אמר לך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רב הונא אנא דאמרי אפי' לר' מאיר עד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כאן לא קאמר ר' מאיר התם אלא היכא דקא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מדכר שמיה דפת אבל היכא דלא קא מדכר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שמיה דפת אפילו ר' מאיר מודה ור' יוחנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמר לך אנא דאמרי אפילו לרבי יוסי עד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כאן לא קאמר ר' יוסי התם אלא משום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דקאמר ברכה דלא תקינו רבנן אבל אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהכל נהיה בדברו דתקינו רבנן אפילו ר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוסי מודה בנימין רעיא כרך ריפתא ואמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בריך מריה דהאי פיתא אמר רב יצא והאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב כל ברכה שאין בה הזכרת השם אינה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ברכה דאמר בריך רחמנא מריה דהאי פיתא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והא בעינן שלש ברכות מאי יצא דקאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב נמי יצא ידי ברכה ראשונה מאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמשמע לן אע"ג דאמרה בלשון חול תנינא ואלו נאמרים בכל לשון פרשת סוטה וידוי מעשר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וקריאת שמע ותפלה וברכת המזון אצטריך סד"א הני מילי דאמרה בלשון חול כי היכי דתקינו רבנן בלשון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קדש אבל לא אמרה בלשון חול כי היכי דתקינו רבנן בלשון קדש אימא לא קמ"ל: גופא אמר רב כל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ברכה שאין בה הזכרת השם אינה ברכה ורבי יוחנן אמר כל ברכה שאין בה מלכות אינה ברכה אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אביי כוותיה דרב מסתברא דתניא לא עברתי ממצותיך ולא שכחתי לא עברתי מלברכך ולא שכחתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מלהזכיר שמך עליו ואילו מלכות לא קתני ור' יוחנן תני ולא שכחתי מלהזכיר שמך ומלכותך עליו:</row>
		<row row_number="33" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ועל דבר שאין גדולו מן הארץ אומר שהכל נהיה בדברו על החומץ ועל הנובלות ועל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הגובאי אומר שהכל נהיה בדברו ר' יהודה אומר כל שהוא מין קללה אין מברכין עליו היו לפניו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מינין הרבה ר' יהודה אומר אם יש ביניהן מין שבעה עליו הוא מברך וחכ"א מברך על איזה מהן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שירצה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן על דבר שאין גדולו מן הארץ כגון בשר בהמות חיות ועופות ודגים אומר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שהכל נהיה בדברו על החלב ועל הביצים ועל הגבינה אומר שהכל על הפת שעפשה ועל היין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שהקרים ועל התבשיל שעבר צורתו אומר שהכל על המלח ועל הזמית ועל כמהין ופטריות אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שהכל למימרא דכמהין ופטריות לאו גדולי קרקע נינהו והתניא הנודר מפירות הארץ אסור בפירות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הארץ ומותר בכמהין ופטריות ואם אמר כל גדולי קרקע עלי אסור אף בכמהין ופטריות אמר אביי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מירבא רבו מארעא מינקי לא ינקי מארעא והא על דבר שאין גדולו מן הארץ קתני תני על דבר שאין יונק מן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הארץ: ועל הנובלות: מאי נובלות ר' זירא ור' אילעא חד אמר בושלי כמרא וחד אמר תמרי דזיקא תנן ר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יהודה אומר כל שהוא מין קללה אין מברכין עליו בשלמא למ"ד בושלי כמרא היינו דקרי ליה מין קללה אלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">למאן דאמר תמרי דזיקא מאי מין קללה אשארא איכא דאמרי בשלמא למאן דאמר בושלי כמרא היינו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דמברכינן עלייהו שהכל אלא למ"ד תמרי דזיקא שהכל בורא פרי העץ מבעי ליה לברוכי אלא בנובלות סתמא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כ"ע לא פליגי דבושלי כמרא נינהו כי פליגי בנובלות תמרה דתנן הקלין שבדמאי השיתין והרימין והעוזרדין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בנות שוח ובנות שקמה וגופנין ונצפה ונובלות תמרה שיתין אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן מין תאנים רימין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כנדי העוזרדין טולשי בנות שוח אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן תאיני חיורתא בנות שקמה אמר רבה בר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בר חנה א"ר יוחנן דובלי גופנין שילהי גופני נצפה פרחה נובלות תמרה ר' אילעא ור' זירא חד אמר בושלי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כמרא וחד אמר תמרי דזיקא בשלמא למ"ד בושלי כמרא היינו דקתני הקלין שבדמאי ספיקן הוא דפטור הא ודאן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חייב אלא למאן דאמר תמרי דזיקא ודאן חייב הפקרא נינהו הכא במאי עסקינן שעשאן גורן דא"ר יצחק א"ר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יוחנן משום ר' אליעזר בן יעקב הלקט והשכחה והפאה שעשאן גורן הוקבעו למעשר איכא דאמרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>