<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:08.598416</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:08.598416</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="44">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד מברכין"/><ContGemara/>אמר רב יצחק בר אבדימי משום רבינו על</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הביעא ועל מיני קופרא בתחלה מברך שהכל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולבסוף בורא נפשות רבות וכו' אבל ירקא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא ור' יצחק אמר אפילו ירקא אבל מיא לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ורב פפא אמר אפילו מיא מר זוטרא עביד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כרב יצחק בר אבדימי ורב שימי בר אשי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עביד כר' יצחק וסימנך חד כתרי ותרי כחד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">א"ר אשי אנא זמנא דכי מדכרנ' עבידנא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ככולהו תנן כל שטעון ברכה לאחריו טעון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברכה לפניו ויש שטעון ברכה לפניו ואין טעון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ברכה לאחריו בשלמא לרב יצחק בר אבדימי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאפוקי ירקא לר' יצחק לאפוקי מיא אלא לרב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פפא לאפוקי מאי לאפוקי מצות ולבני מערבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דבתר דמסלקי תפילייהו מברכי אקב"ו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשמור חקיו לאפוקי מאי לאפוקי ריחני א"ר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ינאי א"ר כל שהוא כביצה ביצה טובה ממנו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כי אתא רבין אמר טבא ביעתא מגולגלתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משיתא קייסי סולתא כי אתא רב דימי אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טבא ביעתא מגולגלתא משיתא מטויתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מארבע מבושלתא כל שהוא כביצה ביצה טובה הימנו לבר מבשרא:</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רע"א אפילו אכל שלק כו': ומי איכא מידי דהוה שלק מזוני א"ר אשי בקלח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">של כרוב שנו ת"ר טחול יפה לשינים וקשה לבני מעים כרישין קשין לשינים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ויפין לבני מעים כל ירק חי מוריק וכל קטן מקטין וכל נפש משיב את הנפש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכל קרוב לנפש משיב את הנפש כרוב למזון ותרדין לרפואה אוי לו לבית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שהלפת עוברת בתוכו: אמר מר טחול יפה לשינים וקשה לבני מעים מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תקנתיה נלעסיה ונשדייה כרישין קשין לשינים ויפין לבני מעים מאי תקנתיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לשלקינהו ונבלעינהו כל ירק חי מוריק א"ר יצחק בסעודה ראשונה של אחר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקזה וא"ר יצחק כל האוכל ירק קודם ארבע שעות אסור לספר הימנו מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טעמא משום ריחא וא"ר יצחק אסור לאדם שיאכל ירק חי קודם ארבע שעות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמימר ומר זוטרא ורב אשי הוו יתבי אייתו קמייהו ירק חי קודם ארבע שעות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמימר ורב אשי אכול ומר זוטרא לא אכל אמרו ליה מאי דעתיך דא"ר יצחק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כל האוכל ירק קודם ארבע שעות אסור לספר הימנו משום ריחא והא אנן דקא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אכלינן וקא משתעית בהדן אמר להו אנא כאידך דר' יצחק ס"ל דא"ר יצחק</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אסור לאדם שיאכל ירק חי קודם ארבע שעות כל קטן מקטין אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אפילו גדיא בר זוזא ולא אמרן אלא דלית ביה רבעא אבל אית ביה רבעא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לית לן בה כל נפש משיב נפש אמר רב פפא אפילו גילדני דבי גילי כל הקרוב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לנפש משיב את הנפש אמר רב אחא בר יעקב עונקא א"ל רבא לשמעיה כי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מייתית לי אומצא דבישרא טרח ואייתי לי מהיכא דמקרב לבי ברוך כרוב למזון</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ותרדין לרפואה כרוב למזון אין ולרפואה לא והא תניא ששה דברים מרפאין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">את החולה מחליו ורפואתן רפואה ואלו הן כרוב ותרדין ומי סיסין דבש</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וקיבה והרת ויותרת הכבד אלא אימא כרוב אף למזון אוי לו לבית שהלפת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עוברת בתוכו איני והא אמר ליה רבא לשמעיה כי חזית לפתא בשוקא לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תימא לי במאי כרכת ריפתא אמר אביי מבלי בשר ורבא אמר מבלי יין איתמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב אמר מבלי בשר ושמואל אמר מבלי עצים ורבי יוחנן אמר מבלי יין א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רבא לרב פפא סודני אנן תברינן לה בבשרא וחמרא אתון דלא נפיש לכו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חמרא במאי תבריתו לה א"ל בציבי כי הא דביתהו דרב פפא בתר דמבשלא לה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תברא לה בתמנן אופי פרסייתא תנו רבנן דג קטן מליח פעמים שהוא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ממית בשבעה בשבעה עשר ובעשרים ושבעה ואמרי לה בעשרים ושלשה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ולא אמרן אלא במטוי ולא מטוי אבל מטוי שפיר לית לן בה ודלא מטוי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שפיר לא אמרן אלא דלא שתה בתריה שכרא אבל שתה בתריה שכרא לית</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לן בה: והשותה מים לצמאו וכו' לאפוקי מאי א"ר אידי בר אבין לאפוקי למאן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>