<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:18.895296</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:18.895296</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="49">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשה שאכלו"/><ContGemara/>וזו נתנה בי"ג בריתות ר' אבא אומר צריך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שיאמר בה הודאה תחלה וסוף והפוחת לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יפחות מא' וכל הפוחת מא' הרי זה מגונה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וכל החותם מנחיל ארצות בברכת הארץ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ומושיע את ישראל בבונה ירושלים הרי זה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בור וכל שאינו אומר ברית ותורה בברכת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הארץ ומלכות בית דוד בבונה ירושלים לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יצא ידי חובתו מסייע ליה לר' אילעא דא"ר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אילעא א"ר יעקב בר אחא משום רבינו כל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שלא אמר ברית ותורה בברכת הארץ</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומלכות בית דוד בבונה ירושלים לא יצא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ידי חובתו פליגי בה אבא יוסי בן דוסתאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ורבנן חד אמר הטוב והמטיב צריכה מלכות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וחד אמר אינה צריכה מלכות מאן דאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">צריכה מלכות קסבר דרבנן ומאן דאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אינה צריכה מלכות קסבר דאורייתא:</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ת"ר מהו חותם בבנין ירושלים רבי יוסי בר'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה אומר מושיע ישראל מושיע ישראל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אין בנין ירושלים לא אלא אימא אף מושיע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישראל. רבה בר רב הונא איקלע לבי ריש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גלותא פתח בחדא וסיים בתרתי אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חסדא גבורתא למחתם בתרתי והתניא רבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אומר אין חותמין בשתים גופא רבי אומר אין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חותמין בשתים איתיביה לוי לרבי על הארץ</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ועל המזון ארץ דמפקא מזון על הארץ ועל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הפירות ארץ דמפקא פירות מקדש ישראל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והזמנים ישראל דקדשינהו לזמנים מקדש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ישראל וראשי חדשים ישראל דקדשינהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לראשי חדשים מקדש השבת וישראל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והזמנים חוץ מזו ומאי שנא הכא חדא היא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">התם תרתי כל חדא וחדא באפי נפשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וטעמא מאי אין חותמין בשתים לפי שאין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עושין מצות חבילות חבילות מאי הוי עלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">א"ר ששת פתח ברחם על עמך ישראל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חותם במושיע ישראל פתח ברחם על</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ירושלים חותם בבונה ירושלים ורב נחמן אמר אפי' פתח ברחם על ישראל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חותם בבונה ירושלים משום שנאמר בונה ירושלים ה' נדחי ישראל יכנס</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אימתי בונה ירושלים ה' בזמן שנדחי ישראל יכנס אמר ליה רבי זירא לרב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חסדא ניתי מר ונתני אמר ליה ברכת מזונא לא גמרינא ותנויי מתנינ' אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה מאי האי אמר ליה דאקלעי לבי ריש גלותא ובריכי ברכת מזונא וזקפי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רב ששת לקועיה עלי כחויא ואמאי דלא אמרי לא ברית ולא תורה ולא מלכות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואמאי לא אמרת כדרב חננאל אמר רב דאמר רב חננאל אמר רב לא אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ברית ותורה ומלכות יצא ברית לפי שאינה בנשים תורה ומלכות לפי שאינן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לא בנשים ולא בעבדים ואת שבקת כל הני תנאי ואמוראי ועבדת כרב:</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רבה בב"ח א"ר יוחנן הטוב והמטיב צריכה מלכות מאי קמ"ל כל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ברכה שאין בה מלכות לא שמה ברכה והא א"ר יוחנן חדא זימנא א"ר זירא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לומר שצריכה שתי מלכיות חדא דידה וחדא דבונה ירושלים אי הכי נבעי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תלת חדא דידה וחדא דבונה ירושלים וחדא דברכת הארץ אלא ברכת הארץ</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מאי טעמא לא משום דהויא לה ברכה הסמוכה לחברתה בונה ירושלים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נמי לא תבעי דהויא לה ברכה הסמוכה לחברתה ה"ה דאפילו בונה ירושלים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">נמי לא בעיא אלא איידי דאמר מלכות בית דוד לאו אורח ארעא דלא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר מלכות שמים רב פפא אמר הכי קאמר צריכה שתי מלכיות לבר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מדידה יתיב רבי זירא אחורי דרב גידל ויתיב רב גידל קמיה דרב הונא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ויתיב וקאמר טעה ולא הזכיר של שבת אומר ברוך שנתן שבתות למנוחה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לעמו ישראל באהבה לאות ולברית ברוך מקדש השבת אמר ליה מאן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אמרה רב הדר יתיב וקאמר טעה ולא הזכיר של יום טוב אומר ברוך שנתן ימים טובים לעמו ישראל</row>
		<row row_number="57" isdata="1">לשמחה ולזכרון ברוך מקדש ישראל והזמנים א"ל מאן אמרה רב הדר יתיב וקאמר טעה ולא הזכיר של ראש</row>
		<row row_number="58" isdata="1">חודש אומר ברוך שנתן ראשי חדשים לעמו ישראל לזכרון ולא ידענא אי אמר בה שמחה אי לא אמר בה שמחה</row>
		<row row_number="59" isdata="1">אי חתים בה אי לא חתים בה אי דידיה אי דרביה גידל בר מניומי הוה קאי קמיה דרב נחמן טעה רב נחמן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>