<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:26:38.385537</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:26:38.385537</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו דברים"/><ContGemara/>אי נימא לא שבת מחמת מלאכה אפילו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ממלאכה דהתירא והתניא אור של חיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ושל חולה מברכין עליו אר"נ בר יצחק מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שבת ששבת מחמת מלאכת עבירה תנ"ה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עששית שהיתה דולקת והולכת כל היום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כולו למ"ש מברכין עליה: ת"ר נכרי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שהדליק מישראל וישראל שהדליק מנכרי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מברכין עליו נכרי מנכרי אין מברכין עליו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מ"ש נכרי מנכרי דלא משום דלא שבת א"ה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ישראל מנכרי נמי הא לא שבת וכי תימא הך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">איסורא אזל ליה והא אחרינא הוא ובידא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דישראל קא מתילדא אלא הא דתניא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המוציא שלהבת לר"ה חייב אמאי חייב מה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שעקר לא הניח ומה שהניח לא עקר אלא לעולם דאיסורא נמי איתיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וכי קא מברך אתוספתא דהתירא קא מברך אי הכי נכרי מנכרי נמי אין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ה"נ גזרה משום נכרי ראשון ועמוד ראשון: ת"ר היה מהלך חוץ לכרך וראה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אור אם רוב נכרים אינו מברך אם רוב ישראל מברך הא גופא קשיא אמרת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אם רוב נכרים אינו מברך הא מחצה על מחצה מברך והדר תני אם רוב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ישראל מברך הא מחצה על מחצה אינו מברך בדין הוא דאפי' מחצה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">על מחצה נמי מברך ואיידי (דתנ') רישא רוב נכרים תנא סיפא רוב ישראל:</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ת"ר היה מהלך חוץ לכרך וראה תינוק ואבוקה בידו בודק אחריו אם ישראל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הוא מברך אם נכרי הוא אינו מברך מאי איריא תינוק אפי' גדול נמי אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב יהודה אמר רב הכא בסמוך לשקיעת החמה עסקי' גדול מוכחא מילתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דודאי נכרי הוא תינוק אימר ישראל הוא אקרי ונקיט: ת"ר היה מהלך חוץ</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לכרך וראה אור אם עבה כפי הכבשן מברך עליו ואם לאו אינו מברך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עליו תני חדא אור של כבשן מברכין עליו ותניא אידך אין מברכין עליו לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קשיא הא בתחלה הא לבסוף תני חדא אור של תנור ושל כירים מברכין עליו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ותניא אידך אין מברכין עליו לא קשיא הא בתחלה הא לבסוף תני חדא אור</row>
		<row row_number="29" isdata="1">של בית הכנסת ושל בית המדרש מברכין עליו ותניא אידך אין מברכין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עליו ל"ק הא דאיכא אדם חשוב הא דליכא אדם חשוב ואי בעית אימא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא והא דאיכא אדם חשוב ולא קשיא הא דאיכא חזנא הא דליכא חזנא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואב"א הא והא דאיכא חזנא ולא קשיא הא דאיכא סהרא והא דליכא סהרא:</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ת"ר היו יושבין בבית המדרש והביאו אור לפניהם בש"א כל אחד ואחד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מברך לעצמו ובה"א אחד מברך לכולן משום שנאמר ברוב עם הדרת מלך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשלמא ב"ה מפרשי טעמא אלא בית שמאי מאי טעמא קסברי מפני בטול</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בית המדרש תניא נמי הכי של בית רבן גמליאל לא היו אומרים מרפא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בבית המדרש מפני בטול בית המדרש: אין מברכין לא על הנר ולא על</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הבשמים של מתים: מ"ט נר לכבוד הוא דעבידא בשמים לעבורי ריחא הוא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דעבידי אמר רב יהודה אמר רב כל שמוציאין לפניו ביום ובלילה אין מברכין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עליו וכל שאין מוציאין לפניו אלא בלילה מברכין עליו אמר רב הונא בשמים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">של בית הכסא ושמן העשוי להעביר את הזוהמא אין מברכין עליו למימרא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דכל היכא דלאו לריחא עבידא לא מברכין עלויה מיתיבי הנכנס לחנותו של</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בשם והריח ריח אפילו ישב שם כל היום כלו אינו מברך אלא פעם אחד נכנס</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויצא נכנס ויצא מברך על כל פעם ופעם והא הכא דלאו לריחא הוא דעבידא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וקמברך אין לריחא נמי הוא דעבידא כי היכי דנירחו אינשי וניתו ונזבון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מיניה תנו רבנן היה מהלך חוץ לכרך והריח ריח אם רוב עובדי כוכבים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אינו מברך אם רוב ישראל מברך רבי יוסי אומר אפי' רוב ישראל נמי אינו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מברך מפני שבנות ישראל מקטרות לכשפים אטו כולהו לכשפים מקטרן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ה"ל מיעוטא לכשפים ומיעוטא נמי לגמר את הכלים אשתכח רובא דלאו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לריחא עביד וכל רובא דלאו לריחא עביד לא מברך אמר ר' חייא בר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אבא אמר רבי יוחנן המהלך בערבי שבתות בטבריא ובמוצאי שבתות</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בצפורי והריח ריח אינו מברך מפני שחזקתו אינו עשוי אלא לגמר בו את</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הכלים תנו רבנן היה מהלך בשוק של עכו"ם נתרצה להריח הרי זה חוטא:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>