<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:19.468468</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:19.468468</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="53">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו דברים"/><ContGemara/>ואין מברכין על הנר עד שיאותו: אמר רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יהודה אמר רב לא יאותו יאותו ממש אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כל שאילו עומד בקרוב ומשתמש לאורה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואפילו ברחוק מקום וכן אמר רב אשי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ברחוק מקום שנינו מיתיבי היתה לו נר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">טמונה בחיקו או בפנס או שראה שלהבת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולא נשתמש לאורה או נשתמש לאורה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולא ראה שלהבת אינו מברך עד שיראה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלהבת וישתמש לאורה בשלמא משתמש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאורה ולא ראה שלהבת משכחת לה דקיימא בקרן זוית אלא ראה שלהבת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא נשתמש לאורה היכי משכחת לה לאו דמרחקא לא כגון דעמיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואזלא: ת"ר גחלים לוחשות מברכין עליהן אוממות אין מברכין עליהן ה"ד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לוחשות אמר רב חסדא כל שאילו מכניס לתוכן קיסם ודולקת מאיליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איבעיא להו אוממות או עוממות ת"ש דאמר רב חסדא בר אבדימי ארזים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא עממוהו בגן אלהים ורבא אמר יאותו ממש וכמה אמר עולא כדי שיכיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בין איסר לפונדיון חזקיה אמר כדי שיכיר בין מלוזמא של טבריא למלוזמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של צפורי רב יהודה מברך אדבי אדא דיילא רבא מברך אדבי גוריא בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חמא אביי מברך אדבי בר אבוה אמר רב יהודה אמר רב אין מחזרין על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האור כדרך שמחזרים על המצות א"ר זירא מריש הוה מהדרנא כיון</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דשמענא להא דרב יהודה אמר רב אנא נמי לא מהדרנא אלא אי מקלע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לי ממילא מבריכנא: מי שאכל וכו': אמר רב זביד ואיתימא רב דימי בר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבא מחלוקת בשכח אבל במזיד ד"ה יחזור למקומו ויברך פשיטא ושכח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תנן מהו דתימא ה"ה אפילו במזיד והאי דקתני ושכח להודיעך כחן דב"ש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קמ"ל תניא אמרו להם ב"ה לב"ש לדבריכם מי שאכל בראש הבירה ושכח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וירד ולא ברך יחזור לראש הבירה ויברך אמרו להן ב"ש לב"ה לדבריכם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מי ששכח ארנקי בראש הבירה לא יעלה ויטלנה לכבוד עצמו הוא עולה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לכבוד שמים לא כל שכן הנהו תרי תלמידי חד עביד בשוגג כב"ש ואשכח</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ארנקא דדהבא וחד עביד במזיד כב"ה ואכליה אריא רבה בב"ח הוה קאזל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בשיירתא אכל ואשתלי ולא בריך אמר היכי אעביד אי אמינא להו אנשאי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לברך אמרי לי בריך כל היכא דמברכת לרחמנא מברכת מוטב דאמינא להו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אנשאי יונה דדהבא אמר להו אנטרו לי דאנשאי יונה דדהבא אזיל ובריך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואשכח יונה דדהבא ומאי שנא יונה דמתילי כנסת ישראל ליונה דכתיב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כנפי יונה נחפה בכסף ואברותיה בירקרק חרוץ מה יונה אינה ניצולת אלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בכנפיה אף ישראל אינן ניצולין אלא במצות: עד אימתי הוא וכו': כמה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שיעור עכול א"ר יוחנן כל זמן שאינו רעב וריש לקיש אמר כל זמן שיצמא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מחמת אכילתו א"ל רב יימר בר שלמיא למר זוטרא ואמרי לה רב יימר בר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שיזבי למר זוטרא מי אמר ריש לקיש הכי והאמר רב אמי אמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כמה שיעור עכול כדי להלך ארבע מילין ל"ק כאן באכילה מרובה כאן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">באכילה מועטת: בא להם יין וכו': למימרא דישראל אע"ג דלא שמע כולה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ברכה עונה וכי לא שמע היכי נפיק אמר חייא בר רב בשלא אכל עמהן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וכן אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה בשלא אכל עמהן א"ל רב לחייא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בריה ברי חטוף ובריך וכן אמר רב הונא לרבה בריה חטוף ובריך למימרא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דמברך עדיף ממאן דעני אמן והתניא ר' יוסי אומר גדול העונה אמן יותר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מן המברך א"ל ר' נהוראי השמים כן הוא תדע שהרי גוליירין יורדין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומתגרין [במלחמה] וגבורים יורדין ומנצחין תנאי היא דתניא אחד המברך ואחד העונה אמן במשמע</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלא שממהרין למברך יותר מן העונה אמן בעי מיניה שמואל מרב מהו לענות אמן אחר תינוקות של</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בית רבן אמר ליה אחר הכל עונין אמן חוץ מתינוקות של בית רבן הואיל ולהתלמד עשויין וה"מ בדלא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עידן מפטרייהו אבל בעידן מפטרייהו עונין ת"ר שמן מעכב את הברכה דברי רבי זילאי רבי זיואי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אומר אינו מעכב רבי אחא אומר שמן טוב מעכב ר' זוהמאי אומר כשם שמזוהם פסול לעבודה כך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ידים מזוהמות פסולות לברכה אמר רב נחמן בר יצחק אנא לא זילאי ולא זיואי ולא זוהמאי ידענא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אלא מתניתא ידענא דאמר רב יהודה אמר רב ואמרי לה במתניתא תנא והתקדשתם אלו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מים ראשונים והייתם קדושים אלו מים אחרונים כי קדוש זה שמן אני יי' אלהיכם זו ברכה:<EndChapter name = "אלו דברים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="53" isdata="0">הדרן עלך אלו דברים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>