<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:09.162234</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:09.162234</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="56">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>שיראי דמלכא כפיתו תרין ארזי בחבלא אסור חד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כרעיה לחד ארזא וחד כרעיה לחד ארזא ושרו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לחבלא עד דאצטליק רישיה אזל כל חד וחד וקם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אדוכתיה ואצטליק ונפל בתרין שאל בן דמא בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אחותו של ר' ישמעאל את ר' ישמעאל ראיתי שני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לחיי שנשרו אמר שני גדודי רומי יעצו עליך רעה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומתו אמר ליה בר קפרא לרבי ראיתי חוטמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנשר אמר ליה חרון אף נסתלק ממך אמר ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ראיתי שני ידי שנחתכו אמר ליה לא תצטרך</row>
		<row row_number="10" isdata="1">למעשה ידיך אמר ליה ראיתי ב' רגלי שנקטעו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר ליה על סוס אתה רוכב חזאי דאמרי לי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">באדר מיתת וניסן לא חזית אמר ליה באדרותא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מיתת ולא אתית לידי נסיון אמר ליה ההוא צדוקי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לר' ישמעאל ראיתי שאני משקה שמן לזיתים אמר ליה בא על אמו אמר ליה חזאי דקטיף לי כוכבא אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליה בר ישראל גנבת אמר ליה חזאי דבלעתי לכוכבא אמר ליה בר ישראל זבנתיה ואכלת לדמיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר ליה חזאי עיני דנשקן אהדדי אמר ליה בא על אחותו אמר ליה חזאי דנשקי סיהרא אמר ליה בא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על אשת ישראל אמר ליה חזאי דדריכנא בטונא דאסא אמר ליה בא על נערה המאורסה אמר ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חזאי טונא מעילאי והוא מתתאי אמר ליה משכבך הפוך אמר ליה חזאי עורבי דהדרי לפורייה אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה אשתך זנתה מאנשים הרבה אמר ליה חזאי יוני דהדרי לפורייה אמר ליה נשים הרבה טמאת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר ליה חזאי דנקיט תרי יוני ופרחן אמר ליה תרתי נשי נסבת ופטרתינון בלא גט אמר ליה חזאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דקליפנא ביעי אמר ליה שכבי קא משלחת אמר ליה כולהו איתנהו בי בר מהא דליתיה אדהכי והכי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אתיא האי איתתא ואמרה ליה האי גלימא דמכסא דגברא פלוני הוא דמית ואשלחתיה אמר ליה חזאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דאמרי לי שבק לך אבוך נכסי בקפודקיא אמר ליה אית לך נכסי בקפודקיא אמר ליה לאו אזל אבוך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לקפודקיא אמר ליה לאו אם כן קפא כשורא דיקא עשרה זיל חזי קפא דריש עשרה שהיא מלאה זוזי אזל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשכח שהיא מלאה זוזי אמר רבי חנינא הרואה באר בחלום רואה שלום שנאמר ויחפרו עבדי יצחק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בנחל וימצאו שם באר מים חיים ר' נתן אומר מצא תורה שנאמר כי מוצאי מצא חיים וכתיב הכא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באר מים חיים רבא אמר חיים ממש אמר רבי חנן שלש שלומות הן נהר צפור וקדרה נהר דכתיב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הנני נוטה אליה כנהר שלום צפור דכתיב כצפרים עפות כן יגן ה' צבאות וגו' קדרה דכתיב ה'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תשפות שלום לנו אמר ר' חנינא ובקדרה שאין בה בשר שנינו ופרשו כאשר בסיר וכבשר בתוך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קלחת אמר ר' יהושע בן לוי הרואה נהר בחלום ישכים ויאמר הנני נוטה אליה כנהר שלום קודם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שיקדמנו פסוק אחר כי יבא כנהר צר הרואה צפור בחלום ישכים ויאמר כצפרים עפות כן יגן וגו'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קודם שיקדמנו פסוק אחר כצפור נודדת מן קנה וגו' הרואה קדרה בחלום ישכים ויאמר ה' תשפות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלום לנו קודם שיקדמנו פסוק אחר שפות הסיר שפות הרואה ענבים בחלום ישכים ויאמר כענבים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">במדבר קודם שיקדמנו פסוק אחר ענבימו ענבי רוש הרואה הר בחלום ישכים ויאמר מה נאוו על</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ההרים רגלי מבשר קודם שיקדמנו פסוק אחר על ההרים אשא בכי ונהי הרואה שופר בחלום ישכים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ויאמר והיה ביום ההוא יתקע בשופר גדול קודם שיקדמנו פסוק אחר תקעו שופר בגבעה הרואה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כלב בחלום ישכים ויאמר ולכל בני ישראל לא יחרץ כלב לשונו קודם שיקדמנו פסוק אחר והכלבים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עזי נפש הרואה ארי בחלום ישכים ויאמר אריה שאג מי לא יירא קודם שיקדמנו פסוק אחר עלה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אריה מסבכו הרואה תגלחת בחלום ישכים ויאמר ויגלח ויחלף שמלותיו קודם שיקדמנו פסוק אחר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">( כי) אם גלחתי וסר ממני כחי הרואה באר בחלום ישכים ויאמר באר מים חיים קודם שיקדמנו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פסוק אחר כהקיר ביר מימיה הרואה קנה בחלום ישכים ויאמר קנה רצוץ לא ישבר קודם שיקדמנו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">פסוק אחר הנה בטחת לך על משענת הקנה הרצוץ תנו רבנן הרואה קנה בחלום יצפה לחכמה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שנאמר קנה חכמה קנים יצפה לבינה שנאמר ובכל קנינך קנה בינה אמר רבי זירא קרא קורא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קירא קניא כולהו מעלו לחלמא תניא אין מראין דלועין אלא למי שהוא ירא שמים בכל כחו הרואה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שור בחלום ישכים ויאמר בכור שורו הדר לו קודם שיקדמנו פסוק אחר כי יגח שור את איש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תנו רבנן חמשה דברים נאמרו בשור האוכל מבשרו מתעשר נגחו הויין ליה בנים שמנגחים בתורה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נשכו יסורין באים עליו בעטו דרך רחוקה נזדמנה לו רכבו עולה לגדולה והתניא רכבו מת לא קשיא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הא דרכיב הוא לתורא הא דרכיב תורא לדידיה הרואה חמור בחלום יצפה לישועה שנאמר הנה מלכך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יבא לך צדיק ונושע הוא עני ורוכב על חמור הרואה חתול בחלום באתרא דקרו ליה שונרא נעשית</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לו שירה נאה שינרא נעשה לו שינוי רע הרואה ענבים בחלום לבנות בין בזמנן בין שלא בזמנן יפות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שחורות בזמנן יפות שלא בזמנן רעות הרואה סוס לבן בחלום בין בנחת בין ברדוף יפה לו אדום</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בנחת יפה ברדוף קשה הרואה ישמעאל בחלום תפלתו נשמעת ודוקא ישמעאל בן אברהם אבל טייעא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בעלמא לא הרואה גמל בחלום מיתה נקנסה לו מן השמים והצילוהו ממנה אמר רבי חמא ברבי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חנינא מאי קראה ואנכי ארד עמך מצרימה ואנכי אעלך גם עלה רב נחמן בר יצחק אמר מהכא גם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ה' העביר חטאתך לא תמות הרואה פינחס בחלום פלא נעשה לו הרואה פיל בחלום פלאות נעשו</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לו פילים פלאי פלאות נעשו לו והתניא כל מיני חיות יפין לחלום חוץ מן הפיל ומן הקוף לא קשיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>