<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:09.488590</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:09.488590</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="63">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>ואמרו לאחינו שבגולה אם שומעין מוטב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואם לאו יעלו להר אחיה יבנה מזבח חנניה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ינגן בכנור ויכפרו כולם ויאמרו אין להם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חלק באלהי ישראל מיד געו כל העם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בבכיה ואמרו חס ושלום יש לנו חלק</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באלהי ישראל וכל כך למה משום שנאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כי מציון תצא תורה ודבר ה' מירושלים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשלמא הוא מטהר והם מטמאין לחומרא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא הוא מטמא והם מטהרין היכי הוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והא תניא חכם שטמא אין חברו רשאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לטהר אסר אין חברו רשאי להתיר קסברי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כי היכי דלא נגררו בתריה: תנו רבנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כשנכנסו רבותינו לכרם ביבנה היו שם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבי יהודה ורבי יוסי ור' נחמיה ור' אליעזר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בנו של רבי יוסי הגלילי פתחו כולם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בכבוד אכסניא ודרשו פתח רבי יהודה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ראש המדברים בכל מקום בכבוד תורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ודרש ומשה יקח את האהל ונטה לו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מחוץ למחנה והלא דברים קל וחומר ומה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ארון ה' שלא היה מרוחק אלא שנים עשר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיל אמרה תורה והיה כל מבקש ה'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יצא אל אהל מועד תלמידי חכמים שהולכים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מעיר לעיר וממדינה למדינה ללמוד תורה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על אחת כמה וכמה ודבר ה' אל משה פנים אל פנים אמר ר' יצחק אמר לו הקדוש ברוך הוא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">למשה משה אני ואתה נסביר פנים בהלכה איכא דאמרי כך אמר לו הקדוש ברוך הוא למשה כשם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שאני הסברתי לך פנים כך אתה הסבר פנים לישראל והחזר האהל למקומו ושב אל המחנה וגו'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רבי אבהו אמר לו הקדוש ברוך הוא למשה עכשו יאמרו הרב בכעס ותלמיד בכעס ישראל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מה תהא עליהם אם אתה מחזיר האהל למקומו מוטב ואם לאו יהושע בן נון תלמידך משרת תחתיך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והיינו דכתיב ושב אל המחנה אמר רבא אף על פי כן לא יצא הדבר לבטלה שנאמר ומשרתו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יהושע בן נון נער לא ימיש מתוך האהל: ועוד פתח ר' יהודה בכבוד תורה ודרש הסכת ושמע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישראל היום הזה נהיית לעם וכי אותו היום נתנה תורה לישראל והלא אותו יום סוף ארבעים שנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היה אלא ללמדך שחביבה תורה על לומדיה בכל יום ויום כיום שנתנה מהר סיני אמר ר' תנחום בריה דר'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חייא איש כפר עכו תדע שהרי אדם קורא קריאת שמע שחרית וערבית וערב אחד אינו קורא דומה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כמי שלא קרא קריאת שמע מעולם הסכת עשו כתות כתות ועסקו בתורה לפי שאין התורה נקנית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלא בחבורה כדר' יוסי ברבי חנינא דאמר ר' יוסי ברבי חנינא מאי דכתיב חרב (על) הבדים ונואלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חרב על שונאיהם של תלמידי חכמים שיושבים בד בבד ועוסקים בתורה ולא עוד אלא שמטפשים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כתיב הכא ונואלו וכתיב התם אשר נואלנו ולא עוד אלא שחוטאים שנאמר ואשר חטאנו איבעית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אימא מהכא נואלו שרי צוען דבר אחר הסכת ושמע ישראל כתתו עצמכם על דברי תורה כדאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ריש לקיש דאמר ריש לקיש מנין שאין דברי תורה מתקיימין אלא במי שממית עצמו עליה שנאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">זאת התורה אדם כי ימות באהל דבר אחר הסכת ושמע ישראל הס ואחר כך כתת כדרבא דאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבא לעולם ילמוד אדם תורה ואחר כך יהגה אמרי דבי ר' ינאי מאי דכתיב כי מיץ חלב יוציא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חמאה ומיץ אף יוציא דם ומיץ אפים יוציא ריב במי אתה מוצא חמאה של תורה במי שמקיא חלב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שינק משדי אמו עליה ומיץ אף יוציא דם כל תלמיד שכועס עליו רבו פעם ראשונה ושותק זוכה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">להבחין בין דם טמא לדם טהור ומיץ אפים יוציא ריב כל תלמיד שכועס עליו רבו פעם ראשונה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ושניה ושותק זוכה להבחין בין דיני ממונות לדיני נפשות דתנן ר' ישמעאל אומר הרוצה שיתחכם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">יעסוק בדיני ממונות שאין לך מקצוע בתורה יותר מהן שהן כמעין נובע אמר ר' שמואל בר נחמני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאי דכתיב אם נבלת בהתנשא ואם זמות יד לפה כל המנבל עצמו על דברי תורה סופו להתנשא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואם זמם יד לפה: פתח ר' נחמיה בכבוד אכסניא ודרש מאי דכתיב ויאמר שאול אל הקיני לכו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">סורו רדו מתוך עמלקי פן אוסיפך עמו ואתה עשיתה חסד עם כל בני ישראל והלא דברים קל וחומר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומה יתרו שלא קרב את משה אלא לכבוד עצמו כך המארח תלמיד חכם בתוך ביתו ומאכילו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ומשקהו ומהנהו מנכסיו על אחת כמה וכמה: פתח ר' יוסי בכבוד אכסניא ודרש לא תתעב אדומי כי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אחיך הוא לא תתעב מצרי כי גר היית בארצו והלא דברים קל וחומר ומה מצריים שלא קרבו את ישראל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אלא לצורך עצמן שנאמר ואם ידעת ויש בם אנשי חיל ושמתם שרי מקנה על אשר לי כך המארח תלמיד</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חכם בתוך ביתו ומאכילו ומשקהו ומהנהו מנכסיו על אחת כמה וכמה: פתח ר' אליעזר בנו של ר' יוסי הגלילי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בכבוד אכסניא ודרש ויברך ה' את עובד אדום (הגתי) בעבור ארון האלהים והלא דברים ק"ו ומה ארון</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שלא אכל ושתה אלא כבד ורבץ לפניו כך המארח תלמיד חכם בתוך ביתו ומאכילו ומשקהו ומהנהו מנכסיו</row>
		<row row_number="57" isdata="1">עאכ"ו מאי היא ברכה שברכו אמר רב יהודה בר זבידא זו חמות וח' כלותיה שילדו ששה ששה בכרס אחד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>