<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:09.512527</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:09.512527</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="64">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>שנאמר פעלתי השמיני וכתיב כי ברכו אלהים כל אלה [מבני] (ל)עובד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אדום המה ובניהם ואחיהם (אנשי) [איש] חיל בכח לעבודה ששים ושנים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לעובד אדום אמר ר' אבין הלוי כל הדוחק את השעה שעה דוחקתו וכל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הנדחה מפני השעה שעה נדחת מפניו מדרבה ורב יוסף דרב יוסף סיני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ורבה עוקר הרים אצטריכא להו שעתא שלחו להתם סיני ועוקר הרים איזה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מהם קודם שלחו להו סיני קודם שהכל צריכין למרי חטיא אף על פי כן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא קבל עליו ר' יוסף דאמרי ליה כלדאי מלכת תרתין שנין מלך רבה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עשרין ותרתין שנין מלך רב יוסף תרתין שנין ופלגא כל הנך שני דמלך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבה אפילו אומנא לביתיה לא קרא: ואמר רבי אבין הלוי מאי דכתיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יענך ה' ביום צרה ישגבך שם אלהי יעקב אלהי יעקב ולא אלהי אברהם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ויצחק מכאן לבעל הקורה שיכנס בעביה של קורה: ואמר רבי אבין הלוי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כל הנהנה מסעודה שתלמיד חכם שרוי בתוכה כאילו נהנה מזיו שכינה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שנאמר ויבא אהרן וכל זקני ישראל לאכל לחם עם חותן משה לפני האלהים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וכי לפני אלהים אכלו והלא לפני משה אכלו אלא לומר לך כל הנהנה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מסעודה שתלמיד חכם שרוי בתוכה כאילו נהנה מזיו שכינה: ואמר רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אבין הלוי הנפטר מחברו  אל יאמר לו לך בשלום אלא לך לשלום שהרי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יתרו שאמר לו למשה לך לשלום עלה והצליח דוד שאמר לו לאבשלום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לך בשלום הלך ונתלה: ואמר רבי אבין הלוי  הנפטר מן המת אל יאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לו לך לשלום אלא לך בשלום שנאמר ואתה תבא אל אבותיך בשלום:</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רבי לוי בר חייא היוצא מבית הכנסת ונכנס לבית המדרש ועוסק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בתורה זוכה ומקבל פני שכינה שנאמר ילכו מחיל אל חיל יראה אל אלהים בציון. אמר רבי חייא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בר אשי אמר רב תלמידי חכמים אין להם מנוחה לא בעולם הזה ולא בעולם הבא שנאמר ילכו מחיל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אל חיל יראה אל אלהים בציון: אמר רבי אלעזר אמר רבי חנינא תלמידי חכמים מרבים שלום בעולם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנאמר וכל בניך למודי ה' ורב שלום בניך אל תקרי בניך אלא בוניך שלום רב לאוהבי תורתך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואין למו מכשול יהי שלום בחילך שלוה בארמנותיך למען אחי ורעי אדברה נא שלום בך למען בית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ה' אלהינו אבקשה טוב לך ה' עוז לעמו יתן ה' יברך את עמו בשלום:<EndChapter name = "הרואה "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="27" isdata="0">הדרן עלך הרואה וסליקא לה מסכת ברכות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>