<Start Massechet name="Orla">
	<StartPerek number=1>
		<StartHalacha number =1>
		<StartMishna>
			דף א,א פרק א הלכה א משנה\xa0 הנוטע לסייג ולקורות פטור מן הערלה.\xa0 רבי יוסי אומר אפילו אמר הפנימי למאכל והחיצון לסייג הפנימי חייב והחיצון פטור:
		<EndMishna>
		<StartGuemara>
			דף א,א פרק א הלכה א גמרא\xa0 הנוטע לסייג כו\'.\xa0 כתיב (ויקרא יט) ונטעתם כל עץ מאכל את שהוא למאכל חייב.\xa0 לסייג ולקורות ולעצים פטור.\xa0 מעתה אותו של מאכל אפי\' חישב עליו לסייג יהא חייב.\xa0 ת"ל עץ מאכל.\xa0 רבי יוסי ילמד דבר מתחילתו ממשמע שנאמר (שם) שלש שני\' יהיה לכם ערלים לא יאכל.\xa0 וכי אין אנו יודעין שבעץ מאכל הכתוב מדבר מה ת"ל ונטעתם כל עץ מאכל את שהוא למאכל חייב לסייג ולקורות ולעצים פטור.\xa0 רבי יונה למד דבר מסופו ממשמע שנאמר (שם) ובשנה החמישית תאכלו את פריו להוסיף לכם תבואתו.\xa0 וכי אין אנו יודעין שבעץ מאכל הכתוב מדבר מה ת"ל ונטעתם כל עץ מאכל את שהוא למאכל חייב לסייג ולקורות ולעצים פטור.\xa0 תני רבן שמעון בן גמליאל אומר בד"א בזמן שנטע לסייג ולקורות ולעצים פטור.\xa0 נטע דבר שאין ראוי להם חייב.\xa0 יאות אמר רשב"ג מ"ט דרבנין.\xa0 א"ר זעירא במשנה סדר נטיעתם לעצים ברוצף לקורות במשפה לסייג מקום הסייג מוכיח עליו.\xa0 תני בשם רבי מאיר כל האילנות באין למחשבת פטור חוץ מן הזית ומן התאינה.\xa0 ר"מ כדעתיה דאמר כל אילנות אילן סרק חוץ מזית ותאינה.\xa0 תני בשם ר"ש אין לך בא למחשבת פטור אלא שלשת המינין בלבד רימון ושקמה וצלף.\xa0 מהו שיהו חייבין במעשר.\xa0 תפלוגתא דר\' בא
			דף א,ב פרק א הלכה א גמרא\xa0 בר ממל ודר\' הילא.\xa0 דאיתפלגון המשמר פירותיו לעצים רבי בא בר ממל אמר חייב ר\' הילא בשם ר\' יוסי אמר פטור.\xa0 ר\' בא בר ממל אמר חייב מן הדא (דברים יד) ובא הלוי כי אין לו חלק ונחלה עמך.\xa0 ממה שיש לך ואין לו את חייב ליתן לו.\xa0 יצא הפקר שידך וידו שווין בו.\xa0 הוא לקט היא שכחה היא פאה היא הבקר.\xa0 ר\' הילא בשם ר\' יוסי אמר פטור מן הדא כוסבר שזרעה לזרע ירקה פטור.\xa0 שנייא היא כוסבר שיש לו גורן אחרת.\xa0 והיי דא אמר דא המקיים מליאה של כרוב לזרע בטלה דעתו קלחין יחידין לא בטלה דעתו.\xa0 א"ר יונה והוא שליקט ירק אבל אם לא ליקט ירק כך אנו אומרים עצים חייבין במעשרות.\xa0 מהו שיהיו אסורין משום גזל.\xa0 וכי עצים אינן אסורין משום גזל.\xa0 מה צריכה ליה כגון אילן תותייא דלא אית בהון ממש.\xa0 רימון שנטעון לשם רימון.\xa0 בנות הדס שנטען לשם בנות הדס.\xa0 אית תניי תני חייב אית תניי תני פטור.\xa0 א"ר חסדא מאן דאמר חייב במקום שרוב משמרין.\xa0 מ"ד פטור במקום שאין הרוב משמרין.\xa0 רבי יוסי בעי אם במקום [שהרוב] משמרין למה לי חישב אפילו לא חישב.\xa0 כך אנו אומרים זית ותאנה עד שיחשוב עליהן.\xa0 אלא אפילו מחצה משמרין ומחצה שאין משמרין.\xa0 א"ר מתיא מן דבתרתה מקום שאין רוב משמרין אפילו לא חישב פטור.\xa0 רבי יוחנן בשם ר"ש בן יוצדק גפן שעלת במקום חורשין פטורה מן הערלה.\xa0 אמר ר\' יוסי אפילו נטעה.\xa0 והתנינן העולה מאליו חייב בערלה.\xa0 תמן בשנטעה במקום ישוב ברם הכא שנטעה במקום חורשין.\xa0 אמר רבי ליעזר הדא דתימר כשאינה עושה כדי טפילתה אבל אם היתה עושה כדי
			דף ב,א פרק א הלכה א גמרא\xa0 טפילתה חייבת.\xa0 רב הונא שאל אתרוג שנטעו למצותו מהו שיהא חייב בערלה.\xa0 חזר רב חונא ואמר אתרוג שנטעו למצותו חייב בערלה.\xa0 ולא כן תנינן (ויקרא כג) ולקחתם לכם ולא מן המצוה תמן ולקחתם לכם בדמים לא מן המצוה.\xa0 ברם הכא כמה דתימר גבי שופר (במדבר כט) יום תרועה יהיה לכם מ"מ.\xa0 וכא שלש שנים יהיה לכם ערלים לא יאכל מ"מ.\xa0 מה בינו למשמר פירותיו לעצים.\xa0 כשם שהוא רוצה בפריו כך הוא רוצה בעצו.\xa0 ברם הכא רוצה הוא בפריו ואינו רוצה בעצו.\xa0 ועוד מן הדא דא"ר חנינא פרי אם אומר עצמו אין אדם יוצא בה ידי חובתו בחג.\xa0 מה דמי לה זית שנטעו להדליק בו בחנוכה.\xa0 א"ר יוסי בר בון זה דבר תורה וזה מדבריהן ואת אמר הכין.\xa0 מה דמי לה זית שנטעו להדליק בו את המנורה זה דבר תורה וזה דבר תורה.\xa0 ר"ש בן יקים בעא קומי רבי יוחנן נטעו צד התחתון לסייג והעליון למאכל.\xa0 צד התחתון למאכל והעליון לסייג.\xa0 א"ל היא הדא היא הדא.\xa0 היא צד התחתון לסייג והעליון למאכל.\xa0 היא צד העליון לסייג והתחתון למאכל.\xa0 כיצד הוא יודע אמר רבי יונה מביא זמורה ומסיים עד כאן לסייג מכאן ואילך למאכל.\xa0 צד התחתון למאכל והעליון לסייג גדל מתוך איסור ואת אמרת הכין.\xa0 ר"ז כדעתיה דאמר ר"ז בשם רבי יונתן בצל של כלאי הכרם שעקרו ושתלו אפילו מוסיף כמה אסור שאין גידולי איסור מעלין את האיסור.\xa0 נטעו לסייג וחישב עליו למאכל בא במחשבה.\xa0 למאכל וחישב עליו לסייג לא כל הימינו.\xa0 נטעו שנה ראשונה לסייג מכאן ואילך חישב עליו למאכל מכיון שחישב עליו מחשבת חיוב יהא חייב.\xa0 והתנינן רבי יוסי אומר אפילו הפנימי למאכל
			דף ב,ב פרק א הלכה א גמרא\xa0 והחיצון לסייג הפנימי חייב והחיצון פטור.\xa0 תמן למאכל למאכל לעולם.\xa0 לסייג לסייג לעולם.\xa0 ברם הכא מכיון שעירב בו מחשבת חיוב יהא חייב.\xa0 נטעו שלש שנים לסייג מיכן ואילך חישב עליו למאכל והוסיף תוספתו רבי ירמיה אמר התוספת פטור רבי בא אמר התוספת חייב.\xa0 א"ר יוסי הדא דרבי ירמיה מתחמיא קשיא ולית היא אלא ניחא כהדא דתני שדה שהביאה שליש לפני גוי ולקחה ישראל ר\' עקיבה אומר התוספת פטור וחכ"א התוספת חייב.\xa0 והכא עיקרו פטור ותוספתו חייב.\xa0 א"ר יוחנן דברי רבי ישמעאל כל שאין לו ערלה אין לו רבעי.\xa0 רבי יוחנן בעי עד שיהא לו שלש שנים ערלה.\xa0 א"ר יונה עיקר ערלה צריכה ליה אין עיקר ערלה פחות [משלש] שנים.\xa0 א"ר יוסי עיקר רבעי צריכה ליה כל שאין לו ערלה אין לו רבעי.\xa0 תני אילן שמקצתו נטוע בארץ ומקצתו ח"ל מכיון שמקצתו נטוע בארץ כילו כולו בארץ דברי רבי.\xa0 רשב"ג אומר צד הנטוע בארץ חייב צד הנטוע ח"ל פטור.\xa0 ר\' אבהו בשם רבי יוחנן נעשה כטבל וכמעושר מעורבין זה בזה.\xa0 רבי זעירא בשם רבי יוחנן שורש פטור פוטר.\xa0 מה כרבי
			דף ג,א פרק א הלכה א גמרא\xa0 דרבי אמר שורשין חיין זה מזה.\xa0 דברי הכל היא הכא שורש פטור פוטר.\xa0 הן דתימר שורש פטור פוטר בשורש ישן שהשריש מתוך שלו לתוך של חבירו אבל אם השריש מח"ל בארץ לא בדא.\xa0 שורש פטור פוטר והתנינן רבי יוסי אומר אפילו הפנימי למאכל והחיצון לסייג הפנימי חייב והחיצון פטור.\xa0 ויפטור צד החיצון לצד הפנימי.\xa0 ר"ז אמר לה סתם רבי לא בשם רבי לעזר ראוי הוא לחשוב עליו ולחייבו.\xa0 רבי יוסי בשם רבי יוחנן שרשים אין בהן ממש.\xa0 אמר רבי זעירא לרבי יסא בפירוש שמעתנה מן דר\' יוחנן או בערלה הויתון קיימין ואידכרת הדא מילתא בביכורין ואמר שרשין אין בהן ממש.\xa0 אמר רבי זעירא הדא דתימר שרשין אין בהן ממש בהשרישו מח"ל לארץ אבל משהשרישו מארץ לח"ל שרשים יש בהן ממש.\xa0 סיפקה לזקינה פטור.\xa0 לח"ל פטור.\xa0 להקדש חייב לצד התחתון לצד העליון חייב.\xa0 להקדש חייב שהוא ראוי לפדותו ולחייבו.\xa0 לצד העליון חייב שהוא ראוי לחשוב עליו ולחייבו.\xa0 רבי יוסי כרשב"ג.\xa0 אפילו יסבור כרבי ערלה תלוי\' לדעתו ומעשרות אין תלויין לדעתו:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף ג,א פרק א הלכה ב משנה\xa0 עת שבאו אבותינו לארץ ומצאו נטוע פטור.\xa0 נטעו אע"פ שלא כיבשו חייב.\xa0 הנוטע לרבים חייב רבי יודה פוטר.\xa0 הנוטע ברשות הרבים והנכרי שנטע והגזלן שנטע והנוטע בספינה והעולה מאיליו חייב בערלה:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף ג,א פרק א הלכה ב גמרא\xa0 (ויקרא יט) ונטעתם פרט לשנטעו גוים עד שלא באו ישראל לארץ.\xa0 ר' הונא בשם
			דף ג,ב פרק א הלכה ב גמרא\xa0 רבי אבא הדא אמרה שורש פטור פוטר:\xa0 נטעו אף על פי שלא כיבשו חייב.\xa0 וכרבי ישמעאל דאמר כל ביאות האמורות בתורה לאחר ארבע עשרה שנה נאמרו.\xa0 שבע שכיבשו ושבע שחילקו.\xa0 רב הילא בשם רבי לעזר מודה רבי ישמעאל בחלה ובערלה.\xa0 ותני כן בבואכם לפי ששינה הכתוב משמעו שינו חכמים חיובו.\xa0 רבי יונה בעי מחלפה שיטתיה דרבי ישמעאל תמן הוא אמר היא הוייה היא הקמה היא שבירה היא נתיצה היא גאולה היא פדייה.\xa0 והכא הוא משנה בין לישן ללישן.\xa0 נטעו לרבים חייב רבי יודה פוטר.\xa0 מחלפא שיטתין דרבנין.\xa0 תמן אינון אמרין ירושלם וחוצה לארץ אין מיטמאין בנגעין והכא אינון אמרין הכין.\xa0 תמן (ויקרא יד) ובא אשר לו הבית פרט לירושלם שהיא לכל השבטים ברם הכא ונטעתם מכל מקום.\xa0 מחלפה שיטתיה דרבי יודה תמן הוא אומר אני לא שמעתי אלא בית המקדש והכא הוא אמר הכין.\xa0 תמן הוא אמר אני לא שמעתי אלא בית המקדש שמועה אמרה ברם הכא גרמיה אמר.\xa0 אמר רבי יוסי בי רבי בון תיפתר כרבי שמעון בן אלעזר דתני רבי שמעון בן אלעזר אומר משמו הנוטע לרבים חייב בערלה.\xa0 עלת מאיליו פטור מן הערלה.\xa0 הנוטע לרבים חייב ברשות הרבים פטור.\xa0 הנוטע לרבים חייב בנוטע בתוך שלו.\xa0 לרשות הרבים פטור.\xa0 בשגזל קרקע.\xa0 ויש קרקע נגזל.\xa0 אמר רבי הילא אף על פי שאין קרקע נגזל יש יאוש לקרקע.\xa0 רבי יאשיה מייתי נטיעות מח"ל בגושיהן ונציב לון בארץ.\xa0 רבי יונה לשכרו שנים.\xa0 רבי יוסי
			דף ד,א פרק א הלכה ב גמרא\xa0 לשכרו רבעי.\xa0 תני גוי שהרכיב אילן מאכל על גבי אילן סרק אע"פ שאין ישראל רשאי לעשות כן חייב בערלה.\xa0 ערלה מאימתי הוא מונה לו משעת נטיעתו.\xa0 ר"ש בן לקיש אמר ובלבד דברים שהן באין במחשבה כגון חרובי צלמונה וחרובי גידודה אבל ערבה כנטוע בארץ.\xa0 רבי יוחנן אמר אפילו ערבה.\xa0 והתנינן אין נוטעין ואין מבריכין ואין מרכיבין ערב שביעית פחות מל\' יום לפני ראש השנה ואם נטע או הבריך או הרכיב יעקר.\xa0 על דעתיה דר"ש בן לקיש דו פתר לה בערבה ניחא.\xa0 על דעתיה דרבי יוחנן דו אמר אפילו ערבה למה לי יעקר.\xa0 שנייא היא שהן מתאחין בשביעית.\xa0 והיידא אמר דא הנוטע והמבריך והמרכיב שלשים יום לפני ראש השנה עלתה לו שנה שלימה ומותר לקיימה בשביעית.\xa0 פחות משלשים יום לפני ראש השנה לא עלתה לו שנה שלימה ואסור לקיימו בשביעית.\xa0 אבל אמרו פירות נטיעה זו אסורים עד חמשה עשר בשבט.\xa0 תני רבי יהושע אוניא לית כאן מרכיב.\xa0 אמר רבי אבא מרי אפי\' כר\' שמעון בן לקיש לית כאן מרכיב לשעבר הא בתחילה לא.\xa0 רבי יצחק בר חקולה בשם חזקיה הנוטע בעציץ שאינו נקוב חייב בערלה.\xa0 רבי יוסי אמר מפני שהשרשין מפעפעין אותו.\xa0 רבי יונה מפיק לישנא כלי חרש עומד בפני שרשין.\xa0 רבי ירמיה בעי נטע בו דלעת
			דף ד,ב פרק א הלכה ב גמרא\xa0 מאחר שהוא כנקוב אצל האילן כנקוב הוא אצל הזרעים.\xa0 רבי יוחנן בשם רבי ינאי אילן שנטעו בתוך הבית חייב בערלה ופטור מן המעשרות דכתיב (דברים טו) עשר תעשר את כל תבואת זרעך היוצא השדה.\xa0 ובשביעית צריכ' דכתיב (ויקרא כד) ושבתה הארץ שבת לה' וכתיב (שם) שדך לא תזרע וכרמך לא תזמור:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף ד,ב פרק א הלכה ג משנה\xa0 אילן שנעקר והסלע עמו אם יכול לחיות פטור ואם לאו חייב.\xa0 נעקר הסלע מצידו זיעזעתו המחרישה או שזיעזעתו ועשאו כעפר אם יכול לחיות פטור ואם לאו חייב.\xa0 אילן שנעקרו ונשתייר בו שורש פטור.\xa0 וכמה יהיה בשורש רבן גמליאל משום רבי לעזר בן יהודה איש בירתותא כמחט של מתון.\xa0 אילן שנעקר ובו בריכה והוא חיה ממנו חזרה זקינה להיות כבריכה.\xa0 הבריכה שנה אחר שנה ונפסקה מונה משעה שנפסקה.\xa0 סיפוק הגפנים סיפוק על גבי סיפוק אע"פ שהבריכן בארץ מותר.\xa0 רבי מאיר אומר מקום הגפנים סיפוק על גבי סיפוק אע"פ שהבריכן בארץ מותר.\xa0 רבי מאיר אומר מקום שכוחה יפה מותר ומקום שכוחה רע אסור.\xa0 בריכה שנפסקה והיא מלאה פירות אם הוסיף במאתים אסור:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף ד,ב פרק א הלכה ג גמרא\xa0 כיני מתני\' אם היה יכול לחיות פטור ואם לאו חייב.\xa0 חזקיה שאל פחות מכאן כתלוש הוא.\xa0 השתחוה לו אסרו.\xa0 כותבין עליו גיטי נשים.\xa0 אמרין חזר ביה חזקיה.\xa0 אמר רבי יונה מן הדא חזר ביה דא"ר יוחנן
			דף ה,א פרק א הלכה ג גמרא\xa0 בשם רבי ינאי מכיון שיש כמחט של מיתוי דבר בריא שיש לו שלש שנים.\xa0 חזקיה שאל שליש מחט שנה שני שלישי\' שתי שנים.\xa0 חבריי\' בעיי מחט ושליש דבר בריא שיש לו ארבע שנים.\xa0 אין תימר לא חזר ביה למה שאל כן.\xa0 אמר רבי יונה מן מילתיה חזר ביה דאמר רבי יוחנן בשם רבי ינאי מכיון שיש בו כמחט של מיתוי דבר בריא שיש לו שלש שנים.\xa0 אמר רבי יוסי אפילו יש בו שלש שנים אין בו כמחט של מיתוי.\xa0 אמר ר\' יודן מתניתא מסייעא לרבי יוסי אמר רבי אף כשאמרו בנות חמש בנות שש בנות שבע אלא בגפנים בנות חמש בתאנים בנות שש בזיתים בנות שבע.\xa0 <ואנא> [ואנן] חמיי הדין מרוותא דתאינה אתיא בפירי.\xa0 א"ר יודן <כד> [כר\'] טריפן לעוביה.\xa0 אילן שנעקר ובו בריכה ובו ברכה.\xa0 רבי חונא בשם רבי יוחנן ובו בריכה.
			דף ה,ב פרק א הלכה ג גמרא\xa0 א"ר מנא אית בני נש שמון בריכה כמאן דאמר (בראשית כד) בוא ברוך ה\'.\xa0 רבי זעירה רבי יסי רבי לעזר בשם רבי חנינא.\xa0 רבי בא ר\' חייה רבי לעזר רבי חנינה בשם רבי חנינה בן גמליאל ילדה שסיפקה לזקנה טהרה הילדה.\xa0 אמר ר\' חייה בר בא מתניתא אמרה כן סיפוק גפנים סיפוק על סיפוק אף על פי שהבריכן לארץ מותר וחש לומר שמא השרישה הילדה עד שלא תתאחה מן הזקינה.\xa0 רבי חנניה בריה דרבי הלל דרבי יהודה היא.\xa0 דרבי יהודה אמר מתאחה היא עד שלא תשריש.\xa0 רבי יוסי בשם רבי יוחנן שרשים אין בהן ממש.\xa0 אמר רבי זעירא לר\' יוסי בפירוש שמעתנה מן רבי יוחנן או מן שיטתיה דאמר רבי יוחנן ותני כן הקדיש ואחר כך נטע פטור מן הערלה.\xa0 נטע ואחר כך הקדיש חייב בערלה.\xa0 ואתון סברין מימר הקדש פטור וזקינה פטור.\xa0 ולא דמיא הקדש ראוי הוא לפדותו ולחייבו הואיל וראוי לחשוב ולחייבו אית לך גבי זקינה ראוי לחשוב עליה ולחייבה.\xa0 רבי אבהו בשם רבי יוחנן אתרוג שחנט בשנת ערלה ויצא בשנת היתר וסיפקו לחבירו אפילו מוסיף כמה אסור שאין גידולי איסור מעלין את האיסור.
			דף ו,א פרק א הלכה ג גמרא\xa0 הא ילדה שסיפקה טהורה הילדה.\xa0 אין תימר לא טהרה אפי\' מוסיף כמה אסור.\xa0 ר\' זעירה בשם רבנין אתרוג שחנט בשנת ערלה ויצא בשנת היתר וסיפקו לחבירו אפילו מוסיף כמה אסור.\xa0 לוקין עליו בכזית.\xa0 אמר רבי מיישא לרבי זעירא תרתין מילין אתון אמרין ואינון פליגין חדא על חדא.\xa0 הכא אתון אמרין שאין גידולי איסור מעלין את האיסור והכא אתון אמרין לוקין עליו בכזית.\xa0 וילקה לפי חשבון שיש בו.\xa0 אמר רבי יונה כאן מחמת עצמו הוא חי וכאן מחמת הסיפוק הוא.\xa0 מעתה אתרוג שחנט בשנת ערלה ויצא בשנת היתר וסיפקו לחבירו [וחבירו בחבירו] וכן חבירו סיפקו זה לזה טהרו זה את זה.\xa0 רבי אבהו בשם רבי יוחנן ורב חסדא תריהון אמרין בסתם חלוקין.\xa0 מה נן קיימין אם דבר בריא הוא שהוא חי מכח הזקנה דברי הכל מותר.\xa0 ואם דבר בריא שהוא חי מכח הילדה דבר הכל אסור.\xa0 אלא כי נן קיימין בסתם.\xa0 כיצד הוא יודע רבי ביבי בשם רבי חנינה אם היו העלים הפוכין כלפי הילדה דבר בריא שהוא חי מכח הזקנה ואם היו העלים הפוכין כלפי הזקנה דבר בריא שהוא חי מכח הילדה.\xa0 אמר רבי יודן בר חנין סימנא דאכיל מן חבריה בהית מסתכל ביה.\xa0 אמר רבי יודן אבוי דרבי מתנייה תיפתר שנשרו העלין:\xa0 בריכה שנפסקה.\xa0 אמר רבי יודן לא סוף דבר בריכה אלא אפילו אילן דאמר רבי יסי בשם רבי יוחנן בצל שעקרו ושתלו כיון שהשריש מעשר לפי כולו.\xa0 רבי חייה בשם רבי יוחנן בצל שעקרו ושתלו כיון שהשריש מעשר לפי כולו דלא תיסבור מימר אוף הכא כן.\xa0 חילפיי שאל לרבי יוחנן ולרבי שמעון תבל מהו שיאסר ביותר ממאתים.\xa0 א"ל אין תבל ביותר ממאתים.\xa0 והתנינן כל המחמץ והמתבל והמדמע.\xa0 אין תימר למאה מאתים
			דף ו,ב פרק א הלכה ג גמרא\xa0 אפילו לא חימץ אפילו לא תיבל אלא בענבים אנן קיימין.\xa0 רבי יוסי בשם רבי יוחנן בשלא צמקו אבל אם צמקו יש תבל ביותר ממאתים.\xa0 רבי חייה בשם רבי יוחנן בשלא בישלו אבל אם בישלו יש תבל ביותר ממאתים.\xa0 ר\' יוסי בשם ר\' יהושע בן לוי בשם ר\' פדיה נותני טעמים אחד מששים.\xa0 א"ר שמואל בר רב יצחק לרבי חייא בר בא הא רבי יוסי פליג [עלך] ומתניתא פליגא על תריכון.\xa0 כל המחמץ והמתבל והמדמע אין תימר למאה מאתים אפילו לא חימץ אפילו לא תיבל אלא ביותר אנן קיימין.\xa0 אמר רבי ירמיה תיפתר בשר בבשר.\xa0 אמר רבי יוסי היא בשר בבשר היא שאר כל האיסורין דאמר רבי אבהו בשם רבי יוחנן כל האיסור משערין אותן כילו כן.\xa0 מיי כדון ההן אמר נותני טעמים אחד ממאה וההן אמר נותני טעמים אחד מששים.\xa0 מאן דאמר נותני טעמים אחד מששים את עושה את הזרוע אחד מששים באיל.\xa0 ומאן דאמר אחד ממאה את עושה את הזרוע אחד ממאה באיל.\xa0 מאן דאמר אחד ממאה את מוציא העצמות מהזרוע ומ"ד אחד מששים אין את מוציא את העצמות מן הזרוע.\xa0 וכשם שאת מוציא את העצמות מן הזרוע כך הוציאם מן האיל.\xa0 לית יכיל דתני אין טינופת של תרומה מצטרפת עם התרומה לאסור את החולין אבל טינופת של חולין מצטרפת עם החולין להעלות את התרומה.\xa0 רב ביבי בעי טינופת של תרומה מהו שתצטרף עם החולין להעלות את התרומה.\xa0 מן מה דאמר רב חונא קליפי איסור מצטרפת להיתר הדא אמרה טינופת של תרומה מצטרפת עם החולין להעלות את התרומה.\xa0 תני רבי חייה כל מה שאסרתי לך במקום אחר התרתי לך כאן.\xa0 לפי שבכל מקום מאה אסור מאה ועוד מותר ברם הכא אפילו מאה מותר ותוב אם הוסיף במאתים אסור.\xa0 דבית ר\' ינאי משערין כהדין ירבוזה כיצד הוא יודע רב ביבי בשם ר\' חנינא לוקט אחד ומניח אחד מה שזה פוחת זה מוסיף:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף ו,ב פרק א הלכה ד משנה\xa0 נטיעה של ערלה ושל כלאי הכרם שנתערבו בנטיעות הרי זה לא ילקוט ואם ליקט יעלו באחד ומאתים ובלבד שלא יתכוין

		<Start Halacha>		
			דף ז,א פרק א הלכה ד משנה\xa0 ללקוט.\xa0 רבי יוסי אומר אף יתכוין וילקוט ויעלו באחד ומאתים:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף ז,א פרק א הלכה ד גמרא\xa0 נטיעה של ערלה נטיעה של כלאי הכרם והלא כל הנטיעות אינן כלאים בכרם.\xa0 כיני מתניתא ערוגה של כלאי הכרם.\xa0 אמר רבי יוסי בי רבי מתניתא ערוגה של כלאי הכרם.\xa0 אמר רבי יוסי בי רבי בון כשהביא עציץ נקוב והעבירו תחת הגפן.\xa0 ר\' שמעון בן לקיש בשם חזקיה לוקט שלשה אשכולות ומתיר.\xa0 מחלפה שיטתיה דרבי שמעון בן לקיש תמן אומר בשם ר\' הושעיה היו לפניו מאה וחמשים חביות נתפתחו מאה מאה מותרות וחמשים אסורות והשאר לכשיפתחו יהו מותרות.\xa0 אמר רבי זעירא לא אמרו אלא לכשיפתחו הא ליפתח לכתחילה אסור והכא הוא אמר הכין.\xa0 תמן בשם רבי הושעיה והכא בשם חזקיה.\xa0 ואמרין תמן בשם רבי שמעון בן לקיש פותח שלש חביות ומתיר.\xa0 ואתיא כחזקיה דהכא.\xa0 והא תנינן הרי זה לא ילקוט לשעבר.\xa0 והא תנינן אם לקטו יעלו באחד ומאתים.\xa0 א"ר יוסי בי רבי בון כאן בשליקט שלשה כאן בשליקט כולהון.\xa0 תני רימוני בדן שסיפקו מעלה ודיין אינו מעלה.\xa0 אף בקרקע כן ספק קרקע מעלה [ודאי] קרקע אינו מעלה.\xa0 היך עבידא נטיעה של ערלה ושל כלאי הכרם שנתערבו בנטיעות ספק קרקע מעלה [ודאי] קרקע אינו מעלה.\xa0 רבי יודן בעי אף לעניין נבילה כן.\xa0 חזר רבי יודן ומר נבילה אין לו עלייה קרקע יש לו עלייה:\xa0 ר\' יוסי אומר אף יתכוין וילקוט ויעלו באחד ומאתים.\xa0 מ"ט דרבי יוסי שכן דרך בני אדם להיות
			דף ז,ב פרק א הלכה ד גמרא\xa0 מידל בגפנים.\xa0 תמן תנינן סאה תרומה שנפלה למאה טחנן ופתחו כשם שפחתו החולין כך פחתה התרומה ומותר.\xa0 תני אף יתכוין וילקוט ויעלו באחד ומאתים.\xa0 אמר רבי זעירא דברי הכל היא שכן דרך הכהנים להיות טוחנין מדומע לתוך בתיהון.\xa0 מה נפק מן ביניהון כלאי הכרם.\xa0 על דעתיה דרבי יוסי טוחן ומתיר.\xa0 על דעתון דרבנין אין טוחן ומתיר:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף ז,ב פרק א הלכה ה משנה\xa0 העלים והלולבים ומי גפנים והסמדר מותר בערלה וברבעי ובנזיר ואסור באשירה.\xa0 רבי יוסי אומר הסמדר אסור מפני שהיא פרי.\xa0 רבי ליעזר אומר המעמיד בשרף הערלה אסור.\xa0 אמר רבי יהושע שמעתי בפירות שהמעמיד בשרף העלים ובשרף העיקרים מותר בשרף הפגים אסור מפני שהוא פרי.\xa0 ענקוקלות והחרצנים והזגין והתמד שלהן קליפי רימון והנץ שלו קליפי אגוזים והגרעינין אסורין בערלה ובאשירה ובנזיר ומותרים ברבעי.\xa0 והנובלות כולן אסורות.\xa0 רבי יוסי אומר נוטעין ייחור של ערלה ואין נוטעין אגוז של ערלה מפני שהוא פרי.\xa0 ואין מרכיבין בכפניות של ערלה:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף ח,א פרק א הלכה ה גמרא\xa0 העלים והלולבים.\xa0 מתניתא דלא כר\' ליעזר דתני בשם רבי ליעזר (במדבר ו) מכל אשר יעשה מגפן היין מחרצנים ועד זג לא יאכל אף העלים והלולבים במשמע.\xa0 תני רבי יוסי אומר סמדר אסור מפני שהוא פרי.\xa0 וקשיא אם אסור בנזיר למה לי פרי אם פרי הוא יהא אסור בכל.\xa0 מילתיה דר\' יצחק אמר שהוא אסור בכל.\xa0 ר\' יצחק שאל מאן תנא אין מרכיבין בכפניות של ערלה רבי יוסי.\xa0 תני פרי אתה פודה ואין אתה פודה לא בוסר ולא פגים.\xa0 הורי רבי זבידא באילין פגי תמרה שיקברו.\xa0 רבי יונה בעי עבר ופדיו שמא אינו פדוי ותימר טעון קבורה.\xa0 רבי פדת רבי יוסי בשם רבי יוחנן רבי שמעון ורבי יהושע שניהם אמרו דבר אחד.\xa0 תמן תנינן ר\' שמעון אומר אין לקטף שביעית מפני שאינו פרי אמר רבי זעירא לרבי פדת כמה דתימר תמן הלכה כרבי שמעון והכא הלכה כרבי יהושע אמר רבי יונה ודמיה היא לכל רביה קטף בטל על ידי שרפו.\xa0 אוכלי בהמה קדושת שביעית חל עליהן אין קדושת ערלה חל עליהן.\xa0 א"ר בון אית לה חורי רבי יהושע אמרה שמועה רבי שמעון בשם גרמיה אמרה למה שרף פרי פגין פרי אין תימר שרף פרי עשה כן בתרומה מותר למה שהניית תרומה מותרת והניית ערלה אסורה:\xa0 ענקוקלות והחרצנים.\xa0 רבי זעירא וחד מן רבנין בשם רב ענבים שלקו עד שלא הביאו שליש אמר רבי יוסי בי רבי בון אפי\' לקו משהביאו שליש.\xa0 אמר רבי חייא בר אדא לשון נוטריקון הוא ענבין דלקי תלתיהון:\xa0 רבי יוסי אומר אין נוטעין יחור:\xa0 אמר רבי יוחנן עבר ונטע מותר עבר והרכיב אסור:\xa0 אגוז של ערלה שנטעו וכן ביצת ע"ז שנעשית אפרוח ר\' חגיי בשם רבי יאשיה איתפלגון חזקיה וכהנא כהנא אמר מותרת חזקיה אמר אסור.\xa0 על דעתיה דחזקיה <אין> [איך] אפשר לביצת עבודה זרה שנעשית אפרוח מה נן קיימין אם כשפחסה אין כאן אפרוח אם כשהכניסה לפנימה מן הקנקילין אסרה.\xa0 אמר רבי יודן אבוי דרבי מתניה תפתר שגדר בה ע"ז:\xa0 ביצת הקדש שנעשית אפרוח.\xa0 א"ר יסא פליגי בה כהנא ורבי יוחנן כהנא אמר אסורה ור\' יוחנן אמר מותרת א"ר זעירא לר\' יוסי הא רבי יוחנן אמר מותרת אוף היא פודה אותה בזמן זרעה.\xa0 ר\' חנינא ורבי יונה ורבי לעזר בשם כהנא פודה אותה בזמן זרעה ורבי חנניא בשם ר\' פינחס מתקנתה כהנא אמר אסורה ופודה אותה כמות שהיא ורבי יוחנן אמר מותרת ופודה אותה בזמן זרעה:\n', '\xa0
		<EndGuemara>
		<End Halacha>		
	<EndPerek number=1>
	<StartPerek number=2>
		<StartMishna>

		<Start Halacha>		
			דף ח,ב פרק ב הלכה א משנה\xa0 ומצטרפין זה עם זה וצריך להרים.\xa0 הערלה וכלאי הכרם עולין באחד ומאתים ומצטרפין זה עם זה ואינו צריך להרים.\xa0 רבי שמעון אומר אינן מצטרפין.\xa0 רבי ליעזר אומר מצטרפין בנותן טעם אבל לא לאסור:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף ח,ב פרק ב הלכה א גמרא\xa0 התרומה ותרומת מעשר כו\'.\xa0 למי נצרכה לרבי שמעון אף על גב דרבי שמעון אמר אין שתי שמות מצטרפין מודי שכולהן לשם תרומה מצטרפין.\xa0 מאן תנא תרומת מעשר של דמאי רבי מאיר.\xa0 דרבי מאיר מחמיר בדבריהן כדברי תורה.\xa0 והא אשכחן דר"מ מחמיר בדבריהן כדברי תורה.\xa0 אמר רבי חנינה ההיא דתנינן תמן הרואה כתם הרי זו מקולקלת וחוששת משום זוב דברי רבי מאיר.\xa0 וחכמים אומרים אין בכתמים משום זוב.\xa0 רבי יונה בעי ולמה לא תנינן חלת דמאי כמה דתנינן חלה.\xa0 לא ניתני חלת דמאי.\xa0 והתנינן תרומת מעשר של דמאי.\xa0 רבי חנניא בשם שמואל דמאי צריך חלה.\xa0 אמר ליה רבי חייה בר
			דף ט,א פרק ב הלכה א גמרא\xa0 לוליבא נוטל הוא דמיו מן השבט.\xa0 אמר ליה כן אמר שמואל שהוא נוטל דמיו מן השבט.\xa0 רבי מנא בשם רבי יוסי אינו נוטל דמיו מן השבט למחר הוא מביא ודאי ואומר דמאי הוא כדי ליטול ממנו דמים.\xa0 רבי יוחנן שאל לגמליאל זוגא נהיגין אתון מפקין חלה מן הדמאי אמר ליה לא כן א"ר שמואל אחוה דרב ברכיה בשעה שגזרו על הדמאי רוב העם מפרישין אותו לתוך בתיהן.\xa0 אמר רבי יוסי בי רבי בון תניי בית דין שתהא חלתו בצפון צפונו:\xa0 ועולין באחד ומאה:\xa0 מה את עביד לה בתחילת הפרשה או בסוף הפרשה אין תימר בתחילת הפרשה אין הקטן מעלה ואין אחר מעלה ואינו דוחה את השבת ואין תעבדיניה בסוף [הפרשה] קטן מעלה ואחר מעלה ודוחה את השבת.\xa0 תמן תנינן רבי יהודה אומר אף מעלין את המדומע באחד ומאה.\xa0 ותני עלה רבי שמעון בן אלעזר אומר אם רצה נותן עיניו במקצתו ואוכל את השאר.\xa0 אמר רבי יונה רבי יודה עבד לה בסוף הפרשה.\xa0 ורבי שמעון בן אלעזר עבד לה בתחילת הפרשה.\xa0 אמר רבי יוסי אף רבי שמעון בן אלעזר עבד לה בסוף הפרשה.\xa0 ולא מודי רבי שמעון בן אלעזר שאסור לעשות כן בודאי.\xa0 מאי כדון
			דף ט,ב פרק ב הלכה א גמרא\xa0 ובלבד שלא יעשה בשבת כדרך שהוא עושה בחול.\xa0 תמן תנינן רבי ליעזר אומר תרומה עולה באחד ומאה רבי יהושע אומר במאה ועוד.\xa0 תמן אמר חזקיה רבי אבהו בשם רבי לעזר כל מקום ששנה [רבי] מחלוקת ואחר כך חזר ושנה סתם הלכה כסתם.\xa0 מן מה דתנינן סאה תרומה שנפלה למאה ואמר רבי לעזר לית כאן לומר לתוך מאה אלא לתוך תשעים ותשעה.\xa0 כמה דתנינן רבי ליעזר ורבי יהושע מניין שהן עולין.\xa0 אמר רבי יונה כתיב (במדבר יח) מכל חלבו את מקדשו ממנו.\xa0 דבר שאת מרים ממנו שאם יפול לתוכו הוא מקדשו.\xa0 וכמה הוא אחד ממאה.\xa0 רבי ליעזר אומר מוסיף סאה ומעלה.\xa0 רבי יהושע אומר מוסיף כל שהוא ומעלה.\xa0 רבי יוסי בן משולם אומר ועוד קב למאה סאה שתות למדומע.\xa0 תני רבי שמעון אומר תרומה עולה במאה מקל וחומר אם איסור מתוך איסור עולה איסור מתוך היתר לא כל שכן.\xa0 [תרומה] אית תניי תני איסור מתוך היתר ואית תניי תני היתר מתוך היתר.\xa0 מאן דאמר איסור מתוך היתר שכן תרומה אסורה לזרים.\xa0 מאן דאמר היתר מתוך היתר שכן תרומה מותרת לכהנים.\xa0 אית דפתר לה כולה לכהנים מאן דאמר איסור מתוך היתר במדומע בתרומה טמאה.\xa0 מ"ד היתר במדומע בתרומה טהורה.\xa0 תני פרוסה של לחם הפנים שנתערבה במאה פרוסות של חולין וכן חתיכה של חטאת שנתערבה במאה חתיכות של
			דף י,א פרק ב הלכה א גמרא\xa0 חולין לא יעלו.\xa0 רבי יודה אומר יעלו.\xa0 מה טעמא דרבי יודה (יחזקאל מה) ושה אחד מן הצאן מן המאתים ממשקה ישראל.\xa0 מדבר שהוא מותר לישראל.\xa0 וקשיא כתיב מאתים ורבי יודה אומר מאה.\xa0 כתיב חיים ורבי יודה אומר שחוטין.\xa0 מה בין חיים לשחוטין.\xa0 רבי חיננא אמר חיין עשו אותן כדבר שדרכו להימנות.\xa0 עד כדון דבר שהוא מעלה ומתיר להדיוט.\xa0 דבר שהוא מעלה ומתיר לגבוה נישמעינה מן הדא (ויקרא כב) ואחר יאכל מן הקדשים כי לחמו הוא.\xa0 יש לך קדשים שאינו אוכל בהן פרט לעירובין וליתר ממאה.\xa0 אין לי אלא אוכלי תרומה באוכלי תרומה.\xa0 מניין אוכלי תרומה באוכלי קדש אוכלי קדש באוכלי תרומה משקה תרומה במשקה חולין משקה חולין במשקה תרומה משקה תרומה במשקה קודש משקה קודש במשקה תרומה משקה קודש במשקה קודש מניין תלמוד לומר מן הקדשים ריבה.\xa0 רבי אבין בשם ר\' יוחנן תיפתר בלוג שמן של מצורע שנתערב במותר רקיקי מנחת נזיר.\xa0 והתני משקה שנים א"ר חנניה הדא אמרה עולות בעולות אבל חטאת בעולות הרי יש כאן ודאי בלא תעשה.\xa0 היאך סבר רבי יודה כרבי ליעזר או כרבי יהושע.\xa0 [כי] כרבי ליעזר מעלה ואוכל [אי] כרבי יהושע מעלה ושורף
			דף י,ב פרק ב הלכה א גמרא\xa0 מאן תנא אין מצטרפין זה עם זה רבי מאיר דאמר ר' אבהו בשם רבי יוחנן דברי רבי מאיר כל האיסורין מצטרפין ללקות עליהן בכזית משום לא תאכל כל תועבה.\xa0 הכא את אמר צריך להרים והכא את אמר אינו צריך להרים.\xa0 רבי יעקב בר זבדי רבי אבהו בשם רבי יוחנן מפני גזל השבט.\xa0 ותני כן כל תרומה שאין הכהנים מקפידין עליה כגון תרומת הכליסין החרובין והשעורין שבאדום אינו צריך להרים.\xa0 הערלה וכלאי הכרם עולין באחד ומאתים מניין שהן עולין כתיב מליאה מליאה מה מליאה שנאמר להלן עולה אף כאן עולה.\xa0 אי מה כאן מאה אף כאן מאה לפי שכפל הכתוב איסורו שינו חכמים חיובו.\xa0 עד כדון כלאי הכרם ערלה מניין מה זו איסור הנייה אף זו איסור הנייה.\xa0 מה זו עולה אף זו עולה.\xa0 עד כדון כר' עקיבה כר' ישמעאל.\xa0 רבי יוחנן בשם רבי ישמעאל קל וחומר מה אם תרומה שהיא אסורה לזרים הרי זה עולה ערלה שהיא מותרת לזרים לא כל שכן.\xa0 לא אם אמרת בתרומה שהנייתה מותר' תאמר בערלה שהנייתה אסורה.\xa0 רבי חיננא פרי פרי גזירה שוה מצטרפין זה עם זה בין לאסור בין להתיר כדי ליתן טעם דברי רבי מאיר.\xa0 רבי שמעון אומר אינן מצטרפין.\xa0 רבי לעזר אומר מצטרפין בנותן טעם [לא] לאסור.\xa0 מה פליגין שנפלו שלשת קבין ערלה ושלשת
			דף יא,א פרק ב הלכה א גמרא\xa0 קבין של כלאי הכרם.\xa0 אבל אם נפלו שלשת קבין ועוד ערלה ושלשת קבין של כלאי הכרם הותר הכרי.\xa0 למה ועוד בטל בשלשת קבין שלשת קבין בטילין במאה.\xa0 נפלו שלשת קבין של ערלה ושלשת קבין של כלאי הכרם כאחת מהו כמו שנפלו שלשת קבין ועוד ערלה ושלשת קבין של כלאי הכרם או כמו שנפלו שלשת קבין של כלאי הכרם ואחר כך נפלו שלשת קבין ערלה:\xa0 פשיטא שידיעתו מתרתו ידיעת חבירו מהו שתתירו.\xa0 היאך עבידא הוא לא ידע בה חבירו ידע בה.\xa0 ידיעת ספק מהו שתתיר כידיעת ודאי.\xa0 היאך עבידא היו לפניו שתי קופות אחת יש בה מאתים ואחת אין בה מאתים נפלה סאה תרומה לתוך אחת מהן ואין ידוע לאיזה מהן נפלה ואחר כך נפלה בשניי' מדדה ומצא בה מאתים ושתים אין [תימר] ידיעת ספק כידיעת ודאי עולה אין תימר אין ידיעת ספק כידיעת ודאי אינה עולה.
			דף יא,ב פרק ב הלכה א גמרא\xa0 היתה קופה אחת ספק יש בה מאתים ספק אין בה נפלה סאה תרומה לתוכה ואין ידוע אם נפלה אם לא נפלה ואחר כך נפלה השנייה אין תימר ידיעת ספק כידיעת ודאי עולה אין תימר אין ידיעת ספק כידיעת ודאי אינה עולה:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יא,ב פרק ב הלכה ב משנה\xa0 התרומה מעלה את הערלה והערלה את התרומה.\xa0 כיצד סאה תרומה שנפלה למאה ואח"כ נפלו שלשת קבין ערלה או שלשת קבין של כלאי הכרם זו היא שהתרומה מעלה את הערלה והערלה את התרומה.\xa0 הערלה מעלה את הכלאים והכלאים את הערלה והערלה את הערלה כיצד סאה ערלה שנפלה למאתים ואחר כך נפלה סאה ועוד ערלה או סאה ועוד של כלאי הכרם זו היא שהערלה מעלה את הכלאים והכלאים את הערלה והערלה את הערלה:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יב,א פרק ב הלכה ב גמרא\xa0 א"ר קורייס לא שהתרומה מעלה את הערלה אלא שהתרומה מצטרפת עם החולין להעלות את <התרומה> [הערלה].\xa0 ניחא תרומה מעלה את הערלה שכן טהורה מעלה את הטמאה.\xa0 ערלה מעלה את התרומה כלום טמאה מעלה את הטהורה.\xa0 לא אצל הזרים שמא אצל הכהנים.\xa0 והתנינן הערלה מעלה את הכלאים והכלאים את הערלה והערלה את הערלה.\xa0 שנייא היא תמן בין אצל הזרים בין אצל
			דף יב,ב פרק ב הלכה ב גמרא\xa0 הכהנים.\xa0 סאה תרומה שנפלה למאה.\xa0 א"ר לעזר לית כאן לתוך מאה אלא לתוך תשעים ותשעה.\xa0 סאה ערלה שנפלה לתוך מאתים.\xa0 א"ר לעזר לית כאן לתוך מאתים אלא לתוך מאה ותשעים ותשעה:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יב,ב פרק ב הלכה ג משנה\xa0 כל המחמץ והמתבל והמדמע בתרומה ובערלה ובכלאי הכרם אסור.\xa0 בית שמאי אומרים אף מטמא.\xa0 ובית הלל אומרים לעולם אינו מטמא עד שיהא בו כביצה.\xa0 דוסתאי איש כפר איתמה היה מתלמידי שמאי ואמר שאלתי את שמאי הזקן ואמר לעולם אינו מטמא עד שיהא בו כביצה.\xa0 ולמה אמרו כל המחמץ והמתבל והמדמע להחמיר מין במינו להקל ולהחמיר מין בשאינו מינו כיצד שאור של חיטים שנפל לתוך עיסת חיטים ויש בו כדי לחמץ בין שיש בו לעלות באחד ומאה בין שאין בו לעלות באחד ומאה אסור.\xa0 אין בו לעלות באחד ומאה בין שיש בו כדי לחמץ בין שאין בו כדי לחמץ אסור.\xa0 להקל ולהחמיר מין בשאינו מינו כיצד גריסים שנתבשלו עם עדשים ויש בהן בנותן טעם בין שיש בהן כדי לעלות באחד ומאה בין שאין בהן לעלות באחד ומאה אסור.\xa0 אין בהן בנותן טעם בין שיש בהן לעלות באחד ומאה בין שאין בהן לעלות באחד ומאה מותר:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יב,ב פרק ב הלכה ג גמרא\xa0 רבי יוסי בשם ר' חילפיי רבי יונה בשם רבי שמעון בן לקיש כתפוח עושין אותו בית שמאי:\xa0 תמן תנינן מי הצבע פוסלין אותו בשלשת לוגין ואין פוסלין אותו בשינוי מראה.\xa0 אבא ברי' דרב נחמן דברי רבי מאיר משום שאיבה ניכרת.\xa0 רבי חונא בשם רבי אבא אתייא דרבי מאיר כבית שמאי כמה דבית שמאי אמרי משום חימוץ מחמיץ כן רבי מאיר אמר משום שאיבה ניכרת.\xa0 עד כדון דבר שיש בו איסור וטומאה.\xa0 יש בו טומאה ואין בו איסור מהו.\xa0 חימץ ממנו למקום אחר נעשה זה אסור וזה אסור.\xa0 ריבה על הראשון וביטלו נעשה
			דף יג,א פרק ב הלכה ג גמרא\xa0 עיקר טפילה וטפילה עיקר.\xa0 שאור של תרומה שנפל לתוך העיסה והגביהו ואחר כך נתחמצה העיסה הרי זו מותרת.\xa0 ודכוותה תאינה של תרומה שנפלה לתוך מאה הוגבהה אחת מהן ואחר כך הוכרה התרומה תהא מותרת.\xa0 תמן לא הוכר האיסור ברם הכא הוכר האיסור:\xa0 רבי יונה בעי ולמה [לא] תנינן גריסי' שנתבשלו עם האורז אלא מתניתן כמאן דאמר נותני טעם לפגם מותר.\xa0 ואפילו כמאן דאמר נותני טעם לפגם מותר מודה הוא הכא שהוא אסור.\xa0 גריסין של תרומה שנפלו עם עדשים של חולין ויש בהן נותן טעם ריבה עליהן עדשים של חולין מותר.\xa0 עד כמה ירבה תפלוגתא דרבי ודרבי ישמעאל בי ר' יוסי.\xa0 על דעתיה דרבי דו אמר עד שירבו על כולהון.\xa0 על דעתיה דרבי ישמעאל בי רבי יוסי דו אמר עד שירבו על הנופלין.\xa0 גריסין שנתבשלו עם עדשין של חולין ואין בהן נותן טעם.\xa0 ריבה עליהן גריסין של חולין מין מעורר את מינו לאסור.\xa0 לא תהא גדולה מיין נסך.\xa0 כמה דתימר ביין נסך את רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אם יש בו בנותן טעם אסור ואם לאו מותר.\xa0 והכא את רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אם יש בו בנותן טעם אסור ואם לאו מותר.\xa0 הדא אמרה ריבה עליהן גריסין של תרומה מותר:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יג,א פרק ב הלכה ד משנה\xa0 שאור של חולין שנפל לתוך עיסה ויש בו כדי לחמץ ואחר כך נפל שאור של תרומה או של כלאי הכרם ויש בו כדי לחמץ אסור.\xa0 שאור של חולין שנפל לתוך עיסה וחימיצה ואחר כך נפל שאור של תרומה או שאור של כלאי הכרם ויש בו כדי לחמץ אסור ורבי שמעון מתיר:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יג,א פרק ב הלכה ד גמרא\xa0 תני חנניה בשם רבי יוחנן אף הראשונה במחלוקת.\xa0 א"ר יונה הוינן
			דף יג,ב פרק ב הלכה ד גמרא\xa0 סברין מימר מה פליגין כשחימץ זה כל כוחו וזה כל כוחו ונפל שאור של חולין תחילה.\xa0 אבל אם נפל שאור של תרומה תחילה כבר נתחמצה העיסה.\xa0 כל נותני טעמים בין לפגם בין לשבח אסור דברי ר"מ.\xa0 ר"ש אומר לשבח אסור לפגם מותר.\xa0 רשב"ל אמר מה פליגין כשהשביח ואח"כ פגם אבל אם פגם ואח"כ השביח אוף ר"מ מודה.\xa0 רבי יוחנן אמר לא שנייא היא השביח היא פגם היא פגם היא השביח היא המחלוקת.\xa0 תמן תנינן שעורין שנפלו לתוך הבור של מים אע"פ שהבאישו מימיו מימיו מותרים.\xa0 והדא מתנית\' מא היא ר\' יוחנן אמר במחלוקת רבי שמעון בן לקיש אמר דברי הכל.\xa0 רבי יוסי בי רבי בון אמר אילין שמועתא הדא רבי יוחנן אמר במחלוקת רשב"ל אמר דברי הכל.\xa0 אמר רבי יונה צורכה להדא דרבי שמעון בן לקיש לא כן סברנן מימר מה פליגין כשחימץ זה כל כוחו וזה כל כוחו ונפל שאור של חולין תחילה אבל אם נפל שאור של תרומה כבר נתחמצה העיסה ואפי\' נפל שאור של חולין תחילה נעשה כמי שהשביח מעיקרו ואח"כ פגם.\xa0 חזר רבי יונה ומר האשה הזאת אינה מחמצת כל צורכה משיירת היא כל שהוא.\xa0 אותו כל שהוא יעשה כמי שהשביח ולבסוף פגם.\xa0 וקשיא אילו השביח ולא פגם שמא כלום היא.\xa0 ר\' יונה בעי מה בין שבח מזה ומזה ומה בין פגם מזה ומזה.\xa0 שבח מזה ומזה אסור פגם מזה ומזה מותר.
			דף יד,א פרק ב הלכה ד גמרא\xa0 א"ר מנא שבח מזה ומזה את רואה כמי שאינו אותו האיסור אם יש בו כדי לאסור.\xa0 פגם מזה ומזה את רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אין בו כדי לאסור:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יד,א פרק ב הלכה ה משנה\xa0 תבלין שנים שלשה שמות ממין אחד או משלשה אסור ומצטרפין.\xa0 רבי שמעון אומר שנים או שלשה שמות ממין אחד או שני מינין משם אחד אין מצטרפין:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יד,א פרק ב הלכה ה גמרא\xa0 ניחא שני שמות ממין אחד שני מינין משם אחד.\xa0 רבי אבהו בשם רבי לעזר במיני מתיקה שנו.\xa0 רבי אבהו בשם רבי יוחנן שלשה נותני טעמים הן כל שההדיוט טועמו ואומר קדירה זו אינה חסירה ונפל זו היא נותן טעם לשבח מותר.\xa0 ואפילו אמר תבלין פלוני יש בקדירה זו זה הוא נותן טעם לפגם מותר.\xa0 וכל שהאומן טועמו ואומר תבלין פלוני יש בקדירה זו זה הוא נותן טעם לפגם אסור.\xa0 רבי אבהו בשם רבי יוחנן כל האיסורין משערין אותן כילו בצל כילו קפלוט.\xa0 עד כדון דבר שדרכו להשתער בבצל וקפלוט דבר שאין דרכו להשתער בבצל וקפלוט במה אתה משערו.\xa0 הכמון
			דף יד,ב פרק ב הלכה ה גמרא\xa0 במה אתה משערו.\xa0 אמר רבי יודן לא כן אמר רבי אבהו בשם רבי לעזר במיני מתיקה שנו.\xa0 מיני מתיקה על ידי שדרכן להשתער בבצל וקפלוט משערין אותו כילו בצל כילו קפלוט שאר כל האיסורין על ידי שאין דרכן להשתער בבצל וקפלוט משערין אותן במינן.\xa0 הכמון משערין אותו במינו.\xa0 רבי מנא לא אמר כן אלא לא כן אמר רבי אבהו אמר רבי לעזר במיני מתיקה שנו.\xa0 מיני מתיקה על ידי שטעמן שוה משערין אותן כילו בצל כילו קפלוט שאר כל האיסורין על ידי שאין טעמן שוה אין משערין אותן כילו בצל כילו קפלוט.\xa0 הכמון צריכה.\xa0 רבי אבהו בשם ר\' יוחנן כל נותני טעמים אין לוקין עליהן עד שיטעום טעם ממשו של איסור.\xa0 התיב רבי חמא ב"ר יוסי קומי ר\' יוחנן הרי בשר בחלב הרי לא טעם ממשו של איסור ואת אמר לוקה וקבלה.\xa0 מהו וקבלה כאינש דשמע מיליה דבעל דיני\' וקבלה.\xa0 רבי אבהו בשם ר\' יוחנן כל נותני טעמים אין לוקין עליהן חוץ מנותני טעם של נזיר.\xa0 אמר רבי זעירא כל נותן טעם אין לוקין עליהן עד שיטעום טעם ממשו של איסור ובנזיר אפי\' לא טעם טעם ממשו של איסור.\xa0 אמר רבי בא בר ממל כל נותני טעמים אין איסור והיתר מצטרפין ובנזיר איסור והיתר מצטרפין.\xa0 מתניתא מסייע לדין ומתניתא מסייע לדין.\xa0 מתניתא מסייע לרבי זעירא כזית יין שנפל לקדירה אכל ממנה כזית פטור עד שיאכל את כולה.\xa0 על דעתיה דרבי בא בר ממל כיון שאכל ממנה כזית חייב.\xa0 מתני\' מסייע לר\' בא בר ממל ממשמע שנאמר (במדבר ו) וכל משרת ענבים לא ישתה וכי מה הניח הכתוב שלא אמרו.\xa0 אלא לפי שנאמר (שם) מכל אשר יעשה מגפן היין מחרצנים ועד זג לא יאכל מיין ושכר יזיר מה ת"ל וכל משרת ענבים לא ישתה.\xa0 אלא שאם שרה ענבים ושרה פתו בהן ויש בהן כדי לצרף בהן כזית חייב.\xa0 מיכן אתה דן לכל איסורין שבתורה ומה אם היוצא מן הגפן שאין איסורו איסור עולם ואין איסורו איסור הנאה ויש לו היתר לאחר איסורו עשה בו טעם כעיקר שאר כל האיסורין שבתורה שאיסורן איסור עולם ואיסורן איסור הנייה ואין להן היתר אחר איסורן אינו דין שנעשה בהן את הטעם כעיקר.\xa0 מכאן למדו חכמים כל נותני טעמים שיהו אסורין.\xa0 וקשיא על דרבי זעירא בכל אתר אמר עד שיטעום וכא אמר אפי\' לא טעם:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יד,ב פרק ב הלכה ו משנה\xa0 שאור של חולין ושל תרומה שנפלו לתוך עיסה לא בזה כדי לחמץ ולא בזה כדי לחמץ והצטרפו וחימיצו רבי ליעזר אומר אחר האחרון אני בא וחכמים אומרים בין שנפל האיסור בתחלה בין בסוף לעולם אינו אוסר עד שיהא בו כדי לחמץ.\xa0 יועזר איש הבירה היה מתלמידי שמאי ואמר שאלתי את רבן גמליאל הזקן עומד בשער המזרח ואמר לעולם אינו אוסר עד שיהא בו כדי לחמץ:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יד,ב פרק ב הלכה ו גמרא\xa0 תמן תנינן יין נסך אסור ואוסר בכל שהוא.\xa0 חזקיה אמר כוס שמזגו מן האיסור ומן ההיתר ונפל איסור בסוף איסור היתר בסוף היתר.\xa0 אמר רבי שמואל בר רב יצחק דר' ליעזר היא דר' ליעזר אמר אחר האחרון אני בא.\xa0 אמר רבי ירמיה חומר הוא ביין נסך.\xa0 רבי יוסי בעי אם חומר הוא ביין נסך אפי' נפל היתר בסוף יהא אסור.\xa0 רבי יסא בשם רבי יוחנן כוס שמזגו מאיסור ומהיתר את רואה את שנפל את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אם יש בו בנותן טעם אסור ואם לאו מותר.\xa0 אמר רבי הושעיה והוא שנפל ההיתר בסוף.\xa0 רבי אימי בשם רבי יוחנן לא שנייא בין שנפל איסור בתחילה והיתר בסוף להיתר בתחילה ואיסור בסוף.\xa0 אפילו מים ויין אפי' נמזג כל צורכו מן ההיתר את רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אם יש בו בנותן טעם אסור ואם לאו מותר.\xa0 אמר רבי זעירא הדא דאת אמר וכולה תינויין היאך עבידא.\xa0 רבי יוסי בי רבי בון רבי אבהו בשם ר' יוחנן צלוחית של יין נסך שנפלה לתוך חבית של יין וחזרה ונפלה לתוך הבור של מים את
			דף טו,א פרק ב הלכה ו גמרא\xa0 רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אם יש בו בנותן טעם אסור ואם לאו מותר:\xa0 עד כדון בשנפלו בזה אחר זה נפלו שתיהן כאחת מה אמר בה רבי ליעזר נשמעינה מן הדא אימתי חמיצן של כותיים מותר לאחר הפסח של בעלי בתים אחר שלש שבתות של אפיה.\xa0 ושל נחתומים בכרכים לאחר שלשה ימים.\xa0 ושל נחתומים בכפרים לאחר שלשה תנורים.\xa0 רבי שמעון בן אלעזר אומר אף כשאמרו של בעלי בתים אחר שלש שבתות של אפייה והוא שיהא אדם גדול או שיהא משיא את בנו ואפה שלשה תנורים בשבת אחת זה אחר זה וזה אחר זה מותר.\xa0 ואף כשאמרו של נחתומים בכרכים לאחר שלשה ימים והוא שנדחק ואפה שלשה תנורים ביום אחד זה אחר זה וזה אחר זה מותר.\xa0 תני רבי שמעון אומר ואף כשאמרו של נחתומים בכפרים לאחר שלשה תנורים עד שלשה ימים אסורין שמשחרית הוא בודה לו שאור לכל אותו היום:\xa0 אותה העיסה השנייה לא מאיסור ומהיתר היא מתחמצת.\xa0 ומר ר\' ירמיה בשם רבי שמעון בן לקיש מאן תנא חמיצן של כותים רבי ליעזר.\xa0 ואמר רבי יוסי לרבי חנינא ענתונייא נהירת דהויתון מסין את ורבי ירמיה בשם רבי שמעון בן לקיש מאן תנא חמיצן של כותיים רבי ליעזר ואנן לינן אמרין כן אלא רבי הילא בשם רשב"ל ירדו לחמיצן של כותיים כרבי ליעזר.\xa0 ועוד מן הדא דאמר רבי חנינא דרבי אבהו אבא הוה ליה עובדא שלח שאל לרבי חייא ולרבי יסא ולרבי אימי ואורין ליה כרבי ליעזר.\xa0 מה כיחידייא מוריי לא משום שירדו לחמיצן של כותיים כרבי ליעזר.\xa0 אמר רבי מנא קומי רבי יסא היך מה דתימר תמן הלכה כרבי ליעזר.\xa0 וכא הלכה כרבי ליעזר.\xa0 אמר ליה ולכל דבר:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף טו,א פרק ב הלכה ז משנה\xa0 כלים שסכן בשמן טמא וחזר וסכן בשמן טהור או שסכן בשמן טהור וחזר וסכן בשמן טמא רבי ליעזר אומר אחר הראשון אני בא וחכמים אומרים אחר האחרון:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף טו,א פרק ב הלכה ז גמרא\xa0 מה טעמא דרבי ליעזר הראשון מוציא את האחרון.\xa0 אמר רבי יוחנן רבי יהודה ורבי ליעזר שניהן אמרו דבר אחד דתנינן תמן צלוחית שפיה צר טובל ומעלה כדרכו רבי יודה אומר הזיה הראשונה.\xa0 כמה דרבי יודה אומר הראשון מוציא את האחרון כן רבי ליעזר אומר אוף הכא הראשון מוציא את האחרון.\xa0 עד כדון כשסך מיכן ומצא בצד השני.\xa0 סך מיכן ומצא מיכן
			דף טו,ב פרק ב הלכה ז גמרא\xa0 מה אסר בה רבי ליעזר.\xa0 נשמענה מן הדא דאמר רבי אבהו בשם ר' יוחנן לא סוף דבר צלוחית אלא אפילו ספל.\xa0 ואמר רבי יוחנן רבי יודה ורבי ליעזר שניהן אמרו דבר אחד.\xa0 אית לך מימר תמן כשסך מיכן ומצא בצד השני.\xa0 לא כשסך מיכן ומצא מיכן אוף הכא כשסך מיכן ומצא מיכן:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף טו,ב פרק ב הלכה ח משנה\xa0 שאור של תרומה ושל כלאי הכרם שנפלו לתוך עיסה לא בזה כדי לחמץ ולא בזה כדי לחמץ והצטרפו וחימיצו אסור לזרים ומותר לכהנים ר"ש מתיר לזרים ולכהנים.\xa0 תבלין של תרומה ושל כלאי הכרם שנפלו לתוך קדירה לא באלו כדי לתבל ולא באלו כדי לתבל ונצטרפו ותיבילו אסור לזרים ומותר לכהנים.\xa0 רבי שמעון מתיר לזרים ולכהנים:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף טו,ב פרק ב הלכה ח גמרא\xa0 שאור של תרומה ושל שביעית שנפלו לתוך העיסה לא בזה כדי לחמץ ולא בזה כדי לחמץ ונצטרפו וחימיצו אסור לזרים ומותר לכהנים.\xa0 ר"ש מתיר לזרים ולכהנים.\xa0 בזה כדי לחמץ ובזה כדי לחמץ ונצטרפו וחימיצו אסור לזרים ולכהנים.\xa0 ר\' לעזר בר\' שמעון מתיר לזרים.\xa0 רבי אבהו אמר ר\' יוחנן בעי מה בין תרומה אצל הזרים מה בין שביעית אצל הכהנים.\xa0 תרומה אצל הזרים אסורה שביעית אצל הכהנים מותרת.\xa0 חזר ואמר רבי יוחנן תיפתר שנפל שאור של תרומה תחילה לא באת שביעית אלא לפגום.\xa0 רבי לעזר בי ר\' שמעון בשיטת אביו.\xa0 מהו בשיטת אביו כמה דר\' שמעון אמר נותני טעמים לפגם מותר כן רבי לעזר בי רבי שמעון אמר נותני טעמים לפגם מותר.\xa0 אמר רבי אבא מרי מהו בשיטת אביו כמה דר\' שמעון אמר כל הספיחין מותרין כן רבי לעזר בי רבי שמעון אמר כל הספיחין מותרין.\xa0 כלום אמר רבי שמעון אלא בספיחי ירק דלמא בספיחי זרעים.\xa0 וקמת היא ספיחי יירק היא ספיחי זרעים.\xa0 רבנין דקיסרין אמרין אחת בשיטת אביו ואחת בשיטת חכמים.\xa0 בשיטת אביו משום נותני טעם לפגם מותר.\xa0 בשיטת חכמים משום שמות מצטרפין:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף טו,ב פרק ב הלכה ט משנה\xa0 חתיכה של קדשי קדשים ושל פיגול ושל נותר שנתבשלו עם חתיכות אסור לזרים ומותר לכהנים.\xa0 רבי שמעון מתיר לזרים ולכהנים.\xa0 בשר קדשי קדשים ובשר קדשים קלים שנתבשלו עם בשר התאוה אסור

		<Start Halacha>		
			דף טז,א פרק ב הלכה ט משנה\xa0 לטמאים ומותר לטהורים:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף טז,א פרק ב הלכה ט גמרא\xa0 תני של פיגול ושל נותר ושל קדשים קלים.\xa0 אמר ר' יונה לא אמר אלא קדשים קלים.\xa0 פיגול ונותר לאחר זריקה לא כלפני זריקה הן לא אמר אלא פיגול ונותן דבר שאין זריקה מתרתו בקדשי קדשים הא בקדשים קלים הואיל והן מותרין אחר זריקה אפילו לפני זריקה אין לוקין עליהן משום זרות.\xa0 אמר רבי יוסי לא אמרו אלא קדשים קלים פיגול ונותן לאחר זריקה לא כלפני זריקה הן לאיזה דבר נאמר פיגול ונותר להוציא קדשים קלים לאחר זריקה הא לפני זריקה הואיל והן אסורין בקדשים קלים לוקין עליהן משום זרות.\xa0 אמר רבי אבין לישן מתניתא מסייע לרבי יוסי (דברים יב) ונדבותיך זו תורה ושלמים שאם אכל מהן לפני זריקת דמים לוקה.\xa0 רבי שמעון בן לקיש אמר במחלוקת.\xa0 רבי יוחנן אמר דברי הכל.\xa0 וקשיא על דרבי שמעון בן לקיש לא כן סברנן מימר כולהן לשון תרומה מצטרפין וכא יצטרפו כולהן לשון טומאה ולשון זרות.\xa0 סבר רבי שמעון בן לקיש כהדא דתני בר קפרא חתיכה
			דף טז,ב פרק ב הלכה ט גמרא\xa0 של קודש ושל פיגול ושל נותר שנתבשלו עם החתיכות רבי שמעון מתיר וחכמים אוסרין:\n', '\xa0
		<EndGuemara>
		<End Halacha>		
	<EndPerek number=2>
	<StartPerek number=3>
		<StartMishna>
			דף טז,ב פרק ג הלכה א משנה\xa0 בגד שצבעו בקליפי ערלה ידלק.\xa0 נתערב באחרים כולן ידלוקו דברי רבי מאיר וחכמים אומרין יעלו באחד ומאתים:
		<EndMishna>
			דף טז,ב פרק ג הלכה א גמרא\xa0 בגד שצבעו בקליפי ערלה כו\'.\xa0 כתיב (ויקרא יט) וערלתם ערלתו את פריו אית תניי תני בסמוך לפיריו.\xa0 אית תניי תני בעורל את פיריו.\xa0 מאן דאמר בעורל את פיריו קליפין וגרעינין במשמע.\xa0 מאן דאמר בסמוך לפיריו קליפין במשמע ולא גרעינין.\xa0 וגרעינן מניין הוי סופך מימר את פיריו בסמוך לפיריו.\xa0 אית דבעי נישמעינה מן הדא וערלתם ערלתו את פריו דבר שהוא עורל את פריו ופיריו עורלו.\xa0 רבי אבהו בשם רבי לעזר כל מקום שנא\' לא תאכל לא תאכלו לא יאכלו את תופס איסור הנייה כאיסור אכילה עד שיבוא הכתוב ויפרש לך כשם שפירש לך באבר מן החי ובנבילה.\xa0 מה פירש לך באבר מן החי (שמות כב) ובשר בשדה טריפה לא תאכלו.\xa0 ומה פירש לך בנבילה (דברים יד) לא תאכלו כל נבילה לגר אשר בשעריך תתננה ואכלה.\xa0 תני חזקיה ופליג וכי מה אסרו לכלב והא כתיב (ויקרא ז) כל חלב שור וכשב ועז לא תאכלו מעתה אתה תופש איסור הנייה באיסור אכילה.\xa0 שנייא היא דכתיב (שם) וחלב נבילה וחלב טריפה וגומר.\xa0 והכתיב (דברים יב) רק את הדם מעתה את תופש איסור הנייה כאיסור אכילה.\xa0 שנייא היא דכתיב (שם) על הארץ תשפכנו כמים מה מים מותרים בהנייה אף הדם מותר בהנייה.\xa0 והכתיב (בראשית לב) על כן לא יאכלו בני ישראל את גיד הנשה.\xa0 אמר רבי אבהו קיימתיה בגיד הנשה של נבילה.\xa0 והכתיב (ויקרא כג) ולחם וקלי וכרמל לא תאכלו.\xa0 אמר רבי אבא מרי אחוה דרבי יוסי שנייא היא שקבע לו הכתוב זמן.\xa0 והכתיב (ויקרא יא) לא תאכלום כי שקץ הם.\xa0 אמר רבי מנא מיעט איסור הנייה שבו.\xa0 רבי אבהו בשם רבי יוחנן העושה איספלנית משור הנסקל ומחמץ שעבר עליו הפסח אינו לוקה שאין לא תעשה שלו מחוור.\xa0 מכלאי הכרם לוקה דאמר רבי חנינא (דברים כב) פן תוקדש פן תוקד אש.\xa0 מערלה צריכה עשה לרחקו כתיב לא תעשה לאוכל כתיב לא תעשה לרחקו לא כתיב.\xa0 מתניתא פליגא על רבי יוחנן ממשמע שנאמר (שמות כא) סקול יסקל השור וכי אין אנו יודעין שבשרו אסור באכילה ומה ת"ל לא יאכל את בשרו להודיעך שכשם שהוא אסור
			דף יז,א פרק ג הלכה א גמרא\xa0 באכילה כך אסור בהנייה.\xa0 מה עביד לה רבי יוחנן פתר לה כשקדמוהו הבעלים ושחטוהו עד שלא נגמר דינו.\xa0 רבי זעירה בעא קומי רבי אבהו הכא את אמר הכין והכא את אמר הכין.\xa0 אמר ליה חדא משמיה דרבי לעזר וחדא משמיה דרבי יוחנן.\xa0 רבנין דקיסרין רבי אבהו בשם ר\' יוחנן כל מקום שנאמר לא תאכלו אין את תופס איסור הנייה כאיסור אכילה.\xa0 בניין אב שבכולן (ויקרא ו) וכל חטאת אשר יובא מדמה אל אהל מועד לכפר בקודש לא תאכל באש תשרף.\xa0 תני חזקיה מסייע לרבי יוחנן ממשמע שנאמר (ויקרא ז) כל חלב שור וכשב ועז לא תאכלו לאיזה דבר נאמר וחלב נבילה וחלב טריפה יעשה לכל מלאכה.\xa0 בא להודיעך אפילו למלאכת הגבוה.\xa0 ממשמע שנאמר (דברים טו) רק הדם לא תאכלו לאי זה דבר נאמר על הארץ תשפכנו כמים.\xa0 מה המים מכשירין אף הדם מכשיר.\xa0 ממשמע שנא\' (דברים יד) לא תאכלו כל נבילה לאיזה דבר נאמר לגר אשר בשעריך תתננה ואכלה.\xa0 בא להודיעך שגר תושב אוכל נבילות.\xa0 ממשמע שנא\' (שמות כב) ובשר בשדה טריפה לא תאכלו לאיזה דבר נאמ\' לכלב תשליכון אותו.\xa0 אותו אתה משליך לכלב ואי אתה משליך חולין שנשחטו בעזרה.\xa0 מתנית\' מסייע לדין ומתניתא מסייע לדין.\xa0 מתניתא מסייע לרבי יוחנן (שמות יג) לא יאכלו חמץ לעשות את המאכיל כאוכל.\xa0 אתה אומר לכך או אינו אלא לאוסרו בהנייה כשהוא אומר לא תאכל עליו חמץ למדנו שהוא אסור בהנייה הא מה ת"ל ולא יאכל חמץ לעשות את המאכיל כאוכל דברי רבי יאשיה.\xa0 רבי יצחק אומר אינו צריך מה אם שרצים קלים עשה בהן את המאכיל כאוכל חמץ חמור אינו דין שנעשה בו את המאכיל כאוכל הא מה ת"ל לא יאכל חמץ לא בא הכתוב אלא לאוסרו בהנייה.\xa0 בגין דכתיב לא יאכל הא מלא תאכל לית שמע מינה כלום.\xa0 והדא מסייע לרבי יוחנן.\xa0 פשיטא שאין הקרקס נאסר.\xa0 צר צורה בקרקע נאסר.\xa0 צבע דבר שיש בו רוח חיים אילו השתחווה לו לא אסור מפני שצבעו אסור.\xa0 מיכן שצבעו צריכה:\xa0 בגד גדול שצבעו על מנת לחותכו מה את עביד לה כמוסגר או כמוחלט.\xa0 אין תעבדיניה כמוסגר מותר אין תעבדיניה כמוחלט אסור.\xa0 צבעו וחזר וצבעו והקדיח נאמר אם היה צריכה לצביעה הראשונה אסור ואם לאו מותר.\xa0 צבעו בקליפי אגוז של ערלה וחזר וצבעו בקליפי אגוז של חולין מאן דאמר נותן טעם לפגם מותר אוף הכא מותר ומאן דאמר נותר טעם לפגם אסור אוף הכא אסור.\xa0 צבעו בקליפי אגוז של ערלה וחזר וצבעו בקליפי רימון של חולין ייבא כהדא עגולי דבלה הגדולים מעלין את הקטנים והקטנים מעלין את הגדולים.\xa0 רב הונא אמר כיני מתניתא הגדולים מעלים את הקטנים במשקל.\xa0 הקטנים מעלין את הגדולים במניין.\xa0 תמן מין במינו ברם הכא מין
			דף יז,ב פרק ג הלכה א גמרא\xa0 בשאינו מינו.\xa0 צבעו בקליפי אגוז של ערלה וחזר וצבעו בקליפי חולין מין אחד ייבא כהדא ר' יהושע אומר תאנים שחורות מעלות את הלבנות והלבנות מעלות את השחורות.\xa0 תמן הוא ראוי לחתכן ברם הכא אינו ראוי לחתכו.\xa0 מה דמי לה גזים גזיזות.\xa0 אמר רבי יוסי בי רבי בון מה דמי לה בגד גדול שצבעו על מנת לחתכו מיעבדיני' דורדסין:\xa0 אמר רבי יוחנן סממנין בסממנין בטילין במאתים מי צבעים במי צבעים בטילין ברוב.\xa0 אמר רבי בא בר ממל הניית ערלה בטילה ברוב.\xa0 מתני' פליגא על דרבי בא בר ממל תבשיל שבישלו בקליפי ערלה ידלק.\xa0 פתר לה קדירה בקדירות.\xa0 אמר רבי יוסי מיסבר סבר רבי בא בר ממל שמותר לעשות כן בתחילה לא לשעבר.\xa0 מיי כדון אם יש בו כדי לצבוע את רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור שבו כדי לאסור.\xa0 אם אין בו כדי לצבוע את רואה את ההיתר כמי שאינו אותו האיסור אין בו כדי לאסור.\xa0 תמן תנינן אלו דברים של גוים אסורין ואיסורן איסור הנייה היין והחומץ של גוים שהיה מתחילתו יין וחרס הדרייני.\xa0 רבי זעירה בשם רבי ירמיה רבי מאיר היא דתני חרס הדרייני אסור ואיסורו איסור הנייה.\xa0 מה נן קיימין אם כשנתנו בתבשיל דברי הכל אסור אם כשמכרו חוץ מדמי יין נסך שבו דברי הכל מותר.\xa0 אלא כי נן קיימין כשנתנו על גבי תבשיל.\xa0 מהו לסמוך בו כרעי המיטה רבי לעזר אומר אסור רבי יוחנן אמר מותר.\xa0 רבי יונה בעי קומי רבי
			דף יח,א פרק ג הלכה א גמרא\xa0 זעירא ההן בגד דתנינן הכא מהו לסמוך בו את המיטה ואיקפד לקיבליה.\xa0 אמר ליה אפילו למאן דאמר תמן מותר הכא אסור.\xa0 תמן אין איסורו ניכר ברם הכא איסורו ניכר.\xa0 אמר רבי חגיי כד נחתית מן אילפא שמעית קליה דרבי יעקב בר אחא יתיב מתני בגד שצבעו בקליפי ערלה ידלק ותנינן נטל הימנה כרכר אסור בהנייה ארג בו את הבגד אסור בהנייה יין נסך שנפל לבור כולו אסור בהנייה ותנינן רבן שמעון בן גמליאל אומר ימכר כולו לגוי חוץ מדמי יין נסך שבו.\xa0 אמר רבי אחא בר יעקב רבי חגיי קשתיה רבי חגיי קיימה.\xa0 מיי כדון תמן אין דרך בני אדם ליקח יין מן הגוי ברם הכא דרך בני אדם ליקח בגד מן הגוי:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יח,א פרק ג הלכה ב משנה\xa0 הצובע מלא הסיט בקליפי ערלה וארגו בבגד ואין ידוע אי זה הוא רבי מאיר אומר ידלק הבגד וחכמים אומרים יעלה באחד ומאתים.\xa0 האורג מלא הסיט מצמר הבכור בבגד ידלק הבגד.\xa0 משיער הנזיר ומפטר חמור בשק ידלק השק.\xa0 ובמוקדשים מקדשין בכל שהן:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יח,א פרק ג הלכה ב גמרא\xa0 מאן תנא סיט רבי מאיר ברם כרבנין הוא סיט הוא פחות מסיט.\xa0 רבי יוסי בי רבי בון אמר לה בשם רבי יוחנן רבי יסא בשם ר' יוחנן צמר בכור שטרפו בטל ברוב.\xa0 איתיבי' רבי חייא ציפוראה קומי רבי אימי ליטרא בשמונה ולא הודו אילולי דאמר רבי יסא ולא מתניתא היא.\xa0 האורג מלא הסיט מצמר הבכור בבגד ידלק הבגד.\xa0 אמר ליה אילו איתתבת
			דף יח,ב פרק ג הלכה ב גמרא\xa0 תמן אית הוות יאות.\xa0 תמן תנינן אלו הן הנשרפין ותנינן אלו הן הנקברין.\xa0 הכא את אמר ישרפו והכא את אמר יקברו.\xa0 אמר רבי יוחנן כאן בשק כאן בשיער.\xa0 מה בין שק מה בין שיער.\xa0 אמר רבי חנניה בריה דרבי הלל שק מצוי לחטט אחריו שיער אין מצוי לחטט אחריו.\xa0 רבי שמעון בן לקיש אמר כאן במקדש כאן בגבולין.\xa0 רבי יוסי בי רבי חנינא אומר כאן בנזיר טהור כאן בנזיר טמא.\xa0 והתנינן פטר חמור אית לך מימר כאן במקדש כאן בגבולין כאן בנזיר טהור כאן בנזיר טמא.\xa0 אלא כאן בשק כאן בשיער.\xa0 אמר רבי יוסי בי רבי בון הן דתימר ישרף שערו הן דתימר יקבר גופו:\xa0 ובמוקדשין מוקדשין כל שהן.\xa0 רבי יוסי בשם רבי יוחנן הדא דתימר בקדשים שיש להן מתירין אבל בקדשים שאין להן מתירין צריכין סיט.\xa0 התיב רבי יוסי והא מתני' פליגא האורג מלא הסיט מצמר הבכור בבגד ידלק הבגד ובכור לאו כקדשי' שיש להן מתירין הוא.\xa0 אית דתני לה בשם רבי מאיר ואית דלא תני לה בשם רבי מאיר.\xa0 מאן דתני לה בשם רבי מאיר אית ליה עשרה דברים מקדשין.\xa0 מאן דלא תני לה בשם רבי מאיר מנן אית ליה עשרה דברים מקדשין.\xa0 רבי מאיר כר' עקיבה דרבי עקיבה אמר אף ככרות של בעל הבית:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יח,ב פרק ג הלכה ג משנה\xa0 תבשיל שבישלו בקליפי ערלה ידלק.\xa0 נתערב באחרים

		<Start Halacha>		
			דף יט,א פרק ג הלכה ג משנה\xa0 יעלה באחד ומאתים תנור שהסיקו בקליפי ערלה ואפה בו את הפת תידלק הפת.\xa0 נתערבה באחרות תעלה באחד ומאתים:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יט,א פרק ג הלכה ג גמרא\xa0 אבא בר ירמיה כהנא בר ירמיה בשם שמואל רבי בא רבי חייא בשם רבי יוחנן גידולי ערלה שעיממו הרי אלו מותרות.\xa0 ולא מתניתא היא אם חדש יותץ אם ישן יוצן.\xa0 רבי חנניא אמר לית כן רבי מנא אמר אית כן בשהביא עצים לחים ונגבו בקליפי ערלה.\xa0 אבנים מנוגעות שעשאן סיד אית תניי תני עלו מטומאתן ואית תניי תני לא עלו מידי טומאתן.\xa0 מאן דאמר עלו מידי טומאתן הרי אלו מותרות ומאן דאמר לא עלו מידי טומאתן הרי אלו אסורות.\xa0 אפילו כמאן דאמר עלו מידי טומאתן הרי אלו אסורות דכתיב (ויקרא יד) צרעת ממארת תן בו מאירה ואל יהנה ממנו.\xa0 רבי אבהו בשם רבי יוחנן כל הנשרפין אפרן מותר חוץ מאפר הבא מחמת עבודה זרה.\xa0 התיב רבי חייה בר יוסף קומי רבי יוחנן הרי אפר הבית הרי אינו בא מחמת עבודה זרה ואת אמר אסור.\xa0 אמר ליה שנייה היא דכתיב נתיצה נתיצה:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יט,א פרק ג הלכה ד משנה\xa0 מי שהיו לו חבילי תלתן של כלאי הכרם ידלקו.\xa0 נתערבו באחרים כולן ידלקו דברי רבי מאיר.\xa0 וחכמים אומרים יעלו באחד ומאתים.\xa0 שהיה רבי מאיר אומר את שדרכו להימנות מקדש.\xa0 וחכמים אומרים אין מקדש אלא ששה דברים.\xa0 ורבי עקיבה אומר שבעה:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יט,א פרק ג הלכה ד גמרא\xa0 וכמה היא חבילה עשרים <וחמשה> [וארבע] זירין אמר רבי יונה וארבע מינהון מיטה.\xa0 רבי יוחנן ורבי שמעון בן לקיש חד אמר דברי רבי מאיר עשרה דברים מקדשין וחרנא אמר דברי רבי מאיר כל הדברים מקדשין.\xa0 רבי יעקב בר אחא אמר שמועתא מתני' פליגא על מאן דאמר דברי ר' מאיר עשרה דברים מקדשין דתנינן תמן אמר רבי יודה לא הוזכרו רימוני בדן וחצירי גבע אלא שיהו מתעשרין ודאי בכל מקום.\xa0 ושאר כל הרימונין את דרכן להימנות אלא רימוני בדן על ידי שהן חביבין דרכן להימנות שאר כל הרימונין על ידי שאין חביבין אין דרכן להימנות:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יט,א פרק ג הלכה ה משנה\xa0 ואלו הן אגוזי פרך.\xa0 ורימוני בדן.\xa0 חביות סתומות.\xa0 וחילפות תרדין.\xa0 וקילחי כרוב.\xa0 ודלעת יונית.\xa0 רבי עקיבה אומר אף ככרות של בעל הבית.\xa0 הראוי לערלה ערלה הראוי לכלאי הכרם כלאי הכרם:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יט,ב פרק ג הלכה ה גמרא\xa0 רבי יונה בעי הא שקידי פרך לא.\xa0 מתניתא בסתומה בין הסתומות אבל סתומה בין הפתוחות ונפתחה או פתוחה בין הסתומות ונסתמה צריכות שיעור אחר.\xa0 היאך אפשר לפתוחה אצל הסתומות.\xa0 א"ר זעירא תיפתר בפתוחה אצל החנוני שהיא כסתומה אצל בעל הבית.\xa0 והתני ונסתמה תיפתר שחזר בעלה ונטלה.\xa0 רבי קריספא בשם רבי יוחנן כל אילין קירייא וקורותא דאנן אכלין דלעת יונית אינון.\xa0 רבי יונה בעי ולמה לינן אמרין הראוי לתרומה.\xa0 אמר ליה רבי יוסי תרומה נוהגת בכל.\xa0 ערלה אינה נוהגת בכל:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף יט,ב פרק ג הלכה ו משנה\xa0 נתפצעו האגוזים נתפרדו הרימונים נפתחו החביות נחתכו הדלועין נתפרשו הככרות יעלו באחד ומאתים:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף יט,ב פרק ג הלכה ו גמרא\xa0 נפלו ואחר כך נתפצעו בין שוגג בין מזיד לא יעלו דברי רבי מאיר.\xa0 רבי יודה אומר בין שוגג בין מזיד יעלו.\xa0 רבי יוסי אומר שוגג יעלו מזיד לא יעלו.\xa0 [כבר] קנסו בידו.\xa0 מה טעמא דרבי יוסי כיי דאמר רבי אבהו בשם רבי יוחנן כל האיסורין שריבה עליהן שוגג מותר מזיד אסור.\xa0 רבי שמעון בן לקיש בשם רבי הושעיא היו לפניו מאה וחמשים חביות נתפתחו מאה [מאה] מותרות חמשים אסורות והשאר לכשיפתחו יהו מותרות.\xa0 אמר רבי זעירא לא אמרו אלא לכשיפתחו הא לפתוח לכתחלה אסור.\xa0 דבי <רבי> ר' ינאי שאלין דלעת שלקה בבית אביה מהו שתטבול למעשרות.\xa0 לוי שאל מהו שתטמא טומאת אוכלין.
			דף כ,א פרק ג הלכה ו גמרא\xa0 שלקה כמחותכת היא.\xa0 מילתיה דשמואל [דשמואל] אמר שהיא מטמא טומאת אוכלין.\xa0 ואמר רבי יוסי בי רבי בון בשם שמואל תאנים וענבים שצימקו באביהן מטמאין טומאת אוכלין והרודה מהן בשבת חייב משום קוצר:\xa0 נתפרסו ככרות.\xa0 מתני' דר' עקיבה דר' עקיבה אמר אף ככרות של בעל הבית:
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
		<Start Halacha>		

		<StartMishna>
			דף כ,א פרק ג הלכה ז משנה\xa0 ספק הערלה בארץ ישראל אסור ובסוריא מותר ובחוצה לארץ יורד ולוקח ובלבד שלא יראנו לוקט.\xa0 כרם שהוא נטוע ירק וירק נמכר חוצה לו בארץ ישראל אסור ובסוריא מותר ובחוצה לארץ יורד ולוקט ובלבד שלא ילקוט ביד.\xa0 החדש אסור מן התורה בכל מקום והערלה הלכה והכלאים מדברי סופרים:
		<EndMishna>		
		<StartGuemara>
			דף כ,א פרק ג הלכה ז גמרא\xa0 איזו ספק הערלה כרם של ערלה וענבים נמכרות חוצה לו בארץ ישראל אסור ובסוריא מותר.\xa0 אמר רבי יודן אף זה ספיקו אסור בסוריא איזו ספק המותר בסוריא כרם של ערלה וכרם אחר בצידו וענבים נמכרות חוצה לו בארץ ישראל אסור ובסוריא מותר.\xa0 אמר רבי יודה אף זה אסור בסוריא איזו ספק המותר בסוריא כרם נטוע ירק ושדה ירק אחר בצידו וירק נמכר חוצה לו בארץ ישראל אסור ובסוריא מותר ובחוץ לארץ יורד ולוקט ובלבד שלא ילקוט ביד.\xa0 אמר רבי יודן עוד היא בקדמייתא יורד ולוקח ובלבד שלא יראנו לוקט:\xa0 החדש אסור מן התורה בכל מקום:\xa0 מתניתא דרבי ליעזר דתנינן תמן כל מצוה שאינה תלויה בארץ נוהגת בארץ ובחוצה לארץ וכל [מצוה] שהיא תלויה בארץ אינה נוהגת אלא בארץ חוץ מן הערלה ומן הכלאים.\xa0 רבי ליעזר אומר אף החדש.\xa0 מה טעמא דרבי ליעזר (ויקרא כג) בכל מושבותיכם בכל מקום בין בארץ בין בחוצה לארץ.\xa0 מה מקיימין רבנין טעמא דרבי ליעזר בכל מושבותיכם בחדש שכן יצא בחוץ.\xa0 רבי יונה בעי קומי רבי יוסי ולמה לא תנינן אף החלה עמהן.\xa0 אמר ליה לא אתינן מתני' אלא דבר שהוא נוהג בישראל ובגוים.\xa0 וחלה אינה נוהגת אלא בישראל דכתיב (במדבר טו) ראשית עריסותיכם ולא של גוים:\xa0 והערלה הלכה.\xa0 שמואל אמר בהלכות המדינה.\xa0 רבי יוחנן אמר הלכה למשה מסיני.\xa0 רבי יסא בעי קומי רבי יוחנן הלכה למשה מסיני ואת אמר הכין.\xa0 אמר בשעה שניתנה הלכה כך ניתנה.\xa0 אמר אילו לא סלקית לארץ ישראל אלא לשמוע דבר זה די:\xa0 והכלאים מדברי סופרים:\xa0 שמואל אמר בכלאי הכרם הא בכלאי זרעים מותר.\xa0 ר' יוחנן אמר בכלאי הכרם הא בכלאי זרעים אסור.\xa0 אמר רב הונא
			דף כ,ב פרק ג הלכה ז גמרא\xa0 כד נחתון מערביא דתמן אמרונה בשם רבי יוחנן וקיימנוה (ויקרא יט) את חקותי תשמרו בהמתך לא תרביע כלאים שדך לא תזרע כלאים ובגד כלאים שעטנז לא יעלה עליך הקיש כלאי זרעים לכלאי בגדים וכלאי בהמה מה כלאי בגדים וכלאי בהמה שאין תלויין בארץ ונוהגין בארץ ובחוץ לארץ אף כלאי זרעים אע"פ שהן תלוין בארץ נוהגין בארץ ובחוצה לארץ.\xa0 חד בר נש זרע חקליה שעורין ולפת.\xa0 עבר חנין גוביתא ועקרין.\xa0 אתא עובדא קומי שמואל וקנסיה.\xa0 דתני אין עושין עם ישראל בכלאים אבל עוקרין עמו בכלאים מפני שהוא ממעט בעבירה.\xa0 תני אין עושין עם הגוי בכלאים בין בכלאי הכרם בין בכלאי זרעים.\xa0 אבל עיירות המובלעות בארץ ישראל כגון באינה ובאימה ובחברותיה עושין עמהן בכלאים.\xa0 כשם שכלאים בארץ כך כלאים בחוץ לארץ.\xa0 שמואל פתר מתני\' אין עושין עם הגוי בכלאים בארץ בין בכלאי הכרם בין בכלאי זרעים.\xa0 אבל עיירות המובלעות בארץ ישראל כגון באינה ובאימה וחברותיה עושין עמהן בכלאים.\xa0 כשם שכלאים בארץ כך כלאים בחוצה לארץ.\xa0 כלאי הכרם הא כלאי זרעים מותר.\xa0 ר\' יוחנן פתר מתניתא אין עושין עם הגוי בכלאים בארץ בין בכלאי כרם בין בכלאי זרעים.\xa0 אבל עיירות המובלעות בארץ ישראל כגון באינה ובאימה וחברותיה עושין עמהן בכלאים.\xa0 כשם שכלאים בארץ ישראל כך כלאים בחוצה לארץ בכלאי הכרם הא בכלאי זרעים:\n', '\xa0
		<EndGuemara>		
		<End Halacha>		
	<EndPerek number=3>
<End Massechet name="Orla">
