<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:57.275275</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:57.275275</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכל שוחטין"/><ContGemara/>חבטינהו לא אכל נקרינהו לא אכל אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להו דלמא לא מעשרן עשרינהו ואכל אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ענייה זו הולכת לעשות רצון קונה ואתם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאכילין אותה טבלים ומי מיחייבא והתנן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הלוקח לזרע ולבהמה וקמח לעורות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושמן לנר ושמן לסוך בו את הכלים פטור</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מהדמאי התם הא אתמר עלה אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יוחנן לא שנו אלא שלקחן מתחלה לבהמה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אבל לקחן מתחלה לאדם ונמלך עליהם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לבהמה חייב לעשר והתניא הלוקח פירות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מן השוק לאכילה ונמלך עליהן לבהמה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הרי זה לא יתן לא לפני בהמתו ולא לפני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בהמת חברו אלא אם כן עישר שמע רבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נפק לאפיה אמר ליה רצונך סעוד אצלי אמר לו הן צהבו פניו של רבי אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לו כמדומה אתה שמודר הנאה מישראל אני ישראל קדושים הן יש רוצה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואין לו ויש שיש לו ואינו רוצה וכתיב אל תלחם [את] לחם רע עין ואל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תתאו למטעמותיו כי כמו שער בנפשו כן הוא אכול ושתה יאמר לך ולבו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בל עמך ואתה רוצה ויש לך מיהא השתא מסרהיבנא דבמלתא דמצוה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קא טרחנא כי הדרנא אתינא עיילנא לגבך כי אתא איתרמי על בההוא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פיתחא דהוו קיימין ביה כודנייתא חוורתא אמר מלאך המות בביתו של זה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואני אסעוד אצלו שמע רבי נפק לאפיה אמר ליה מזבנינא להו אמר ליה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ולפני עור לא תתן מכשול מפקרנא להו מפשת היזקא עקרנא להו איכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">צער בעלי חיים קטילנא להו איכא בל תשחית הוה קא מבתש ביה טובא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גבה טורא בינייהו בכה רבי ואמר מה בחייהן כך במיתתן על אחת כמה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וכמה דאמר ר' חמא בר חנינא גדולים צדיקים במיתתן יותר מבחייהן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנאמר ויהי הם קוברים איש והנה ראו [את] הגדוד וישליכו את האיש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בקבר אלישע וילך ויגע האיש בעצמות אלישע ויחי ויקם על רגליו אמר ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב פפא לאביי ודילמא לקיומי ביה ברכתא דאליהו דכתיב ויהי נא פי שנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ברוחך אלי אמר ליה אי הכי היינו דתניא על רגליו עמד ולביתו לא הלך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלא במה איקיים כדאמר ר' יוחנן שריפא צרעת נעמן שהיא שקולה כמת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנאמר אל נא תהי כמת אמר ר' יהושע בן לוי למה נקרא שמן ימים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאימתם מוטלת על הבריות דאמר ר' חנינא מימי לא שאלני אדם על</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מכת פרדה לבנה וחיה והא קחזינא דחיי אימא וחיית והא קחזינא דמיתסי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דחיוורן ריש כרעייהו קא אמרינן אין עוד מלבדו אמר רבי חנינא ואפילו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כשפים ההיא איתתא דהות קא מהדרא למישקל עפרא מתותיה כרעיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דרבי חנינא אמר לה שקולי לא מסתייעא מילתיך אין עוד מלבדו כתיב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והאמר ר' יוחנן למה נקרא שמן כשפים שמכחישין פמליא של מעלה שאני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ר' חנינא דנפישא זכותיה ואמר ר' חנינא אין אדם נוקף אצבעו מלמטה אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">א"כ מכריזין עליו מלמעלה שנאמר מה' מצעדי גבר כוננו ואדם מה יבין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דרכו א"ר אלעזר דם ניקוף מרצה כדם עולה אמר רבא בגודל ימין ובניקוף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שני והוא דקאזיל לדבר מצוה אמרו עליו על ר' פנחס בן יאיר  מימיו לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בצע על פרוסה שאינה שלו ומיום שעמד על דעתו לא נהנה מסעודת אביו:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>