<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:34.458904</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:34.458904</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="27">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השוחט"/><ContGemara/>ופדר קמא דכתב רחמנא למה לי מיבעי ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לכדתניא כיצד הוא עושה חופה את הפדר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">על בית השחיטה ומעלהו וזהו דרך כבוד של</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מעלה והאי תנא מייתי לה מהכא דתניא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זאת תורת הבהמה והעוף וכי באיזו תורה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שוותה בהמה לעוף ועוף לבהמה בהמה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מטמאה במגע ובמשא עוף אינו מטמא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במגע ובמשא עוף מטמא בגדים אבית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הבליעה בהמה אינה מטמאה בגדים אבית</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הבליעה באיזו תורה שוותה בהמה לעוף ועוף</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לבהמה לומר לך מה בהמה בשחיטה אף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עוף בשחיטה אי מה להלן ברוב שנים אף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כאן ברוב שנים ת"ל זאת ר' אליעזר אומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">באיזו תורה שוותה בהמה לעוף ועוף לבהמה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לומר לך מה עוף הכשרו מן הצואר אף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בהמה הכשרה מן הצואר אי מה להלן ממול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עורף אף כאן ממול עורף ת"ל ומלק את</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ראשו ממול ערפו ולא יבדיל ראשו של זה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממול עורף ואין ראשו של אחר ממול עורף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ור' אליעזר האי זאת מאי עביד ליה אי לאו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זאת הוה אמינא מה עוף בסימן אחד אף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בהמה בסימן אחד כתב רחמנא זאת תני בר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קפרא זאת תורת הבהמה והעוף הטיל הכתוב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לעוף בין בהמה לדגים לחייבו בשני סימנין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אי אפשר שכבר הוקש לדגים לפוטרו בלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כלום אי אפשר שכבר הוקש לבהמה הא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כיצד הכשרו בסימן אחד דגים דלאו בני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שחיטה נינהו מנלן אילימא משום דכתיב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הצאן ובקר ישחט להם אם את כל דגי הים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יאסף להם באסיפה בעלמא סגי להו אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מעתה גבי שליו דכתיב ויאספו את השליו הכי נמי דלאו בשחיטה והא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמרת לפוטרו בולא כלום אי אפשר שכבר הוקש לבהמה התם לא כתיבא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אסיפה במקום שחיטה דאחריני הכא כתיבא אסיפה במקום שחיטה דאחריני:</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרש עובר גלילאה בהמה שנבראת מן היבשה הכשרה בשני סימנים דגים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנבראו מן המים הכשירן בולא כלום עוף שנברא מן הרקק הכשרו בסימן אחד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר רב שמואל קפוטקאה תדע שהרי עופות יש להן קשקשת ברגליהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כדגים: ועוד שאלו כתוב אחד אומר ויאמר אלהים ישרצו המים שרץ נפש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חיה ועוף יעופף אלמא ממיא איברו וכתיב ויצר ה' אלהים מן האדמה כל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חית השדה ואת כל עוף השמים אלמא מארעא איברו אמר לו מן הרקק</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נבראו ראה תלמידיו מסתכלים זה בזה אמר להם קשה בעיניכם שדחיתי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">את אויבי בקש מן המים נבראו ולמה הביאן אל האדם לקרות להן שם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ויש אומרים בלשון אחר אמר לאותו הגמון ובלשון הראשון אמר להן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לתלמידיו משום דכתיב על ויצר אמר רב יהודה משום ר' יצחק בן פנחס</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אין שחיטה לעוף מן התורה שנאמר ושפך בשפיכה בעלמא סגי א"ה חיה נמי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">איתקש לפסולי המוקדשין עוף נמי איתקש לבהמה דכתיב זאת תורת הבהמה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והעוף הא כתיב ושפך את דמו ומאי חזית דשדייה ליה על עוף שדייה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אחיה מסתברא משום דסליק מיניה (סימן נתנבל דם במליקה) מיתיבי השוחט</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ונתנבלה בידו הנוחר והמעקר פטור מלכסות ואי אמרת אין שחיטה לעוף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מן התורה נחירתו זו היא שחיטתו ליבעי כסוי מי סברת בעוף לא בחיה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ת"ש השוחט וצריך לדם חייב לכסות כיצד הוא עושה או נוחרו או עוקרו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>