<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:37.707252</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:37.707252</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="57">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>הוה לן פתחון פה קמיה דרב הונא ושאילניה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואמר לן שמוטת ירך בעוף כשירה ואשכחתיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נמי לרבי ירמיה בר אבא דיתיב וקא בדיק</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בצומת הגידין ואקשי ליה לא סבר לה מר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הא דאמר רב הונא אמר רב שמוטת ירך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בעוף כשרה א"ל אנא מתניתין ידענא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בהמה שנחתכו רגליה מן הארכובה ולמטה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כשרה מן הארכובה ולמעלה פסולה וכן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שניטל צומת הגידין ואמר רב עלה וכן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בעוף ואמרי ליה אי הכי קשיא דרב אדרב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אישתיק ואקשי ליה ודלמא שני ליה לרב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בין שמוטה לחתוכה ואמר לי ואת מפרשת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמעתיה דרב בפירוש אמר רב שמוטה כשרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חתוכה פסולה ואת מה בידך הכי אמר רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חייא בר אשי אמר רב שמוטת ירך בעוף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טרפה וכן אמר ר' יעקב בר אידי א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמוטת ירך בעוף טרפה ואמר ר' יעקב בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אידי אילמלי הוה רבי יוחנן באתרא דאורו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בה חברוותא להתירא לא פרכיס דאמר רבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חנינא אמר רבי שמוטת ירך בעוף כשרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ותרנגולת היתה לו לרבי חנינא שנשמטה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ירך שלה והביאה לפני רבי והתירה לו ומלחה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבי חנינא והוה מורי בה הלכה לתלמידים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זה התיר לי רבי זה התיר לי רבי ולית הלכתא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ככל הני שמעתתא אלא כי הא דשאל רבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יוסי בן נהוראי את ר' יהושע בן לוי קדירת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קנה בכמה אמר לו משנה שלמה שנינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עד כאיסר האיטלקי אמר לו והלא רחל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אחת היתה בשכונתנו שנקדר קנה שלה ועשו לה קרומין של קנה וחיתה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר לו ועל דא את סמיך והלא הלכה רווחת בישראל שמוטת ירך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בעוף טרפה ותרנגולת היתה לו לרבי שמעון בן חלפתא שנשמטה ירך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שלה ועשו לה שפופרת של קנה וחיתה אלא מאי אית לך למימר תוך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">י"ב חדש הוה הכא נמי תוך י"ב חדש הוה אמרו עליו על רבי שמעון בן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חלפתא שעסקן בדברים היה והיה עושה דבר להוציא מלבו של רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יהודה שהיה רבי יהודה אומר אם ניטלה הנוצה פסולה ותרנגולת היתה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לו לרבי שמעון בן חלפתא שניטלה נוצה שלה והניחה בתנור וטלה עליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">במטלית של טרסיים וגידלה כנפיים האחרונים יותר מן הראשונים ודלמא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קסבר רבי יהודה טרפה משבחת אם כן במידי דמיטרפא בה הגדילה כנפיים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">האחרונים יותר מן הראשונים מאי עסקן בדברים א"ר משרשיא דכתיב לך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אל נמלה עצל ראה דרכיה וחכם אשר אין לה קצין שוטר ומושל תכין בקיץ</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לחמה אמר איזיל איחזי אי ודאי הוא דלית להו מלכא אזל בתקופת תמוז</row>
		<row row_number="42" isdata="1">פרסיה לגלימיה אקינא דשומשמני נפק אתא חד מינייהו אתנח ביה סימנא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">על אמר להו נפל טולא נפקו ואתו דלייה לגלימיה נפל שמשא נפלו עליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וקטליה אמר שמע מינה לית להו מלכא דאי אית להו הרמנא דמלכא לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליבעו א"ל רב אחא בריה דרבא לרב אשי ודלמא מלכא הוה בהדייהו א"נ</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הרמנא דמלכא הוו נקיטי אי נמי בין מלכא למלכא הוה דכתיב בימים ההם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אין מלך בישראל איש הישר בעיניו יעשה אלא סמוך אהימנותא דשלמה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר רב הונא סימן לטרפה י"ב חדש מיתיבי סימן לטרפה כל שאינה יולדת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רשב"ג אומר משבחת והולכת בידוע שהיא כשרה מתנוונה והולכת בידוע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שהיא טרפה רבי אומר סימן לטרפה שלשים יום אמרו לו והלא הרבה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מתקיימות שתים שלש שנים תנאי היא דתניא ובגלגלת (עד) שיש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בה נקב אחד ארוך אפילו נקבים הרבה מצטרפים למלא מקדח א"ר יוסי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בן המשולם מעשה בענבול באחד שנפחתה גלגלתו ועשו לו חידוק של קרויה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">וחיה אמר לו ר' שמעון בן אלעזר משם ראיה ימות החמה היה וכיון שעברו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">עליו ימות הצנה מיד מת אמר רב אחא בר יעקב הלכה טרפה יולדת ומשבחת אמר אמימר הני ביעי דטרפה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>