<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:02.160063</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:02.160063</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="60">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו טרפות"/><ContGemara/>לר' חנינא בר פפא מהו כיון דלא כתב בהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למינהו לא מיחייב או דילמא כיון דהסכים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אידיהו כמאן דכתיב בהו למינהו דמיא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תיקו: רבי שמעון בן פזי רמי כתיב ויעש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלהים את שני המאורות הגדולים וכתיב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את המאור הגדול ואת המאור הקטן אמרה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ירח לפני הקב"ה רבש"ע אפשר לשני מלכים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שישתמשו בכתר אחד אמר לה לכי ומעטי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את עצמך אמרה לפניו רבש"ע הואיל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואמרתי לפניך דבר הגון אמעיט את עצמי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר לה לכי ומשול ביום ובלילה אמרה ליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מאי רבותיה דשרגא בטיהרא מאי אהני אמר לה זיל לימנו בך ישראל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ימים ושנים אמרה ליה יומא נמי אי אפשר דלא מנו ביה תקופותא דכתיב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והיו לאותות ולמועדים ולימים ושנים זיל ליקרו צדיקי בשמיך יעקב הקטן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שמואל הקטן דוד הקטן חזייה דלא קא מיתבא דעתה אמר הקב"ה הביאו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כפרה עלי שמיעטתי את הירח והיינו דאמר ר"ש בן לקיש מה נשתנה שעיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של ראש חדש שנאמר בו לה' אמר הקב"ה שעיר זה יהא כפרה על שמיעטתי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">את הירח רב אסי רמי כתיב ותוצא הארץ דשא בתלת בשבתא וכתיב וכל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שיח השדה טרם יהיה בארץ במעלי שבתא מלמד שיצאו דשאים ועמדו על</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פתח קרקע עד שבא אדם הראשון ובקש עליהם רחמים וירדו גשמים וצמחו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ללמדך שהקב"ה מתאוה לתפלתן של צדיקים רב נחמן בר פפא הויא ליה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ההיא גינתא שדי ביה ביזרני ולא צמח בעא רחמי אתא מיטרא וצמח אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היינו דרב אסי: אמר רב חנן בר רבא השסועה בריה בפני עצמה היא שיש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לה שני גבין ושני שדראות וכי משה רבינו קניגי היה או בליסטרי היה מכאן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תשובה לאומר אין תורה מן השמים א"ל רב חסדא לרב תחליפא בר אבינא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זיל כתוב קניגי ובליסטרי באגדתיך ופרשה (ואת) חמשת סרני פלשתים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">העזתי והאשדודי האשקלוני הגתי והעקרוני והעוים אמר חמשה וחשיב שיתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר ר' יונתן ארונקי שלהן חמשה א"ל רב חסדא לר' תחליפא בר אבינא כתוב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ארונקי באגדתיך ופרשה ופליגא דרב דאמר רב עוים מתימן באו תניא נמי הכי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עוים מתימן באו ולמה נקרא שמן עוים שעיותו את מקומן ד"א עוים שאיוו לאלהות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הרבה ד"א עוים שכל הרואה אותם אוחזתו עוית א"ר יוסף ואית להו שיתסרי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דרי שיני לכל חד וחד אמר ר"ש בן לקיש הרבה מקראות שראויין לשרוף</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והן הן גופי תורה והעוים היושבים בחצרים עד עזה מאי נפקא לן מינה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מדאשבעיה אבימלך לאברהם אם תשקור לי ולניני ולנכדי אמר הקב"ה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליתו כפתורים ליפקו מעוים דהיינו פלשתים וליתו ישראל ליפקו מכפתורים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כיוצא בדבר אתה אומר כי חשבון עיר סיחון מלך האמורי היא והוא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נלחם במלך מואב וגו' מאי נפקא מינה דאמר להו הקב"ה לישראל אל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תצר את מואב אמר הקב"ה ליתי סיחון ליפוק ממואב וליתו ישראל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וליפקו מסיחון והיינו דאמר רב פפא עמון ומואב טיהרו בסיחון צידונים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יקראו לחרמון שריון תנא שניר ושריון מהרי ארץ ישראל מלמד שכל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אחד ואחד מאומות העולם הלך ובנה לו כרך גדול לעצמו והעלה לו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">על שם הרי ארץ ישראל ללמדך שאפילו הרי ארץ ישראל חביבין על</row>
		<row row_number="43" isdata="1">האומות העולם כיוצא בו ואת העם העביר אותו לערים מאי נפקא מינה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דלא ליקרו לאחיו גלוותא: סימני העוף לא נאמרו: ולא והתניא נשר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>