<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:14.480414</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:14.480414</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="76">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בהמה המקשה"/><ContGemara/>מר בר רב אשי אמר כיון דזיגי אע"ג דלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חוורי אמר אמימר משמיה דרב זביד תלתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חוטי הוו חד אלימא ותרי קטיני איפסיק</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלימא אזדא רוב בנין איפסיק קטיני אזדא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רוב מנין מר בר רב אשי מתני לקולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">איפסיק אלימא האיכא רוב מנין איפסיק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קטיני האיכא רוב בנין בעופות שיתסר חוטי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוו אי פסיק חד מינייהו טרפה אמר מר בר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב אשי הוה קאימנא קמיה דאבא ואייתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לקמיה עופא ובדק ואשכח ביה חמיסר הוה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חד דהוה שני מחבריה נפציה ואשכח תרי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב צומת הגידין שאמרו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברובו מאי רובו רוב אחד מהן כי אמריתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קמיה דשמואל אמר לי מכדי תלתא הוו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כי מיפסיק חד מינייהו לגמרי הא איכא תרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טעמא דאיכא תרי הא ליכא תרי לא ופליגא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דרבנאי דאמר רבנאי אמר שמואל צומת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הגידים אפי' לא נשתייר בה אלא כחוט</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הסרבל כשרה ואיכא דאמרי מאי רובו רוב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כל אחד ואחד כי אמריתה קמיה דשמואל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר לי מכדי תלתא הוו האיכא תלתא דכל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חד וחד מסייע ליה לרבנאי דאמר רבנאי אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמואל צומת הגידין שאמרו אפי' לא נשתייר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בה אלא כחוט הסרבל כשרה: נשבר העצם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כו': אמר רב למעלה מן הארכובה אם רוב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הבשר קיים זה וזה מותר ואם לאו זה וזה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אסור למטה מן הארכובה אם רוב הבשר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קיים זה וזה מותר אם לאו אבר אסור ובהמה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מותרת ושמואל אמר בין למעלה בין למטה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אם רוב הבשר קיים זה וזה מותר אם לאו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אבר אסור ובהמה מותרת מתקיף לה רב נחמן לשמואל יאמרו אבר ממנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מוטל באשפה ומותרת א"ל רב אחא בר רב הונא לרב נחמן לרב נמי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יאמרו אבר ממנה מוטל באשפה ומותרת א"ל הכי קאמינא אבר שחיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ממנה מוטל באשפה ומותרת שלחו מתם הלכתא כוותיה דרב הדור שלחו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כוותיה דשמואל הדור שלחו כוותיה דרב ואבר עצמו מטמא במשא מתיב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רב חסדא לא אם טיהרה שחיטת טרפה אותה ואת האבר המדולדל בה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דבר שגופה תטהר את העובר דבר שאינו גופה א"ל רבה הדורי אפירכי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">למה לך אותיב ממתני' נשחטה בהמה הוכשרו בדמיה דברי ר"מ ר"ש אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא הוכשרו א"ל מתני' איכא לדחויי כדדחינן כי סליק ר' זירא אשכחיה לרב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ירמיה דיתיב וקאמר לה להא שמעתא א"ל יישר וכן תרגמה אריוך בבבל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אריוך מנו שמואל והא מיפלג פליג הדר ביה שמואל לגביה דרב ת"ר נשבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">העצם ויצא לחוץ אם עור ובשר חופין את רובו מותר אם לאו אסור וכמה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רובו כי אתא רב דימי אמר ר' יוחנן רוב עוביו ואמרי לה רוב הקיפו אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רב פפא הלכך בעינן רוב עוביו ובעינן רוב הקיפו אמר עולא אמר רבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">יוחנן עור הרי הוא כבשר א"ל רב נחמן לעולא ולימא מר עור מצטרף לבשר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דהא עור ובשר קתני א"ל אנן עור או בשר תנינן איכא דאמרי [אמר עולא]</row>
		<row row_number="47" isdata="1">א"ר יוחנן עור מצטרף לבשר א"ל רב נחמן לעולא ולימא מר עור משלים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לבשר לחומרא א"ל אנא עובדא ידענא דההוא בר גוזלא דהוה בי רבי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יצחק דעור מצטרף לבשר הוה ואתא לקמיה דר' יוחנן ואכשריה א"ל בר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">גוזלא קאמרת בר גוזלא דרכיך שאני הנהו גידין רכין דאתו לקמיה דרבה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אמר רבה למאי ליחוש להו חדא דאמר ר' יוחנן גידין שסופן להקשות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>