<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:14.796569</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:14.796569</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="83">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אותו ואת בנו"/><ContGemara/>בא הכתוב ליתן עשה אחר לא תעשה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לומר שאין לוקין עליו דברי ר' יהודה רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יעקב אומר לא מן השם הוא זה אלא משום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דה"ל לאו שאין בו מעשה וכל לאו שאין בו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעשה אין לוקין עליו ת"ש אכל שני גידין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משתי ירכות משתי בהמות סופג שמונים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רבי יהודה אומר אינו סופג אלא מ' היכי דמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אילימא בזה אחר זה ובשתי התראות מ"ט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דרבי יהודה דאמר ארבעים ותו לא אלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פשיטא בבת אחת ובחדא התראה מאן ת"ק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אילימא רבנן דפליגי עליה דסומכוס ומה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">התם דגופין מוחלקין פטרי רבנן הכא לא כל שכן אלא לאו סומכוס היא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לעולם בזה אחר זה ודקאמרת מ"ט דרבי יהודה כגון דלית ביה כזית דתניא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אכלו ואין בו כזית חייב ר' יהודה אומר עד שיהא בו כזית<EndGemara/><StartMishna/>מתני' בארבעה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פרקים בשנה המוכר בהמה לחבירו צריך להודיעו אמה מכרתי לשחוט בתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מכרתי לשחוט ואלו הן ערב יום טוב האחרון של חג וערב יום טוב הראשון</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של פסח וערב עצרת וערב ראש השנה וכדברי רבי יוסי הגלילי אף ערב יום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הכפורים בגליל אמר רבי יהודה אימתי בזמן שאין לו ריוח אבל יש לו ריוח</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אין צריך להודיעו ומודה רבי יהודה במוכר את האם לחתן ואת הבת לכלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שצריך להודיעו בידוע ששניהם שוחטין ביום אחד בארבעה פרקים אלו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משחיטין את הטבח בעל כרחו אפילו שור שוה אלף דינרים ואין לו ללוקח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלא דינר כופין אותו לשחוט לפיכך אם מת מת ללוקח אבל בשאר ימות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">השנה אינו כן לפיכך אם מת מת למוכר:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא אם לא הודיעו הולך ושוחט</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואינו נמנע: אמר רבי יהודה אימתי [וכו']: למה לי למיתני את האם לחתן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואת הבת לכלה מלתא אגב אורחיה קמשמע לן דאורח ארעא למטרח בי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חתנא טפי מבי כלתא: בארבעה פרקים אלו [וכו']: והא לא משך אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב הונא אמר רב כשמשך אי הכי אימא סיפא אבל בשאר ימות השנה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אינו כן לפיכך אם מת מת למוכר והא משך אמר ר' שמואל בר רב יצחק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לעולם שלא משך וכגון שזיכה לו על ידי אחר בארבעה פרקים אלו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דזכות הוא לו זכין לאדם שלא בפניו בשאר ימות השנה דחוב הוא לו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אין חבין לאדם שלא בפניו רבי אלעזר אומר אמר רבי יוחנן בארבעה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פרקים אלו העמידו חכמים דבריהם על דין תורה דאמר רבי יוחנן דבר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תורה מעות קונות ומה טעם אמרו משיכה קונה גזירה שמא יאמר לו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נשרפו חטיך בעליה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' יום אחד האמור באותו ואת בנו היום הולך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחר הלילה את זו דרש רבי שמעון בן זומא נאמר במעשה בראשית יום אחד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ונאמר באותו ואת בנו יום אחד מה יום אחד האמור במעשה בראשית היום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הולך אחר הלילה אף יום אחד האמור באותו ואת בנו היום הולך אחר הלילה:</row>
		<row row_number="38" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר את זו דרש ר"ש בן זומא לפי שכל הענין כולו אינו מדבר אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בקדשים ובקדשים לילה הולך אחר היום יכול אף זה כן נאמר כאן יום אחד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ונאמר במעשה בראשית יום אחד מה יום אחד האמור במעשה בראשית היום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הולך אחר הלילה אף יום [אחד] האמור באותו ואת בנו היום הולך אחר הלילה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>