<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:10.312175</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:10.312175</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="91">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "גיד הנשה"/><ContGemara/>רב אשי אמר לא נצרכא אלא לשמנו דתניא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שמנו מותר וישראל קדושים נהגו בו איסור</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבינא אמר לא נצרכא אלא לכדרב יהודה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר שמואל דאמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שני גידין הן פנימי סמוך לעצם אסור וחייבין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עליו חיצון סמוך לבשר אסור ואין חייבין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עליו ת"ש אכל מזה כזית ומזה כזית סופג</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמונים רבי יהודה אומר אינו סופג אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ארבעים אי אמרת בשלמא מיפשט פשיטא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליה שפיר אלא אי אמרת ספוקי מספקא ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הויא לה התראת ספק ושמעינן ליה לרבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יהודה דאמר התראת ספק לא שמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">התראה דתניא הכה את זה וחזר והכה את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זה קלל את זה וחזר וקלל את זה הכה שניהם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בבת אחת או שקלל שניהם בבת אחת חייב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבי יהודה אומר בבת אחת חייב בזה אחר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זה פטור האי תנא סבר לה כאידך תנא דרבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יהודה דאמר התראת ספק שמה התראה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דתניא לא תותירו ממנו עד בקר וגו' בא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הכתוב ליתן עשה אחר לא תעשה לומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שאין לוקין עליו דברי ר' יהודה רבי יעקב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומר לא מן השם הוא זה אלא משום דהוה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לאו שאין בו מעשה וכל לאו שאין בו מעשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אין לוקין עליו ת"ש אכל ב' גידין מב' ירכות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מב' בהמות סופג פ' רבי יהודה אומר אינו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">סופג אלא ארבעים מדקאמר מב' ירכות מב'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בהמות פשיטא דתרוייהו לאיסורא ולרבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יהודה איצטריך ש"מ מיפשט פשיטא ליה ש"מ ואי פשיטא ליה אמאי סופג</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מ' ותו לא לילקי פ' הכא במאי עסקינן כגון דלית בו כזית דתניא אכלו ואין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בו כזית חייב רבי יהודה אומר עד שיהא בו כזית וטעמא מאי אמר רבא אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קרא הירך המיומנת שבירך ורבנן ההוא דפשיט איסוריה בכוליה ירך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאפוקי חיצון דלא וריב"ל אמר אמר קרא בהאבקו עמו כאדם שחובק את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חבירו וידו מגעת לכף ימינו של חבירו רבי שמואל בר נחמני אמר כעובד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כוכבים נדמה לו דאמר מר ישראל שנטפל לו עובד כוכבים בדרך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טופלו לימינו רב שמואל בר אחא קמיה דרב פפא משמיה דרבא בר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עולא אמר כת"ח נדמה לו דאמר מר המהלך לימין רבו הרי זה בור ורבנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מאחוריה אתא ונשייה בתרוייהו ורבנן האי בהאבקו עמו מאי דרשי ביה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מבעי ליה לכאידך דר' יהושע בן לוי דאמר ר' יהושע ב"ל מלמד שהעלו אבק</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מרגלותם עד כסא הכבוד כתיב הכא בהאבקו עמו וכתיב התם וענן אבק</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רגליו ואמר רבי יהושע בן לוי למה נקרא שמו גיד הנשה שנשה ממקומו ועלה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וכן הוא אומר נשתה גבורתם היו לנשים אמר ר' יוסי ברבי חנינא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דבר שלח ביעקב ונפל בישראל דבר שלח ביעקב זה גיד הנשה ונפל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בישראל שפשט איסורו בכל ישראל ואמר רבי יוסי ברבי חנינא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וטבוח טבח והכן פרע להן בית השחיטה והכן טול גיד הנשה בפניהם כמ"ד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">גיד הנשה נאסר לבני נח ויותר יעקב לבדו אמר רבי אלעזר שנשתייר על</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פכין קטנים מכאן לצדיקים שחביב עליהם ממונם יותר מגופם וכל כך למה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לפי שאין פושטין ידיהן בגזל ויאבק איש עמו עד עלות השחר אמר רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יצחק מכאן לת"ח שלא יצא יחידי בלילה רבי אבא בר כהנא אמר מהכא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>