<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:43.848990</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:43.848990</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="105">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הבשר"/><ContGemara/>סולדת בהן אבל היד סולדת בהן אין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נוטלין בהן ואיכא דמתני לה אסיפא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחרונים אין נוטלין אלא בצונן אבל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בחמין לא אמר רב יצחק בר יוסף אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רבי ינאי לא שנו אלא שהיד סולדת בהן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבל אין היד סולדת בהן נוטלין מכלל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דראשונים אף על פי שהיד סולדת בהן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מותר אמצעיים רשות אמר רב נחמן לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שנו אלא בין תבשיל לתבשיל אבל בין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תבשיל לגבינה חובה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בריה דרבי חייא מפני מה אמרו מים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אחרונים חובה שמלח סדומית יש שמסמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">את העינים אמר אביי ומשתכח כי קורטא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בכורא אמר ליה רב אחא בריה דרבא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לרב אשי כל מלחא מאי אמר ליה לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מבעיא אמר אביי מריש הוה אמינא האי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דלא משו מיא בתראי על ארעא משום זוהמא אמר לי מר משום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דשריא רוח רעה עלייהו ואמר אביי מריש הוה אמינא האי דלא שקיל מידי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מפתורא כי נקיט איניש כסא למשתי שמא יארע דבר קלקלה בסעודה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר לי מר משום דקשי לרוח צרדא ולא אמרן אלא דשקיל ולא מהדר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אבל משקל ואהדורי לית לן בה ולא אמרן אלא חוץ לארבע אמות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבל תוך ארבע אמות לית לן בה ולא אמרן אלא מידי דצריך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לסעודתא אבל מידי דלא צריך לסעודתא לית לן בה מר בר רב אשי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קפיד אפילו אאסיתא ובוכנא דתבלי מידי דצריכי לסעודתא ואמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אביי מריש הוה אמינא האי דכנשי נשווראה משום מנקירותא אמר לי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מר משום דקשי לעניותא ההוא גברא דהוה מהדר עליה שרא דעניותא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא הוה יכיל ליה דקא זהיר אנשוורא טובא יומא חד כרך ליפתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">איבלי אמר השתא ודאי נפל בידאי בתר דאכיל אייתי מרא עקרינהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליבלי שדינהו לנהרא שמעיה דקאמר ווי דאפקיה ההוא גברא מביתיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואמר אביי מריש הוה אמינא האי דלא שתי אופיא משום מאיסותא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר לי מר משום דקשי לכרסם מישתיה קשה לכרסם מינפח ביה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קשיא לרישא מדחייה קשיא לעניותא מאי תקנתיה לשקעיה שקועי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לכרסם דחמרא שיכרא דשיכרא מיא דמיא לית ליה תקנתא והיינו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאמרי אינשי בתר עניא אזלא עניותא ואמר אביי מריש הוה אמינא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">האי דלא אכלי ירקא מכישא דאסר גינאה משום דמיחזי כרעבתנותא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר לי מר משום דקשי לכשפים רב חסדא ורבה בר רב הונא הוו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קאזלי בארבא אמרה להו ההיא מטרוניתא אותבן בהדייכו לא אותבוה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמרה מלתא אסרתה לארבא אמרו אינהו מילתא שריוה אמרה להו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מאי איעביד לכו דלא מקנח לכו בחספא ולא קטיל לכו כינה אמנייכו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולא אכיל לכו ירקא מכישא דאסר גינאה ואמר אביי מריש הוה אמינא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">האי דלא אכלי ירקא דנפל אתכא משום מאיסותא אמר לי מר משום</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דקשה לריח הפה ואמר אביי מריש הוה אמינא האי דלא יתבי תותי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מרזיבא משום שופכים אמר לי מר משום דשכיחי מזיקין הנהו שקולאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דהוו דרו חביתא דחמרא בעו לאיתפוחי אותבוה תותי מרזיבא פקעה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אתו לקמיה דמר בר רב אשי אפיק שיפורי שמתיה אתא לקמיה אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ליה אמאי תעביד הכי אמר ליה היכי אעביד כי אותביה באונאי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר ליה את בדוכתא דשכיחי רבים מאי בעית את הוא דשנית</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זיל שלים אמר ליה השתא נמי ליקבע לי מר זימנא ואפרע קבע</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ליה זימנא כי מטא זימנא איעכב כי אתא אמר ליה אמאי לא אתית</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בזמנך אמר ליה כל מילי דצייר וחתים וכייל ומני לית לן רשותא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">למשקל מיניה עד דמשכחינן מידי דהפקרא ואמר אביי מריש הוה אמינא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">האי דשדי מיא מפומא דחצבא משום ציבתא אמר לי מר משום דאיכא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מים הרעים ההוא בר שידא דהוה בי רב פפא אזל לאתויי מיא מנהרא איעכב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כי אתא אמרו ליה אמאי איעכבת אמר להו עד דחלפי מים הרעים אדהכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>