<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:13.416524</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:13.416524</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="107">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל הבשר"/><ContGemara/>עבדין כדין אמר ליה דעתי קצרה עלי כי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">סליק ר' זירא אשכחינהו לר' אמי ור' אסי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דקאכלי בבלאי חמתות אמר תרי גברי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רברבי כוותייכו ליטעו בדרב ושמואל הא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דעתי קצרה קאמר אשתמיטתיה הא דאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב תחליפא בר אבימי אמר שמואל התירו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מפה לאוכלי תרומה ולא התירו מפה לאוכלי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">טהרות ורבי אמי ורבי אסי כהנים הוו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">איבעיא להו אוכל מחמת מאכיל צריך</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נטילת ידים או לא ת"ש דרב הונא בר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סחורה הוה קאי קמיה דרב המנונא בלם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה אומצא ואכיל אמר ליה אי לאו דרב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המנונא את לא ספינא לך מאי טעמא לאו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משום דזהיר ולא נגע לא דזריז קדים ומשי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ידיה מעיקרא תא שמע דאמר רבי זירא אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רב לא יתן אדם פרוסה לתוך פיו של שמש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אא"כ יודע בו שנטל ידיו והשמש מברך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">על כל כוס וכוס ואינו מברך על כל פרוסה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ופרוסה ור' יוחנן אמר מברך על כל פרוסה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ופרוסה אמר רב פפא בשלמא דרב ורבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוחנן לא קשיא הא דאיכא אדם חשוב הא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דליכא אדם חשוב מכל מקום הא קאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אא"כ יודע שנטל ידיו שאני שמש דטריד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תנו רבנן לא יתן אדם פרוסה לשמש בין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שהכוס בידו בין שהכוס בידו של בעל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הבית שמא יארע דבר קלקלה בסעודה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והשמש שלא נטל ידיו אסור ליתן פרוסה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לתוך פיו איבעיא להו מאכיל צריך נטילת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ידים או אינו צריך ת"ש דתני דבי מנשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבן שמעון בן גמליאל אומר אשה מדיחה את ידה אחת במים ונותנת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פת לבנה קטן אמרו עליו על שמאי הזקן שלא רצה להאכיל בידו אחת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וגזרו עליו שיאכיל בשתי ידיו אמר אביי התם משום שיבתא ת"ש דאבוה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דשמואל אשכחיה לשמואל דקא בכי אמר ליה אמאי קא בכית דמחיין רבאי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמאי דאמר לי קא ספית לבראי ולא משית ידיה ואמאי לא משית א"ל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הוא אכיל ואנא משינא א"ל לא מיסתייה דלא גמיר מימחא נמי מחי והלכתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אוכל מחמת מאכיל צריך נטילת ידים מאכיל אינו צריך נטילת ידים:</row>
		<row row_number="37" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' צורר אדם בשר וגבינה במטפחת אחת ובלבד שלא יהו נוגעין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">זה בזה רבן שמעון בן גמליאל אומר שני אכסנאין אוכלין על שלחן אחד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זה בשר וזה גבינה ואין חוששין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' וכי נוגע זה בזה מאי הוי צונן בצונן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הוא אמר אביי נהי דקליפה לא בעי הדחה מי לא בעי: רשבג"א שני אכסנאין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אוכלין על שולחן וכו': אמר רב חנן בר אמי אמר שמואל לא שנו אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שאין מכירין זה את זה אבל מכירין זה את זה אסור תניא נמי הכי רבן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר ב' אכסנאים שנתארחו לפונדק אחד זה בא מן הצפון</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וזה בא מן הדרום זה בא בחתיכתו וזה בא בגבינתו אוכלין על שלחן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אחד זה בשר וזה גבינה ואין חוששין ולא אסרו אלא בתפיסה אחת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תפיסה אחת סלקא דעתך אלא כעין תפיסה אחת א"ל רב יימר בר שלמיא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לאביי שני אחין ומקפידין זה על זה מהו אמר ליה יאמרו כל הסריקין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אסורין וסריקי בייתוס מותרין ולטעמיך הא דאמר רבי אסי אמר רבי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יוחנן מי שאין לו אלא חלוק אחד מותר לכבסו בחולו של מועד יאמרו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>