<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:45.120911</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:45.120911</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="118">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "העור והרוטב"/><ContGemara/>יכול הנוגע כנגד בשר מאחוריו לא יהא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">טמא תלמוד לומר יטמא מאי קאמר אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבא ואמרי לה כדי חסורי מיחסרא והכי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קתני בנבלתה ולא בעור שאין עליו כזית</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשר ועור משלימו לכזית יכול שאני מוציא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אף עור שיש עליו כזית בשר הנוגע כנגד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשר מאחוריו יכול לא יהא טמא ואפילו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מעשה יד נמי לא עביד תלמוד לומר יטמא תנן התם כל שהוא יד ולא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שומר טמא ומטמא ואינו מצטרף שומר ואע"פ שאינו יד טמא ומטמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומצטרף לא יד ולא שומר לא טמא ולא מטמא ידות היכא כתיבי דכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וכי יותן מים על זרע ונפל מנבלתם עליו טמא הוא לכם לכם לכל שבצרכיכם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לרבות את הידות וכתיב וכי ימות מן הבהמה אשר היא לכם לכם לכל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שבצרכיכם לרבות את הידות יד להכניס ולהוציא שומר להכניס ולהוציא לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">צריך קרא ק"ו מיד אתי ומה יד שאינה מגינה מכנסת ומוציאה שומר לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כ"ש שומר דכתב רחמנא למה לי ש"מ לצרף ואימא יד להכניס ולא להוציא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שומר להכניס ולהוציא אבל יד להוציא ושומר לצרף לא יד להכניס ולא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">להוציא לא מצית אמרת השתא עיולי מעיילא אפוקי מיבעיא ואימא יד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להוציא ולא להכניס שומר להוציא ולהכניס אבל יד להכניס ושומר לצרף לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יד יתירא כתיב תנור וכירים יותץ וגו' לכם לכל שבצרכיכם לרבות את</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הידות הי מינייהו מייתר לכתוב רחמנא בזרעים וליתו הנך מינייהו מה לזרעים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שכן טומאתן מרובה לכתוב רחמנא בתנור וליתי הנך מיניה מה לתנור שכן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מטמא מאוירו לכתוב רחמנא בנבלה וליתי הנך מינה מה לנבלה שכן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מטמאה אדם ומטמאה במשא וטומאה יוצאה מגופה חדא מחדא לא אתיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תיתי חדא מתרתי הי תיתי לא לכתוב רחמנא בזרעים ותיתי מהנך מה להנך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שכן מטמאין שלא בהכשר תאמר בזרעים שאין מטמאין אלא בהכשר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר רב הונא בריה דרב יהושע פירות שלא הוכשרו כתנור שלא נגמרה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מלאכתו דמי אלא פריך הכי מה להנך שכן מטמאין שלא בנגיעה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תאמר בזרעים שאין מטמאין אלא בנגיעה לא לכתוב רחמנא בתנור</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ותיתי מהנך מה להנך שכן אוכל לא לכתוב רחמנא בנבלה ותיתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מהנך (אין הכי נמי אלא) יד דנבלה למה לי אם אינו ענין ליד נבלה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תנהו ענין ליד דעלמא יד להכניס יד להוציא שומר לצרף ואכתי יד דנבלה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אצטריך דאי לא כתב רחמנא בנבלה הוה אמינא דיו לבא מן הדין להיות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כנדון מה הנך לא מטמא אדם אף נבלה לא מטמאה אדם אלא יד דנבלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיצרך צריך ושומר דנבלה הוא דלא צריך למאי הלכתא כתביה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רחמנא אי לאיצטרופי אמרת לא מצטרף ולהוציא קל וחומר מיד אתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלא אם אין ענין לשומר דנבלה תנהו ענין ליד דנבלה ואם אינו ענין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ליד דנבלה תנהו ענין ליד דעלמא יד להוציא יד להכניס ושומר לצרף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>