<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:46.742850</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:46.742850</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="133">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הזרוע והלחיים"/><ContGemara/>הכא במאי עסקינן דיתיב עובד כוכבים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמסחתא דכותה גבי כהן דיתיב אמסחתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמאי צריך לרשום דאמרי בשרא קא זבין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אי הכי עובד כוכבים נמי אמרי בשרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קא זבין אלא הכא במאי עסקינן דיתיב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עובד כוכבים אכספתא דכותה גבי כהן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דיתיב אכספתא אמאי צריך לרשום אמרי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">המוני הימניה עובד כוכבים נמי אמרי המוני הימניה אין אמונה בעובד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כוכבים איבעית אימא סתם עובד כוכבים מפעא פעי אמר מר ופסולי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">המוקדשין אין צריך לרשום אלמא מוכחא מלתא והא אנן תנן פסולי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">המוקדשין נמכרים באיטליז ונשחטים באיטליז ונשקלים בליטרא תרגמא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב אדא בר אהבה קמיה דרב פפא באותן הנמכרים בתוך הבית אמר רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הונא שותף בראש פטור מן הלחי שותף ביד פטור מן הזרוע שותף בבני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מעיין פטור מן הקבה וחייא בר רב אמר אפי' שותף באחת מהן פטור</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מכולן מיתיבי הראש שלי וכולה שלך ואפי' אחד ממאה בראש פטור</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היד שלי וכולה שלך אפי' אחד ממאה ביד פטור בני מעיין שלי וכולה שלך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אפי' אחד ממאה בהן פטור מאי לאו פטור מן הלחי וחייב בכולן פטור מן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הזרוע וחייב בכולן פטור מן הקבה וחייב בכולן לא פטור מכולן וליתני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פטור מכולן ועוד תניא הראש שלי וכולה שלך אפי' אחד ממאה בראש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פטור מן הלחי וחייב בכולן תיובתא דחייא בר רב תיובתא אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הא מתניתא אטעיתיה לחייא בר רב דתניא עשרים וארבע מתנות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כהונה הן וכולן ניתנו לאהרן ולבניו בכלל ופרט וברית מלח כל המקיימן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כאילו קיים בכלל ופרט וברית מלח וכל העובר עליהן כאילו עובר על בכלל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ופרט וברית מלח ואלו הן עשר במקדש וארבע בירושלים ועשר בגבולים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עשר במקדש חטאת וחטאת העוף אשם ודאי ואשם תלוי וזבחי שלמי צבור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולוג שמן של מצורע ושתי הלחם ולחם הפנים ושירי מנחות ומנחת העומר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וארבע בירושלים הבכורה והבכורים ומורם מן התודה ומאיל נזיר ועורות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קדשים ועשר בגבולים תרומה ותרומת מעשר וחלה וראשית הגז ומתנות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ופדיון הבן ופדיון פטר חמור ושדה אחוזה ושדה חרמים וגזל הגר הוא סבר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מדקא חשיב להו למתנות בחדא חדא נינהו ולא היא אטו מורם מתודה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואיל נזיר דקא חשיב להו כחדא משום דחדא נינהו אלא כיון דדמיין להדדי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חשיב להו כחדא ה"נ כיון דדמיין להדדי חשיב להו כחדא איבעיא להו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הראש שלך וכולה שלי מהו בתר חיובא אזלינן וחיובא גבי ישראל הוא או</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דלמא בתר עיקר בהמה אזלינן ועיקר בהמה דכהן הוא ת"ש עובד כוכבים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וכהן שמסרו צאנם לישראל לגזוז פטור הלוקח גז צאנו של עובד כוכבים פטור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מראשית הגז וזה חומר בזרוע ובלחיים ובקבה יותר מראשית הגז ש"מ בתר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חיובא אזלינן שמע מינה: ואם אמר לו חוץ מן המתנות פטור מן המתנות:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>