<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:16.457538</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:16.457538</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="136">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ראשית הגז"/><ContGemara/>דרך ביאתך מן הימין מעשר אע"ג דכתיב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מעשר דגנך דילך אין דשותפות לא כתב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רחמנא מעשרותיכם אלא מעשר דגנך למאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אתא למעוטי שותפות דעובד כוכבים מתנות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אע"ג דכתב רחמנא ונתן איכא למימר יליף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נתינה נתינה מראשית הגז מה להלן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דשותפות לא אף כאן דשותפות לא כתב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רחמנא מאת זובחי הזבח אלא טעמא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דכתב רחמנא מאת זובחי הזבח הא לאו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הכי הוה אמינא לילף מראשית הגז אדרבה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נילף מתרומה אין ה"נ מאת זובחי הזבח</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למה לי לכדרבא דאמר רבא הדין עם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הטבח בכורים אע"ג דכתיב ארצך דידך אין דשותפות לא כתב רחמנא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בכורי כל אשר בארצך אלא ארצך למה לי למעוטי חוצה לארץ ציצית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אע"ג דכתב רחמנא כסותך דידך אין דשותפות לא כתב רחמנא על</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כנפי בגדיהם לדורותם ואלא כסותך למה לי לכדרב יהודה דאמר רב יהודה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">טלית שאולה פטורה מן הציצית כל שלשים יום מעקה אע"ג דכתב רחמנא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לגגך דידך אין דשותפות לא כתב רחמנא כי יפול הנופל ממנו אלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גגך למאי אתא למעוטי בתי כנסיות ובתי מדרשות אמר רב ביבי בר אביי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ליתנהו להני כללי דתניא בהמת השותפין חייבת בבכורה ור' אלעאי פוטרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מאי טעמא דר' אלעאי דכתיב בקרך וצאנך והא כתיב בקרכם וצאנכם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דכולהו ישראל אמר רב חנינא מסורא ליתנהו להני כללי דתניא בהמת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">השותפין חייבת במתנות ור' אלעאי פוטר מאי טעמא יליף נתינה נתינה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מראשית הגז מה להלן דשותפות לא אף כאן דשותפות לא ואי ס"ד בתרומה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מיחייב נילף נתינה נתינה מתרומה אלא ש"מ בתרומה נמי פוטר אי מה תרומה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בארץ אין בחוצה לארץ לא אף מתנות בארץ אין בחוצה לארץ לא אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי יוסי מנהרביל אין והתניא רבי אלעאי אומר מתנות אין נוהגין אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בארץ וכן היה רבי אלעאי אומר ראשית הגז אין נוהג אלא בארץ מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טעמא דר' אלעאי אמר רבא יליף נתינה נתינה מתרומה מה תרומה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בארץ אין בחוצה לארץ לא אף ראשית הגז בארץ אין בחוצה לארץ</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא אמר ליה אביי אי מה תרומה טובלת אף ראשית הגז טובלת א"ל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר קרא וראשית גז צאנך תתן לו אין לך בו אלא מראשיתו ואילך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אי מה תרומה חייבים עליה מיתה וחומש אף ראשית הגז חייבים עליו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיתה וחומש אמר קרא ומתו בו ויסף עליו עליו ולא על ראשית הגז</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בו ולא בראשית הגז אי מה תרומה ראשון ושני אחריה אף ראשית הגז</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ראשון ושני אחריה אמר קרא ראשית אין לך בו אלא ראשית בלבד אי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מה תרומה מחדש על הישן לא אף ראשית הגז מחדש על הישן לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אין והתניא היו לו שתי רחלות גזז והניח גזז והניח שנים ושלשה שנים אין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מצטרפות הא חמש מצטרפות והתניא אין מצטרפות אלא ש"מ הא דר'</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלעאי והא דרבנן אי מה תרומה גדל בחיוב חייב גדל בפטור פטור אף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ראשית הגז נמי גדל בחיוב חייב בפטור פטור וגבי תרומה מנלן דתניא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ישראל שלקח שדה בסוריא מעובד כוכבים עד שלא הביאה שליש חייב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">משהביאה שליש ר"ע מחייב בתוספת וחכמים פוטרין וכי תימא הכי נמי והתנן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הלוקח גז צאן עובד כוכבים פטור מראשית הגז הא צאנו לגזוז חייב מתני'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>