<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:47.112291</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:47.112291</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="137">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ראשית הגז"/><ContGemara/>בקדושה ומכירה והנך נפישין פשוט מפשוט</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עדיף ליה: ראשית הגז אינו נוהג אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ברחלים: מנא הני מילי אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אתיא גיזה גיזה כתיב הכא ראשית גז</row>
		<row row_number="5" isdata="1">צאנך תתן לו וכתיב התם ומגז כבשי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יתחמם מה להלן כבשים אף כאן כבשים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ונילף גיזה גיזה מבכור דתניא לא תעבוד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בבכור שורך ולא תגוז בכור צאנך אין לי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא שור בעבודה וצאן בגיזה מנין ליתן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">האמור של זה בזה ואת האמור של זה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בזה ת"ל לא תעבוד ולא תגוז אמר קרא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תתן לו ולא לשקו אלא מעתה נוצה של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עזים ליחייב בעינן גיזה וליכא מאן שמעת ליה האי סברא ר' יוסי הא מודי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ר' יוסי במידי דאורחיה אלא כדאמר ר' יהושע בן לוי לעמוד לשרת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דבר הראוי לשירות הכא נמי דבר הראוי לשירות אלא גיזה גיזה למאי אתא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לכדתנא דבי ר' ישמעאל דתנא דבי ר' ישמעאל כבשים שצמרן קשה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פטורים מראשית הגז שנאמר ומגז כבשי יתחמם תני חדא גוזז את העזים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ושוטף את הרחלים פטור ותניא אידך הגוזז את העזים פטור ושוטף את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הרחלים חייב לא קשיא הא רבנן והא ר' יוסי דתניא לקט קצירך ולא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לקט קיטוף ר' יוסי אומר אין לקט אלא הבא מחמת קציר ר' יוסי היינו ת"ק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כולה ר' יוסי היא והכי קתני שר' יוסי אומר אין לקט אלא הבא מחמת קציר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">א"ל רב אחא בריה דרבא לרב אשי מודה ר' יוסי במידי דאורחיה דתניא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ר' יוסי אומר קציר אין לי אלא קציר עוקר מנין ת"ל לקצור תולש מנין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ת"ל בקוצרך אמר ליה רבינא לרב אשי אף אנן נמי תנינא מלבנות בצלים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שבין הירק ר' יוסי אומר פאה מכל אחד ואחד וחכמים אומרים מאחת על</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הכל: וכמה הוא מרובה: בשלמא לב"ש תרתי נמי איקרו צאן אלא לב"ה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מ"ט אמר רב כהנא אמר קרא עשויות שעושות ב' מצות ראשית הגז ומתנות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אימא בכורה ומתנות בכורה חדא מי לא מיחייבא ולטעמיך מתנות חדא מי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא מיחייבא אלא אמר רב אשי עשויות שמעשות את בעליהן ואומרות לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קום עשה מצוה תניא דבי רבי ישמעאל בר' יוסי אומר משום אביו ארבע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שנאמר וארבע צאן תחת השה תניא אמר רבי אלמלא דבריהן דברי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תורה ודברי בריבי קבלה אנן דברי בריבי שומעין וכל שכן שדבריהם דברי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קבלה ודברי בריבי דברי תורה והאמר מר אין הכרעה שלישית מכרעת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>