<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:18.704649</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:18.704649</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="חולין" serial="31">
<daf value="139">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שילוח הקן "/><ContGemara/>בר קטלא הוא אלא דלא גמר דיניה ובעי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאתוייה לבי דינא וקיומי ביה ובערת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הרע מקרבך הני מוקדשין היכי דמי אילימא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דהוה ליה קן בתוך ביתו ואקדשיה מי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מיחייב כי יקרא קן צפור פרט למזומן אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דחזא קן בעלמא ואקדשיה ומי קדוש איש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כי יקדיש את ביתו קדש אמר רחמנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מה ביתו ברשותו אף כל ברשותו אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאגבהינהו לאפרוחים ואקדשינהו והדר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הדרינהו האי אפילו בחולין נמי לא מיחייב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דתנא נטל את הבנים והחזירן לקן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואח"כ חזרה האם עליהן פטור מלשלח אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דאגבהה לאם ואקדשה והדרה מעיקרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איחייב ליה בשילוח מקמי דאקדשה דתניא ר' יוחנן בן יוסף אומר הקדיש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חיה ואח"כ שחטה פטור מלכסות שחטה ואח"כ הקדישה חייב לכסות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שכבר נתחייב בכסוי קודם שיבא לידי הקדש רב אמר במקדיש פירות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שובכו ומרדו ושמואל אמר במקדיש תרנגולתו לבדק הבית בשלמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שמואל לא אמר כרב דקא מוקים לה בקדשי בדק הבית אלא רב מאי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טעמא לא אמר כשמואל אמר לך רב דוקא קפטרי משילוח כגון פירות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שובכו דקדשי מזבח נינהו דכיון דקדשי קדושת הגוף לא פקעה קדושתייהו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מינייהו אבל במקדיש תרנגולתו לבדק הבית דלאו קדשי מזבח דקדושת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דמים בעלמא הוא כיון דמרדה פקעה קדושתייהו וחייבת בשילוח ושמואל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר כל היכא דאיתיה בבי גזא דרחמנא איתא דכתיב לה' הארץ ומלואה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכן אמר ר' יוחנן במקדיש תרנגולתו לבדק הבית ומרדה אמר ליה רבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמעון בן לקיש וכיון שמרדה פקעה ליה קדושתה אמר ליה בבי גזא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דרחמנא איתא דכתיב לה' הארץ ומלואה ורמי דר' יוחנן אדר' יוחנן ורמי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דר' שמעון בן לקיש אדר"ש בן לקיש דאיתמר מנה זה לבדק הבית ונגנבו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">או נאבדו רבי יוחנן אמר חייב באחריותן עד שיבואו לידי גזבר וריש לקיש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר כל היכא דאיתיה בבי גזא דרחמנא איתיה דכתיב לה' הארץ ומלואה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קשיא דריש לקיש אדריש לקיש קשיא דר' יוחנן אדר' יוחנן דריש לקיש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אדריש לקיש לא קשיא הא מקמי דשמעיה מר' יוחנן רביה הא לבתר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דשמעיה מר' יוחנן רביה אלא דר' יוחנן אדר' יוחנן קשיא דר' יוחנן אדר'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוחנן נמי לא קשיא הא דאמר עלי הא דאמר הרי זו מכלל דר"ש בן לקיש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אע"ג דאמר עלי לא מחייב והתניא איזהו נדר ואיזו היא נדבה נדר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">האומר הרי עלי עולה נדבה האומר הרי זו עולה ומה בין נדר לנדבה נדר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מתה או נגנבה או שאבדה חייב באחריותה נדבה מתה או נגנבה או</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שאבדה אינו חייב באחריותה אמר לך ריש לקיש הני מילי קדשי מזבח</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דמחוסר הקרבה אבל קדשי בדק הבית דלאו מחוסר הקרבה אע"ג דאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עלי לא מחייב והתנן האומר שור זה עולה בית זה קרבן מת השור</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נפל הבית אינו חייב באחריותן שור זה עלי עולה בית זה עלי קרבן מת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">השור ונפל הבית חייב לשלם ה"מ היכא דמת השור ונפל הבית חייב לשלם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דליתנהו אבל היכא דאיתנהו כל היכא דאיתיה בבי גזא דרחמנא איתיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דכתיב לה' הארץ ומלואה אמר רב המנונא הכל מודים בערכין אע"ג</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאמר עלי לא מיחייב מאי טעמא דלא מיתמר ליה בלא עלי היכי לימא לימא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ערכי אמאן לימא ערך פלוני אמאן מתקיף לה רבא לימא הריני בערכי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הריני בערך פלוני ועוד תניא רבי נתן אומר ונתן את הערכך ביום</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ההוא קדש לה' מה תלמוד לומר לפי שמצינו בהקדשות ומעשרות</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שמתחללין על מעות שבחולין נגנבו או שאבדו אינן חייבין באחריותן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>