<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:18.238282</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:18.238282</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="20">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">זה הנמכר לעבודת כוכבים עצמה אמר ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">התם הא אהדריה קרא דתני דבי רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ישמעאל הואיל והלך זה ונעשה כומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לעבודת כוכבים אימא לידחי אבן אחר הנופל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תלמוד לומר אחרי נמכר גאולה תהיה לו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחד מאחיו יגאלנו ואימא גאולה תהיה לו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כי היכי דלא ליטמע בין העובדי כוכבים הא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לענין פדיון נחמיר עליה מדרבי יוסי ברבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חנינא אמר רב נחמן בר יצחק תרי קראי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כתיבי כתיב אם עוד רבות בשנים וכתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואם מעט נשאר בשנים וכי יש שנים מרובות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ויש שנים מועטות אלא נתרבה כספו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מכסף מקנתו נתמעט כספו כפי שניו ואימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הכי קאמר היכא דעבד תרי ופש ליה ד'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ניתיב ליה ד' מכסף מקנתו עבד ד' ופשו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה תרתי ניתיב תרתי כפי שניו א"כ נכתוב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קרא אם עוד רבות שנים אם מעט נשאר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנים מאי בשנים נתרבה כספו בשנים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מכסף מקנתו נתמעט כספו בשנים כפי שניו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב יוסף דרשינהו רב נחמן (בר יצחק) להני קראי כסיני (סימן עבד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בית חצאי' בית עבד קרובים) בעא מיניה רב הונא בר חיננא מרב ששת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עבד עברי הנמכר לעובד כוכבים נגאל לחצאין או אינו נגאל לחצאין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גאולתו גאולתו משדה אחוזה גמר מה שדה אחוזה אינו נגאל לחצאין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אף האי נמי אינו נגאל לחצאין או דילמא לקולא אמרינן לחומרא לא אמרינן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">א"ל לאו אמרת התם נמכר כולו ולא חציו ה"נ נגאל כולו ולא חציו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר אביי אם תימצי לומר נגאל לחצאין משכחת לה לקולא ולחומרא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לקולא זבניה במאה יהב ליה חמשין פלגא דדמי ואשבח וקם על מאתן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אי אמרת נגאל לחצאין יהיב ליה מאה ונפיק ואי אמרת אין נגאל לחצאין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יהיב ליה מאה וחמשין ונפיק והאמרת נתרבה כספו מכסף מקנתו כגון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דאוקיר וזל ואוקיר משכחת לה לחומרא זבניה במאתן יהיב מאה פלגי דדמי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואיכסף וקם על מאה אי אמרת נגאל לחצאין יהיב ליה חמשין ונפיק ואי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמרת אין נגאל לחצאין הנך מאה פקדון נינהו גביה יהיב להו ניהליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ונפיק בעא מיניה רב הונא בר חיננא מרב ששת המוכר בית בבתי ערי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חומה נגאל לחצאין או אינו נגאל לחצאין גאולתו גאולתו משדה אחוזה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">גמר מה שדה אחוזה אינה נגאלת לחצאין אף האי נמי אינו נגאל לחצאין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">או דילמא היכא דגלי גלי היכא דלא גלי לא גלי א"ל ממדרשו של ר"ש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נשמע שלוה וגואל וגואל לחצאין דתניא אם גאל יגאל מלמד שלוה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וגואל וגואל לחצאין אמר ר"ש מה טעם לפי שמצינו במוכר שדה אחוזה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שיפה כחו שאם הגיע יובל ולא נגאלה חוזרת לבעליה ביובל הורע כחו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שאינו לוה וגואל וגואל לחצאין מקדיש שהורע כחו שאם הגיע יובל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולא נגאלה יוצאה לכהנים ביובל יפה כחו שלוה וגואל וגואל לחצאין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">האי מוכר בית בבתי ערי חומה נמי הואיל והורע כחו שאם מלאה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לו שנה תמימה ולא נגאלה נחלט יפה כחו שלוה וגואל וגואל לחצאין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">איתיביה אם גאל יגאל מלמד שלוה וגואל וגואל לחצאין שיכול והלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דין הוא ומה מוכר שדה אחוזה שיפה כחו שאם הגיע יובל ולא נגאלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חוזרת לבעליה ביובל הורע כחו שאין לוה וגואל וגואל לחצאין מקדיש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שהורע כחו שאם הגיע יובל ולא נגאלה יוצאה לכהנים ביובל אינו דין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שהורע כחו שאין לוה וגואל וגואל לחצאין מה למוכר שדה אחוזה שכן הורע</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כחו ליגאל מיד תאמר במקדיש שיפה כחו ליגאל מיד מוכר בית בבתי ערי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חומה יוכיח שיפה כחו ליגאל מיד ואין לוה וגואל וגואל לחצאין לא קשיא</row>
		<row row_number="51" isdata="0">הא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>