<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:18.709309</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:18.709309</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="33">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">מפני שיבה תקום והדרת תקום והדרת פני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זקן ומדלא כתב הכי ש"מ חד הוא אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מר יכול יהדרנו בממון ת"ל תקום והדרת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מה קימה שאין בה חסרון כיס אף הידור</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שאין בו חסרון כיס וקימה לית בה חסרון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כיס מי לא עסקינן דקא נקיב מרגניתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אדהכי והכי קאים מקמיה ובטיל ממלאכתו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא אקיש קימה להידור מה הידור שאין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בו ביטול אף קימה שאין בה ביטול</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואקיש נמי הידור לקימה מה קימה שאין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בה חסרון כיס אף הידור שאין בו חסרון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כיס מכאן אמרו אין בעלי אומניות רשאין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לעמוד מפני תלמידי חכמים בשעה שעוסקין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במלאכתם ולא והתנן כל בעלי אומניות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עומדים מפניהם ושואלים בשלומם ואומרים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להם אחינו אנשי מקום פלוני בואכם לשלום א"ר יוחנן מפניהם עומדים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מפני תלמידי חכמים אין עומדים אמר רבי יוסי בר אבין בוא וראה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כמה חביבה מצוה בשעתה שהרי מפניהם עומדים מפני תלמידי חכמים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אין עומדים ודלמא שאני התם דא"כ אתה מכשילן לעתיד לבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר מר יכול יעמוד מפניו מבית הכסא ומבית המרחץ ולא והא ר' חייא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוה יתיב בי מסחותא וחליף ואזיל רבי שמעון בר רבי ולא קם מקמיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואיקפד ואתא אמר ליה לאבוה שני חומשים שניתי לו בספר תהלים ולא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עמד מפני ותו בר קפרא ואמרי לה ר' שמואל בר ר' יוסי הוה יתיב בי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מסחותא על ואזיל ר' שמעון בר רבי ולא קם מקמיה ואיקפד ואתא א"ל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאבוה שני שלישי שליש שניתי לו בתורת כהנים ולא עמד מפני ואמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לו שמא בהן יושב ומהרהר טעמא דבהן יושב ומהרהר הא לאו הכי לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא קשיא הא בבתי גואי הא בבתי בראי ה"נ מסתברא דאמר רבה בר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר חנה אמר ר' יוחנן בכל מקום מותר להרהר חוץ מבית המרחץ ומבית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הכסא דילמא לאונסיה שאני: יכול יעצים עיניו כמי שלא ראהו אטו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ברשיעי עסקינן אלא יכול יעצים עיניו מקמי דלימטיה זמן חיובא דכי מטא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זמן חיובא הא לא חזי ליה דקאים מקמיה ת"ל תקום ויראת תנא איזוהי קימה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שיש בה הידור הוי אומר זה ד' אמות אמר אביי לא אמרן אלא ברבו שאינו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מובהק אבל ברבו המובהק מלא עיניו אביי מכי הוה חזי ליה לאודניה דחמרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרב יוסף דאתי הוה קאים אביי הוה רכיב חמרא וקא מסגי אגודא דנהר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סגיא יתיב רב משרשיא ורבנן באידך גיסא ולא קמו מקמיה אמר להו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ולאו רב מובהק אנא אמרו ליה לאו אדעתין: ר' שמעון בן אלעזר אומר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מנין לזקן שלא יטריח ת"ל זקן ויראת: אמר אביי נקטינן דאי מקיף</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חיי אביי מקיף רבי זירא מקיף רבינא הוה יתיב קמיה דר' ירמיה מדיפתי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חלף ההוא גברא קמיה ולא מיכסי רישא אמר כמה חציף הא גברא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">א"ל דלמא ממתא מחסיא ניהו דגיסי בה רבנן: איסי בן יהודה אומר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מפני שיבה תקום ואפילו כל שיבה במשמע: אמר ר' יוחנן הלכה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כאיסי בן יהודה ר' יוחנן הוה קאי מקמי סבי דארמאי אמר כמה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הרפתקי עדו עלייהו דהני רבא מיקם לא קאי הידור עבד להו אביי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יהיב ידא לסבי רבא משדר שלוחיה רב נחמן משדר גוזאי אמר אי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לאו תורה כמה נחמן בר אבא איכא בשוקא א"ר אייבו אמר ר' ינאי</row>
		<row row_number="46" isdata="0">אין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>