<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:19.355346</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:19.355346</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="50">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">יקריב אותו מלמד שכופין אותו יכול בעל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כרחו תלמוד לומר לרצונו הא כיצד כופין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אותו עד שיאמר רוצה אני ואמאי הא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בלביה לא ניחא ליה אלא לאו משום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דאמרינן דברים שבלב אינן דברים ודילמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאני התם דאנן סהדי דניחא ליה בכפרה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא מסיפא וכן אתה מוצא בגיטי נשים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ושחרורי עבדים כופין אותו עד שיאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רוצה אני ואמאי הא בלביה לא ניחא ליה אלא לאו משום דאמרינן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דברים שבלב אינן דברים ודלמא שאני התם משום דמצוה לשמוע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דברי חכמים אלא אמר רב יוסף מהכא המקדש את האשה ואמר כסבור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הייתי שהיא כהנת והרי היא לויה לויה ונמצאת כהנת ענייה והרי היא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עשירה עשירה והרי היא ענייה מקודשת מפני שלא הטעתו ואמאי הא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קאמר כסבור הייתי אלא משום דאמרינן דברים שבלב אינן דברים אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליה אביי דלמא שאני התם דלחומרא אלא אמר אביי מהכא בכולם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אע"פ שאמרה בלבי היה להתקדש לו אעפ"כ אינה מקודשת ואמאי הא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קאמרה בלבי היה ודלמא שאני התם דכיון דאתניה לאו כל כמינה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דעקרא לה לתנאיה אלא אמר רב חייא בר אבין עובדא הוה בי רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חסדא ורב חסדא בי רב הונא ופשטוה מהא האומר לשלוחו הבא לי מן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">החלון או מן הדלוסקמא והביא לו אע"פ שאמר בעל הבית לא היה לי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בלבי אלא על זה כיון שהביא לו מזה בעל הבית מעל ואמאי הא קאמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בלבי אלא לאו משום דאמרינן דברים שבלב אינן דברים ודלמא שאני</row>
		<row row_number="23" isdata="1">התם דלמיפטר נפשיה מקרבן קאתי הוה ליה למימר מזיד הוה לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עביד איניש דמשוי נפשיה רשיעא הוה ליה לומר נזכרתי (דתנן) נזכר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בעל הבית ולא נזכר שליח שליח מעל ההוא גברא דזבנינהו לניכסיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אדעתא למיסק לארעא דישראל סליק ולא איתדר ליה אמר רבא כל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דסליק אדעתא למידר הוא והא לא איתדר ליה איכא דאמרי אדעתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">למיסק והא סליק ליה ההוא גברא דזבנינהו לניכסיה אדעתא למיסק לארץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ישראל לסוף לא סליק אמר רב אשי אי בעי סליק איכא דאמרי אי בעי לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">סליק מאי בינייהו איכא בינייהו דאיתיליד אונסא באורחא<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' האומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לשלוחו צא וקדש לי אשה פלונית במקום פלוני והלך וקדשה במקום</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אחר אינה מקודשת הרי היא במקום פלוני וקדשה במקום אחר הרי זו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מקודשת: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' ותנן נמי גבי גיטין האומר תנו גט זה לאשתי במקום</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פלוני ונתנו לה במקום אחר פסול הרי היא במקום פלוני ונתנו לה במקום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחר כשר וצריכא דאי אשמעינן גבי קידושין במקום דלקורבה קאתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בהאי אתרא רחמו לי ולא ממלי מילי עלוי בהאי אתרא סנו לי ממלי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מילי עלוי אבל גבי גיטין דלרחוקה קאתי אימר לא איכפת ליה ואי אשמועינן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גבי גירושין בהאי אתרא ניחא ליה דניבזי בהאי אתרא לא ניחא ליה אבל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גבי קידושין אימא לא איכפת ליה צריכא<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' המקדש את האשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">על מנת שאין עליה נדרים ונמצאו עליה נדרים אינה מקודשת כנסה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">סתם ונמצאו עליה נדרים תצא שלא בכתובה על מנת שאין עליה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מומין ונמצאו בה מומין אינה מקודשת [ל] כנסה סתם ונמצאו בה מומין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תצא שלא בכתובה שכל המומין הפוסלין בכהנים פוסלין בנשים:</row>
		<row row_number="44" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ותנן נמי גבי כתובות כי האי גוונא הכא קידושין איצטריכא ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תנא כתובות אטו קידושין התם כתובות איצטריכא ליה תנא קידושין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אטו כתובות<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' המקדש שתי נשים בשוה פרוטה או אשה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אחת בפחות משוה פרוטה אף על פי ששלח סבלונות לאחר מכאן</row>
		<row row_number="48" isdata="0">אינה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>