<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:19.690365</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:19.690365</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="59">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">מעשה מוציא מיד מעשה ומיד מחשבה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מחשבה אין מוציאה לא מיד מעשה ולא מיד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מחשבה בשלמא מיד מעשה לא מפקה דלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אתי דיבור ומבטל מעשה אלא מיד מחשבה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מיהא תפיק שאני מחשבה דטומאה דכי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מעשה דמי וכדרב פפא דרב פפא רמי כתיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כי יתן וקרינן כי יותן הא כיצד כי יותן דומיא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דכי יתן מה יתן דניחא ליה אף יותן דניחא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה רב זביד מתני להא שמעתתא אהא וכן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היא שנתנה רשות לשלוחה לקדשה והלכה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">היא וקדשה את עצמה אם שלה קדמו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קידושיה קידושין ואם של שלוחה קדמו אין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קידושיה קידושין לא קדשה את עצמה וחזרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בה מהו רבי יוחנן אמר חוזרת ור"ל אמר אינה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חוזרת ר' יוחנן אמר חוזרת אתי דיבור ומבטל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דיבור ר"ל אמר אינה חוזרת לא אתי דיבור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומבטל דיבור איתיביה רבי יוחנן לר"ל ביטל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אם עד שלא תרם ביטל אין תרומתו תרומה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר רבא הכא במאי עסקינן כגון שקדם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעל הבית ותרם את כריו דהוה ליה מעשה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">איתיביה ריש לקיש כל הכלים יורדים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לידי טומאתן במחשבה ואין עולין מטומאתן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא בשינוי מעשה מעשה מוציא מיד מעשה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ומיד מחשבה מחשבה אינה מוציאה לא מיד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעשה ולא מיד מחשבה בשלמא מיד מעשה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא מפקה לא אתי דיבור ומבטל מעשה אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מיד מחשבה מיהא תפיק א"ל שאני מחשבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דטומאה דכי מעשה דמי וכדרב פפא דרב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פפא רמי כתיב כי יתן וקרינן כי יותן הא כיצד כי יותן דומיא דיתן מה יתן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דניחא ליה אף יותן נמי דניחא ליה איתיביה רבי יוחנן לר"ל השולח גט לאשתו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והגיע בשליח או ששלח אחריו שליח ואמר לו גט שנתתי לך בטל הוא הרי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זה בטל תיובתא דר"ל תיובתא והילכתא כוותיה דר"י ואפילו בקמייתא ואע"ג</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאיכא למימר שאני נתינת מעות ליד אשה דכמעשה דמי אפילו הכי אתי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דיבור ומבטל דיבור קשיא הילכתא אהילכתא אמרת הילכתא כרבי יוחנן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וקיימא לן הילכתא כרב נחמן דאיבעיא להו מהו שיחזור ויגרש בו רב נחמן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר חוזר ומגרש בו רב ששת אמר אינו חוזר ומגרש בו וקיימא לן הילכתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כותיה דרב נחמן נהי דבטליה מתורת שליח מתורת גט לא בטליה: מקודשת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לשני: אמר רב מקודשת לשני לעולם ושמואל אמר מקודשת לשני עד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ל' יום לאחר ל' יום פקעי קידושי שני וגמרי קידושי ראשון יתיב רב חסדא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וקא קשיא ליה קידושי שני במאי פקעי אמר ליה רב יוסף מר ארישא מתני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לה וקשיא ליה רב יהודה אסיפא מתני לה ולא קשיא ליה מעכשיו ולאחר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שלשים יום וכו' אמר רב מקודשת ואינה מקודשת לעולם ושמואל אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מקודשת ואינה מקודשת אלא עד ל' יום לאחר ל' פקעי קידושי שני וגמרי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קידושי ראשון לרב מספקא ליה אי תנאה הואי אי חזרה הואי לשמואל פשיטא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה דתנאה הואי ובפלוגתא דהני תנאי דתניא מהיום ולאחר מיתה גט</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ואינו גט דברי חכמים רבי אומר כזה גט ונימא רב הלכה כרבנן ונימא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שמואל הלכה כרבי צריכא דאילו אמר רב הלכה כרבנן הוה אמינא התם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דלרחוקה קאתי אבל הכא דלקרובה קאתי אימא מודה ליה לשמואל דתנאה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הואי ואי אמר שמואל הלכה כרבי הוה אמינא התם הוא דאין גט לאחר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מיתה אבל הכא דיש קידושין לאחר ל' אימא מודי ליה לרב צריכא אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אביי ולטעמיה דרב בא אחד ואמר לה הרי את מקודשת לי מעכשיו ולאחר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ל' יום ובא אחר ואמר לה הרי את מקודשת לי מעכשיו ולאחר עשרים יום</row>
		<row row_number="53" isdata="0">ובא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>