<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:19.976381</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:19.976381</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="67">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">כל מקום דסיפא לאתויי גר שנשא ממזרת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא אי אמרת רבי יוסי היא כל מקום דרישא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כדאמרן איזו זו כדאמרן אלא כל מקום דסיפא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לאתויי מאי ולטעמיך לר' יהודה איזו זו דסיפ'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למה לי אלא איידי דתנא רישא איזו זו תנא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סיפא איזו זו ה"נ איידי דתנא רישא כל מקום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תנא נמי סיפא כל מקום גופא כי אתא רבין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר רבי יוחנן באומות הלך אחר הזכר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נתגיירו הלך אחר הפגום שבשניהם מאי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">באומות הלך אחר הזכר כדתניא מנין לא'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מן האומות שבא על הכנענית והוליד בן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שאתה רשאי לקנותו בעבד תלמוד לומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וגם מבני התושבים הגרים עמכם מהם תקנו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יכול אף עבד שבא על שפחה מן האומות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והוליד בן שאתה רשאי לקנותו בעבד ת"ל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשר הולידו בארצכם מן הנולדין בארצכם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ולא מן הגרים בארצכם: נתגיירו הלך אחר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הפגום שבשניהם: במאי אילימא במצרי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנשא עמונית מאי פגום איכא עמוני ולא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עמונית אלא בעמוני שנשא מצרית ואי זכר הוי האי שדיא אבתריה דידיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואם נקבה הויא שדיא אבתרה דידה: כל שאין לה עליו קידושין: מנא הני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מילי דאמר רבי חייא בר אבא אמר ר' יוחנן ומטו בה משום דרבי ינאי ורב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אחא בריה דרבא ומטו בה משום רבי יוסי הגלילי אמר קרא ויצאה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מביתו והלכה והיתה לאיש אחר לאחרים ולא לקרובים מתקיף לה רבי אבא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואימא לאחר ולא לבן בן בהדיא כתיב ביה לא יקח איש את אשת אביו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחר למה לי שמע מינה לאחרים ולא לקרובים ואימא אידי ואידי לבן הא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לכתחילה והא דיעבד לכתחילה מאחות אשה נפקא ומה אחות אשה בכרת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא תקדש חייבי מיתות בית דין לא כל שכן ואימא אידי ואידי באחות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אשה הא לכתחילה הא דיעבד אין הכי נמי אשכחן אחות אשה שאר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עריות מנלן ילפינן מאחות אשה מה אחות אשה מיוחדת שהיא ערוה וחייבין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">על זדונה כרת ועל שגגתה חטאת ולא תפסי בה קידושין אף כל שהיא ערוה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וחייבין על זדונה כרת ועל שגגתה חטאת לא תפסי בה קידושין בשלמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כולהו אתיין אלא אשת איש ואשת אח איכא למיפרך מה לאחות אשה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שכן אין לה היתר במקום מצוה תאמר באשת אח שיש לה היתר במקום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מצוה אשת איש נמי איכא למיפרך מה להנך שכן אין לה היתר בחיי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אוסרן תאמר באשת איש שיש לה היתר בחיי אוסרן אלא א"ר יונה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואיתימא רב הונא בריה דרב יהושע אמר קרא כל אשר יעשה מכל התועבות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">האלה ונכרתו הוקשו כל העריות כולם לאחות אשה מה אחות אשה לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תפסי בה קידושין אף כל עריות כולם לא תפסי בה קידושין אי הכי</row>
		<row row_number="40" isdata="0">אפילו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>