<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:20.032384</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:20.032384</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="69">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">האומר לשפחתו הרי את בת חורין וולדך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עבד הולד כמותה דברי ר' יוסי הגלילי וחכ"א</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דבריו קיימים משום שנאמר האשה וילדיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תהיה לאדוניה מאי תלמודא אמר רבא אדרבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יוסי הגלילי<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' ר' טרפון אומר יכולין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ממזרין ליטהר כיצד ממזר שנשא שפחה הולד עבד שיחררו נמצא הבן בן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חורין רבי אליעזר אומר הרי זה עבד ממזר: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא להו רבי טרפון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לכתחילה קאמר או דיעבד קאמר תא שמע אמרו לו לרבי טרפון טיהרת את</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הזכרים ולא טיהרת את הנקיבות ואי אמרת לכתחילה קאמר ממזרת נמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תינסיב לעבדא עבד אין לו חייס תא שמע דאושפזיכניה דרבי שמלאי ממזר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוה ואמר ליה אי אקדמתך טהרתינהו לבנך אי אמרת בשלמא לכתחילה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שפיר אלא אי אמרת דיעבד מאי ניהו דמנסיב ליה עצה א] ואמר ליה זיל גנוב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואיזדבן בעבד עברי ובשני דר' שמלאי עבד עברי מי הוה והאמר מר אין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עבד עברי נוהג אלא בזמן שהיובל נוהג אלא לאו שמע מינה רבי טרפון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לכתחילה קאמר שמע מינה אמר רב יהודה אמר שמואל הלכה כר' טרפון:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבי אליעזר אומר הרי זה עבד ממזר: אמר ר' אלעזר מאי טעמיה דרבי אליעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאמר קרא לו הלך אחר פסולו ורבנן ההוא בישראל שנשא ממזרת סלקא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דעתך אמינא למשפחותם לבית אבותם כתיב אתא לו אפקיה ורבי אליעזר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לאו אע"ג דכתב למשפחותם לבית אבותם אתא לו אפקיה הכא נמי אף ע"ג</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דכתיב האשה וילדיה תהיה לאדוניה אתא לו אפקיה ורבנן כל ולד במעי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שפחה כנענית כולד במעי בהמה דמי:<EndChapter name = "האומר"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="22" isdata="0">הדרן עלך האומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1"><StartChapter name = "עשרה יוחסין "/><StartMishna/>עשרה  יוחסים עלו מבבל כהני לויי ישראלי חללי גירי וחרורי ממזירי נתיני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שתוקי ואסופי כהני לויי וישראלי מותרין לבא זה בזה לויי ישראלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חללי גירי וחרורי מותרין לבא זה בזה גירי וחרורי ממזירי ונתיני שתוקי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואסופי כולם מותרין לבא זה בזה ואלו הם שתוקי כל שהוא מכיר את</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמו ואינו מכיר את אביו אסופי כל שנאסף מן השוק ואינו מכיר לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">את אביו ולא אמו אבא שאול היה קורא לשתוקי בדוקי: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' עשרה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יוחסים עלו מבבל: מאי איריא דתני עלו מבבל ניתני הלכו לארץ ישראל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מילתא אגב אורחיה קמ"ל כדתניא וקמת ועלית אל המקום אשר יבחר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ה' אלהיך מלמד שבית המקדש גבוה מכל ארץ ישראל וארץ ישראל גבוה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מכל הארצות בשלמא בית המקדש גבוה מכל ארץ ישראל היינו דכתיב</row>
		<row row_number="33" isdata="0">דברי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>