<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:15.745139</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:15.745139</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="45">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">ורב ענן ברייתא לא שמיע ליה ואי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מדשמואל ממאי דאינה מכורה ומעות חוזרין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דילמא אינה מכורה ומעות מתנה נינהו מידי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דהוה אמקדש את אחותו דאיתמר המקדש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">את אחותו רב אמר מעות חוזרין ושמואל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר מעות מתנה אמר ליה אביי לרב יוסף</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מאי חזית דקנסינן ללוקח נקנסיה למוכר א"ל לאו עכברא גנב אלא חורא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">גנב א"ל אי לאו עכברא חורא מנא ליה מסתברא היכא דאיכא איסורא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">התם קנסינן: ההוא עבדא דערק מחוצה לארץ לארץ אזל מריה אבתריה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אתא לקמיה דרבי אמי אמר ליה נכתוב לך שטרא אדמיה וכתוב ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גיטא דחירותא ואי לא מפקנא ליה מינך מדרבי אחי ברבי יאשיה דתניא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא ישבו בארצך פן יחטיאו אותך לי וגו' יכול בעובד כוכבים שקיבל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עליו שלא לעבוד עבודת כוכבים הכתוב מדבר ת"ל לא תסגיר עבד אל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אדוניו אשר ינצל אליך מעם אדוניו מאי תקנתו עמך ישב בקרבך וגו'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וקשיא ליה לר' יאשיה האי מעם אדוניו מעם אביו מיבעי ליה אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רבי יאשיה במוכר עבדו לחוצה לארץ הכתוב מדבר וקשיא ליה לרבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחי ברבי יאשיה האי אשר ינצל אליך אשר ינצל מעמך מיבעי ליה אלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רבי אחי בר' יאשיה בעבד שברח מחו"ל לארץ הכתוב מדבר תניא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אידך לא תסגיר עבד אל אדוניו רבי אומר בלוקח עבד ע"מ לשחררו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הכתוב מדבר היכי דמי אמר רב נחמן בר יצחק דכתב ליה הכי לכשאקחך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הרי עצמך קנוי לך מעכשיו רב חסדא ערק ליה עבדא לבי כותאי שלח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להו הדרוה ניהלי שלחו ליה לא תסגיר עבד אל אדוניו (שלח להו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכן תעשה לחמורו וכן תעשה לשמלתו וכן תעשה לכל אבידת אחיך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שלחו ליה והכתיב לא תסגיר עבד אל אדוניו) שלח להו ההוא בעבד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שברח מחו"ל לארץ וכדרבי אחי ברבי יאשיה ומאי שנא דשלח להו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כדר' אחי בר' יאשיה משום דמשמע להו קראי אביי אירכס ליה חמרא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בי כותאי שלח להו שדרוה לי שלחו ליה שלח סימנא שלח להו דחיוורא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כריסיה שלחו ליה אי לאו דנחמני את לא הוה משדרנא ליה ניהלך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אטו כולי חמרי לאו כריסייהו חיוורין נינהו<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' אין פודין את השבויין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יתר על כדי דמיהן מפני תיקון העולם ואין מבריחין את השבויין מפני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תיקון העולם רשב"ג אומר מפני תקנת השבויין: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא להו האי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מפני תיקון העולם משום דוחקא דצבורא הוא או דילמא משום דלא לגרבו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולייתו טפי ת"ש דלוי בר דרגא פרקא לברתיה בתליסר אלפי דינרי זהב אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אביי ומאן לימא לן דברצון חכמים עבד דילמא שלא ברצון חכמים עבד: ואין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מבריחין את השבויין מפני תיקון העולם רשב"ג אומר מפני תקנת שבויין:</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מאי בינייהו איכא בינייהו דליכא אלא חד: בנתיה דרב נחמן בחשן קדרא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בידייהו קשיא ליה לרב עיליש כתיב אדם אחד מאלף מצאתי ואשה בכל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלה לא מצאתי הא איכא בנתיה דרב נחמן גרמא להו מילתא ואשתביין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואישתבאי איהו נמי בהדייהו יומא חד הוה יתיב גביה ההוא גברא דהוה ידע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בלישנא דציפורי אתא עורבא וקא קרי ליה אמר ליה מאי קאמר אמר ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עיליש ברח עיליש ברח אמר עורבא שיקרא הוא ולא סמיכנא עליה אדהכי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אתא יונה וקא קריא אמר ליה מאי קאמרה א"ל עיליש ברח עיליש ברח אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כנסת ישראל כיונה מתילא ש"מ מתרחיש לי ניסא אמר איזיל אחזי בנתיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דרב נחמן אי קיימן בהימנותייהו אהדרינהו אמר נשי כל מילי דאית להו סדרן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">להדדי בבית הכסא שמעינהו דקאמרן עדי גוברין ונהרדעי גוברין לימא להו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לשבוייהו דלירחקינהו מהכא דלא ליתו אינשין ולישמעי וליפרקינן קם ערק אתא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">איהו וההוא גברא לדידיה איתרחיש ליה ניסא עבר במברא וההוא גברא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אשכחוה וקטלוה כי הדרן ואתן אמר הוו קא בחשן קידרא בכשפים<EndGemara/><StartMishna/>: מתני'</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואין לוקחין ספרים תפילין ומזוזות מן העובדי כוכבים יותר על כדי דמיהן</row>
		<row row_number="50" isdata="0">מפני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>