<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:16.196165</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:16.196165</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="56">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">איברא מלכא את דאי לאו מלכא את</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא מימסרא ירושלים בידך דכתיב והלבנון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">באדיר יפול ואין אדיר אלא מלך דכתי' והיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אדירו ממנו וגו' ואין לבנון אלא ביהמ"ק</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנאמר ההר הטוב הזה והלבנון ודקאמרת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אי מלכא אנא אמאי לא קאתית לגבאי עד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">האידנא בריוני דאית בן לא שבקינן אמר ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אילו חבית של דבש ודרקון כרוך עליה לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היו שוברין את החבית בשביל דרקון אישתיק</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קרי עליה רב יוסף ואיתימא רבי עקיבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משיב חכמים אחור ודעתם יסכל איבעי ליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למימר ליה שקלינן צבתא ושקלינן ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לדרקון וקטלינן ליה וחביתא שבקינן לה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אדהכי אתי פריסתקא עליה מרומי אמר ליה קום דמית ליה קיסר ואמרי הנהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חשיבי דרומי לאותיבך ברישא הוה סיים חד מסאני בעא למסיימא לאחרינא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא עייל בעא למשלפא לאידך לא נפק אמר מאי האי אמר ליה לא תצטער</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמועה טובה אתיא לך דכתיב שמועה טובה תדשן עצם אלא מאי תקנתיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליתי איניש דלא מיתבא דעתך מיניה ולחליף קמך דכתיב ורוח נכאה תיבש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">גרם עבד הכי עייל אמר ליה ומאחר דחכמיתו כולי האי עד האידנא אמאי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא אתיתו לגבאי אמר ליה ולא אמרי לך אמר ליה אנא נמי אמרי לך אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ליה מיזל אזילנא ואינש אחרינא משדרנא אלא בעי מינאי מידי דאתן לך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר ליה תן לי יבנה וחכמיה ושושילתא דרבן גמליאל ואסוותא דמסיין ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לרבי צדוק קרי עליה רב יוסף ואיתימא רבי עקיבא משיב חכמים אחור</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ודעתם יסכל איבעי למימר ליה לשבקינהו הדא זימנא והוא סבר דלמא כולי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">האי לא עביד והצלה פורתא נמי לא הוי אסוותא דמסיין ליה לרבי צדוק מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">היא יומא קמא אשקיוה מיא דפארי למחר מיא דסיפוקא למחר מיא דקימחא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עד דרווח מיעיה פורתא פורתא אזל שדריה לטיטוס ואמר אי אלהימו צור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חסיו בו זה טיטוס הרשע שחירף וגידף כלפי מעלה מה עשה תפש זונה בידו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונכנס לבית קדשי הקדשים והציע ספר תורה ועבר עליה עבירה ונטל סייף וגידר את הפרוכת ונעשה נס והיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דם מבצבץ ויוצא וכסבור הרג את עצמו שנאמר שאגו צורריך בקרב מועדיך שמו אותותם אותות אבא חנן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומר מי כמוך חסין יה מי כמוך חסין וקשה שאתה שומע ניאוצו וגידופו של אותו רשע ושותק דבי רבי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ישמעאל תנא מי כמוכה באלים ה' מי כמוכה באלמים מה עשה נטל את הפרוכת ועשאו כמין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">גרגותני והביא כל כלים שבמקדש והניחן בהן והושיבן בספינה לילך להשתבח בעירו שנאמר ובכן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ראיתי רשעים קבורים ובאו וממקום קדוש יהלכו וישתכחו בעיר אשר כן עשו אל תיקרי קבורים אלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קבוצים אל תיקרי וישתכחו אלא וישתבחו איכא דאמרי קבורים ממש דאפילו מילי דמטמרן איגלייא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להון עמד עליו נחשול שבים לטובעו אמר כמדומה אני שאלהיהם של אלו אין גבורתו אלא במים בא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פרעה טבעו במים בא סיסרא טבעו במים אף הוא עומד עלי לטובעני במים אם גבור הוא יעלה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליבשה ויעשה עמי מלחמה יצתה בת קול ואמרה לו רשע בן רשע בן בנו של עשו הרשע בריה קלה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יש לי בעולמי ויתוש שמה אמאי קרי לה בריה קלה דמעלנא אית לה ומפקנא לית לה עלה ליבשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ותעשה עמה מלחמה עלה ליבשה בא יתוש ונכנס בחוטמו ונקר במוחו שבע שנים יומא חד הוה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קא חליף אבבא דבי נפחא שמע קל ארזפתא אישתיק אמר איכא תקנתא כל יומא מייתו נפחא ומחו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קמיה לנכרי יהיב ליה ארבע זוזי לישראל אמר ליה מיסתייך דקא חזית בסנאך עד תלתין יומין עבד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הכי מכאן ואילך כיון דדש דש תניא אמר רבי פנחס בן ערובא אני הייתי בין גדולי רומי וכשמת פצעו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">את מוחו ומצאו בו כצפור דרור משקל שני סלעים במתניתא תנא כגוזל בן שנה משקל שני ליטרין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר אביי נקטינן פיו של נחושת וצפורניו של ברזל כי הוה קא מיית אמר להו ליקליוה לההוא גברא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ולבדרי לקיטמיה אשב ימי דלא לשכחיה אלהא דיהודאי ולוקמיה בדינא אונקלוס בר קלוניקוס בר אחתיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דטיטוס הוה בעי לאיגיורי אזל אסקיה לטיטוס בנגידא אמר ליה מאן חשיב בההוא עלמא אמר ליה ישראל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מהו לאידבוקי בהו אמר ליה מילייהו נפישין ולא מצית לקיומינהו זיל איגרי בהו בההוא עלמא והוית רישא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דכתיב היו צריה לראש וגו' כל המיצר לישראל נעשה ראש אמר ליה דיניה דההוא גברא במאי א"ל</row>
		<row row_number="50" isdata="0">במאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>