<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:16.739196</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:16.739196</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="גיטין" serial="19">
<daf value="70">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">ענבי תאלא במים לחזזיתא ליתי שב חיטי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ארזנייתא וניקלינהו אמרא חדתא ונפיק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">משחא מינייהו ונישוף רב שימי בר אשי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עבד ליה לההוא עובד כוכבים לדבר אחר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואיתסי אמר שמואל האי מאן דמחו ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באלונכי דפרסאי מיחייא לא חיי אדהכי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והכי ניספו ליה בשרא שמינא אגומרי וחמרא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חייא אפשר דחיי פורתא ומפקיד אביתיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רב אידי בר אבין האי מאן דבלע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">זיבורא מיחייא לא חיי אדהכי והכי נשקיה רביעתא דחלא שמזג אפשר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דחיי פורתא ומפקיד לביתיה א"ר יהושע בן לוי אכל בשר שור בלפת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולן בלבנה בלילי י"ד או ט"ו בתקופת תמוז אחזתו אחילו תנא והממלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כריסו מכל דבר אחזתו אחילו אמר רב פפא אפי' מתמרי פשיטא סד"א</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הואיל ואמר מר תמרי משבען ומשחנן ומשלשלן ומאשרן ולא מפנקן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אימא לא קמ"ל מאי אחילו א"ר אלעזר אש של עצמות מאי אש של</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עצמות אמר אביי אש גרמי מאי אסותיה אמר אביי אמרה לי אם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כולהו שקייני תלתא ושבעא ותריסר והאי עד דמתסי כולהו שקייני אליבא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ריקנא והאי בתר דאכל ושתי ועייל לבית הכסא ונפיק ומשי ידיה ומייתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה בונא דשתיתא דטלפחי ובונא דחמרא עתיקא וניגבלינהו בהדי הדדי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וניכול וניכרוך בסדיניה וניגניה וליכא דנוקמיה עד דקאי מנפשיה וכי קאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לישקליה לסדיניה מיניה ואי לא הדר עילויה אמר ליה אליהו לר' נתן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אכול שליש ושתה שליש והנח שליש לכשתכעוס תעמוד על מילואך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תני ר' חייא הרוצה שלא יבא לידי חולי מעיים יהא רגיל בטיבול קיץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחורף סעודתך שהנאתך ממנה משוך ידך הימנה ואל תשהה עצמך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בשעה שאתה צריך לנקביך אמר מר עוקבא האי מאן דשתי טיליא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חיורא אחזתו ויתק אמר רב חסדא שיתין מיני חמרא הוו מעליא דכולהו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סומקא ריחתנא גריעא דכולהו טיליא חיורא אמר רב יהודה האי מאן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דיתיב בצפרני ניסן גבי נורא ושייף משחא ונפיק ויתיב בשמשא אחזתו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ויתק תנו רבנן הקיז דם ושימש מטתו הוויין לו בנים ויתקין הקיזו שניהם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ושימשו הוויין להן בנים בעלי ראתן אמר רב פפא לא אמרן אלא דלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">טעים מידי אבל טעים מידי לית לן בה אמר רבה בר רב הונא בא מן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הדרך ושימש מטתו הוויין לו בנים ויתקין תנו רבנן הבא מבית הכסא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אל ישמש מטתו עד שישהה שיעור חצי מיל מפני ששד בית הכסא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלוה עמו ואם שימש הוויין לו בנים נכפים תנו רבנן המשמש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מטתו מעומד אוחזתו עוית מיושב אוחזתו דלריא היא מלמעלה והוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מלמטה אוחזתו דלריא מאי דלריא אמר רבי יהושע בן לוי סם דלריא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דרדרא מאי דרדרא אמר אביי מוריקא דחוחי רב פפא אליס ובלע ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רב פפי אליס ושדי ליה אמר אביי מי שאינו בקי בדרך ארץ ליתי ג'</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קפיזי קורטמי דחוחי ונידוקינהו ונישליקינהו בחמרא ונישתי אמר רבי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יוחנן הן הן החזירוני לנערותי: שלשה דברים מכחישים כחו של אדם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואלו הן פחד דרך ועון פחד דכתיב לבי סחרחר עזבני כחי דרך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דכתיב ענה בדרך כחי עון דכתיב כשל בעוני כחי: שלשה דברים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מתיזין גופו של אדם ואלו הן אכל מעומד ושתה מעומד ושימש מטתו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מעומד חמשה קרובין למיתה יותר מן החיים ואלו הן אכל ועמד שתה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ועמד הקיז דם ועמד ישן ועמד שימש מטתו ועמד: ששה העושה אותן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מיד מת ואלו הן הבא בדרך ונתייגע הקיז דם ונכנס לבית המרחץ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ושתה ונשתכר וישן על גבי קרקע ושימש מטתו אמר רבי יוחנן והוא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שעשאן כסידרן אמר אביי כסידרן מת שלא כסידרן חליש איני והא מעורת</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עבדה ליה לעבדה תלת מינייהו ומית ההוא כחוש הוה: שמונה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רובן קשה ומיעוטן יפה ואלו הן דרך ודרך ארץ עושר ומלאכה יין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ושינה חמין והקזת דם שמונה ממעטים את הזרע ואלו הן המלח</row>
		<row row_number="52" isdata="1">והרעב והנתק בכייה ושינה על גבי קרקע וגדגדניות וכשות שלא בזמנה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">והקזת דם למטה כפלים תנא כשם שקשה למטה כפלים כך יפה למעלה כפלים אמר רב פפא</row>
		<row row_number="54" isdata="0">למטה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>