<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:22.471524</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:22.471524</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="47">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">ברשות ונגחו שורו של בעל הבית או</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנשכו כלבו של בעל הבית פטור נגח הוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שורו של בעל הבית חייב נפל לבורו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והבאיש מימיו חייב היה אביו או בנו לתוכו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משלם את הכופר ואם הכניס ברשות בעל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">החצר חייב רבי אומר בכולן אינו חייב עד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שיקבל עליו לשמור: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' טעמא דשלא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ברשות הא ברשות לא מיחייב בעל קדירות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בנזקי בהמתו דבעל חצר ולא אמרינן קבולי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קביל בעל קדירות נטירותא דבהמתו דבעל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חצר מני רבי היא דאמר כל בסתמא לא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קביל עליה נטירותא אימא סיפא אם הכניס</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ברשות בעל חצר חייב אתאן לרבנן דאמרי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בסתמא נמי קבולי קביל עליה נטירותא ותו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי אומר בכולן אינו חייב עד שיקבל עליו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בעל הבית לשמור רישא וסיפא רבי ומציעתא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבנן אמר ר' זירא תברא מי ששנה זו לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנה זו רבא אמר כולה רבנן היא וברשות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמירת קדירות קבל עליו בעל החצר ואפילו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נשברו ברוח: הכניס פירותיו לחצר בעל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הבית וכו': אמר רב לא שנו אלא שהוחלקה בהן אבל אכלה פטור מאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">טעמא הוה לה שלא תאכל אמר רב ששת אמינא כי ניים ושכיב רב אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להא שמעתא דתניא הנותן סם המות לפני בהמת חבירו פטור מדיני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אדם וחייב בדיני שמים סם המות הוא דלא עבידא דאכלה אבל פירות</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דעבידא דאכלה בדיני אדם נמי מיחייב ואמאי הויא לה שלא תאכל אמרי הוא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הדין אפילו פירות נמי פטור מדיני אדם והא קמ"ל דאפי' סם המות נמי דלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עבידא דאכלה חייב בדיני שמים ואיבעית אימא סם המות נמי באפרזתא דהיינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פירי: מיתיבי האשה שנכנסה לטחון חטים אצל בעל הבית שלא ברשות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואכלתן בהמתו של בעל הבית פטור אם הוזקה חייבת ואמאי נימא הוה לה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שלא תאכל אמרי ומי עדיפא ממתניתין דאוקימנא שהוחלקה בהן ודקארי לה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מאי קארי לה אמר לך בשלמא מתניתין קתני אם הוזקה בהן שהוחלקה בהן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוא אבל הכא קתני אם הוזקה ולא קתני בהן אכילה הוא דקתני ואידך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר לך לא שנא ת"ש הכניס שורו לחצר בעה"ב שלא ברשות ואכל חטין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">והתריז ומת פטור ואם הכניס ברשות בעל החצר חייב ואמאי ה"ל שלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יאכל אמר רבא ברשות אשלא ברשות קרמית ברשות שמירת שורו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קבל עליו ואפי' חנק את עצמו: איבעיא להו היכא דקביל עליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נטירותא מהו דנפשיה הוא דקביל עליה או דלמא אפילו נטירותא דעלמא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קביל עליה ת"ש דתני רב יהודה בר סימון בנזקין דבי קרנא הכניס פירותיו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לחצר בעל הבית שלא ברשות ובא שור ממקום אחר ואכלן פטור ואם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכניס ברשות חייב מאן פטור ומאן חייב לאו פטור בעל חצר [וחייב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בעל חצר] אמרי לא פטור בעל השור וחייב בעל השור ואי בעל השור</row>
		<row row_number="42" isdata="0">מאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>