<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:22.532527</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:22.532527</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="49">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">א"כ משהאשה יולדת משבחת אלא שמין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">את הולדות כמה הן יפין ונותן לבעל ואם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אין לה בעל נותן ליורשיו היתה שפחה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונשתחררה או גיורת פטור: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' טעמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דמתכוין לחבירו הא מתכוין לאשה משלם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דמי ולדות לימא תיהוי תיובתא דרב אדא בר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אהבה דאמר רב אדא בר אהבה שוורים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנתכוונו לאשה פטורים מדמי ולדות אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לך רב אדא בר אהבה הוא הדין דאפי'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נתכוונו לאשה נמי פטורים מדמי ולדות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">והא דקתני שור שהיה מתכוין לחבירו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">איידי דקא בעי למיתנא סיפא אדם שהיה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מתכוין לחבירו דהכי כתיב קרא קתני רישא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נמי שור שהיה מתכוין לחבירו אמר רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">פפא שור שנגח את השפחה ויצאו ילדיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">משלם דמי ולדות מאי טעמא חמרתא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעברתא בעלמא הוא דאזיק דאמר קרא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שבו לכם פה עם החמור עם הדומה לחמור: כיצד משלם דמי ולדות:</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דמי ולדות שבח ולדות מיבעי ליה הכי נמי קאמר כיצד משלם דמי ולדות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושבח ולדות שמין את האשה כמה היא יפה עד שלא ילדה וכמה היא יפה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משילדה: אמר רשב"ג א"כ משהאשה יולדת משבחת: מאי קאמר אמר רבה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ה"ק וכי אשה משבחת קודם שתלד יותר מלאחר שתלד והלא אשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">משבחת לאחר שתלד יותר מקודם שתלד אלא שמין את הולדות ונותנין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לבעל תניא נמי הכי וכי אשה משבחת קודם שתלד יותר מלאחר שתלד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והלא אשה משבחת לאחר שתלד יותר מקודם שתלד אלא שמין את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הולדות ונותנין לבעל רבא אמר הכי קתני וכי אשה למי שיולדת משבחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואין לעצמה בשבח ולדות כלום אלא שמין את הולדות ונותנין לבעל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ושבח ולדות חולקין תניא נמי הכי אמר רשב"ג וכי אשה למי שיולדת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משבחת ואין לעצמה בשבח ולדות כלום אלא שמין נזק בפני עצמו וצער</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בפני עצמו ושמין את הולדות ונותנין לבעל ושבח ולדות חולקין קשיא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דרשב"ג אדרשב"ג ל"ק כאן במבכרת כאן בשאינה מבכרת ורבנן דאמרי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שבח ולדות נמי לבעל מאי טעמא כדתנן ממשמע שנאמר ויצאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ילדיה איני יודע שהיא הרה מה ת"ל הרה לומר לך שבח הריון לבעל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ורשב"ג האי הרה מאי דריש ביה מבעי ליה לכדתניא ר"א בן יעקב אומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לעולם אינו חייב עד שיכנה כנגד בית ההריון אמר רב פפא לא תימא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כנגד בית הריון ממש אלא כל היכא דסליק ביה שיחמא לולד לאפוקי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יד ורגל דלא: היתה שפחה ונשתחררה או גיורת פטור: אמר רבה לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנו אלא שחבל בה בחיי הגר ומת הגר דכיון דחבל בה בחיי הגר זכה בהו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גר וכיון דמת הגר זכה בהו מן הגר אבל חבל בה לאחר מיתת הגר זכיא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לה איהי בגוייהו ומיחייב לשלומי לה לדידה א"ר חסדא מרי דיכי אטו ולדות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">צררי נינהו וזכיא בהו אלא איתיה לבעל זכה ליה רחמנא ליתיה לבעל לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מיתיבי הכה את האשה ויצאו ילדיה נותן נזק וצער לאשה ודמי ולדות לבעל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אין הבעל נותן ליורשיו אין האשה נותן ליורשיה היתה שפחה ונשתחררה או</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גיורת זכה אמרי ומי עדיפא ממתניתין דאוקימנא שחבל בה בחיי הגר ומת הגר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הכא נמי שחבל בה בחיי הגר ומת הגר ואיבעית אימא לאחר מיתת הגר</row>
		<row row_number="46" isdata="0">ותני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>