<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:23.985611</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:23.985611</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="84">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">קטן שהרג את הגדול וגדול שהרג את הקטן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">היכי קטלינן ליה התורה אמרה משפט</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחד יהיה לכם משפט השוה לכולכם אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נשמה שקיל מיניה נשמה אמר רחמנא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נשקול מיניה ה"נ נהורא שקיל מיניה נהורא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר רחמנא נשקול מיניה: תניא אידך רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמעון בן יוחי אומר עין תחת עין ממון אתה אומר ממון או אינו אלא עין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ממש הרי שהיה סומא וסימא קיטע וקיטע חיגר וחיגר היאך אני מקיים בזה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עין תחת עין והתורה אמרה משפט אחד יהיה לכם משפט השוה לכולכם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמרי ומאי קושיא דלמא היכא דאפשר אפשר היכא דלא אפשר לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אפשר ופטרינן ליה דאי לא תימא הכי טרפה שהרג את השלם מאי עבדינן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה אלא היכא דאפשר אפשר היכא דלא אפשר לא אפשר ופטרינן ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דבי רבי ישמעאל תנא אמר קרא כן ינתן בו ואין נתינה אלא ממון אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מעתה כאשר יתן מום באדם הכי נמי דממון הוא אמרי דבי רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קרא יתירא דרשי מכדי כתיב ואיש כי יתן מום בעמיתו כאשר עשה כן יעשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לו כן ינתן בו למה לי ש"מ ממון כאשר יתן מום באדם למה לי איידי דבעי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיכתב כן ינתן בו כתב נמי כאשר יתן מום באדם דבי רבי חייא תנא אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קרא יד ביד דבר הניתן מיד ליד ומאי ניהו ממון אלא מעתה רגל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ברגל נמי הכי הוא אמרי דבי רבי חייא קרא יתירא קא דרשי מכדי כתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועשיתם לו כאשר זמם לעשות לאחיו אי סלקא דעתך ממש יד ביד למה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לי ש"מ ממון רגל ברגל למה לי איידי דכתיב יד ביד כתב נמי רגל ברגל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אביי אומר אתיא מדתני דבי חזקיה דתנא דבי חזקיה עין תחת עין נפש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תחת נפש ולא נפש ועין תחת עין ואי סלקא דעתך ממש זימנין דמשכחת לה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עין ונפש תחת עין דבהדי דעויר ליה נפקא ליה נשמתיה ומאי קושיא דלמא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מימד אמדינן ליה אי מצי מקבל עבדינן ואי לא מצי מקבל לא עבדינן ואי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמדינן דמצי מקבל ועבדינן ביה ונפק רוחיה אי מיית לימות מי לא תנן גבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מלקות אמדוהו ומת תחת ידו פטור רב זביד משמיה דרבה אמר אמר קרא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פצע תחת פצע ליתן צער במקום נזק ואי סלקא דעתך ממש כי היכי דלהאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוי ליה צערא להאי נמי אית ליה צערא ומאי קושיא דלמא איכא איניש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דמפנק אית ליה צערא טפי ואיכא איניש דלא מפנק לית ליה צערא למאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נפקא מינה למתבי ליה היאך דביני ביני רב פפא משמיה דרבא אמר אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קרא ורפא ירפא ליתן רפואה במקום נזק ואי סלקא דעתך ממש כי היכי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דהאי בעי אסייא האי נמי בעי אסייא מאי קושיא דלמא איכא דסליק בשריה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הייא ואיכא דלא סליק בשריה הייא למאי נפקא מינה למיתב ליה היאך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דביני ביני רב אשי אמר אתיא תחת תחת משור כתיב הכא עין תחת עין וכתיב התם שלם ישלם שור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תחת השור מה להלן ממון אף כאן ממון מאי חזית דילפת תחת תחת משור נילף תחת תחת מאדם דכתיב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ונתת נפש תחת נפש מה להלן ממש אף כאן ממש אמרי דנין נזקין מנזקין ואין דנין נזקין ממיתה אדרבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דנין אדם מאדם ואין דנין אדם מבהמה אלא אמר רב אשי מתחת אשר ענה יליף ליה אדם מאדם ונזיקין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מנזיקין תניא ר"א אומר עין תחת עין ממש ממש סלקא דעתך רבי אליעזר לית ליה ככל הני תנאי אמר רבה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לומר שאין שמין אותו כעבד א"ל אביי אלא כמאן כבן חורין בן חורין מי אית ליה דמי אלא אמר רב אשי לומר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שאין שמין אותו בניזק אלא במזיק: ההוא חמרא דקטע ידא דינוקא אתא לקמיה דרב פפא בר שמואל אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להו זילו שומו ליה ארבעה דברים אמר ליה רבא והא אנן חמשה תנן א"ל לבר מנזק קאמינא אמר ליה אביי והא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חמור הוא וחמור אינו משלם אלא נזק אמר להו זילו שומו ליה נזקיה והא כעבדא בעי למשיימיה אמר להו זילו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שיימוהו כעבדא אמר להו אבוה דינוקא לא בעינא דזילא ביה מילתא אמרו ליה והא קא מחייבת ליה לינוקא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר להו לכי גדיל מפייסנא ליה מדידי: ההוא תורא דאלס ידיה דינוקא אתא לקמיה דרבא אמר להו זילו שיימוהו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כעבדא אמרו ליה והא מר הוא דאמר כל הנישום כעבד אין גובין אותו בבבל אמר להו לא צריכא דאי תפס</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבא לטעמיה דאמר רבא נזקי שור בשור ונזקי שור באדם גובין אותו בבבל נזקי אדם באדם ונזקי אדם בשור אין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">גובין אותו בבבל מ"ש נזקי אדם באדם ונזקי אדם בשור דלא אלהים בעינן וליכא נזקי שור בשור ושור באדם נמי</row>
		<row row_number="49" isdata="0">אלהים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>