<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:24.265627</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:24.265627</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="91">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">אלמא בעינן אומדנא דבי דינא והא כיון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דגמר דינא לקטלא לא משהינן ליה לאומדנא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דבי דינא ולא מענינן לדיניה ואמינא להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אנא אפילו תימא רבי עקיבא הכא במאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עסקינן כגון שברח אי ברח כי לא דנוהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דיני נפשות היכי דיינינא ליה דיני ממונות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בלא בעלים דקביל סהדי וברח סוף סוף</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מהיכא משתלם מרידיא אי הכי תם נדייניה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דיני ממונות ברישא ונשתלם מרידיא והדר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נדייניה דיני נפשות אמר רב מרי בריה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דרב כהנא זאת אומרת רידייא עלייה דמרה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוא: איבעיא להו יש אומד לנזקין או אין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומד לנזקין מי אמרינן לקטלא הוא דאמדינן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בהכי נפקא נשמה בהכי לא נפקא נשמה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אבל לנזקין כל דהו או דלמא לא שנא ת"ש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מה בור שיש בו כדי להמית עשרה טפחים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אף כל שיש בו כדי להמית עשרה טפחים היו פחותין מעשרה טפחים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונפל לתוכו שור או חמור ומת פטור הוזק בו חייב מאי לאו ממטה למעלה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קא חשיב והכי קאמר מטפח ועד עשרה מיתה ליכא נזקין איכא אלמא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לנזקין כל דהו שמע מינה אין אומדין לנזקין לא ממעלה למטה קא חשיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והכי קאמר עשרה מיתה איכא פחות מעשרה פורתא נזקין איתא מיתה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליכא ולעולם אימא לך יש אומד לנזקין וכל מידי ומידי כי היכי דמיתזקה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ביה בעינן תא שמע הכהו על עינו וסימאו על אזנו וחירשו עבד יוצא בהן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לחירות כנגד עינו ואינו רואה כנגד אזנו ואינו שומע אין עבד יוצא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בהן לחירות מאי טעמא לאו משום דבעינן אומדנא ושמע מינה יש אומדנא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לנזקין לא משום דאמרינן הוא דאבעית נפשיה כדתניא המבעית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את חבירו פטור מדיני אדם וחייב בדיני שמים כיצד תקע באזנו וחירשו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פטור אחזו ותקע באזנו וחירשו חייב ת"ש חמשה דברים אומדין אותו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונותנין לו מיד ריפוי ושבת עד שיתרפא אמדוהו והיה מתנונה והולך אין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נותנין לו אלא כמו שאמדוהו אמדוהו והבריא נותנין לו כל מה שאמדוהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ש"מ יש אומד לנזקין למימד גברא כמה ליקצר מיהא מכה כמה לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מקצר לא קא מבעי לן דודאי אמדינן כי קא מבעיא לן למימד חפצא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אי עביד האי נזקא או לא מאי ת"ש שמעון התימני אומר מה אגרוף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיוחד שמסור לעדה ולעדים אף כל מיוחד שמסור לעדה ולעדים שמע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מינה יש אומד לנזקין שמע מינה: אמר מר אמדוהו והבריא נותנין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לו כל מה שאמדוהו מסייע ליה לרבא דאמר רבא האי מאן דאמדוהו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לכולי יומא ואיתפח לפלגא דיומא וקא עביד עבידתא יהבינן ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דכולי יומא מן שמיא הוא דרחמי עליה: רקק והגיע בו הרוק והעביר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כו': אמר רב פפא לא שנו אלא בו אבל בבגדו לא וניהוי כי בייש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בדברים אמרי במערבא משמיה דרבי יוסי בר אבין זאת אומרת ביישו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בדברים פטור מכלום: הכל לפי כבודו [וכו']: איבעיא להו תנא קמא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לקולא קאמר או לחומרא קאמר לקולא קאמר דאיכא עני דלא בעי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">למשקל כולי האי או דלמא לחומרא קאמר דאיכא עשיר דבעי למיתב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה טפי תא שמע מדקאמר ר' עקיבא אפילו עניים שבישראל רואין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אותן כאילו הן בני חורין שירדו מנכסיהם שהם בני אברהם יצחק ויעקב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שמע מינה תנא קמא לקולא קאמר ש"מ: ומעשה באחד שפרע ראש האשה [וכו']: ומי יהבינן זמן והאמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבי חנינא אין נותנין זמן לחבלות כי לא יהבינן ליה זמן לחבלה דחסריה ממונא אבל לבושת דלא חסריה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ממונא יהבינן: שמרה עומדת על פתח חצירה וכו': והתניא אמר לו ר' עקיבא צללת במים אדירים והעלית</row>
		<row row_number="49" isdata="1">חרס בידך אדם רשאי לחבל בעצמו אמר רבא לא קשיא כאן בחבלה כאן בבושת והא מתניתין בבושת הוא</row>
		<row row_number="50" isdata="0">וקתני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>