<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:24.307629</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:24.307629</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="92">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">יכול אפילו מעולה בדמים ת"ל רק שמואל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אייתי ליה אריסיה תמרי אכיל טעים בהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">טעמא דחמרא א"ל מאי האי א"ל ביני גופני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קיימי אמר מכחשי בחמרא כולי האי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למחר אייתי לי מקורייהו: רב חסדא חזא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תאלי בי גופני אמר ליה לאריסיה עקרינהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גופני קני דקלי דקלי לא קני גופני:</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מתני' אע"פ שהוא נותן לו אין נמחל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לו עד שיבקש ממנו שנאמר ועתה השב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אשת וגו' ומנין שאם לא מחל לו שהוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אכזרי שנאמר ויתפלל אברהם אל האלהים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וירפא אלהים את אבימלך וגו' האומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סמא את עיני קטע את ידי שבר את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רגלי חייב ע"מ לפטור חייב קרע את</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כסותי שבר את כדי חייב ע"מ לפטור</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פטור עשה כן לאיש פלוני על מנת לפטור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חייב בין בגופו בין בממונו: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר כל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלו שאמרו דמי בושתו אבל צערו אפי'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הביא כל אילי נביות שבעולם אין נמחל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לו עד שיבקש ממנו שנאמר השב אשת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">האיש כי נביא הוא ויתפלל בעדך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאשת נביא בעי אהדורי אשת אחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא בעי אהדורי אמר רבי שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן השב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אשת האיש מכל מקום ודקא אמרת הגוי גם צדיק תהרוג הלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא אמר לי אחותי היא והיא גם היא אמרה אחי הוא נביא הוא וכבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לימד אכסנאי שבא לעיר על עסקי אכילה ושתיה שואלין אותו או על</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עסקי אשתו שואלין אותו אשתך היא אחותך היא מכאן לבן נח שנהרג</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שהיה לו ללמוד ולא למד: כי עצר עצר ה' אמר ר' אלעזר שתי עצירות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הללו למה אחת באיש שכבת זרע שתים באשה שכבת זרע ולידה במתניתא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תנא שתים באיש שכבת זרע וקטנים שלשה באשה שכבת זרע וקטנים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולידה רבינא אמר שלש באיש שכבת זרע וקטנים ופי טבעת ארבעה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">באשה שכבת זרע ולידה וקטנים ופי טבעת: בעד כל רחם אמרי דבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ר' ינאי אפילו תרנגולת של בית אבימלך לא הטילה ביצתה א"ל רבא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמור רבנן כל המבקש רחמים על</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חבירו והוא צריך לאותו דבר הוא נענה תחילה א"ל דכתיב וה' שב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">את שבות איוב בהתפללו בעד רעהו אמר ליה את אמרת מהתם ואנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמינא מהכא ויתפלל אברהם אל האלהים וירפא אלהים את אבימלך ואת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אשתו ואמהותיו [וגו'] וכתיב וה' פקד את שרה כאשר אמר וגו' כאשר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר אברהם אל אבימלך אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאמרי אינשי בהדי הוצא לקי כרבא א"ל דכתיב למה תריבו אלי כלכם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פשעתם בי נאם ה' אמר ליה את אמרת מהתם ואנא אמינא מהכא עד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אנה מאנתם לשמור מצותי ותורותי אמר ליה רבא לרבה בר מרי כתיב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ומקצה אחיו לקח חמשה אנשים מאן נינהו חמשה א"ל הכי א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אותן שהוכפלו בשמות יהודה נמי איכפולי מיכפל אמר ליה למילתיה הוא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דאיכפל דאמר ר' שמואל בר נחמני אמר רבי יונתן מאי דכתיב יחי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ראובן ואל ימות ויהי מתיו מספר וזאת ליהודה כל אותן ארבעים שנה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שהיו ישראל במדבר היו עצמותיו של יהודה מגולגלין בארון עד שבא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">משה ובקש רחמים אמר לפניו רבונו של עולם מי גרם לראובן שיודה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יהודה מיד שמע ה' קול יהודה על איבריה לשפא לא הוו קא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מסקי למתיבתא דרקיעא ואל עמו תביאנו לא הוה ידע מאי קאמרי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבנן ולמשקל ומיטרח בהדי רבנן ידיו רב לו לא הוה סליק ליה שמעתתא אליבא דהלכתא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ועזר מצריו תהיה אמר ליה רבא לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמרי אינשי בתר עניא אזלא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">עניותא אמר ליה דתנן עשירים מביאין בכורים בקלתות של זהב ושל כסף ועניים בסלי נצרים של</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ערבה קלופה הסלים והבכורים נותנים לכהנים אמר ליה את אמרת מהתם ואנא אמינא מהכא</row>
		<row row_number="55" isdata="0">וטמא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>