<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:24.669650</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:24.669650</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="101">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">כפרא דודי: תנו רבנן הנותן עצים לחרש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לעשות מהן כסא ועשה מהן ספסל ספסל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ועשה מהן כסא ר' מאיר אומר נותן לו דמי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עציו רבי יהודה אומר אם השבח יתר על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">היציאה נותן לו את היציאה ואם היציאה יתירה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על השבח נותן לו את השבח ומודה רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מאיר אם נתן עצים לחרש לעשות מהן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כסא נאה ועשה מהן כסא כעור ספסל נאה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ועשה ספסל כעור אם השבח יתר על היציאה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נותן לו דמי היציאה ואם היציאה יתירה על</row>
		<row row_number="11" isdata="1">השבח נותן לו דמי השבח: איבעיא להו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יש שבח סמנין על הצמר או אין שבח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סמנין על הצמר היכי דמי אילימא דגזל סמנין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ודקינהו ותרנהו וצבע בהן תיפוק ליה משום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דקנינהו בשינוי לא צריכא דגזל סמנין שרויין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וצבע בהו מאי יש שבח סמנין על גבי צמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאמר ליה הב לי סמנאי דשקלתינהו או</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דלמא אין שבח סמנין על גבי הצמר דא"ל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לית לך גבאי ולא מידי אמרי ואי אין שבח</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סמנין על גבי צמר מי מצי אמר ליה לית</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לך גבאי ולא מידי נימא ליה הב לי סמנאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאפסדתינהו אלא להך גיסא אין שבח סמנין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">על גבי הצמר ובעי שלומי ליה או דלמא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יש שבח סמנין על גבי צמר וא"ל הא מנחי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קמך שקלינהו שקלינהו במאי שקליה בצפון</row>
		<row row_number="26" isdata="1">צפון עבורי מיעבר השבה לא עביד אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הב"ע כגון דגזל צמר וסמנין דחד וצבעיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לההוא צמר בהנך סמנין וקא מהדר ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ניהליה לצמר יש שבח סמנין ע"ג הצמר וקא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מהדר ליה סמנין וצמר או דלמא אין שבח</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סמנין על גבי צמר וצמר מהדר ליה סמנין לא מהדר ליה אמרי תיפוק ליה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דאייקר ליה ניהליה בדמי לא צריכא דזל ציבעא ואיבעית אימא כגון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שצבע בהו קופא רבינא אמר הכא במאי עסקינן כגון דצמר דחד וסמנין דחד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וקאתי קוף וצבעיה לההוא צמר בהנך סמנין יש שבח סמנין על גבי צמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאמר ליה הב לי סמנאי דגבך נינהו או דלמא אין שבח סמנין על גבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">צמר ואמר ליה לית לך גבאי כלום תא שמע בגד שצבעו בקליפי ערלה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ידלק אלמא חזותא מילתא היא אמר רבא הנאה הנראה לעינים אסרה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תורה דתניא ערלים לא יאכל אין לי אלא איסור אכילה מנין שלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהנה ממנו ולא יצבע [בו] ולא ידליק בו את הנר תלמוד לומר וערלתם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ערלתו את פריו ערלים לא יאכל לרבות את כולם תא שמע בגד שצבעו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בקליפי שביעית ידלק שאני התם דאמר קרא תהיה בהויתה תהא</row>
		<row row_number="42" isdata="0">רבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>