<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:25.246683</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:25.246683</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="115">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">לא צריך לאהדורי עליה כולי האי ודלמא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">איצטריך ליה זוזי וזבין אמר רב אשי הרי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יצא לו שם גניבה בעיר: איתמר גנב ומכר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואח"כ הוכר הגנב רב משמיה דרבי חייא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר הדין עם הראשון ר' יוחנן משמיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דרבי ינאי אמר הדין עם השני אמר רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יוסף לא פליגי כאן לפני יאוש הדין עם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">השני כאן לאחר יאוש הדין עם הראשון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ותרוייהו אית להו דרב חסדא א"ל אביי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולא פליגי הא מתנות כהונה כלפני יאוש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דמי ופליגי דתנן אמר לו מכור לי מעיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של פרה והיו בהן מתנות נותנן לכהן ואינו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מנכה לו מן הדמים לקח הימנו במשקל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נותנו לכהן ומנכה לו מן הדמים ואמר רב לא שנו אלא ששקל לעצמו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אבל שקל לו הטבח הדין עם הטבח אימא אף דין עם הטבח מהו דתימא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אין מתנות כהונה נגזלות קמ"ל ולאביי דאמר פליגי במאי פליגי בדרב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חסדא רב זביד אמר כגון שנתייאשו הבעלים ביד לוקח ולא נתייאשו ביד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גנב ובהא פליגי מר סבר יאוש ואח"כ שינוי רשות קני שינוי רשות ואח"כ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יאוש לא קני ומ"ס לא שנא רב פפא אמר בגלימא דכ"ע לא פליגי דהדר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למריה והכא בעשו בו תקנת השוק קמיפלגי רב משמיה דר' חייא אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הדין עם הראשון דינא דלוקח דלישקול זוזי מגנב ולא עשו בו תקנת השוק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ור' יוחנן משום דר' ינאי אמר הדין עם השני דינא דלוקח דלישקול מבעל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הבית ועשו בו תקנת השוק וסבר רב לא עשו בו תקנת השוק והא רב הונא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תלמידיה דרב הוה וחנן בישא גנב גלימא וזבנה אתא לקמיה דרב הונא א"ל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לההוא גברא זיל שרי עביטך שאני חנן בישא כיון דליכא לאישתלומי מיניה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כלא הוכר דמי אמר רבא אם גנב מפורסם הוא לא עשו בו תקנת השוק והא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חנן בישא דמפורסם הוה ועשו בו תקנת השוק נהי דמפורסם לבישותא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לגניבותא לא מפורסם איתמר גנב ופרע בחובו גנב ופרע בהיקיפו לא עשו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בו תקנת השוק דאמרי לא אדעתא דהנהו יהיבת ליה מידי משכנתא שוי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מאתן במאה עשו בו תקנת השוק שוה בשוה אמימר אמר לא עשו בו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תקנת השוק מר זוטרא אמר עשו בו תקנת השוק (והלכתא עשו בו תקנת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">השוק) זבינא שוה בשוה עשו בו תקנת השוק שוה מאה במאתן רב ששת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר לא עשו בו תקנת השוק רבא אמר עשו בו תקנת השוק והלכתא בכולהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עשו בו תקנת השוק לבר מגנב ופרע בחובו גנב ופרע בהיקיפו: אבימי בר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נאזי חמוה דרבינא הוה מסיק בההוא גברא ארבעה זוזי גנב גלימא אתיא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ניהליה אוזפיה ארבעה זוזי אחריני לסוף הוכר הגנב אתא לקמיה דרבינא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר קמאי גנב ופרע בחובו ולא בעי למיתב ליה ולא מידי הנך ארבעה זוזי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחריני שקול זוזך והדר גלימי מתקיף לה רב כהן ודלמא גלימא בהני זוזי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קמאי יהבה ניהליה גנב ופרע בחובו גנב ופרע בהיקיפו וארבעה זוזי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בתראי הימוני הימניה כי היכי דהימניה מעיקרא איגלגל מילתא מטא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לקמיה דרבי אבהו אמר הלכתא כרב כהן נרשאה גנב ספרא זבניה לפפונאה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בתמנן זוזי אזל פפונאה זבניה לבר מחוזאה במאה ועשרין זוזי לסוף הוכר הגנב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמר אביי ליזיל מרי דספרא ויהב ליה לבר מחוזא תמנן זוזי ושקיל ספריה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואזיל בר מחוזאה ושקיל ארבעין מפפונאה מתקיף לה רבא השתא לוקח מגנב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עשו בו תקנת השוק לוקח מלוקח מיבעיא אלא אמר רבא ליזיל מריה דספרא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ויהיב ליה לבר מחוזאה מאה ועשרין זוזי ושקיל ספריה וליזיל מרי דספרא ולישקול</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ארבעין מפפונאה ותמנן מנרשאה<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' זה בא בחביתו של יין וזה בא בכדו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">של דבש נסדקה חבית של דבש ושפך זה את יינו והציל את הדבש לתוכו</row>
		<row row_number="49" isdata="0">אין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>