<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:06.820061</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:06.820061</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בכורות" serial="32">
<daf value="60">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">קרא לתשיעי עשירי ולעשירי תשיעי ולאחד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עשר עשירי א] : ת"ר מנין שאם קרא לתשיעי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עשירי ולעשירי תשיעי ולאחד עשר עשירי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ששלשתן מקודשין ת"ל וכל מעשר בקר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וצאן כל אשר יעבור תחת השבט העשירי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יהיה קדש יכול שאני מרבה אף שמיני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ושנים עשר אמרת הואיל והוא קדוש וטעותו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מתקדשת מה הוא אינו מקודש אלא בסמוך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אף טעותו אינה מתקדשת אלא בסמוך</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והתניא מה הוא מיוחד אף טעותו מיוחדת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תאני תנא קמיה דר' יוחנן הא מני ר' אלעזר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ב"ר שמעון היא דתניא ר' אלעזר ב"ר שמעון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומר לעולם אין אחד עשר קדוש עד שישתוק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בתשיעי ויקרא לעשירי תשיעי ולאחד עשר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשירי סבר לה כרבי יהודה דאמר טעות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מעשר תמורה הוי וסבר לה כאבוה דאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אין מימר חוזר ומימר אמר רבא יצאו שנים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בתשיעי קראן תשיעי עשירי וחולין מעורבין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זה בזה עשירי מאליו קדוש ב] לתשיעי תשיעי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קא קרי ליה קראן עשירי עשירי ותשיעי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מעורבין זה בזה מ"ט ג] עשירי קא קרי להו לתרוייהו יצאו שנים בעשירי וקראן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עשירי עשירי ואחד עשר מעורבין זה בזה קראן אחד עשר עשירי וחולין מעורבין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זה בזה הא תו למה לי היינו הך הא קמ"ל דכל ד] בת אחת תרווייהו קא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קדשי ואע"ג דלא נעקר שם עשירי הימנו יתיב רב כהנא וקאמר ליה להא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמעתא אמר ליה רב אשי לרב כהנא והלא לא נעקר שם עשירי הימנו ותנן זה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הכלל כל ה] זמן שלא נעקר שם עשירי הימנו אין אחד עשר מקודש הני מילי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בזה אחר זה אבל בבת אחת תרוייהו קא קדשי בזה אחר זה בהדיא קתני לה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קרא לתשיעי עשירי ולעשירי עשירי ולאחד עשר עשירי אין אחד עשר מקודש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זה הכלל לאיתויי מאי לאו לאיתויי בבת אחת לא לאיתויי יצא עשירי ולא דבר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דהא לא נעקר שם עשירי הימנו דאי לא תימא הכי הא דתניא יצאו שנים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בעשירי ולא קדם אחד מהן את חבירו וקראן עשירי עשירי ואחד עשר מעורבין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זה בזה והלא לא נעקר שם עשירי הימנו אלא לאו משום דאמרינן כל בבת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחת תרוייהו קא קדשי אי משום הא לא איריא הכא במאי עסקינן דקדים חד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מינייהו ואפיק לרישיה ו] וקרייה אחד עשר והדר איערוב ונפוק בהדדי וקרינהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עשירי דהא נעקר שם עשירי הימנו והא לא קדם קתני מאי לא קדם דהדר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איערוב וכמאן דלא כרבי דאי רבי האמר אחד עשר לא הוי עקירה אפי' תימא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבי כי אמר רבי היכא דאית ליה בהמות טובא ז] דאמרי' חד עישורא קאמר הכא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דלית ליה בהמות טפי מאי רבי דתניא קרא לעשירי אחד עשר ולאחד עשר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עשירי אין אחד עשר קדוש דברי רבי ר' יוסי בר' יהודה אומר אחד עשר קדוש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">[א] כלל אמר רבי כל זמן שלא נעקר שם עשירי הימנו אין אחד עשר קדוש ח] אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבא הכא במאי עסקינן כגון דאית ליה בהמות טובא דאמרינן חד עישורא קאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יצאו שנים בעשירי תנא חדא ירעו ותנא חדא ט] יקריבו ותניא אידך ימותו לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קשיא הא דתנא ירעו רבנן היא דאמרי אין מביאין קדשים לבית הפסול</row>
		<row row_number="44" isdata="0">והא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>