<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:30.216187</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:30.216187</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="13">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן משיח "/><ContGemara/>פר כהן משוח ופר עדה כו' מנא הני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מילי דת"ר ושרף אותו כאשר שרף את הפר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הראשון מה ת"ל הראשון שיהא ראשון</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קודם לפר העדה בכל מעשיו ת"ר פר כהן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משיח ופר העדה עומדים פר כהן משיח קודם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לפר העדה בכל מעשיו הואיל ומשיח מכפר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ועדה מתכפרת דין הוא שיקדים המכפר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למתכפר וכן הוא אומר וכפר בעדו ובעד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ביתו ובעד כל קהל ישראל פר העלם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דבר של צבור קודם לפר של עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מ"ט האי חטאת והאי עולה ותניא והקריב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">את אשר לחטאת ראשונה מה ת"ל אם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ללמד שתהא חטאת ראשונה הרי כבר נאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואת השני יעשה עולה כמשפט אלא זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בנה אב שיהו כל חטאות קודמות לעולות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הבאים עמהם וקיי"ל דאפילו חטאת העוף קודמת לעולת בהמה פר עבודת כוכבים קודם לשעיר עבודת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כוכבים אמאי האי חטאת והאי עולה אמרי במערבא משמיה דרבא בר מרי חטאת עבודת כוכבים חסירא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אל"ף לחטת כתיב רבא אמר כמשפט כתיב ביה שעיר עבודת כוכבים קודם לשעיר נשיא מ"ט האי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צבור והאי יחיד שעיר נשיא קודם לשעירת יחיד מ"ט האי מלך והאי הדיוט שעירת יחיד קודמת לכבשת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יחיד והא תניא כבשת יחיד קודמת לשעירת יחיד אמר אביי תנאי היא מר סבר שעירה עדיפא שכן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נתרבתה אצל עבודת כוכבים ביחיד ומר סבר כבשה עדיפא שכן נתרבתה באליה עומר קודם לכבש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הבא עמו שתי הלחם קודמים לכבשים הבאים עמהם זה הכלל דבר הבא בגין ליום קודם לדבר הבא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בגין לחםמתני' האיש קודם לאשה להחיות ולהשב אבדה והאשה קודמת לאיש לכסות ולהוציא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מבית השבי בזמן ששניהם עומדים בקלקלה האיש קודם לאשה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר היה הוא ואביו ורבו בשבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא קודם לרבו ורבו קודם לאביו אמו קודמת לכולם חכם קודם למלך ישראל חכם שמת אין לנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כיוצא בו מלך ישראל שמת כל ישראל ראוים למלכות מלך קודם לכהן גדול שנאמר ויאמר המלך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">(אליהם) [להם] קחו עמכם (או מעבדי) [את עבדי] אדוניכם וגו' כהן גדול קודם לנביא שנאמר ומשח אותו שם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">צדוק הכהן ונתן הנביא הקדים צדוק לנתן ואומר שמע נא יהושע הכהן הגדול אתה ורעיך וגו' יכול</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הדיוטות היו ת"ל כי אנשי מופת המה ואין מופת אלא נביא שנאמר ונתן אליך אות או מופת משוח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בשמן המשחה קודם למרובה בגדים מרובה בגדים קודם למשיח שעבר מחמת קריו משיח שעבר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מחמת קריו קודם לעבר מחמת מומו עבר מחמת מומו קודם למשוח מלחמה משוח מלחמה קודם לסגן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">סגן קודם לאמרכל מאי אמרכל אמר רב חסדא אמר כולא אמרכל קודם לגזבר גזבר קודם לראש משמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ראש משמר קודם לראש בית אב ראש בית אב קודם לכהן הדיוט איבעיא להו לענין טומאה סגן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומשוח מלחמה איזה מהם קודם אמר מר זוטרא בריה דרב נחמן ת"ש דתניא סגן ומשוח מלחמה שהיו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מהלכים בדרך ופגע בהם מת מצוה מוטב שיטמא משוח מלחמה ואל יטמא סגן שאם יארע בו פסול</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בכהן גדול נכנס הסגן ומשמש תחתיו והתניא משוח מלחמה קודם לסגן אמר רבינא כי תניא ההיא להחיותו</row>
		<row row_number="37" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' כהן קודם ללוי לוי לישראל ישראל לממזר וממזר לנתין ונתין לגר וגר לעבד משוחרר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אימתי בזמן שכולם שוים אבל אם היה ממזר תלמיד חכם וכהן גדול עם הארץ ממזר תלמיד חכם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קודם לכהן גדול עם הארץ<EndMishna/><StartGemara/>גמ' כהן קודם ללוי שנאמר (ו)בני עמרם אהרן ומשה ויבדל אהרן (להקריב)</row>
		<row row_number="40" isdata="1">[להקדישו] קדש (ה)קדשים לוי קודם לישראל שנאמר בעת ההיא הבדיל ה' את שבט הלוי (מתוך)</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וגו' ישראל קודם לממזר שזה מיוחס וזה אינו מיוחס ממזר קודם לנתין זה בא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מטפה כשרה וזה בא מטפה פסולה נתין קודם לגר זה גדל עמנו בקדושה וזה לא גדל עמנו בקדושה גר קודם לעבד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">משוחרר זה היה בכלל ארור וזה לא היה בכלל ארור אימתי בזמן שכולן שוין כו' מה"מ א"ר אחא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ברבי חנינא דאמר קרא יקרה היא מפנינים מכהן גדול שנכנס לפני ולפנים תניא רשב"י אומר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בדין הוא שיקדים עבד משוחרר לגר שזה גדל עמנו בקדושה וזה לא גדל עמנו בקדושה אלא זה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">היה בכלל ארור וזה לא היה בכלל ארור שאלו תלמידיו את רבי אלעזר ברבי צדוק מפני מה הכל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רצין לישא גיורת ואין הכל רצין לישא משוחררת אמר להם זו היתה בכלל ארור וזו לא היתה בכלל ארור דבר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אחר זו היתה בחזקת שמור וזו לא היתה בחזקת שמור שאלו תלמידיו את רבי אלעזר מפני מה הכלב מכיר את</row>
		<row row_number="49" isdata="1">קונו וחתול אינו מכיר את קונו אמר להם ומה האוכל ממה שעכבר אוכל משכח האוכל עכבר עצמו עאכ"ו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שאלו תלמידיו את ר"א מפני מה הכל מושלים בעכברים מפני שסורן רע מאי היא רבא אמר אפילו גלימי גייצי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>