<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:21.729093</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:21.729093</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="4">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>אהדר ליה כלילא דיילי נקרינהו לעיניה יומא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חד אתא ויתיב קמיה אמר חזי מר האי עבדא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בישא מאי קא עביד אמר ליה מאי אעביד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה א"ל נלטייה מר אמר ליה [כתיב] גם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">במדעך מלך אל תקלל אמר ליה האי לאו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מלך הוא א"ל וליהוי עשיר בעלמא וכתיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ובחדרי משכבך אל תקלל עשיר ולא יהא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא נשיא וכתיב ונשיא בעמך לא תאור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">א"ל בעושה מעשה עמך והאי לאו עושה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מעשה עמך א"ל מסתפינא מיניה א"ל ליכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">איניש דאזיל דלימא ליה דאנא ואת יתיבנא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">א"ל כתיב כי עוף השמים יוליך את הקול</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ובעל כנפים יגיד דבר א"ל אנא הוא אי הואי ידענא דזהרי רבנן כולי האי לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוה קטילנא להו השתא מאי תקנתיה דההוא גברא א"ל הוא כבה אורו של</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עולם דכתיב כי נר מצוה ותורה אור ילך ויעסוק באורו של עולם דכתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ונהרו אליו כל הגוים איכא דאמרי הכי א"ל הוא סימא עינו של עולם דכתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והיה אם מעיני העדה ילך ויתעסק בעינו של עולם דכתיב הנני מחלל את</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מקדשי גאון עוזכם מחמד עיניכם א"ל מסתפינא ממלכותא א"ל שדר שליחא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וליזיל שתא וליעכב שתא ולהדר שתא אדהכי והכי סתרית [ליה] ובניית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">[ליה] עבד הכי שלחו ליה אם לא סתרתה אל תסתור ואם סתרתה אל תבני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואם סתרתה ובנית עבדי בישא בתר דעבדין מתמלכין אם זיינך עלך ספרך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כאן לא רכא ולא בר רכא הורדוס [עבדא] קלניא מתעביד מאי רכא מלכותא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דכתיב אנכי היום רך ומשוח מלך ואי בעית אימא מהכא ויקראו לפניו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אברך אמרי מי שלא ראה בנין הורדוס לא ראה בנין נאה [מימיו] במאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בנייה אמר רבה באבני שישא ומרמרא איכא דאמרי באבני כוחלא שישא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומרמרא אפיק שפה ועייל שפה כי היכי דנקביל סידא סבר למשעייה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בדהבא אמרו ליה רבנן שבקיה דהכי שפיר טפי דמיחזי כי אידוותא דימא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ובבא בר בוטא היכי עבד הכי והאמר רב יהודה אמר רב ואיתימא ר' יהושע</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בן לוי מפני מה נענש דניאל מפני שהשיא עצה לנבוכדנצר שנאמר להן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מלכא מלכי ישפר עלך וחטאיך בצדקה פרוק ועויתך במיחן עניין הן תהוי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ארכא לשלותך וגו' וכתיב כולא מטא על נבוכדנצר מלכא וכתיב ולקצת ירחין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תרי עשר וגו' איבעית אימא שאני עבדא דאיחייב במצות ואיבעית אימא שאני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בית המקדש דאי לא מלכות לא מתבני ודניאל מנלן דאיענש אילימא משום</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דכתיב ותקרא אסתר להתך ואמר רב התך זה דניאל הניחא למ"ד שחתכוהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מגדולתו אלא למ"ד שכל דברי מלכות נחתכין על פיו מאי איכא למימר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דשדיוהו לגובא דארייוותא: הכל כמנהג המדינה: הכל לאתויי מאי לאתויי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אתרא דנהיגי בהוצא ודפנא: לפיכך אם נפל הכותל המקום והאבנים של</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שניהם: פשיטא לא צריכא דנפל לרשותא דחד מינייהו אי נמי דפנינהו חד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לרשותא דידיה מהו דתימא ניהוי אידך המוציא מחבירו עליו הראיה קמ"ל:</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וכן בגינה מקום שנהגו לגדור מחייבין אותו הא גופא קשיא אמרת וכן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בגינה מקום שנהגו לגדור מחייבין אותו הא סתמא אין מחייבין אותו אימא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">סיפא אבל בקעה מקום שנהגו שלא לגדור אין מחייבין אותו הא סתמא מחייבין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אותו השתא סתם גינה אמרת לא סתם בקעה מיבעיא אמר אביי ה"ק וכן סתם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גינה ובמקום שנהגו לגדור בבקעה מחייבין אותו אמר ליה רבא אם כן מאי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אבל אלא אמר רבא הכי קתני וכן סתם גינה כמקום שנהגו לגדור דמי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומחייבין אותו אבל סתם בקעה כמקום שלא נהגו דמי ואין מחייבין אותו: אלא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אם רצה כונס לתוך שלו ובונה ועושה חזית: מאי חזית אמר רב הונא אכפיה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ליה לקרנא לבר ונעביד מלגיו עביד חבריה נמי מלבר ואמר דידי ודידיה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הוא אי הכי השתא נמי גייז ליה חבריה ואמר דידי ודידיה הוא גיזוזא מידע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ידיע איכא דאמרי אמר רב הונא מיכפא לקרנא מלגיו ונעבד מלבר גייז ליה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חבריה ואמר דידי ודידיה הוא אי הכי השתא נמי לייף ליה חבריה ואמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דידי ודידיה הוא ליפופא מידע ידיע והא מבחוץ קתני קשיא רבי יוחנן אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>