<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:33.680357</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:33.680357</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>מר ינוקא ומר קשישא בריה דרב חסדא לרב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אשי נהרדעי לטעמייהו דאמר ר"נ אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמואל האחין שחלקו אין להן לא דרך זה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">על זה ולא חלונות זה על זה ולא סולמות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זה על זה ולא אמת המים זה על זה והזהרו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהן שהלכות קבועות הן ורבא אמר יש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">להן: ההוא שטרא דיתמי דנפיק עליה תברא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר רב חמא אגבויי לא מגבינן ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ומיקרע לא קרעינן ליה אגבויי לא מגבינן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליה דנפק תברא עליה מיקרע לא קרעינן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליה דכי גדלי יתמי דילמא מייתו ראיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומרעי ליה אמר ליה רב אחא בריה דרבא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לרבינא הלכתא מאי א"ל בכולהו הלכתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כרב חמא לבר מתברא דסהדי בשקרי לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מחזקינן מר זוטרא בריה דרב מרי אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בהא נמי הלכתא כרב חמא דאם איתא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דתברא מעליא הוא איבעי ליה לאפוקי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בחיי אבוהון ומדלא אפקיה שמע מינה זיופי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זייפיה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כופין אותו לבנות בית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שער ודלת לחצר רבן שמעון בן גמליאל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אומר לא כל החצרות ראויות לבית שער</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כופין אותו לבנות לעיר חומה ודלתים ובריח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רשב"ג אומר לא כל העיירות ראויות לחומה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כמה יהא בעיר ויהא כאנשי העיר י"ב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חדש קנה בה בית דירה הרי הוא כאנשי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">העיר מיד:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' למימרא דבית שער</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מעליותא היא והא ההוא חסידא דהוה רגיל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אליהו דהוה משתעי בהדיה עבד בית שער</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ותו לא משתעי בהדיה לא קשיא הא מגואי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הא מבראי ואי בעית אימא הא והא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מבראי ולא קשיא הא דאית ליה דלת הא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דלית ליה דלת אבע"א הא והא דאית ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דלת ולא קשיא הא דאית ליה פותחת הא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דלית ליה פותחת אי בעית אימא הא והא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאית ליה פותחת ולא קשיא הא דפותחת</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דידיה מגואי הא דפותחת דידיה מבראי: כופין אותו לבנות בית שער</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ודלת לחצר: תניא רבן שמעון בן גמליאל אומר לא כל חצרות ראויות לבית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שער אלא חצר הסמוכה לרשות הרבים ראויה לבית שער ושאינה סמוכה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לרשות הרבים אינה ראויה לבית שער ורבנן זימנין דדחקי בני רשות הרבים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ועיילו ואתו: כופין אותו לבנות לעיר כו': (ת"ר כופין אותו לעשות לעיר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דלתים ובריח) ורבן שמעון בן גמליאל אומר לא כל העיירות ראויות לחומה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אלא עיר הסמוכה לספר ראויה לחומה ושאינה סמוכה לספר אינה ראויה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לחומה ורבנן זימנין דמקרו ואתי גייסא בעא מיניה רבי אלעזר מרבי יוחנן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כשהן גובין לפי נפשות גובין או דילמא לפי שבח ממון גובין אמר ליה לפי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ממון גובין ואלעזר בני קבע בה מסמרות איכא דאמרי בעא מיניה רבי אלעזר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מרבי יוחנן כשהן גובין לפי קירוב בתים הן גובין או דילמא לפי ממון גובין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר ליה לפי קירוב בתים הן גובין ואלעזר בני קבע בה מסמרות רבי יהודה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נשיאה רמא דשורא אדרבנן אמר ריש לקיש רבנן לא צריכי נטירותא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דכתיב אספרם מחול ירבון אספרם למאן אילימא לצדיקים דנפישי מחלא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">השתא כולהו ישראל כתיב בהו כחול אשר על שפת הים צדיקים עצמם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מחול ירבון אלא הכי קאמר אספרם למעשיהם של צדיקים מחול ירבון וק"ו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ומה חול שמועט מגין על הים מעשיהם של צדיקים שהם מרובים לא כל שכן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שמגינים עליהם כי אתא לקמיה דרבי יוחנן אמר ליה מאי טעמא לא תימא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ליה מהא אני חומה ושדי כמגדלות אני חומה זו תורה ושדי כמגדלות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>