<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:22.156607</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:22.156607</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="8">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>אלו ת"ח ור"ל סבר לה כדדרש רבא אני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חומה זו כנסת ישראל ושדי כמגדלות אלו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בתי כנסיות ובתי מדרשות רב נחמן בר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חסדא רמא כרגא ארבנן א"ל רב נחמן בר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יצחק עברת אדאורייתא ואדנביאי ואדכתובי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אדאורייתא דכתיב אף חובב עמים כל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קדושיו בידך אמר משה לפני הקב"ה רבונו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">של עולם אפילו בשעה שאתה מחבב עמים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כל קדושיו יהיו בידך והם תכו לרגלך תני רב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יוסף אלו תלמידי חכמים שמכתתים רגליהם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מעיר לעיר וממדינה למדינה ללמוד תורה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ישא מדברותיך לישא וליתן בדבורותיו של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מקום אדנביאי דכתיב גם כי יתנו בגוים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עתה אקבצם ויחלו מעט ממשא מלך ושרים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר עולא פסוק זה בלשון ארמית נאמר אי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תנו כולהו עתה אקבצם ואם מעט מהם יחלו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ממשא מלך ושרים אדכתובי דכתיב מנדה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בלו והלך לא שליט למרמא עליהם ואמר רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יהודה מנדה זו מנת המלך בלו זו כסף גולגלתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והלך זו ארנונא רב פפא רמא כריא חדתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">איתמי א"ל רב שישא בריה דרב אידי לרב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פפא ודילמא לא מידויל א"ל מישקל שקילנא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מנייהו אי מידויל מידויל ואי לא מהדרנא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לה ניהלייהו אמר רב יהודה הכל לאגלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גפא אפילו מיתמי אבל רבנן לא צריכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נטירותא הכל לכריא פתיא אפי' מרבנן ולא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרן אלא דלא נפקי באכלוזא אבל נפקי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">באכלוזא רבנן לאו בני מיפק באכלוזא נינהו:</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבי פתח אוצרות בשני בצורת אמר יכנסו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעלי מקרא בעלי משנה בעלי גמרא בעלי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הלכה בעלי הגדה אבל עמי הארץ אל יכנסו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דחק רבי יונתן בן עמרם ונכנס אמר לו רבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פרנסני אמר לו בני קרית אמר לו לאו שנית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">א"ל לאו אם כן במה אפרנסך [א"ל] פרנסני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ככלב וכעורב פרנסיה בתר דנפק יתיב רבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וקא מצטער ואמר אוי לי שנתתי פתי לעם הארץ אמר לפניו ר' שמעון בר רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמא יונתן בן עמרם תלמידך הוא שאינו רוצה ליהנות מכבוד תורה מימיו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בדקו ואשכח אמר רבי יכנסו הכל רבי לטעמיה דאמר רבי אין פורענות בא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לעולם אלא בשביל עמי הארץ כההוא דמי כלילא דשדו אטבריא אתו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לקמיה דרבי ואמרו ליה ליתבו רבנן בהדן אמר להו לא אמרו ליה ערוקינן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">[א"ל] ערוקו עקרו פלגיהון דליוה פלגא אתו הנהו פלגא קמי דרבי א"ל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליתבו רבנן בהדן אמרו להו לא ערוקינן ערוקו ערקו כולהו פש ההוא כובס</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שדיוה אכובס ערק כובס פקע כלילא א"ר ראיתם שאין פורענות בא לעולם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלא בשביל עמי הארץ: וכמה יהא בעיר ויהא כאנשי העיר וכו': ורמינהי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">החמרת והגמלת העוברת ממקום למקום ולנה בתוכה והודחה עמהן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הן בסקילה וממונן פלט ואם נשתהו שם שלשים יום הן בסייף וממונן אבד אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבא לא קשיא הא לבני מתא הא ליתובי מתא כדתניא המודר הנאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מאנשי העיר כל שנשתהא שם שנים עשר חדש אסור ליהנות ממנו פחות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מכאן מותר מיושבי העיר כל שנשתהא שם שלשים יום אסור ליהנות ממנו פחות מכאן מותר ליהנות ממנו ולכל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מילי מי בעינן י"ב חדש והתניא שלשים יום לתמחוי שלשה חדשים לקופה ששה לכסות תשעה לקבורה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנים עשר לפסי העיר אמר ר' אסי אמר ר' יוחנן כי תנן נמי מתניתין שנים עשר חדש לפסי העיר תנן: וא"ר אסי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר ר' יוחנן הכל לפסי העיר ואפי' מיתמי אבל רבנן לא דרבנן לא צריכי נטירותא אמר רב פפא לשורא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ולפרשאה ולטרזינא אפילו מיתמי אבל רבנן לא צריכי נטירותא כללא דמילתא כל מילתא דאית להו הנאה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מיניה אפילו מיתמי רבה רמא צדקה איתמי דבי בר מריון א"ל אביי והתני רב שמואל בר יהודה אין פוסקין</row>
		<row row_number="55" isdata="1">צדקה על היתומים אפילו לפדיון שבוים א"ל אנא לאחשובינהו קא עבידנא איפרא הורמיז אימיה דשבור</row>
		<row row_number="56" isdata="1">מלכא שדרה ארנקא דדינרי לקמיה דרב יוסף אמרה ליהוי למצוה רבה יתיב רב יוסף וקא מעיין בה מאי מצוה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">רבה א"ל אביי מדתני רב שמואל בר יהודה אין פוסקין צדקה על היתומים אפילו לפדיון שבוים שמע מינה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>