<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:53.247085</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:53.247085</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="8">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>פדיון שבוים מצוה רבה היא אמר ליה רבא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לרבה בר מרי מנא הא מילתא דאמור רבנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דפדיון שבוים מצוה רבה היא א"ל דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והיה כי יאמרו אליך אנה נצא ואמרת אליהם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כה אמר ה' אשר למות למות ואשר לחרב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לחרב ואשר לרעב לרעב ואשר לשבי לשבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואמר רבי יוחנן כל המאוחר בפסוק זה קשה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מחבירו חרב קשה ממות אי בעית אימא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קרא ואי בעית אימא סברא אי בעית אימא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סברא האי קא מינוול והאי לא קא מינוול</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואבע"א קרא יקר בעיני ה' המותה לחסידיו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רעב קשה מחרב איבעית אימא סברא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">האי קא מצטער והאי לא קא מצטער איבעית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אימא קרא טובים היו חללי חרב מחללי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רעב שבי [קשה מכולם] דכולהו איתנהו ביה:</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תנו רבנן קופה של צדקה נגבית בשנים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומתחלקת בשלשה נגבית בשנים שאין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עושים שררות על הצבור פחות משנים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומתחלקת בשלשה כדיני ממונות תמחוי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נגבית בשלשה ומתחלקת בשלשה שגבויה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וחלוקה שוים תמחוי בכל יום קופה מערב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שבת לערב שבת תמחוי לעניי עולם קופה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לעניי העיר ורשאים בני העיר לעשות קופה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תמחוי ותמחוי קופה ולשנותה לכל מה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שירצו ורשאין בני העיר להתנות על המדות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ועל השערים ועל שכר פועלים ולהסיע על</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קיצתן אמר מר אין עושין שררות על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הצבור פחות משנים מנא הני מילי אמר רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נחמן אמר קרא והם יקחו את הזהב וגו'</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שררות הוא דלא עבדי הא הימוני מהימן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מסייע ליה לרבי חנינא דאמר רבי חנינא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מעשה ומינה רבי שני אחין על הקופה מאי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שררותא דאמר רב נחמן אמר רבה בר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אבוה לפי שממשכנין על הצדקה ואפילו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בע"ש איני והא כתיב ופקדתי על כל לוחציו ואמר ר' יצחק בר שמואל בר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מרתא משמיה דרב ואפי' על גבאי צדקה לא קשיא הא דאמיד הא דלא אמיד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כי הא דרבא אכפיה לרב נתן בר אמי ושקיל מיניה ארבע מאה זוזי לצדקה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והמשכילים יזהירו כזוהר הרקיע וגו' (המשכילים יזהירו כזוהר הרקיע) זה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דיין שדן דין אמת לאמתו ומצדיקי הרבים ככוכבים לעולם ועד אלו גבאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צדקה במתניתא תנא והמשכילים יזהירו כזוהר הרקיע זה דיין שדן דין אמת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לאמתו וגבאי צדקה ומצדיקי הרבים ככוכבים לעולם ועד אלו מלמדי תינוקות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כגון מאן אמר רב כגון רב שמואל בר שילת דרב אשכחיה לרב שמואל בר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שילת דהוה קאי בגינתא א"ל שבקתיה להימנותך אמר ליה הא תליסר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שנין דלא חזיא לי והשתא נמי דעתאי עלויהו ורבנן מאי אמר רבינא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואוהביו כצאת השמש בגבורתו ת"ר גבאי צדקה אינן רשאין לפרוש זה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מזה אבל פורש זה לשער וזה לחנות מצא מעות בשוק לא יתנם בתוך כיסו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אלא נותנן לתוך ארנקי של צדקה ולכשיבא לביתו יטלם כיוצא בו היה נושה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בחבירו מנה ופרעו בשוק לא יתננו לתוך כיסו אלא נותנן לתוך ארנקי של</row>
		<row row_number="49" isdata="1">צדקה ולכשיבא לביתו יטלם תנו רבנן גבאי צדקה שאין להם עניים לחלק</row>
		<row row_number="50" isdata="1">פורטין לאחרים ואין פורטין לעצמן גבאי תמחוי שאין להם עניים לחלק</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מוכרין לאחרים ואין מוכרין לעצמן מעות של צדקה אין מונין אותן שתים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלא אחת אחת אמר אביי מריש לא הוה יתיב מר אציפי דבי כנישתא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כיון דשמעה להא דתניא ולשנותה לכל מה שירצו הוה יתיב אמר אביי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מריש הוה עביד מר תרי כיסי חד לעניי דעלמא וחד לעניי דמתא כיון</row>
		<row row_number="55" isdata="1">דשמעה להא דאמר ליה שמואל לרב תחליפא בר אבדימי עביד חד כיסא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>