<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:53.491602</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:53.491602</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "השותפין"/><ContGemara/>דלא סיימוה קמיה תניא אמרו עליו על בנימין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הצדיק שהיה ממונה על קופה של צדקה פעם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחת באתה אשה לפניו בשני בצורת אמרה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לו רבי פרנסני אמר לה העבודה שאין בקופה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">של צדקה כלום אמרה לו רבי אם אין אתה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מפרנסני הרי אשה ושבעה בניה מתים עמד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ופרנסה משלו לימים חלה ונטה למות אמרו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מלאכי השרת לפני הקב"ה רבש"ע אתה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמרת כל המקיים נפש אחת מישראל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כאילו קיים עולם מלא ובנימין הצדיק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהחיה אשה ושבעה בניה ימות בשנים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מועטות הללו מיד קרעו לו גזר דינו תנא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הוסיפו לו עשרים ושתים שנה על שנותיו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ת"ר מעשה במונבז המלך שבזבז אוצרותיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואוצרות אבותיו בשני בצורת וחברו עליו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחיו ובית אביו ואמרו לו אבותיך גנזו והוסיפו על של אבותם ואתה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מבזבזם אמר להם אבותי גנזו למטה ואני גנזתי למעלה שנאמר אמת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מארץ תצמח וצדק משמים נשקף אבותי גנזו במקום שהיד שולטת בו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואני גנזתי במקום שאין היד שולטת בו שנאמר צדק ומשפט מכון כסאך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אבותי גנזו דבר שאין עושה פירות ואני גנזתי דבר שעושה פירות שנאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמרו צדיק כי טוב כי פרי מעלליהם יאכלו אבותי גנזו [אוצרות] ממון</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואני גנזתי אוצרות נפשות שנאמר פרי צדיק עץ חיים ולוקח נפשות חכם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אבותי גנזו לאחרים ואני גנזתי לעצמי שנאמר ולך תהיה צדקה אבותי גנזו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לעולם הזה ואני גנזתי לעולם הבא שנאמר והלך לפניך צדקך כבוד ה'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יאספך: ואם קנה בה בית דירה הרי הוא כאנשי העיר: מתניתין דלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כרשב"ג דתניא רבן שמעון ב"ג אומר אם קנה בה קרקע כל שהוא הרי הוא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כאנשי העיר והא תניא רבן שמעון בן גמליאל אומר אם קנה שם קרקע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הראויה לבית דירה הרי הוא כאנשי העיר תרי תנאי ואליבא דרבן שמעון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בן גמליאל<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין חולקין את החצר עד שיהא ארבע אמות לזה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וארבע אמות לזה ולא את השדה עד שיהא בה תשעה קבין לזה ותשעה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קבין לזה ר' יהודה אומר עד שיהא בה תשעת חציי קבין לזה ותשעת חציי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קבין לזה ולא את הגינה עד שיהא בה חצי קב לזה וחצי קב לזה ר'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עקיבא אומר בית רובע ולא את הטרקלין ולא את המורן ולא את השובך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולא את הטלית ולא את המרחץ ולא את בית הבד ולא את בית השלחין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עד שיהא בהן כדי לזה וכדי לזה זה הכלל כל שיחלק ושמו עליו חולקין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואם לאו אין חולקין אימתי בזמן שאין שניהם רוצים אבל בזמן ששניהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רוצים אפי' פחות מכאן יחלוקו וכתבי הקדש אע"פ ששניהם רוצים לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יחלוקו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' א"ר אסי א"ר יוחנן ארבע אמות שאמרו חוץ משל פתחים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תניא נמי הכי אין חולקים את החצר עד שיהא בה שמונה אמות לזה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ושמונה אמות לזה והא אנן תנן ארבע אמות לזה וארבע אמות לזה אלא ש"מ</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כדרבי אסי שמע מינה ואיכא דרמי להו מירמא תנן אין חולקין את החצר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עד שיהא בה ארבע אמות לזה וארבע אמות לזה והתניא שמונה אמות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לזה ושמונה אמות לזה א"ר אסי אמר ר' יוחנן ארבע אמות שאמרו חוץ</row>
		<row row_number="44" isdata="1">משל פתחים אמר רב הונא חצר מתחלקת לפי פתחיה ורב חסדא אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נותנין ארבע אמות לכל פתח ופתח והשאר חולקין בשוה תניא כוותיה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דרב חסדא פתחים שבחצר יש להן ארבע אמות היה לזה פתח אחד ולזה שני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פתחים זה שיש לו פתח אחד נוטל ארבע אמות וזה שיש לו שני פתחים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נוטל שמונה אמות והשאר חולקין בשוה היה לזה פתח רחב שמונה אמות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נוטל שמונה אמות כנגד הפתח וארבע אמות בחצר ארבע אמות בחצר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מאי עבידתייהו אמר אביי הכי קאמר נוטל שמונה אמות באורך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">החצר וארבע אמות ברוחב החצר אמר אמימר האי פירא דסופלי יש לו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ארבע אמות לכל רוח ורוח ולא אמרן אלא דלא מייחד ליה פתחא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>