<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:41.277520</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:41.277520</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="60">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "חזקת הבתים"/><ContGemara/>ולסתום לאלתר הוי חזקה שאין אדם עשוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שסותמים אורו בפניו ושותק: לקח בית בחצר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחרת לא יפתחנו לחצר השותפין: מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">טעמא מפני שמרבה עליהם את הדרך אימא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">סיפא אלא אם רצה בונה את החדר לפנים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מביתו ובונה עלייה על גבי ביתו והלא מרבה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עליו את הדרך אמר רב הונא מאי חדר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שחלקו בשנים ומאי עלייה אפתאי<EndGemara/><StartMishna/>מתני' לא יפתח אדם לחצר השותפין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פתח כנגד פתח וחלון כנגד חלון היה קטן לא יעשנו גדול אחד לא יעשנו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנים אבל פותח הוא לרה"ר פתח כנגד פתח וחלון כנגד חלון היה קטן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עושה אותו גדול ואחד עושה אותו שנים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנהני מילי א"ר יוחנן דאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קרא וישא בלעם את עיניו וירא את ישראל שוכן לשבטיו מה ראה ראה שאין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פתחי אהליהם מכוונין זה לזה אמר ראוין הללו שתשרה עליהם שכינה: היה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קטן לא יעשנו גדול: סבר רמי בר חמא למימר בר ד' לא לישוייה בר תמניא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דקא שקיל תמניא בחצר אבל בר תרתי לישוייה בר ארבעה שפיר דמי א"ל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רבא מצי א"ל בפיתחא זוטרא מצינא לאצטנועי מינך בפיתחא רבה לא מצינא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אצטנועי מינך: אחד לא יעשנו שנים: סבר רמי בר חמא למימר בר ארבעי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא לישוייה תרי בני תרתי תרתי דקא שקיל תמני בחצר אבל בר תמני לישוייה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בני ארבעי ארבעי שפיר דמי א"ל רבא מצי אמר ליה בחד פיתחא מצינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אצטנועי מינך בתרי לא מצינא אצטנועי מינך: אבל פותח הוא לרה"ר פתח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כנגד פתח: דא"ל סוף סוף הא בעית אצטנועי מבני רה"ר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עושין חלל תחת רה"ר בורות שיחין ומערות ר"א מתיר כדי שתהא עגלה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מהלכת וטעונה אבנים אין מוציאין זיזין וגזוזטראות לרה"ר אלא אם רצה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כונס לתוך שלו ומוציא לקח חצר ובה זיזין וגזוזטראות הרי זו בחזקתה:</row>
		<row row_number="25" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ורבנן זימנין דמפחית ולאו אדעתיה: אין מוציאין זיזין וגזוזטראות וכו':</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ר' אמי הוה ליה זיזא דהוה נפיק למבואה וההוא גברא נמי הוה ליה זיזא דהוה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מפיק לרה"ר (הוו קא מעכבי עליה בני רה"ר) אתא לקמיה דר' אמי א"ל זיל קוץ</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר ליה והא מר נמי אית ליה דידי למבואה מפיק בני מבואה מחלין גבאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דידך לרשות הרבים מפיק מאן מחיל גבך: ר' ינאי הוה ליה אילן הנוטה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לרשות הרבים הוה ההוא גברא דהוה ליה נמי אילן הנוטה לרשות הרבים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אתו בני רשות הרבים הוו קא מעכבי עילויה אתא לקמיה דר' ינאי א"ל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>