<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:27.763066</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:27.763066</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="60">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "חזקת הבתים"/><ContGemara/>זיל האידנא ותא למחר בליליא שדר קצייה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לההוא דידיה למחר אתא לקמיה א"ל זיל קוץ</row>
		<row row_number="3" isdata="1">א"ל הא מר נמי אית ליה א"ל זיל חזי אי קוץ</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דידי קוץ דידך אי לא קוץ דידי לא תקוץ את</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעיקרא מאי סבר ולבסוף מאי סבר מעיקרא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סבר ניחא להו לבני רה"ר דיתבי בטוליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כיון דחזא דקא מעכבי שדר קצייה ולימא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה זיל קוץ דידך והדר אקוץ דידי משום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דריש לקיש דאמר התקוששו וקושו קשוט</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עצמך ואח"כ קשוט אחרים: אבל אם רצה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כונס לתוך שלו ומוציא: איבעיא להו כנס</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולא הוציא מהו שיחזור ויוציא ר' יוחנן אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כנס מוציא וריש לקיש אמר כנס אינו מוציא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">א"ל רבי יעקב לר' ירמיה בר תחליפא אסברה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לך להוציא כ"ע לא פליגי דמוציא כי פליגי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להחזיר כתלים למקומן ואיפכא איתמר ר'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוחנן אמר אינו מחזיר וריש לקיש אמר מחזיר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ר' יוחנן אמר אינו מחזיר משום דרב יהודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דאמר רב יהודה מצר שהחזיקו בו רבים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אסור לקלקלו וריש לקיש אמר מחזיר הני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מילי היכא דליכא רווחא הכא הא איכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רווחא: לקח חצר ובה זיזין וגזוזטראות הרי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היא בחזקתה: אמר רב הונא נפלה חוזר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ובונה אותה מיתיבי אין מסיידין ואין מכיירין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואין מפייחין בזמן הזה לקח חצר מסוידת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מכוירת מפויחת הרי זו בחזקתה נפלה אינו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חוזר ובונה אותה איסורא שאני ת"ר לא יסוד אדם את ביתו בסיד ואם עירב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בו חול או תבן מותר ר"י אומר עירב בו חול הרי זה טרכסיד ואסור תבן מותר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ת"ר כשחרב הבית בשניה רבו פרושין בישראל שלא לאכול בשר ושלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לשתות יין נטפל להן ר' יהושע אמר להן בני מפני מה אי אתם אוכלין בשר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואין אתם שותין יין אמרו לו נאכל בשר שממנו מקריבין על גבי מזבח ועכשיו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בטל נשתה יין שמנסכין על גבי המזבח ועכשיו בטל אמר להם א"כ לחם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא נאכל שכבר בטלו מנחות אפשר בפירות פירות לא נאכל שכבר בטלו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בכורים אפשר בפירות אחרים מים לא נשתה שכבר בטל ניסוך המים שתקו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר להן בני בואו ואומר לכם שלא להתאבל כל עיקר אי אפשר שכבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נגזרה גזרה ולהתאבל יותר מדאי אי אפשר שאין גוזרין גזירה על הצבור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אא"כ רוב צבור יכולין לעמוד בה דכתיב במארה אתם נארים ואותי אתם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קובעים הגוי כולו אלא כך אמרו חכמים סד אדם את ביתו בסיד ומשייר בו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דבר מועט וכמה אמר רב יוסף אמה על אמה אמר רב חסדא כנגד הפתח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עושה אדם כל צרכי סעודה ומשייר דבר מועט מאי היא אמר רב פפא כסא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דהרסנא עושה אשה כל תכשיטיה ומשיירת דבר מועט מאי היא אמר רב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בת צדעא שנאמר אם אשכחך ירושלים תשכח ימיני תדבק לשוני לחכי וגו'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאי על ראש שמחתי אמר רב יצחק זה אפר מקלה שבראש חתנים א"ל רב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פפא לאביי היכא מנח לה במקום תפילין שנאמר לשום לאבלי ציון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לתת להם פאר תחת אפר וכל המתאבל על ירושלים זוכה ורואה בשמחתה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנאמר שמחו את ירושלים וגו' תניא אמר ר' ישמעאל בן אלישע מיום</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שחרב בית המקדש דין הוא שנגזור על עצמנו שלא לאכול בשר ולא לשתות</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יין אלא אין גוזרין גזרה על הצבור אא"כ רוב צבור יכולין לעמוד בה ומיום</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שפשטה מלכות הרשעה שגוזרת עלינו גזירות רעות וקשות ומבטלת ממנו תורה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומצות ואין מנחת אותנו ליכנס לשבוע הבן ואמרי לה לישוע הבן דין הוא שנגזור</row>
		<row row_number="51" isdata="1">על עצמנו שלא לישא אשה ולהוליד בנים ונמצא זרעו של אברהם אבינו כלה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מאליו אלא הנח להם לישראל מוטב שיהיו שוגגין ואל יהיו מזידין:<EndChapter name = "חזקת הבתים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="53" isdata="0">הדרן עלך חזקת הבתים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>