<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:59.084798</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:59.084798</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="74">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר את הספינה"/><ContGemara/>בר אמוראי לאתויה ורגש ובעי לשמטיה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאטמיה ושדא זיקא דחלא ונחת נפק בת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קלא אמר לן מאי אית לכו בהדי קרטליתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דדביתהו דר"ח בן דוסא דעתידה דשדיא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תכלתא בה לצדיקי לעלמא דאתי רב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יהודה הינדוא משתעי זימנא חדא הוה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אזלינן בספינתא וחזינן ההוא אבן טבא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דהוה הדיר לה תנינא נחית בר אמוראי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאתויה אתא תנינא קא בעי למבלע לה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לספינתא אתא פישקנצא פסקיה לרישיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אתהפיכו מיא והוו דמא אתא תנינא חבריה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שקליה ותליה ליה וחיה הדר אתא קא בעי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בלעא לספינתא הדר אתא ציפרא פסקיה לרישיה שקלוה לההיא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אבן טבא שדיוה לספינתא הוה הני ציפרי מליחי בהדן אותבינהו עלייהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שקלוה ופרחו להו בהדה ת"ר מעשה ברבי אליעזר ורבי יהושע שהיו באין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בספינה והיה ר"א ישן ור' יהושע נעור נזדעזע ר' יהושע וננער ר"א א"ל מה זה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יהושע מפני מה נזדעזעת א"ל מאור גדול ראיתי בים אמר לו שמא עיניו של</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לויתן ראית דכתיב עיניו כעפעפי שחר אמר רב אשי אמר לי הונא בר נתן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זימנא חדא הוה קא אזלינן במדברא והואי אטמא דבשרא בהדן פתחנא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ונקרינא ואנחנא אעשבי אדמייתינן ציבי חלם אטמא וטוינן כי הדרן לבתר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תריסר ירחי שתא חזינהו להנהו גומרי דהוו קא מלחשי כי אתאי לקמיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דאמימר אמר לי ההוא עישבא סמתרי הוה הנהו גומרי דריתמא הוו ויברא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלהים את התנינים הגדולים הכא תרגימו ארזילי דימא ר' יוחנן אמר זה לויתן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נחש בריח ולויתן נחש עקלתון שנאמר ביום ההוא יפקוד ה' בחרבו הקשה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וגו': (סימן כל שעה ירדן): אמר רב יהודה אמר רב כל מה שברא הקב"ה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בעולמו זכר ונקבה בראם אף לויתן נחש בריח ולויתן נחש עקלתון זכר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ונקבה בראם ואלמלי נזקקין זה לזה מחריבין כל העולם כולו מה עשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקב"ה סירס את הזכר והרג הנקבה ומלחה לצדיקים לעתיד לבא שנאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והרג את התנין אשר בים ואף בהמות בהררי אלף זכר ונקבה בראם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואלמלי נזקקין זה לזה מחריבין כל העולם כולו מה עשה הקב"ה סירס</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הזכר וצינן הנקבה ושמרה לצדיקים לעתיד לבא שנאמר הנה נא כחו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">במתניו זה זכר ואונו בשרירי בטנו זו נקבה התם נמי ליסרסיה לזכר וליצננה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לנקבה דגים פריצי וליעביד איפכא איבעית אימא נקבה מליחא מעלי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">איבעית אימא כיון דכתיב לויתן זה יצרת לשחק בו בהדי נקבה לאו אורח</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ארעא הכא נמי לימלחה לנקבה כוורא מליחא מעלי בשרא מליחא לא מעלי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואמר רב יהודה אמר רב בשעה שביקש הקב"ה לבראות את העולם אמר לו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לשר של ים פתח פיך ובלע כל מימות שבעולם אמר לפניו רבש"ע די</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שאעמוד בשלי מיד בעט בו והרגו שנאמר בכחו רגע הים ובתבונתו מחץ</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רהב אמר ר' יצחק ש"מ שרו של ים רהב שמו ואלמלא מים מכסין אותו אין כל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בריה יכולה לעמוד בריחו שנאמר לא ירעו ולא ישחיתו בכל הר קדשי וגו'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כמים לים מכסים אל תקרי לים מכסים אלא לשרה של ים מכסים ואמר רב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהודה אמר רב ירדן יוצא ממערת פמייס תניא נמי הכי ירדן יוצא ממערת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פמייס ומהלך בימה של סיבכי ובימה של טבריא ומתגלגל ויורד לים הגדול</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ומתגלגל ויורד עד שמגיע לפיו של לויתן שנאמר יבטח כי יגיח ירדן אל פיהו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מתקיף לה רבא בר עולא האי בבהמות בהררי אלף כתיב אלא אמר רבא בר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עולא אימתי בהמות בהררי אלף בטוחות בזמן שמגיח ירדן בפיו של לויתן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">(סימן ימים גבריאל רעב) כי אתא רב דימי א"ר יוחנן מאי דכתיב כי הוא על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ימים יסדה ועל נהרות יכוננה אלו שבעה ימים וארבעה נהרות שמקיפין את ארץ</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ישראל ואלו הן שבעה ימים ימה של טבריא וימה של סדום וימה של חילת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וימה של חילתא וימה של סיבכי וים אספמיא וים הגדול ואלו הן ארבעה נהרות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ירדן וירמוך וקירומיון ופיגה כי אתא רב דימי א"ר יונתן עתיד גבריאל לעשות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>