<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:29.264455</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:29.264455</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="75">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר את הספינה"/><ContGemara/>קניגיא עם לויתן שנאמר התמשוך לויתן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בחכה ובחבל תשקיע לשונו ואלמלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הקב"ה עוזרו אין יכול לו שנאמר העושו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יגש חרבו כי אתא רב דימי אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשעה שלויתן רעב מוציא הבל מפיו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומרתיח כל מימות שבמצולה שנאמר ירתיח כסיר מצולה ואלמלא מכניס</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ראשו לגן עדן אין כל בריה יכולה לעמוד בריחו שנאמר ים ישים כמרקחה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ובשעה שצמא עושה תלמים תלמים בים שנאמר אחריו יאיר נתיב אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחא בר יעקב אין תהום חוזר לאיתנו עד שבעים שנה שנאמר יחשוב תהום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לשיבה ואין שיבה פחותה משבעים אמר רבה א"ר יוחנן עתיד הקב"ה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לעשות סעודה לצדיקים מבשרו של לויתן שנאמר יכרו עליו חברים ואין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כרה אלא סעודה שנאמר ויכרה להם כרה גדולה ויאכלו וישתו ואין חברים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא תלמידי חכמים שנאמר היושבת בגנים חברים מקשיבים לקולך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">השמיעני והשאר מחלקין אותו ועושין בו סחורה בשוקי ירושלים שנאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יחצוהו בין כנענים ואין כנענים אלא תגרים שנאמר כנען בידו מאזני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מרמה לעשק אהב ואי בעית אימא מהכא אשר סוחריה שרים כנעניה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נכבדי ארץ ואמר רבה א"ר יוחנן עתיד הקב"ה לעשות סוכה לצדיקים מעורו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">של לויתן שנא' התמלא בסוכות עורו זכה עושין לו סוכה לא זכה עושין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לו צלצל שנאמר ובצלצל דגים ראשו זכה עושין לו צלצל לא זכה עושין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לו ענק שנאמר וענקים לגרגרותיך זכה עושין לו ענק לא זכה עושין לו קמיע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שנאמר ותקשרנו לנערותיך והשאר פורסו הקב"ה על חומות ירושלים וזיוו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מבהיק מסוף העולם ועד סופו שנאמר והלכו גוים לאורך ומלכים לנוגה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זרחך: ושמתי כדכד שמשותיך א"ר שמואל בר נחמני פליגי תרי מלאכי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ברקיעא גבריאל ומיכאל ואמרי לה תרי אמוראי במערבא ומאן אינון יהודה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וחזקיה בני רבי חייא חד אמר שוהם וחד אמר ישפה אמר להו הקב"ה להוי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כדין וכדין ושעריך לאבני אקדח כי הא דיתיב רבי יוחנן וקא דריש עתיד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הקב"ה להביא אבנים טובות ומרגליות שהם שלשים על שלשים וחוקק בהן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עשר על עשרים ומעמידן בשערי ירושלים לגלג עליו אותו תלמיד השתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כביעתא דציצלא לא משכחינן כולי האי משכחינן לימים הפליגה ספינתו בים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חזא מלאכי השרת דיתבי וקא מינסרי אבנים טובות ומרגליות שהם ל' על ל'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וחקוק בהן עשר ברום עשרים אמר להו הני למאן אמרו ליה שעתיד הקב"ה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">להעמידן בשערי ירושלים אתא לקמיה דרבי יוחנן אמר ליה דרוש רבי לך נאה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לדרוש כאשר אמרת כן ראיתי אמר לו ריקא אלמלא (לא) ראית לא האמנת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלגלג על דברי חכמים אתה נתן עיניו בו ונעשה גל של עצמות מיתיבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואולך אתכם קוממיות רבי מאיר אומר מאתים אמה כשתי קומות של אדם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הראשון רבי יהודה אומר מאה אמה כנגד היכל וכתליו שנאמר אשר בנינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כנטיעים מגודלים בנעוריהם בנותינו כזויות מחוטבות תבנית היכל כי קאמר ר'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יוחנן לכווי דבי זיקא ואמר רבה א"ר יוחנן עתיד הקב"ה לעשות שבע חופות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לכל צדיק וצדיק שנאמר וברא ה' על כל מכון הר ציון ועל מקראיה ענן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יומם ועשן ונוגה אש להבה לילה כי על כל כבוד חופה מלמד שכל אחד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואחד עושה לו הקדוש ברוך הוא חופה לפי כבודו עשן בחופה למה אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי חנינא שכל מי שעיניו צרות בתלמידי חכמים בעולם הזה מתמלאות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עיניו עשן לעולם הבא ואש בחופה למה אמר רבי חנינא מלמד שכל אחד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואחד נכוה מחופתו של חבירו אוי לה לאותה בושה אוי לה לאותה כלימה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כיוצא בדבר אתה אומר ונתתה מהודך עליו ולא כל הודך זקנים שבאותו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הדור אמרו פני משה כפני חמה פני יהושע כפני לבנה אוי לה לאותה בושה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אוי לה לאותה כלימה אמר רבי חמא (בר) חנינא עשר חופות עשה הקדוש</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ברוך הוא לאדם הראשון בגן עדן שנאמר בעדן גן אלהים היית כל אבן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יקרה וגו' מר זוטרא אמר אחת עשרה שנאמר כל אבן יקרה אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וגרוע שבכולן זהב דקא חשיב ליה לבסוף מאי מלאכת תופיך ונקביך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בך אמר רב יהודה אמר רב אמר לו הקדוש ברוך הוא לחירם מלך צור בך</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נסתכלתי ובראתי נקבים נקבים באדם ואיכא דאמרי הכי קאמר בך נסתכלתי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>