<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:33.519034</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:33.519034</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="91">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר את הספינה"/><ContGemara/>מנהיגו ואוי לה לספינה שאבד קברינטא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והמתנשא לכל לראש אמר רב חנן בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבא אמר רב אפי' ריש גרגותא משמיא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מוקמי ליה אמר רב חייא בר אבין א"ר יהושע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בן קרחה חס ושלום שאפי' מצאו סובין לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יצאו ואלא מפני מה נענשו שהיה להן לבקש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רחמים על דורם ולא בקשו שנאמר בזעקך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יצילוך קבוציך אמר רבה בר בר חנה אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבי יוחנן לא שנו אלא מעות בזול ופירות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ביוקר אבל מעות ביוקר אפי' עמדו ארבע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סאין בסלע יוצאין (סימן סלע פועל חרובא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טליא אמרין) דאמר ר' יוחנן נהירנא כד הוו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קיימין ארבע סאין בסלע והוו נפישי נפיחי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כפן בטבריא מדלית איסר ואמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נהירנא כד לא הוו מיתגרין פועליא למדנח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קרתא מריח פיתא מייתין ואמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נהירנא כד הוה בצע ינוקא חרובא והוה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נגיד חוטא דדובשא על תרין דרעוהי ואמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ר' אלעזר נהירנא כד הוה נטיל עורבא בשרא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ונגיד חוטא דמשחא מריש שורא ועד לארעא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואמר רבי יוחנן נהירנא כד הוו מטיילין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">טליא וטלייתא בשוקא כבר שית עשרה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וכבר שב עשרה ולא הוו חטאן ואמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נהירנא כד הוו אמרין בי מדרשא דמודי להון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נפיל בידיהון דמתרחיץ עליהון דיליה דילהון:</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כתיב מחלון וכליון וכתיב יואש ושרף רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושמואל חד אמר מחלון וכליון שמן ולמה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נקרא שמן (שרף ויואש) יואש שנתיאשו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מן הגאולה שרף שנתחייבו שריפה למקום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וחד אמר יואש ושרף שמן ולמה נקרא שמן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מחלון וכליון מחלון שעשו גופן חולין וכליון שנתחייבו כליה למקום תניא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כמאן דאמר מחלון וכליון שמן דתניא מאי דכתיב ויוקים ואנשי כוזיבא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ויואש ושרף אשר בעלו למואב וישבי לחם והדברים עתיקים ויוקים זה יהושע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שהקים שבועה לאנשי גבעון ואנשי כוזיבא אלו אנשי גבעון שכזבו ביהושע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויואש ושרף אלו מחלון וכליון ולמה נקרא שמן יואש ושרף יואש שנתיאשו מן הגאולה שרף שנתחייבו שריפה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למקום אשר בעלו למואב שנשאו נשים מואביות וישבי לחם זו רות המואביה ששבה ונדבקה בבית</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לחם יהודה והדברים עתיקים דברים הללו עתיק יומיא אמרן [דכתיב מצאתי דוד עבדי וכתיב שתי בנותיך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הנמצאות]: המה היוצרים ויושבי נטעים וגדרה עם המלך במלאכתו ישבו שם המה היוצרים אלו בני יונדב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בן רכב שנצרו שבועת אביהם יושבי נטעים זה שלמה שדומה לנטיעה במלכותו וגדרה זו סנהדרין שגדרו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פרצותיהן של ישראל עם המלך במלאכתו ישבו שם זו רות המואביה שראתה במלכות שלמה בן בנו של בן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בנה שנאמר וישם כסא לאם המלך וא"ר אלעזר לאמה של מלכות ת"ר ואכלתם מן התבואה ישן בלא סלמנטון</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מאי בלא סלמנטון רב נחמן אמר בלא רצינתא ורב ששת אמר בלא שדיפא תניא כותיה דרב ששת תניא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כותיה דרב נחמן תניא כותיה דרב נחמן ואכלתם ישן יכול יהו ישראל מצפין לחדש מפני ישן שכלה ת"ל עד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בא תבואתה עד שתבא תבואה מאליה תניא כותיה דרב ששת ואכלתם מן התבואה ישן יכול יהו ישראל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מצפין לחדש מפני ישן שרע ת"ל עד בא תבואתה עד שתבא תבואה מאליה ת"ר ואכלתם ישן נושן מלמד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שכל המיושן מחבירו הוי יפה מחבירו ואין לי אלא דברים שדרכן ליישנן דברים שאין דרכן ליישנן מנין ת"ל ישן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נושן מכל מקום וישן מפני חדש תוציאו מלמד שהיו אוצרות מלאין ישן וגרנות מלאין חדש והיו ישראל אומרים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">היאך נוציא זה מפני זה אמר רב פפא כל מילי עתיקא מעליא לבר מתמרי ושיכרא והרסנא:<EndChapter name = "המוכר את הספינה"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="49" isdata="0">הדרן עלך המוכר את הספינה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>