<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:31.749151</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:31.749151</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="98">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המוכר פירות"/><ContGemara/>תאנא ומיישן והולך עד החג:מתני' המוכרתאנא ומיישן והולך עד החג<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">מקום לחבירו וכן המקבל מקום מחבירו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לעשות לו בית חתנות לבנו ובית אלמנות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לבתו בונה ארבע אמות על שש דברי ר'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עקיבא רבי ישמעאל אומר רפת בקר היא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">זו הרוצה לעשות רפת בקר בונה ד' אמות על שש בית קטן שש על ח' גדול</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ח' על עשר טרקלין י' על י' רומו כחצי ארכו וכחצי רחבו ראיה לדבר רבן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר כבנין ההיכל:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' למה לי למיתנא בית חתנות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לבנו ובית אלמנות לבתו ליתני בית חתנות לבנו ולבתו ובית אלמנות לבנו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולבתו מלתא אגב אורחיה קמ"ל דלא דרכא דחתנא למידר בי חמוה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כדכתיב בספר בן סירא הכל שקלתי בכף מאזנים ולא מצאתי קל מסובין וקל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מסובין חתן הדר בבית חמיו וקל מחתן אורח מכניס אורח וקל מאורח משיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דבר בטרם ישמע שנאמר משיב דבר בטרם ישמע אולת היא לו וכלמה: ר'</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ישמעאל אומר רפת בקר היא זו הרוצה לעשות כו': רפת בקר מאן קתני לה איכא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דאמר ר' ישמעאל קתני לה ואיכא דאמר ר"ע קתני לה איכא דאמר ר"ע קתני לה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וה"ק אע"פ שרפת בקר היא פעמים שאדם עושה דירתו כרפת בקר ואיכא דאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ר' ישמעאל קתני לה וה"ק שהרוצה לעשות רפת בקר עושה ארבע אמות על שש:</row>
		<row row_number="18" isdata="1">טרקלין י' על י': מאי טרקלין קובתא בי וורדי תאני וקנתיר שתים עשרה על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">י"ב מאי קנתיר תרבץ אפדני: רומו כחצי ארכו וכחצי רחבו ראיה לדבר רשב"ג</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אומר כבנין ההיכל: ראיה לדבר מאן קתני לה איכא דאמר רשב"ג קתני לה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והכי קאמר ראיה לדבר מנין אמר רשב"ג הכל כבנין היכל ואיכא דאמר ת"ק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קתני לה ורשב"ג אתמוהי קא מתמה והכי קאמר ליה [לת"ק] ראיה מנין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מבנין היכל אטו כולי עלמא כבנין היכל עבדי תניא אחרים אומרים רומו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כקורותיו ולימא רומו כרחבו איבעית אימא ביתא מעילאי רווח ואיבעית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אימא משום דאיכא בי כווי רבי חנינא נפק לקרייתא רמו ליה קראי אהדדי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כתיב והבית אשר בנה המלך שלמה לה' ששים אמה ארכו ועשרים רחבו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושלשים אמה קומתו וכתיב ולפני הדביר עשרים אמה אורך ועשרים אמה רחב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ועשרים אמה קומתו אמר להו כי קא חשיב משפת כרובים ולמעלה מאי קמ"ל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>