<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:02.398227</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:02.398227</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="111">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>אמר ליה לשמעיה גוד לית דין צבי למילף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וטעמא מאי אמר אביי אמר קרא בכל אשר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ימצא לו לו ולא לה ואימא הני מילי בחור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנשא אלמנה אבל בחור שנשא בתולה ה"נ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דשקיל א"ר נחמן בר יצחק אמר קרא ראשית</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אונו אונו ולא אונה ההוא מבעיא ליה לבא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אחר נפלים דלהוי בכור לנחלה מי שלבו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דווה עליו יצא זה שאין לבו דווה עליו אם כן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לימא קרא כי הוא ראשית און מאי אונו שמע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מינה תרתי ואכתי אימא הני מילי אלמון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנשא בתולה אבל בחור שנשא בתולה הכי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נמי דשקיל אלא אמר רבא אמר קרא לו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משפט הבכורה משפט הבכורה לאיש ולא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משפט הבכורה לאשה: והאיש את אשתו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וכו': מנהני מילי דתנו רבנן שארו זו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשתו מלמד שהבעל יורש את אשתו יכול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אף היא תירשנו תלמוד לומר וירש אותה הוא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יורש אותה ואין היא יורשת אותו והא קראי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לאו הכי כתיבי אמר אביי תריץ הכי ונתתם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את נחלתו לקרוב אליו שארו וירש אותה אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבא סכינא חריפא מפסקא קראי אלא אמר רבא הכי קאמר ונתתם את</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נחלת שארו לו קא סבר גורעין ומוסיפין ודורשין והאי תנא מייתי לה מהכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דתניא וירש אותה מלמד שהבעל יורש את אשתו דברי ר"ע רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומר אינו צריך הרי הוא אומר וכל בת יורשת נחלה ממטות בני ישראל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאחד ממשפחת וגו' בהסבת הבעל הכתוב מדבר ואומר ולא תסוב נחלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לבני ישראל ממטה אל מטה ואומר ולא תסוב נחלה ממטה למטה אחר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואומר ואלעזר בן אהרן מת ויקברו אותו בגבעת פנחס בנו וכי מנין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לפנחס שלא היה לו לאלעזר אלא מלמד שנשא פנחס אשה ומתה וירשה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואומר ושגוב הוליד את יאיר ויהי לו עשרים ושלש ערים בארץ הגלעד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>