<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:35.765920</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:35.765920</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="120">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>אפשר בת מאה ושלשים שנה וקרא לה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בת דאמר ר' חמא בר חנינא זו יוכבד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שהורתה בדרך ונולדה בין החומות דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אשר ילדה אותה ללוי במצרים לידתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">במצרים והורתה שלא במצרים ואמאי קרו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לה בת אמר רב יהודה בר זבידא מלמד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שנולדו בה סימני נערות נתעדן הבשר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נתפשטו הקמטין וחזר היופי למקומו ויקח ויחזור מיבעי ליה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בר זבידא מלמד שעשה לה מעשה לקוחין הושיבה באפריון ואהרן ומרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משוררים לפניה ומלאכי שרת אומרים אם הבנים שמחה להלן מנאן הכתוב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דרך גדולתן וכאן דרך חכמתן מסייעא ליה לרבי אמי דא"ר אמי בישיבה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הלך אחר חכמה במסיבה הלך אחר זקנה א"ר אשי והוא דמפליג בחכמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והוא דמפליג בזקנה תנא דבי רבי ישמעאל בנות צלפחד שקולות היו שנאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ותהיינה הויה אחת לכולן אמר רב יהודה אמר שמואל בנות צלפחד הותרו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">להנשא לכל השבטים שנאמר לטוב בעיניהם תהיינה לנשים אלא מה אני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מקיים אך למשפחת מטה אביהם תהיינה לנשים עצה טובה השיאן הכתוב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שלא ינשאו אלא להגון להן מותיב רבה אמור אליהם לאותן העומדים על</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הר סיני לדורותיכם אלו דורות הבאים אם נאמר אבות למה נאמר בנים ואם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נאמר בנים למה נאמר אבות מפני שיש באבות מה שאין בבנים ויש בבנים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מה שאין באבות באבות הוא אומר וכל בת יורשת נחלה והרבה מצות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נצטוו בנים שלא נצטוו אבות הא מפני שיש באבות שאין בבנים ויש בבנים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מה שאין באבות הוצרך לומר אבות הוצרך לומר בנים קתני מיהת באבות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוא אומר וכל בת יורשת נחלה הוא מותיב לה והוא מפרק לה לבר מבנות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">צלפחד אמר מר באבות הוא אומר וכל בת יורשת נחלה באבות אין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בבנים לא מאי משמע אמר רבא אמר קרא זה הדבר דבר זה לא יהא נוהג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלא בדור זה אמר ליה רבה זוטי לרב אשי אלא מעתה זה הדבר דשחוטי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חוץ הכי נמי דלא יהא נוהג אלא בדור זה שאני התם דכתיב לדורותם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>