<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:49.523989</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:49.523989</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="133">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>אמר ליה רב כהנא אילו הדר קני מי לא שקלא וכיון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאילו הדר קני שקלא השתא נמי שקלא ההוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דפלגינהו לנכסיה לאתתיה ולבניה שייר חד דיקלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">סבר רבינא למימר לית לה אלא חד דיקלא אמר ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רב יימר לרבינא אי לית לה חד דיקלא נמי לית לה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא מיגו דנחתא לדיקלא נחתא נמי לכולהו נכסי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רב הונא שכיב מרע שכתב כל נכסיו לאחר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רואין אם ראוי ליורשו נוטלן משום ירושה ואם לאו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נוטלן משום מתנה אמר ליה רב נחמן גנבא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גנובי למה לך אי סבירא לך כרבי יוחנן בן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ברוקה אימא הלכה כרבי יוחנן בן ברוקה דהא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שמעתתיך כר' יוחנן בן ברוקה הוא דאזלא דלמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כי הא קאמרת דההוא דהוה קא שכיב ואמרו ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נכסיה למאן דלמא לפלניא ואמר להו אלא למאן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואמרת לן עלה אם ראוי ליורשו נוטלן משום ירושה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואם לאו נוטלן משום מתנה אמר ליה אין הכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קאמינא למאי הלכתא סבר רב אדא בר אהבה קמיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דרבא למימר אם ראוי ליורשו אלמנתו נזונית מנכסיו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואם לאו אין אלמנתו נזונית מנכסיו אמר ליה רבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מיגרע גרעא השתא בירושה דאורייתא אמרת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלמנתו נזונית מנכסיו במתנה דרבנן לא כל שכן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלא אמר רבא כדשלח רב אחא בר רב עויא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לדברי רבי יוחנן בן ברוקה נכסי לך ואחריך לפלוני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אם היה ראשון ראוי ליורשו אין לשני במקום ראשון</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כלום שאין לשון מתנה אלא לשון ירושה וירושה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אין לה הפסק אמר ליה רבא לרב נחמן והא אפסקה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הוא סבר יש לה הפסק ורחמנא אמר אין לה הפסק</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>