<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:49.765184</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:49.765184</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="135">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יש נוחלין"/><ContGemara/>לעולם אימא לך חייב ושאני הכא דכמנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאחר בידך דמי: מת יחזרו נכסים למקומן:</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בעי רבא שבח ששבחו נכסים מאליהם מהו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בשבח המגיע לכתפים לא תיבעי לך דכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נפלו לו נכסים ממקום אחר דמי כי תיבעי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לך בשבח שאינו מגיע לכתפים כגון דיקלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואלים ארעא ואסקא שרטון מאי תיקו:</row>
		<row row_number="8" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' מי שמת ונמצאת דייתיקי קשורה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על יריכו הרי זו אינה כלום זיכה בה לאחר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בין מן היורשין בין שאינן מן היורשין דבריו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קיימין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן איזה היא דייתיקי כל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שכתוב בה דא תהא למיקם ולהיות ואיזה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">היא מתנה כל שכתוב בה מהיום ולאחר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מיתה אלא מהיום ולאחר מיתה הוא דהויא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מתנה מעכשיו לא הויא מתנה אמר אביי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הכי קאמר איזו היא מתנת בריא שהיא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כמתנת שכיב מרע דלא קני אלא לאחר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מיתה כל שכתוב בה מהיום ולאחר מיתה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יתיב רבה בר רב הונא באכסדרא דבי רב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ויתיב וקאמר משמיה דר' יוחנן שכיב מרע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שאמר כתבו ותנו מנה לפלוני ומת אין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כותבין ונותנין שמא לא גמר להקנותו אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בשטר ואין שטר לאחר מיתה אמר להו רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלעזר איזדהרו בה רב שיזבי אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמרה ואמר להו רבי יוחנן איזדהרו בה אמר רב נחמן בר יצחק כותיה דרב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שיזבי מסתברא אי אמרת בשלמא רבי אלעזר אמרה אצטריך רבי יוחנן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאסהודי עליה דר' אלעזר אלא אי אמרת רבי יוחנן אמרה אצטריך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבי אלעזר לאסהודי עליה דר' יוחנן רביה ועוד תא שמע דר' אלעזר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמרה דשלח רבין משמיה דרבי אבהו הוו יודעים ששלח רבי אלעזר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לגולה משום רבינו שכיב מרע שאמר כתבו ותנו מנה לפלוני ומת אין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כותבין ונותנין שמא לא גמר להקנותו אלא בשטר ואין שטר לאחר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיתה ור' יוחנן אמר תיבדק מאי תיבדק כי אתא רב דימי אמר דייתיקי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מבטלת דייתיקי שכיב מרע שאמר כתבו ותנו מנה לפלוני ומת רואין אם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כמיפה את כחו כותבין ואם לאו אין כותבין מתיב ר' אבא בר ממל בריא שאמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כתבו ותנו מנה לפלוני ומת אין כותבין ונותנין הא שכיב מרע כותבין ונותנין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא מותיב לה והוא מפרק לה במיפה את כחו היכי דמי מיפה את כחו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>