<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:36.878527</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:36.878527</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="146">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמת"/><ContGemara/>ואמר ר' יהושע בן לוי כל ימי עני רעים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והא איכא שבתות וימים טובים כדשמואל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמר שמואל שנוי וסת תחלת חולי כתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בספר בן סירא כל ימי עני רעים בן סירא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר אף לילות בשפל גגים גגו ממטר גגים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לגגו ברום הרים כרמו מעפר כרמו לכרמים:</row>
		<row row_number="7" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' השולח סבלונות לבית חמיו שלח</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שם מאה מנה ואכל שם סעודת חתן אפילו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בדינר אינן נגבין לא אכל שם סעודת חתן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הרי אלו נגבין שלח סבלונות מרובין שיחזרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עמה לבית בעלה הרי אלו נגבין סבלונות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מועטין שתשתמש בהן בבית אביה אין נגבין:</row>
		<row row_number="13" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבא דוקא דינר אבל פחות מדינר לא פשיטא דינר תנן מהו דתימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוא הדין דאפילו פחות מדינר והאי דקתני דינר אורחא דמילתא קתני קא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משמע לן אכל תנן שתה מאי הוא תנן שלוחו מאי שם תנן שגר לו מאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תא שמע דאמר רב יהודה אמר שמואל מעשה באדם אחד ששגר לבית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חמיו מאה קרונות של כדי יין ושל כדי שמן ושל כלי כסף ושל כלי זהב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ושל כלי מילת ורכב בשמחתו והלך ועמד על פתח בית חמיו והוציאו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כוס של חמין ושתה ומת וזו הלכה העלה רבי אחא שר הבירה לפני חכמים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לאושא ואמרו סבלונות העשוין ליבלות אין נגבין ושאין עשוין ליבלות נגבין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמע מינה אפילו שתה שמעת מינה אפילו פחות מדינר אמר רב אשי מאן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לימא לן דלא שחקי ליה מרגניתא דשויא אלפא זוזי ואשקיה שמעת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מינה אפילו שגרו לו דלמא כל פתח בית חמיו כבית חמיו דמי איבעיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להו מהו שישלש שבח סבלונות מהו כיון דאי איתנהו לדידיה הדרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ברשותיה שבוח או דלמא כיון דאי אבדי או מגנבי בעי שלומי ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברשותא דידה שבוח תיקו בעי רבא סבלונות העשוין ליבלות ולא בלו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מהו תא שמע וזו הלכה העלה רבי אחא שר הבירה לפני חכמים באושא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואמרו סבלונות העשוין ליבלות אין נגבין ושאין עשוין ליבלות נגבין מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאו אע"ג דלא בלו לא דבלו תא שמע סבלונות מועטין שתשתמש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהן והיא בבית אביה אין נגבין תרגמה רבא בייבא וסבכתא אמר רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהודה אמר רב מעשה באדם אחד ששגר לבית חמיו יין חדש ושמן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חדש וכלי פשתן חדש בעצרת מאי קא משמע לן איבעית אימא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חשיבותא דארץ ישראל קמ"ל ואיבעית אימא דאי טעין טענתיה טענה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב מעשה באדם אחד שאמרו לו אשתו תותרנית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היא ונכנס אחריה לחורבה לבודקה אמר לה ריח צנון אני מריח בגליל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>