<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:36.785862</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:36.785862</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="147">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמת"/><ContGemara/>דומה שיש לי בן עכשיו שאין לי בן נכסי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לפלוני היה חולה ומוטל במטה ואמרו לו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נכסיו למי אמר להן דומה שאשתי מעוברת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עכשיו שאין אשתי מעוברת נכסי לפלוני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ונודע שיש לו בן או שהיתה אשתו מעוברת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אין מתנתו מתנה לימא ר' שמעון בן מנסיא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">היא ולא רבנן אפי' תימא רבנן דומה שאני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ודקארי לה מאי קארי לה מהו דתימא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צעריה הוא דקא מדכר קא משמע לן א"ר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">זירא אמר רב מנין למתנת שכיב מרע שהיא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מן התורה שנאמר והעברתם את נחלתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לבתו יש לך העברה אחרת שהיא כזו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואי זו זו מתנת שכיב מרע רב נחמן אמר רבה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בר אבוה מהכא ונתתם את נחלתו לאחיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יש לך נתינה אחרת שהיא כזו ואי זו זו מתנת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שכיב מרע ורב נחמן מאי טעמא לא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מוהעברתם ההוא מיבעי ליה לכדרבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דתניא רבי אומר בכולן נאמרה בהן נתינה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכאן נאמרה העברה אין לך שמעביר נחלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משבט לשבט אלא בת הואיל ובנה ובעלה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יורשין אותה ור' זירא מאי טעמא לא אמר מונתתם אורחיה דקרא הוא רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מנשיא בר ירמיה אמר מהכא בימים ההם חלה חזקיהו למות ויבא אליו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישעיהו בן אמוץ הנביא ויאמר אליו כה אמר ה' צו לביתך כי מת אתה ולא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תחיה בצואה בעלמא רמי בר יחזקאל אמר מהכא ואחיתופל ראה כי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא נעשתה עצתו ויחבש את החמור וילך אל ביתו אל עירו ויצו אל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ביתו ויחנק בצואה בעלמא ת"ר שלשה דברים צוה אחיתופל את בניו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אל תהיו במחלוקת ואל תמרדו במלכות בית דוד ויום טוב של</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עצרת ברור זרעו חטים מר זוטרא אמר בלול איתמר אמרי נהרדעי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משמיה דר' יעקב לא ברור ברור ממש ולא בלול בלול ממש אלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אפילו בלול ורוח צפונית מנשבתו זה הוא ברור אמר ליה רבי אבא לרב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אשי אנן אדרב יצחק בר אבדימי מתנינן לה דאמר רב יצחק בר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אבדימי מוצאי יום טוב האחרון של חג הכל צופין לעשן המערכה נטה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כלפי צפון עניים שמחים ובעלי בתים עצבין מפני שגשמי שנה מרובין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ופירות מרקיבין נטה כלפי דרום עניים עצבים ובעלי בתים שמחין מפני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שגשמי שנה מועטין ופירות משתמרין נטה כלפי מזרח הכל שמחין כלפי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מערב הכל עצבין ורמינהי מזרחית לעולם יפה מערבית לעולם קשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רוח צפונית יפה לחטים בשעה שהביאו שליש וקשה לזיתים בשעה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שיניצו ורוח דרומית קשה לחטין בשעה שהביאו שליש ויפה לזיתים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בשעה שיניצו ואמר רב יוסף ואיתימא מר זוטרא ואיתימא רב נחמן בר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יצחק וסימנך שלחן בצפון ומנורה בדרום האי מרבי דידיה והאי מרבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דידיה לא קשיא הא לן והא להו תניא אבא שאול אומר יום טוב של עצרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ברור סימן יפה לכל השנה כולה אמר רב זביד האי יומא קמא דריש שתא אי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חמים כולה שתא חמימא אי קריר כולה שתא קרירא למאי נפקא מינה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>