<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:37.748119</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:37.748119</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא בתרא" serial="23">
<daf value="165">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "גט פשוט "/><ContGemara/>מתניתין הא קא משמע לן דשנים במקושר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כעד אחד בפשוט מה התם פסולא דאורייתא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אף הכא נמי פסולא דאורייתא תדע דשלחו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מתם חברייא לר' ירמיה עד אחד בכתב ועד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אחד על פה מהו שיצטרפו אליבא דתנא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קמא דרבי יהושע בן קרחה לא תיבעי לך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דאפילו שנים בכתב ושנים על פה לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מצטרפי אלא כי תיבעי לך אליבא דר' יהושע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן קרחה שנים בכתב ושנים על פה הוא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דמצטרפי אבל עד אחד בכתב ואחד על</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פה לא מצרפינן או דלמא לא שנא שלח</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להו אני איני כדיי ששלחתם לי אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כך דעת תלמידכם נוטה שיצטרפו אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליה אנן הכי מתנינן לה דשלחו ליה חברייא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לרבי ירמיה שנים שהעידו אחד בבית דין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">זה ואחד בבית דין זה מהו שיבואו בית דין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אצל בית דין ויצטרפו אליבא דתנא קמא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דר' נתן לא תיבעי לך דאפילו בחד בית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דינא נמי לא מצטרפי אלא כי תיבעי לך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אליבא דר' נתן בחד בי דינא הוא דמצטרפי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אבל בתרי בי דינא לא מצטרפי או דלמא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא שנא ושלח להו אני איני כדיי שאתם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שלחתם לי אלא כך דעת תלמידכם נוטה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שיצטרפו מר בר חייא אמר הכי שלחו ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנים שהעידו בב"ד זה וחזרו והעידו בב"ד זה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מהו שיבוא אחד מכל ב"ד ויצטרפו אליבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דר' נתן לא תיבעי לך השתא עדים מצרפינן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דייני מיבעיא אלא כי תיבעי לך אליבא דת"ק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דר' נתן עדים הוא דלא מצרפינן אבל דייני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מצרפינן או דלמא ל"ש שלח להו אני איני כדיי שאתם שלחתם לי אלא כך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דעת תלמידכם נוטה שיצטרפו רבינא אמר הכי שלחו ליה שלשה שישבו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לקיים את השטר ומת אחד מהן צריכי למכתב במותב תלתא הוינא וחד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליתוהי או לא שלח להו אני איני כדיי שאתם שלחתם לי אלא כך דעת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תלמידכם נוטה שצריכין למכתב במותב תלתא הוינא וחד ליתוהי ועל דא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עיילוהו לרבי ירמיה בבי מדרשא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כתוב בו זוזין מאה דאינון סלעין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עשרין אין לו אלא עשרין זוזין מאה דאינון תלתין סלעין אין לו אלא מנה כסף</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זוזין דאינון ונמחק אין פחות משתים כסף סלעין דאינון ונמחק אין פחות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">משתים דרכונות דאינון ונמחק אין פחות משתים כתוב בו מלמעלה מנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ומלמטה מאתים מלמעלה מאתים ומלמטה מנה הכל הולך אחר התחתון</row>
		<row row_number="40" isdata="1">א"כ למה כותבין את העליון שאם תמחק אות אחת מן התחתון ילמד מן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">העליון:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן אמר כסף אין פחות מדינר כסף כסף דינרין ודינרין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כסף אין פחות משני דינרין כסף כסף בדינרין אין פחות מבשני דינרין דהב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כסף אמר מר כסף אין פחות מדינר כסף ואימא נסכא אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דכתוב ביה מטבע ואימא פריטי אמר רב פפא באתרא דלא סגי פריטי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דכספא תנו רבנן דהב אין פחות מדינר דהב דהב דינרין ודינרין דהב אין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פחות משני דינרין דהב דהב בדינרין אין פחות מבשני דינרין כסף דהב אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מר דהב אין פחות מדינר דהב אימא נסכא אמר רבי אלעזר דכתב מטבע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>