<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:20.124138</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:20.124138</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="2">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשים ושש"/><ContGemara/>גמ' מניינא למה לי א"ר יוחנן שאם עשאן כולן<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">בהעלם אחת חייב על כל אחת ואחת ותו הא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דתנן אבות מלאכות מ' חסר אחת מניינא למה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לי שאם עשאן כולן בהעלם אחת חייב על כל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אחת ואחת תו הא דתנן ד' מחוסרי כפרה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מניינא למה לי לאפוקי מדר' אליעזר בן יעקב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דאמר ה' הוי דתניא ר' אליעזר בן יעקב אומר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">גר מחוסר כפרה עד שיזרק דם עליו אהכי תנא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ד' תו הא דתנן ד' מביאין על הזדון כשגגה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מניינא למה לי לאפוקי מדרבי שמעון דתניא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי שמעון אומר שבועת הפקדון לא ניתן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זדונה לכפרה אהכי תנא ד' תו הא דתנן ה'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מביאין קרבן אחד על עבירות הרבה מניינא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למה לי משום דקא בעי למיתנא סיפא נזיר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אם נטמא טומאות הרבה ומשכחת לה כגון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דאיטמי בשביעי וחזר ונטמא בשביעי ומני ר'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוסי בר' יהודה היא דאמר נזירות דטהרה מן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שביעי הוא דחייל עליה דאי תאמר רבי היא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כיון דנזירות דטהרה עד שמיני לא חיילא עליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">היכי משכחת לה אי דנטמא בז' וחזר ונטמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בז' כולה חדא טומאה אריכתא היא ואי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דנטמא בח' וחזר ונטמא בח' כיון דיצא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בשעה הראויה להביא בה קרבן חייב על כל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחת ואחת אלא ש"מ רבי יוסי בר' יהודה היא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאי רבי ומאי ר' יוסי בר' יהודה דתניא וקדש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">את ראשו ביום ההוא ביום הבאת קרבנותיו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דברי רבי ר' יוסי בר' יהודה אומר ביום תגלחתו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תו הא דתנן ה' מביאין קרבן עולה ויורד מניינא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למה לי משום דקתני סיפא נשיא כיוצא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהן [תני] ה' לאפוקי מדר"א דאמר נשיא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מביא שעיר תו הא דתנן ד' אבות נזיקין מנינא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למה לי לאפוקי מדרבי אושעיא דאמר י"ג</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אבות נזיקין הן ולר' אושעיא מניינא למה לי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לאפוקי מדרבי חייא דאמר כ"ד אבות נזיקין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ולר' חייא מנינא למה לי לאפוקי מסור</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומפגל אמר מר שאם עשאן כולן בהעלם אחת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חייב על כל אחת ואחת בשלמא פטור לגמרי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא מצית אמרת דכתיב כי כל אשר יעשה מכל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">התועבות האלה ונכרתו אלא אימא עבר חדא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נתחייב חדא עבר כולהו בהעלם אחת אינו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חייב אלא אחת אמר רבי יוחנן לכך יצאה כרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">באחותו לחלק מתקיף לה רב ביבי בר אביי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אימא אחותו דפרט קרא ניחייב חדא עלה וכולן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כיון דבהעלם אחת לא ניחייב אלא אחת ולרב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ביבי בר אביי מי לית ליה הדא דתניא כל דבר שהיה בכלל ויצא מן הכלל ללמד לא ללמד על עצמו יצא אלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ללמד על הכלל כולו יצא כיצד והנפש אשר תאכל בשר וגו' והלא שלמים בכלל [כל] הקדשים היו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">למה יצאו להקיש אליהן מה שלמים שהן קדשי מזבח וחייבין עליהן אף כל שהן קדשי מזבח חייבין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עליהן יצאו קדשי בדק הבית אמר ליה רב ביבי בר מינה לאו מי אמרת התם יצאו קדשי בדק הבית הכא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נמי מה אחותו מיוחדת שהיא ערוה ואין לה היתר בחיי אוסרה אף כל שאין לה היתר בחיי אוסרה יצאה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אשת איש שיש לה היתר בחיי בעלה א"ר יונה ואיתימא רב הונא בריה דרב יהושע אמר קרא כי כל אשר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יעשה מכל התועבות וגו' (הואיל וכך הקיש הוא) הוקשו כל העריות כולן לאחותו מה אחותו חייבין עליה בפני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עצמה אף כל חייבין עליה בפני עצמה ולרבי יצחק דאמר חייבי כריתות בכלל היו ולמה יצאה כרת באחותו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לדונה בכרת ולא במלקות לחלק מנא ליה נפקא ליה מואל אשה בנדת טומאתה לא תקרב לחלק על כל</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אשה ואשה ורבנן נמי תיפוק להו מואל אשה בנדת טומאתה אין ה"נ אלא כרת דאחותו למאי אתא מיבעי ליה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לחלק על אחותו ועל אחות אביו ועל אחות אמו הני למה להו לחלק הרי שמות מוחלקין והרי גופים מוחלקים</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אלא אימא לחלק על אחותו שהיא אחות אביו ושהיא אחות אמו ורבי יצחק הא מילתא מנ"ל</row>
		<row row_number="57" isdata="1">נפקא ליה מן סיפא דקרא דכתיב ערות אחותו גלה ורבנן אחותו דסיפא דקרא מאי עבדי ליה מיבעי ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>