<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:20.166936</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:20.166936</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="3">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשים ושש"/><ContGemara/>לאחותו שהיא בת אביו ובת אמו לומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאין עונשין מן הדין ור' יצחק סבר עונשין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מן הדין ואיבעית אימא יליף עונש מאזהרה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">א"ר אלעזר א"ר הושעיא כל מקום שאתה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מוצא ב' לאוין וכרת אחד חלק חטאת ביניהן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומאי היא מפטם וסך דכתיב על בשר אדם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא ייסך ובמתכונתו וגו' כרת אחד דכתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אשר ירקח כמוהו ואשר יתן ממנו על זר ונכרת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מעמיו וכי מאחר דלאוין מוחלקים כרת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאחותו דכתב רחמנא ל"ל לר"י כדאית ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לרבנן מיבעיא להו לומר שאין עונשין מן הדין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">(לר' יצחק מפיק ליה לחייב על אחותו שהיא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחות אביו ושהיא אחות אמו ורבנן דנפקא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">להון מן אחותו דרישא ור' יצחק סבר אחותו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דרישא אורחיה דקרא היא ומפיק לחלק</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאחותו דסיפיה דקרא לחלק על אחותו שהיא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחות אביו ושהיא אחות אמו) אמר רנב"י</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אף אנן נמי תנינא המפטם את השמן המפטם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">את הקטרת והסך בשמן המשחה ל"ל דתניא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המפטם את הקטרת במיצעא לאו הא קמ"ל מה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קטרת לאו בפני עצמו וחייבים עליה כרת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בפני עצמו אף מפטם שמן וסך נמי כיון</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דלאו בפני עצמו חייבים עליו בפני עצמה וכ"ת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דקא בעי למיתנא פיטומין בהדי הדדי ניתנהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">איפוך המפטם את הקטרת והמפטם את השמן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והסך שמן המשחה אמאי פלגיה לשמן לאו הא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמשמע לן דיש חילוק חטאות ביניהן ש"מ:</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הבא על הזכור: תנא במאי קא חשיב אי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בגברי דל האשה הנרבעת ובצרא לה חדא אי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בנשי קחשיב דל מינהון הבא על הזכור ועל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הבהמה ובצרי להו תרתי א"ר יוחנן לעולם תנא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גברי קחשיב ותני הכי הבא על הזכור והביא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זכור עליו ור' ישמעאל היא דאמר חייב שתים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">והא מדקתני מגדף בסיפיה ומוקמינן לה כר"ע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רישא נמי ר' עקיבא וכ"ת ר"ע היא וברישא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">סבר לה כר' ישמעאל והאמר ר' אבהו הבא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על הזכור והביא זכור עליו לר' ישמעאל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דמפיק ליה מתרתי קראי מואת זכר לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תשכב ומולא יהיה קדש מבני ישראל חייב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שתים לר"ע אינו חייב אלא אחת דמחד קרא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נפיק ליה את זכר לא תשכב קרי ביה לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תשכיב אלא רישא ר' ישמעאל ובמגדף</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סבר לה כר"ע אי הכי ניתני נמי הבא על</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הבהמה והביא בהמה עליו הא אמר אביי הבא על הבהמה והביא בהמה עליו אף לר' ישמעאל אינו חייב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלא אחת דכי כתיב קרא בגברי כתיב ר"א משמיה דרב אמר תנא תני שלשים ושלש חטאות ותני שלש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כריתות לסיומינהו בכריתות דקתני סיפא פסח ומילה במצות עשה פסח ומילה אמאי קתני להו ואיתימא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לאיתויי קרבן עליהון מי מייתי והתני' הוקשה כל התורה כולה לעבודת כוכבים דכתיב תורה אחת יהיה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לכם לעושה בשגגה והנפש אשר תעשה ביד רמה מה עבודת כוכבים שב ואל תעשה אף כל שב ואל תעשה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אלא לאו ש"מ תנא שלשים ושלש חטאות מאן דעבדי בשוגג והדר תנא שלש כריתות לסיומינהו לכריתות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ש"מ: המחלל את השבת: אמרי שבת מ' חסר אחת הוויין א"ר יוחנן תנא שגגת שבת וזדון מלאכות דלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מחייב אלא חדא דתניא הנה שהיא אחת שגגת שבת וזדון מלאכות וניתני זדון שבת ושגגת מלאכות</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דמחייב מ' חסר אחת דתניא ועשה מאחת מהנה פעמים שחייב אחת על כולן ופעמים שחייב על כל אחת</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ואחת (דתניא) אחת שהיא הנה זדון שבת ושגגת מלאכות תנא שגגת שבת וזדון מלאכות עדיפא ליה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דמחטאת מיהא לא מיפטר וכן אתה מוצא גבי עבודת כוכבים דקתני שגגת עבודת כוכבים וזדון עבודות</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שגגת עבודת כוכבים היכי דמי אילימא דעמד בבית עבודת כוכבים וסבר בית הכנסת היא והשתחוה הרי</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לבו לשמים ואלא דחזא אנדרטא וסגיד לה אי דקבליה עליה באלוה בר סקילה הוא ואי דלא קבליה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">באלוה לאו מידי הוא אלא מאהבה ומיראה הניחא לאביי דאמר חייב אלא לרבא דאמר פטור מאי איכא למימר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>