<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:32.227567</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:32.227567</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="4">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשים ושש"/><ContGemara/>שפתיו נהוי מעשה גבי מגדף אמר רבא שאני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מגדף הואיל וישנו בלב אבל בעלמא עקימת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שפתיו הוי מעשה מתיב רבי זירא יצאו עדים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">זוממין שאין בו מעשה ואמאי הא על פי כתיב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בהן אמר רבא שאני עדים זוממין הואיל וישנן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בראייה: האוכל חלב: ת"ר כל חלב שור וכשב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ועז לא תאכלו לחייב על כל אחת ואחת דברי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ר' ישמעאל וחכ"א אינו חייב אלא אחת נימא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בהא קמיפלגי דר' ישמעאל סבר לוקין על לאו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שבכללות ורבנן סברי אין לוקין על לאו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שבכללות לעולם סבר ר' ישמעאל אין לוקין על</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאו שבכללות ושאני הכא דמייתרי ליה קראי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נכתוב קרא כל חלב לא תאכלו שור וכשב ועז</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למה לי ש"מ לחלק ורבנן אי לא כתיב שור וכשב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ועז ה"א אפילו חלב חיה במשמע להכי כתב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שור כשב ועז למימרא דחלב שור וכשב ועז</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הוא דאסור אבל דחיה שרי שפיר קאמרי ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלא היינו טעמא דרבי ישמעאל דקסבר א"כ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לכתוב כל חלב שור לא תאכלו כשב ועז למה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לי ש"מ לחלק ורבנן סברי אי כתב רחמנא כל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חלב שור ה"א נילף שור שור מסיני מה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גבי סיני חיה ועוף כיוצא בהן אף גבי אכילה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חיה ועוף כיוצא בהן להכי כתב רחמנא שור</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכשב ועז למימרא דהני דאסור אבל חיה ועוף</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שרי שפיר קא"ל אלא היינו טעמא דקסבר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נכתוב כל חלב כשב לא תאכלו א"נ כל חלב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עז לא תאכלו שור וכשב ועז למה לי ש"מ לחלק</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ורבנן סברי אי כתב כל חלב כשב ה"א חלב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כשב אסור ושור ועז שרי וכ"ת מאי אולמיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דכשב משום דנתרבה באליה וכדתנא ר'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חנניא למה מנה הכתוב אימורין בשור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואימורים בכשב ואימורים בעז דכתיב אך בכור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שור וגו' צריכי דאי כתב שור ה"א כשב ועז</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא ילפינן מיניה דאיכא למיפרך מה לשור שכן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נתרבה בנסכים נכתוב רחמנא בכשב ונילף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שור ועז מכשב איכא למיפרך מה לכשב שכן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נתרבה באליה נכתוב רחמנא עז ונילף שור</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וכשב מיניה איכא למיפרך מה לעז שכן נתרבה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אצל עבודת כוכבים מן חד לא ילפינן נכתוב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תרתי ונילף חדא מתרתי הי דין נילף שור</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מכשב ועז אית להון פירכא מה לכשב ועז שכן נתרבו אצל הפסח לא נכתוב כשב ונילף משור ועז אית להון</row>
		<row row_number="42" isdata="1">פירכא מה לשור ועז שכן נתרבה אצל עבודת כוכבים לא נכתוב עז ונילף משור וכשב אית להון פירכא מה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לשור וכשב שכן יש בו צד ריבוי הלכך לא ילפי מהדדי שפיר קא"ל אלא לעולם טעמא דרבי ישמעאל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כדאמרינן מעיקרא דאם כן נכתוב כל חלב ולישתוק מאי אמרת האי דכתב שור וכשב ועז למשרי חלב חיה הא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כי כתב קרא בעניינא דקדשים ודבר למד מעניינו מכלל דרבנן סברי לא ילפינן דבר למד מעניינו לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דכולי עלמא ילפינן דבר הלמד מעניינו והכא בהא פליגי רבי ישמעאל סבר למידין לאו מלאו בין מלאו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובין מלאו דכרת (דכל חלב שור וכשב ועז מלאו דחוקת עולם לדורותיכם בכל מושבותיכם כל חלב וכל דם לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תאכלו דכתיב בעניינא דקדשים ובקדשים לא אית בהון חיה אף כל חלב שור כי כתיב ליה סתמא ליכא לספוקי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בחיה הלכך שור וכשב ועז לחלק הוא דאתא לחייב על כל אחת ואחת וילפינן לאו דכל חלב ולאו דחוקת עולם מכרת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דכי כל אוכל חלב מן הבהמה אשר יקריבו ממנה מה ההוא לחלק אף הדין לחלק) ורבנן לאו מלאו ילפינן לאו מכרת</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לא ילפינן ואיבעית אימא היינו טעמייהו דרבנן כדאמר ליה רב מרי לרב זביד אלא מעתה אליה דחולין תיתסר אמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ליה עליך אמר קרא כל חלב שור וכשב ועז דבר השוה בשלשתן בעינן וליכא הלכך כי אתא שור וכשב ועז למישרי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אליה דחולין הוא דאתא ור' ישמעאל אמר לך א"כ לימא קרא כל חלב שור וכשב עז למה לי ש"מ לחלק א"ר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חנינא מודה רבי ישמעאל לענין קרבן שאין מביא אלא חטאת אחת מ"ט דלא דמי הדין לאו ללאו דעריות ת"ר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ועשה אחת ועשה הנה לחייב על כל אחת ואחת שאם אכל חלב וחלב שם אחד בשני העלמות חייב שתים שתי</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שמות בהעלם אחת חייב שתים א"ל רמי בר חמא לרב חסדא בשלמא שם אחד בשני העלמות חייב שתים משום</row>
		<row row_number="57" isdata="1">דהעלמות מחלקין אלא שני שמות בהעלם אחת אמאי חייב שתים הא בעינן העלמות מוחלקין וליכא א"ל הכא במאי</row>
		<row row_number="58" isdata="1">עסקינן כגון דאכל חלב דנותר דמחייב משום נותר ומשום חלב א"ל א"כ ניחייב נמי משום קודש אלא אמר רב ששת</row>
		<row row_number="59" isdata="1">כגון דאכל חלב דהקדש ור' יהודה היא דתניא אכל חלב נבלה אכל חלב מוקדשין חייב שתים ר' יהודה אומר חלב</row>
		<row row_number="60" isdata="1">מוקדשין לוקה שלש מחייכו עלה במערבא ונוקמה כגון חלב דשור וכשב ועז ור' ישמעאל היא דאמר לוקה שלש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>