<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:32.726981</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:32.726981</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="9">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבעה מחוסרי כפרה"/><ContGemara/>יכול שאני מרבה אפילו מנחה ת"ל כן תניא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אידך יעשה אשה ריח ניחוח לה' שומע אני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כל שעולה לאשים אפילו מנחה ת"ל כאשר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תעשו כן יעשה מה אתם מיני דמים אף הם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מיני דמים אי מה אתם עולה ושלמים אף הם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עולה ושלמים ת"ל ככם כגר יהיה לכם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הקשתיו ולא (לדבר אחר) לקרבנותיכם רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומר ככם כאבותיכם מה אבותיכם לא נכנסו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לברית אלא במילה וטבילה והרצאת דם אף</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הם לא יכנסו לברית אלא במילה וטבילה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">והרצאת דמים להביא פרידה אחת א"א שלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מצינו בכל התורה כולה: לא אמרו קן אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">להקל עליו: ולא והתניא והקריבו מה ת"ל לפי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שנאמר בתורים והקריב שומע אני האומר הרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עלי עולת העוף לא יפחות משני פרידין ת"ל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והקריבו אפי' פרידה אחת חובה מיהא לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אשכחן והאיכא יולדת דמתיא בן יונה או תור</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לחטאת משום דאיכא כבש בהדה אמר מר מה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבותיכם לא נכנסו לברית אלא כו' בשלמא מילה דכתיב כי מולים היו כל העם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">היוצאים אי נמי מהכא ואעבור עליך ואראך מתבוססת בדמיך ואומר לך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בדמיך חיי וגו' הרצאת דמים דכתיב וישלח את נערי בני ישראל אלא טבילה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מנלן דכתיב ויקח משה חצי הדם ויזרק על העם ואין הזאה בלא טבילה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא מעתה האידנא דליכא קרבן לא נקבל גרים אמר רב אחא בר יעקב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וכי יגור אתכם גר אשר בתוככם וגו' ת"ר גר בזמן הזה צריך שיפריש רובע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לקינו אר"ש כבר נמנה עליו רבן יוחנן בן זכאי ובטלה מפני התקלה אמר רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אידי בר גרשום אמר רב אדא בר אהבה הלכה כר"ש ואיכא דמתני לה על הדא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דת"ר גר תושב מותר לעשות מלאכה בשבת לעצמו כישראל בחולו של</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מועד ר"ע אומר כישראל בי"ט ר' יוסי אומר גר תושב עושה בשבת לעצמו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כישראל בחול רש"א אחד גר תושב ואחד [עובד כוכבים] עבד ואמה התושבים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עושין מלאכה בשבת לעצמן כישראל בחול <EndGemara/><StartMishna/>מתני' אלו מביאין על הזדון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כשוגג הבא על שפחה ונזיר שנטמא ושבועת העדות ושבועת הפקדון חמשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מביאין קרבן אחד על עבירות הרבה וחמשה מביאין קרבן עולה ויורד אלו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מביאין קרבן אחד על עבירות הרבה הבא על שפחה ביאות הרבה ונזיר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שנטמא טומאות הרבה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' הבא על השפחה מנלן דת"ר וכפר עליו הכהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">באיל האשם על חטאתו אשר חטא מלמד שמביא קרבן אחד על עבירות הרבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">(באיל האשם) ונסלח לו מחטאתו אשר חטא לעשות (שוגג כמזיד): נזיר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנטמא: מנלן דכתיב וכי ימות מת עליו בפתע פתאום פתע זה שוגג וכן הוא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אומר אם בפתע בלא איבה הדפו פתאום זה אונס וכן הוא אומר ויאמר ה'</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פתאום אל משה תניא אידך פתאום זה מזיד וכן הוא אומר ערום ראה רעה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ונסתר ופתאים עברו ונענשו נכתוב קרא פתאום דמשמע שוגג ומשמע מזיד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ומשמע אונס מזיד ואונס כדאמר ומשמע נמי שוגג דכתיב פתי יאמין לכל דבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ולא נכתוב קרא פתע אי כתב קרא פתאום דמשמע שוגג ומשמע מזיד ומשמע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אונס ה"א כי מייתי קרבן בשוגג מידי דהוי אתורה כולה אבל אונס ומזיד אימא לא כתב רחמנא פתע דשוגג</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הוא לגלויי עליה דפתאום דאונס ומזיד הוא דאפי' הכי חייב רחמנא: שבועת העדות: מנלן דת"ר בכולן נאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ונעלם כאן לא נאמר ונעלם לחייב על (השוגג כמזיד): שבועת הפקדון: מנלן יליף תחטא תחטא משבועת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">העדות: חמשה מביאין קרבן אחד על עבירות הרבה: קתני הבא על השפחה ביאות הרבה מנלן דת"ר וכפר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עליו הכהן באיל האשם על חטאתו אשר חטא מלמד שמביא קרבן אחד על עבירות הרבה (באיל האשם) ונסלח</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לו מחטאתו אשר חטא לעשות מזיד כשוגג והא קרא כי כתיב במזיד כתיב אלא אימא לעשות שוגג כמזיד בעא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מיניה רבי חנינא טירנאה מר' יוחנן הבא על חמש שפחות חרופות בהעלם אחת מהו חייב על כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">או אינו חייב אלא אחת אמר ליה חייב על כל אחת ואחת מאי שנא מחמש העלמות בשפחה אחת א"ל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אין שפחה אחת גופין מוחלקין ה' שפחות גופין מוחלקין ומנלן דגבי שפחה גופין מוחלקין אמר ליה לאו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמרת גבי עריות ואשה לחלק על כל אשה ואשה גבי שפחה נמי כתיב אשר ישכב את אשה שכבת זרע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>