<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:33.060194</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:33.060194</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמרו לו"/><ContGemara/>בטומאה ישנה מאי שנא חלבין וביאת מקדש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דמודו ליה דאם רצה יאמר מזיד הייתי טומאה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ישנה נמי מתרץ דיבוריה דאם רצה יאמר לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עמדתי בטומאתי אלא טבלתי אמר רבינא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לעולם בטומאה ישנה וכגון דאמרי ליה עדים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אכלת קדשים בטומאת הגוף והוא אמר להון</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא נטמאתי דהכא לא מתריץ דיבוריה דליכא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למימר לא עמדתי בטומאה אבל טבלתי מאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר להון טבלתי ואכלתי כי אמר להון הכי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">איתכחש ליה דבוריה קמא מיהא בטומאת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מגעו אמר רב נחמן הלכה כר' יהודה אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב יוסף לא אמרה אלא בינו לבין עצמו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולעצמו אמר ר"ל מודה ר"מ לחכמים שאם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמרו לו שנים בעלת שפחה חרופה והוא אומר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא בעלתי מהימן דאי בעי אמר להון לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גמרתי ביאתי אמר רב ששת מודה ר"מ</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לחכמים בנזיר טמא שאמרו לו שנים נטמאת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והוא אומר לא נטמאתי פטור דאי בעי אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נשאלתי על נזירי אמר אביי מודה רבי מאיר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לחכמים שאם אמרו לו שנים יודע אתה בעדות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פלוני והוא אומר לא ידעתי פטור דאי בעי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר לא נתכוונתי לעדות: אכל חלב וחלב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בהעלם אחת [כו']: מתקיף לה ר' זירא אמאי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אינו חייב אלא חטאת אחת והא ב' זיתי חלב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אכל א"ל אביי העלמות מחולקות והכא העלם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחד הוא דאיכא איכא דמקשי ליה הכי טעמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דהעלם אחת הא בשתי העלמות חייב שתים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמאי שם חלב אחד הוא אמר ליה אביי העלמות מחולקין: אכל חלב ודם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">פיגול ונותר חייב כו': ממין אחד חייב פשיטא אמר ריש לקיש משום בר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תוטיני כגון שאכלו בשני תמחויין ואליבא דרבי יהושע דאמר תמחויין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מחולקין מהו דתימא כי אמר ר' יהושע לא שנא לקולא ולא שנא לחומרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קמ"ל דחייב אלמא לחומרא אמר לקולא לא אמר איכא דאמר על סיפא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משני מינין פטור פשיטא אמר ריש לקיש משום בר תוטיני כגון שאכלו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בשני תמחויין ואליבא דר' יהושע דאמר תמחויין מחולקין דמהו דתימא כי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ר' יהושע לחומרא אמר לקולא לא אמר קמ"ל מב' מינין פטור מאי מב'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מינין ממין אחד הוא ואמאי קרי ליה ב' מינים משום דאכלו בב' תמחויין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וקתני פטור אלמא ל"ש לקולא ול"ש לחומרא קאמר רבי יהושע מדסיפא מין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחד ושני תמחויין רישא מין אחד ותמחוי אחד פשיטא אמר רבינא כגון שהיתה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לו ידיעה בינתיים ואליבא דרבן גמליאל דאמר אין ידיעה לחצי שיעור דתנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכותב שתי אותיות בשתי העלמות אחת שחרית ואחת ערבית ר"ג מחייב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וחכמים פוטרין רבן גמליאל סבר אין ידיעה לחצי שיעור ורבנן סברי יש ידיעה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לחצי שיעור<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כמה ישהא באוכלין כאילו אוכל קליות דברי ר"מ</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וחכמים אומרים עד שישהא מתחלה ועד סוף כדי אכילת פרס חייב אכל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אוכלין טמאין ושתה משקין טמאין שתה רביעית יין ונכנס למקדש ושהה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כדי אכילת פרס חייב רבי אליעזר אומר אם פסק בה או אם נתן בו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מים כל שהוא פטור:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא להו ר"מ לחומרא קאמר או לקולא קאמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לחומרא קאמר והכי קתני כאילו אוכל קליות דאפילו כוליה יומא ואף על גב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דמתחלה ועד סוף יותר מכדי אכילת פרס כיון דמשכיה אכילתיה מחייב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ואמרו ליה רבנן דעד שישהא בכדי אכילת פרס הוא דחייב יותר מכדי אכילת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">פרס פטור או דלמא לקולא קאמר דהכי קתני כאילו אוכל קליות והוא דלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">איפסיק ביני וביני אבל דאיפסיק ביני וביני אע"ג דמתחלה ועד סוף בכדי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אכילת פרס פטור ואמרו ליה רבנן כיון דמתחלה ועד סוף בכדי אכילת פרס הוא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חייב ת"ש וחכמים אומרים עד שישהא בכדי אכילת פרס מתחלה ועד סוף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>