<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:21.463921</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:21.463921</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="18">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ספק אכל חלב"/><ContGemara/>איתיביה ספק בן תשעה לראשון או בן שבעה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאחרון יוציא והולד כשר וחייב באשם תלוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הא מני רבי אליעזר היא איתיביה נמצא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">על שלה אתיום טמאין וחייבין בקרבן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נמצא על שלה לאחר זמן טמאין מספק ופטורין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מן הקרבן ותני עלה וחייבין באשם תלוי הא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מני רבי אליעזר היא אמר רב נחמן אמר רבה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר אבוה אמר רב היו לפניו שתי חתיכות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחת של חלב ואחת של שומן ואכל אחת מהן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואינו יודע איזו מהן אכל חייב חתיכה ספק</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של חלב ספק של שומן ואכלה פטור אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב נחמן מאי טעמא דרב קסבר שתי חתיכות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">איקבע איסורא חתיכה אחת לא קבעה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איסורא מאי איכא בין איקבע איסורא לשאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אפשר לברר איסוריה איכא בינייהו כגון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שהיו לפניו שתי חתיכות אחת של חלב ואחת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של שומן ובא עובד כוכבים ואכל את הראשונה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובא ישראל ואכל את השניה לרבא ליכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מצוות בעידנא דאכל ישראל לר' זירא אי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אפשר לברר איסוריה לרב נחמן איקבע</row>
		<row row_number="21" isdata="1">איסורא איתיביה רבא לרב נחמן רבי אליעזר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומר כוי חייבין על חלבו אשם תלוי ר'</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אליעזר לא בעי קביעותא לאיסורא איתיביה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ספק בן ט' לראשון או בן ז' לאחרון יוציא והולד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כשר וחייבין באשם תלוי הא מני ר' אליעזר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">היא איתיביה נמצא על שלו טמאין וחייבין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בקרבן נמצא על שלה אתיום טמאין וחייבין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בקרבן נמצא על שלה לאחר זמן טמאים מספק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ופטורין מן הקרבן ותני עלה וחייבין באשם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תלוי אישתיק לבתר דנפק אמר מאי טעמא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא אמרי ליה דהא מני רבי מאיר היא דלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בעי קביעותא לאיסורא דתניא השוחט אשם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תלוי בחוץ ר' מאיר מחייב וחכמים פוטרין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואמאי לימא ליה דר' אליעזר היא הא קמ"ל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דר"מ בשיטת ר' אליעזר קאי אמר רבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בר אבוה אמר רב חתיכה ספק של חלב ספק</row>
		<row row_number="37" isdata="1">של שומן ואכלה באנו למחלוקת ר' אליעזר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וחכמים לר' אליעזר מאי איריא כי אכלה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אפילו לא אכלה נמי דהתנן ר' אליעזר אומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מתנדב אדם אשם תלוי בכל יום אמר רב אשי ר' אליעזר אליבא דבבא בן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בוטא דתנן אלא אומרים לו המתן עד שתכנס לבית ספק ת"ר היו לפניו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שתי חתיכות אחת של שומן ואחת של חלב בא ישראל ואכל את הראשונה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בא עובד כוכבים ואכל את השניה חייב וכן כלב וכן עורב בא עובד כוכבים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואכל את הראשונה בא ישראל ואכל את השניה פטור ורבי מחייב אכל את</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הראשונה בשוגג והשניה במזיד חייב הראשונה במזיד והשניה בשוגג פטור</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ורבי מחייב אכל שתיהן במזיד פטור מכלום שתיהן בשוגג שניהן חייבין השני</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא מן הדין אלא שאם אתה אומר פטור קבעת את הראשונה בחטאת ומנו אי רבי מן הדין ומן הדין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הוא אי רבנן משום דלא נקבע ראשון בחטאת נימא ליה לשני אייתי חולין לעזרה אמר רב אשי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>