<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:27.899999</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:27.899999</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="22">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דם שחיטה"/><ContGemara/>דפירש כי קאמר רב בדלא פירש כדתניא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דם שעל גבי ככר גוררו ואוכלו של בין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">השינים מוצץ ובולע ואינו חושש איכא דמתני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לה להא דרב ששת על הדא דתניא יכול</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חלב מהלכי שתים יהא אוכלו עובר בלאו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ודין הוא מה בהמה טמאה שהקלתה במגעה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">החמרתה בחלבה מהלכי שתים שהחמרתה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במגען אינו דין שתחמיר בחלבן ת"ל וזה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לכם הטמא זה טמא ואין חלב מהלכי שתים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">טמא אלא טהור אוציא את החלב שאין שוה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בכל ולא אוציא הדם ששוה בכל ת"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וזה לכם הטמא זה טמא ואין דם מהלכי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שתים טמא אלא טהור (א"ל) רב ששת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אפילו מצות פרוש אין בו תנן התם הלב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קורעו ומוציא את דמו לא קרעו אינו עובר עליו  א"ר זירא אמר רב ל"ש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא בלב עוף הואיל ואין בו כזית אבל לב בהמה דיש בו כזית אסור וחייבין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עליו כרת מיתיבי דם הטחול דם הלב דם הכליות דם אברים הרי אלו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בלא תעשה דם מהלכי שתים דם שקצים ורמשים אסור ואין חייבין עליו כי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קתני אין חייבין עליו על דם דיליה כי קאמר רב דאתי ליה מעלמא דם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דיליה היינו דם אברים וליטעמיך מי לא קתני דם כליות וקתני דם אברים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא תני והדר תני ה"נ תני והדר תני מעלמא מהיכא אתי ליה א"ר זירא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשעה שהנשמה יוצאה מישרף שריף: דם שהנשמה יוצאה בו חייבין עליו:</row>
		<row row_number="23" isdata="1">איתמר איזהו דם הקזה שהנשמה תלויה בו רבי יוחנן אמר כל זמן שמקלח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר"ל אמר מטיפה המשחרת ואילך מיתיבי איזהו דם הקזה שהנשמה יוצאה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בו כל זמן שמקלח יצא דם התמצית מפני שהוא שותת מאי לאו אפילו ראשון</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואחרון דשותת הוא כדם התמצית דמי תיובתא דר"ל לא למעוטי דם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">המשחיר אבל דם ראשון ואחרון אף על גב דהוא שותת היינו דם הנפש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מיתיבי איזהו דם ראשון כל זמן שמקלח יצא ראשון ואחרון מפני שהוא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שותת תיובתיה דר"ל אמר לך תנאי היא דתניא איזהו דם הנפש כל זמן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמקלח דברי ר"א ר"ש אומר מטיפה המשחרת ואילך תנא דבי רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישמעאל ודם חללים ישתה פרט לדם קילוח שאינו מכשיר את הזרעים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בעא מיניה ר' ירמיה מרבי זירא הקיז דם לבהמה וקיבל דמה בשני כוסות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מהו על הראשון דברי הכל חייב על האחרון מי מיחייב או לא א"ל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פלוגתא דר' יוחנן ור"ל דאיתמר הקיז דם לבהמה וקיבל דמה בשני כוסות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ר"ל אמר חייב שתי חטאות ורבי יוחנן אמר אינו חייב אלא אחת: רבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהודה מחייב בדם התמצית: א"ר אלעזר מודה ר' יהודה לענין כפרה שנאמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כי הדם הוא בנפש יכפר דם שהנפש יוצאה בו מכפר ושאין הנפש יוצאה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בו אינו מכפר אמר ר"נ בר יצחק אף אנן נמי תנינא דתניא דם מה ת"ל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כל דם לפי שנאמר כי הדם הוא בנפש יכפר אין לי אלא דם קדשים שהנפש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יוצאה בו שהוא מכפר דם חולין ודם התמצית מנין ת"ל כל דם סתם סיפרא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מני ר' יהודה היא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ר"ע מחייב על ספק מעילה אשם תלוי וחכמים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">פוטרים ומודה ר' עקיבא שאינו מביא את מעילתו עד שיתודע לו שיביא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עמו אשם ודאי א"ר טרפון מה לזה מביא שתי אשמות אלא מביא מעילה וחומשה ויביא אשם בשני סלעים ויאמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אם ודאי מעלתי זו מעילתי וזו אשמי ואם ספק מעלתי המעות נדבה ואשם תלוי שממין שהוא מביא על</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הודע מביא על לא הודע אמר רבי עקיבא נראין דבריו במעילה מעוטה הרי שיבוא לידו ספק מעילה במאה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מנה לא יפה לו שיביא אשם בשתי סלעים ולא יביא ספק מעילה במאה מנה מודה ר"ע לר' טרפון במעילה מעוטה:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>