<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:22.090608</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:22.090608</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="25">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המביא אשם "/><ContGemara/>אשם תלוי בא על הנבלה אמר ליה והאנן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תנן וחכמים אומרים אינו מביא אשם תלוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלא על דבר שזדונו כרת ושגגתו חטאת ואי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר' אליעזר בנדבה נמי אתי אמר ליה מ"ט</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא מתנית זימנין סגיאין תניתה קמי מר ומנו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבה ואמר לי הא מני רבי אליעזר היא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דאמרו לו דתנן אלא אומרים לו המתן עד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שתכנס לבית הספק אמר רבא מאי טעמא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאמרו לו אמר קרא אשר לא תעשינה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">(בשגגה) ואשם אמר רבא מ"ט דרבנן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דאמרי אין מביאין אשם תלוי אלא על דבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שזדונו כרת ושגגתו חטאת ילפי מצות מצות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מחטאת חלב מה להלן שזדונו כרת ושגגתו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חטאת אף כאן דבר שזדונו כרת ושגגתו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חטאת: תנו רבנן חמשה אשמות מכפרין אשם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תלוי אין מכפר כפרה גמורה מאי קאמר אמר רב יוסף ה"ק חמשה אשמות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מכפרין כפרה גמורה ואשם תלוי אין מכפר כפרה גמורה ודלא כר' אליעזר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דאמר אשם תלוי בא על הנבלה רבינא אמר הכי קתני חמשה אשמות אין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחר מכפר כפרתן דכי מתיידע ליה מייתי אשם תלוי אחר מכפר כפרתו דלכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתיידע לא מייתי כדתנן חייבי חטאות ואשמות ודאין שעבר עליהן יה"כ חייבין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">להביא אחר יה"כ חייבי אשמות תלויין פטורין: חייבי חטאות ואשמות ודאין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כו': קתני חייבי חטאות ואשמות ודאין שעבר עליהן יוה"כ חייבין להביא לאחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יה"כ חייבי אשמות תלויין פטורין מנהני מילי כי אתא רב דימי א"ר אמי א"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חנינא אמר קרא וכפר על הקודש מטומאת בני ישראל ומפשעיהם לכל חטאתם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חטאים דומיא דפשעים מה פשעים דלאו בני קרבן אף חטאים דלאו בני קרבן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מכפר אבל חטאים בני קרבן לא מכפר א"ל אביי והא כי כתיב הדין קרא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשעיר הנעשה בפנים הוא דכתיב דלא מכפר על עבירות דמצוה ידועה אבל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שעיר המשתלח דמכפר על עבירות דמצוה ידועה אימא לך אפילו על חטאים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דבני קרבן נינהו מכפר אלא אמר אביי מהכא והתודה עליו [את] כל עונות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בני ישראל ואת כל פשעיהם לכל חטאתם חטאים דומיא דפשעים מה פשעים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דלאו בני קרבן אף חטאים דלאו בני קרבן אבל חטאים דבני קרבן נינהו לא מכפר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומיעטיה קרא בשעיר המשתלח למימרא דעל חטאים דבני קרבן נינהו לא מכפר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">א"ל רב דימי ממאי דהני פשעים לאו בני קרבן נינהו דלמא הני דבני קרבן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נינהו כדתנן ארבעה מביאין על הזדון כשגגה איתמר נמי כי אתא רבין אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ר' יוסי אמר ריש לקיש והתודה עליו את כל עונות בני ישראל ואת כל פשעיהם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לכל חטאתם חטאים דומיא דפשעים מה פשעים דלאו בני קרבן מכפר אף</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חטאים דלאו בני קרבן מכפר אבל חטאים דבני קרבן לא מכפר אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אביי אנא נמי מהדין קרא אמרי ואקשי לי רב דימי ממאי דהני פשעים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דלאו בני קרבן נינהו דלמא הנך דבני קרבן נינהו כדתנן ארבעה מביאין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">על הזדון כשגגה אמר ליה רבין רוב פשעים לאו בני קרבן אמר ליה מידי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רוב כתיב אלא אמר אביי מרישיה דקרא והתודה עליו את כל עונות בני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ישראל ותניא עונות אלו זדונות וכן הוא אומר עונה בה ואת כל פשעיהם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לכל חטאתם (כל) למה לי לאקשויי לפשעים מה פשעים דלאו בני קרבן אף</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חטאים דלאו בני קרבן אבל חטאים דבני קרבן נינהו לא מכפר: חייבי אשמות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תלויין כו': מנהני מילי א"ר אלעזר אמר קרא מכל חטאתיכם לפני ה' וגו'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חטא שאין מכיר בו אלא המקום יום הכפורים מכפר אמר רב תחליפא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אבוה דרב הונא (בר תחליפא) משמיה דרבא קדמייתא נמי לא תיתי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>