<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:22.180760</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:22.180760</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="26">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המביא אשם "/><ContGemara/>בנשיא שעשוי להשתנות אלא אמר אביי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מהכא מכדי מצות מצות ילפי מהדדי כיון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דילפי מהדדי למה לי דכתיב שלש ידיעות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">גבי יחיד וגבי נשיא וגבי צבור אם אינו ענין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לגופיהן דהא גמרי להן מצות מצות תנהו ענין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">היכא דמתיידע ליה בתר יום הכיפורים הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דמייתי חטאת אימא כי מתיידע ליה בתר יום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כפורים הוא דמייתי חטאת משום דיוה"כ לאו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על הדין חטא קא אתי אבל אשם תלוי דעל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הדין חטא קאתי אימא הכי נמי דמיכפר דכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מתיידע לבתר דקא מייתי אשם תלוי לא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מייתי חטאת אמר רבא אמר קרא או הודע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אליו מכל מקום השתא דאמר כי מתיידע ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מייתי חטאת אשם תלוי למה בא אמר ר'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">זירא שאם מת מת בלא עון מתקיף לה רבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מת מיתה ממרקת אלא אמר רבא להגן עליו מן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הייסורים: חטאת העוף הבא על הספק [וכו']:</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רב וכיפר אי הכי אמאי תקבר לפי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שאינה משתמרת אימת לא משתמרת אי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעיקרא חיה הויא אי לבסוף קמנטר לה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא מתניתין בנודע לה דלא ילדה ובדין הוא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דמותרת בהנאה ומאי תקבר מדרבנן וכי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">איתמר דרב על האשה שהביאה חטאת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">העוף בספק אם עד שלא נמלקה נודע לה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שילדה ודאי תעשה ודאי שממין שהביאה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על לא הודע מביאה על הודע אם משנמלקה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נודע שילדה אמר רב מזה דמה ומוצה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דמה וכפרה מותרת באכילה ר' יוחנן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר אסורה באכילה גזירה שמא יאמרו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חטאת העוף הבאה על הספק נאכלת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תני לוי כותיה דרב חטאת העוף הבאה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">על הספק אם משנמלקה נודע שילדה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ודאי מזה דמה ומוצה דמה וכפרה מותרת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">באכילה תניא כוותיה דר' יוחנן חטאת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">העוף הבאה על הספק אם עד שלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נמלקה נודע לה שלא ילדה תצא לחולין או</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תמכר לחברתה אם עד שלא נמלקה נודע לה שילדה ודאי תעשה ודאי שממין שמביאה על לא הודע מביאה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">על הודע אם משנמלקה נודע שילדה אסורה אפילו בהנאה שעל הספק באה מתחלתה כפרה ספיקה והלכה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המפריש ב' סלעים לאשם ולקח בהן שני אילים לאשם אם היה אחד מהן יפה שתי סלעים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יקרב לאשמו והשני ירעה עד שיסתאב וימכר ויפלו דמיו לנדבה לקח בהן שני אילים לחולין אחד יפה ב'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">סלעים ואחד יפה עשרה זוז היפה שתי סלעים יקרב לאשמו והשני למעילתו אחד לאשם ואחד לחולין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אם היה של אשם יפה שתי סלעים יקרב לאשמו והשני למעילתו ויביא עמה סלע וחומשה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מעילתו דקתני רישא והשני למעילתו אילימא איל אשם למימרא דחומש בהדי איל מייתי ליה והכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואת אשר חטא מן הקדש ישלם ואת חמישיתו יוסף עליו אלמא בהדי גזילו מייתי ליה ועוד קתני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">סיפא אחד לאשם ואחד לחולין אם היה של אשם יפה שתי סלעים יקרב לאשמו והשני למעילתו ויביא עמה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">סלע וחומשה אלמא חומש בהדי גזילו מייתי ליה אלא מעילתו מאי דאיתהני מהקדש וישנו משתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">סלעים דאפרישנו לאשם ולקח בהן שני אילים לחולין דיפה שתי סלעים מקריב ליה איל אשם ויפה עשרה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זוז יהיב ליה למאי דאיתהני מהקדש דהוה ליה גזילו וחומשו ומאי מעילתו גזילו במאי אוקימתא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למעילתו דרישא גזילו אימא סיפא אחד לאשם ואחד לחולין אם היה של אשם יפה שתי סלעים יקרב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לאשמו והשני למעילה ויביא עמה סלע וחומשה אלמא מעילתו איל אשם רישא קרי ליה למעילתו גזילו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>