<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:22.268526</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:22.268526</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="27">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המביא אשם "/><ContMishna/>מתני' המפריש חטאתו ומת לא יביאנו בנו<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">תחתיו לא יביאנו מחטא אל חטא אפי'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הפריש על חלב שאכל אמש לא יביאנה על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חלב שאכל היום שנאמר קרבנו על חטאתו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עד שיהא קרבנו לשם חטאתו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא ה"מ</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דת"ר קרבנו בקרבנו הוא יוצא ואינו יוצא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בקרבן אביו יכול לא יצא בקרבן אביו בבהמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שהפריש אביו מן הקלה על החמורה או מן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">החמורה על הקלה אבל יוצא בקרבן שהפריש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אביו מן הקלה על הקלה או מן החמורה על</row>
		<row row_number="11" isdata="1">החמורה ת"ל קרבנו בקרבנו הוא יוצא ואינו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יוצא בקרבנו של אביו יכול לא יצא בקרבן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אביו בבהמה שהפריש אפילו מן הקלה על</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הקלה או מן החמורה על החמורה שהרי אין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מגלח נזירותו על בהמה שהפריש אביו אבל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוצא במעות שהפריש אביו אפילו מן הקלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">על החמורה או מן החמורה על הקלה שהרי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אדם מגלח נזירותיו על מעות שהפריש אביו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בזמן שהן סתומים ולא בזמן שהן מפורשין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תלמוד לומר קרבנו בקרבנו הוא יוצא ואין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוצא בקרבן אביו יכול לא יצא אפי' במעות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שהפריש אפילו מן הקלה על הקלה או מן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">החמורה על החמורה אבל יוצא בקרבן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שהפריש לעצמו אפילו מן החמורה על הקלה או מן הקלה על החמורה ת"ל קרבנו על חטאתו עד שיהא לשם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חטאת יכול לא יצא בקרבן עצמו בבהמה שהפריש לעצמו אפילו מן הקלה על הקלה או מן החמורה על</row>
		<row row_number="26" isdata="1">החמורה שכן אם הפריש בהמה על החלב והביאה על הדם על הדם והביאה על החלב שהרי לא מעל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולא כיפר אבל יוצא במעות שהפריש לעצמו מן הקלה על הקלה ומן החמורה על החמורה או מן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">החמורה על הקלה ומן הקלה על החמורה שכן אם הפריש לעצמו מעות על החלב והביאן על הדם על</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הדם והביאן על החלב שהרי מעל וכיפר ת"ל קרבנו על חטאתו עד שיהא קרבנו לשם חטאו מאי לא מעל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולא כיפר תרגמא רב שמואל בר שימי קמיה דרב פפא ה"ק כיון דלא מצי מעיל כפורי נמי לא מכפר הואיל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכך לא מצי משני אבל מעות כיון דאי משני מעיל ומייתי קרבן מעילה אימא בתחלה נמי מייתי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קמ"ל<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מביאין מהקדש כשבה שעירה מהקדש שעירה כשבה ומהקדש כשבה ושעירה תורין ובני יונה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומהקדש תורין ובני יונה עשירית האיפה כיצד הפריש לכשבה או לשעירה העני יביא עוף העני יביא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עשירית האיפה הפריש לעשירית האיפה העשיר יביא עוף העשיר יביא כשבה ושעירה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנה"מ דת"ר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מחטאתו מחטאתו על חטאתו מה תלמוד לומר מנין אתה אומר שמביאין מהקדש כשבה שעירה ומהקדש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שעירה כשבה ומהקדש כשבה ושעירה תורים ובני יונה ומהקדש תורין ובני יונה עשירית האיפה כיצד הפריש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לכשבה ולשעירה והעני יביא עוף העני יביא עשירית האיפה הפריש עשירית האיפה והעשיר יביא עוף העשיר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יביא כשבה או שעירה הפריש כשבה או שעירה ונסתאבו [אם רצה] יביא בדמיהן עוף הפריש עוף ונסתאב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא יביא בדמיו עשירית האיפה שאין לעוף פדיון לכן נאמר מחטאתו על חטאתו ואיצטריך למכתב מחטאתו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גבי כשבה או שעירה ואיצטריך למכתב גבי עוף דאי כתיב קרא גבי הקדש כשבה או שעירה ה"א</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הפריש כשבה כי מיעני מהלין מעות נחלינון על עוף דנייתי עוף דכשבה ועוף תרוייהו מיני דמים נינהו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אבל עשירית האיפה דלאו מיני דדמים נינהו אי לא כתיב קרא מחטאתו גבי עוף ה"א כי מפריש מעות לקינו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ומיעני לא מייתי עשירית האיפה דלאו מיני דדמים הוא אלא מייתי עשירית האיפה מן ביתיה והלין מעות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאפריש יפלו לנדבה אהכי הדר כתיב קרא מחטאתו גבי עוף למימרא דמהקדש דעוף נמי מייתי עשירית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">האיפה וה"ק כי מפריש לעשירית האיפה ואדמייתי העשיר נוסיף עליהון ונייתי עוף העשיר נוסיף עליהון</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ונייתי כשבה או שעירה ומ"ט כתיב על חטאתו גבי עשירית האיפה דאי כתיב על חטאתו גבי עוף ה"א כי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מפריש מעות לקינו והעשיר הוא דמוסיף עליהון ומייתי כשבה או שעירה דתרוייהו מיני דמים נינהו אבל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הפריש מעות לעשירית האיפה והעשיר (הלין דמפריש) אי לא העשיר טובא נייתי עוף ואם העשיר טובא נייתי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כשבה או שעירה והלין מעות דאפריש יפלו לנדבה אהכי כתיב קרא בהדין חטאת בעשירות ודלות מחטאתו וגבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דלי דלות על חטאתו למדרש כדאמרינן אמר ר' אלעזר אמר רבי אושעיא מטמא מקדש עשיר שהפריש קן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>