<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:22.312407</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:22.313405</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כריתות" serial="35">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המביא אשם "/><ContGemara/>לכבשתו והעני הואיל ונדחה ידחה אמר רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הונא בריה דרב יהושע שמע מינה תלת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמע מינה בעלי חיים נדחים וקדושת דמים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נדחה ודחוי מעיקרא הוי דחוי מתיב רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עוקבא בר חמא המפריש נקבה לפסחו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קודם הפסח תרעה עד שתסתאב ותמכר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ויביא בדמיה פסח ילדה זכר ירעה עד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שיסתאב וימכר ויביא בדמיו פסח ר"ש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אומר הוא עצמו יקרב פסח ש"מ בעלי חיים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אינם נדחים אמרי דבי רבי אושעיא כי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרינן לרבנן דר"ש ס"ל בעלי חיים אינן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נדחין והגרלה אינה מעכבת דתניא מת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחד מהן מביא חבירו שלא בהגרלה דברי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ר"ש אלמא קסבר בעלי חיים אינן נידחין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והגרלה אינה מעכבת אמר רב חסדא אין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הקינין מתפרשות אלא אי בלקיחת בעלים אי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעשיית כהן אמר רב שימי בר אשי מאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">טעמא דרב חסדא דכתיב ולקחה שתי תורים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וגו' ועשה הכהן וגו' או בלקיחת בעלים או</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעשיית כהן מיתיבי ועשהו חטאת הגורל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עושהו חטאת ואין השם עושהו חטאת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואין כהן עושה חטאת שיכול והלא דין הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומה במקום שלא קידש הגורל קידש השם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מקום שיקדש הגורל אינו דין שיקדש השם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ת"ל ועשהו חטאת הגורל עושהו חטאת ואין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">השם עושהו חטאת קתני שם דומיא דגורל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מה גורל לאו בלקיחה ולאו בעשייה אף השם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נמי לאו בלקיחה ולאו בעשייה אמר רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ה"ק ומה במקום שלא קידש הגורל בלקיחת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעלים ובעשיית הכהן קידש השם אי בלקיחת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בעלים אי בעשיית כהן כאן שיקדש הגורל שלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בלקיחה ושלא בעשייה אינו דין שיקדש השם אי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בלקיחה אי בעשייה ת"ל ועשהו חטאת הגורל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עושהו חטאת ואין השם עושהו חטאת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מיתיבי מטמא מקדש עני שהפריש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מעות לקינו והעשיר [ואח"כ] אמר אלו לחטאתי ואלו לעולתי מוסיף ומביא חובתו מדמי חטאתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואין מוסיף ומביא [חובתו] מדמי עולתו והא הכא דליכא לא לקיחה ולא עשייה וקתני מביא חובתו מדמי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חטאתו ולא מדמי עולתו א"ר ששת ותסברא מתניתא מתקנתא היא דקתני והעשיר [ואח"כ אמר] והא"ר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלעזר א"ר אושעיא מטמא מקדש עשיר שהביא קרבן עני לא יצא אלא מאי אית לך למימר שכבר אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משעת ענייתו ה"נ שכבר אמר משעת הפרשתו ולר' חגא א"ר אושעיא דאמר יצא מאי איכא למימר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תני ואח"כ לקח ואמר מיתיבי מצורע עני שהביא קרבן עשיר יצא עשיר שהביא קרבן עני לא יצא תיובתא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דר' חגא א"ר אושעיא אמר לך שאני גבי מצורע דמיעט רחמנא זאת אי הכי אפילו מצורע עני נמי שהביא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קרבן עשיר לא יצא לאיי הא אהדריה קרא תורת והתניא תורת לרבות מצורע עני שהביא קרבן עשיר יצא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יכול אפילו עשיר שהביא קרבן עני שיצא תלמוד לומר זאת ולילף מיניה אמר קרא ואם דל הוא ואין ידו משגת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מצורע הוא דעשיר שהביא קרבן עני הוא דלא יצא אבל מטמא מקדש עשיר שהביא קרבן עני יצא:</row>
		<row row_number="46" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ר"ש אומר כבשים קודמין את העזים בכל מקום יכול מפני שהן מובחרים מהם ת"ל ואם כבש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יביא קרבנו לחטאת מלמד ששניהם שקולין תורין קודמין לבני יונה בכל מקום יכול מפני שהן מובחרים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מהן תלמוד לומר ( תור ובני) יונה או תור לחטאת מלמד ששניהם שקולין האב קודם לאם בכל מקום</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יכול מפני שכיבוד האב קודם על כיבוד האם ת"ל איש אמו ואביו תיראו מלמד ששניהם שקולין אבל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמרו חכמים האב קודם לאם בכל מקום מפני שהוא ואמו חייבין בכבוד אביו וכן בתלמוד תורה אם זכה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הבן לפני הרב הרב קודם את האב בכל מקום מפני שהוא ואביו חייבין בכבוד רבו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר ד' צווחות צווחה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עזרה צווחה אחת הוציאו מיכן בני עלי חפני ופנחס שטימאו את ההיכל צווחה שניה פתחו שערים ויכנס יוחנן בן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נדבאי תלמידו של פינקאי וימלא כרסו מקדשי שמים אמרו על בן נדבאי שהיה אוכל ארבע סאה גוזלות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>