<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:51.591346</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:51.591346</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="3">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>לא תיהני ליה אמלתרא דהא היכל אמלתרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הויא ליה ואפי' הכי עשרים אמה הוא דגבוה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דתנן חמש אמלתראות של מילה היו על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">גביו זו למעלה מזו וזו למעלה מזו והאי מאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תיובתא דילמא כי תניא ההיא דאמלתראות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באולם תניא והאי מאי קושיא דילמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תבנית היכל כתבנית אולם אלמה אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אילעא אמר רב רחבה ד' אע"פ שאינה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בריאה ואם יש לה אמלתרא אפי' גבוהה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יותר מעשרים אמה אינו צריך למעט אמר רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יוסף אמלתרא מתניתא היא מאן קתני לה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר אביי והא חמא בריה דרבה בר אבוה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קתני לה ותיהוי אמלתרא מתניתא ותיקשי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לרב אמר לך רב דל אנא מהכא מתנייתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מי לא קשיין אהדדי אלא מאי אית לך למימר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תנאי היא לדידי נמי תנאי היא רב נחמן בר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יצחק אמר בלא רב מתנייתא אהדדי לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קשיין לרבנן קורה טעמא מאי משום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היכרא והאי דקתני יתר מפתחו של היכל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סימנא בעלמא ורב נחמן בר יצחק הניחא אי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא סבירא ליה הא דרבה אלא אי סבירא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליה הא דרבה דאמר רבה כתיב למען</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ידעו דורותיכם כי בסכות הושבתי עד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עשרים אמה אדם יודע שדר בסוכה למעלה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעשרים אמה אין אדם יודע משום דלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שלטא ביה עינא אלמא גבי סוכה נמי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בהיכרא פליגי איפלוגי בתרתי למה לי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">צריכא דאי אשמעינן גבי סוכה בהא קאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ר' יהודה כיון דלישיבה עבידא שלטא ביה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עינא אבל מבוי דלהילוך עביד אימא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מודה להו לרבנן ואי אשמעינן בהא בהא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קאמרי רבנן אבל בהך אימא מודו ליה לר'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יהודה צריכא מאי אמלתרא רב חמא בריה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרבה בר אבוה אמר קיני כי אתא רב דימי אמר אמרי במערבא פסקי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דארזא מאן דאמר פסקי דארזא כ"ש קיני מ"ד קיני אבל פסקי דארזא לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומ"ד פסקי דארזא מ"ט משום דנפיש משכיה והא סוכה דנפיש משכיה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וקאמרי רבנן דלא אלא כיון דקא חשיב אית ליה קלא מקצת קורה בתוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עשרים ומקצת קורה למעלה מעשרים מקצת סכך בתוך עשרים ומקצת סכך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">למעלה מעשרים אמר רבה במבוי כשר בסוכה פסול מאי שנא במבוי דכשר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאמרי' קלוש סוכה נמי לימא קלוש אי קלשת הויא לה חמתה מרובה מצילתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הכא נמי אי קלשת הויא לה קורה הניטלת ברוח אלא על כרחך נעשו כשפודין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">של מתכת הכא נמי על כרחך נעשית צילתה מרובה מחמתה אמר רבא מפרזקי'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סוכה דליחיד היא לא מדכר מבוי דלרבים מדכרי אהדדי רבינא אמר סוכה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאורייתא אחמירו בה רבנן מבוי דרבנן לא אחמירו ביה רבנן רב אדא בר מתנה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מתני להא שמעתא דרבה איפכא אמר רבה במבוי פסול בסוכה כשירה מאי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנא סוכה דכשירה דאמרינן קלוש במבוי נמי לימא קלוש אי קלשת הוי לה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קורה הניטלת ברוח הכא נמי אי קלשת הויא לה חמתה מרובה מצילתה אלא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">על כרחך נעשית צילתה מרובה מחמתה הכא נמי ע"כ נעשו כשפודין של</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מתכת אמר רבא מפרזקיא סוכה דליחיד היא רמי אנפשיה ומדכר מבוי דלרבי'</row>
		<row row_number="50" isdata="1">היא סמכי אהדדי ולא מדכרי דאמרי אינשי קדרא דבי שותפי לא חמימא ולא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">קרירא רבינא אמר סוכה דאורייתא לא בעי חיזוק מבוי דרבנן בעי חיזוק</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מאי הוי עלה רבה בר רב עולא אמר זה וזה פסול רבא אמר זה וזה כשר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>