<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:51.830305</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:51.830305</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>פיאה מותרת לענין כלאים אבל לא לשבת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ור' יוחנן אמר כמחיצות לשבת דלא כך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מחיצות לכלאים דלא בשלמא דריש לקיש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אדר"ל לא קשיא הא דידיה הא דרביה אלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרבי יוחנן אדר' יוחנן קשיא אי אמרת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בשלמא התם על גבן הכא מן הצד שפיר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא אי אמרת אידי ואידי מן הצד מאי איכא למימר לעולם אידי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואידי מן הצד התם בעשר הכא ביותר מעשר ומנא תימרא דשני לן בין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עשר ליותר מעשר דאמר ליה רבי יוחנן לריש לקיש לא כך היה המעשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שהלך רבי יהושע אצל ר' יוחנן בן נורי ללמוד תורה אף על פי שבקי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בהלכות כלאים ומצאו שיושב בין האילנות ומתח זמורה מאילן לאילן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואמר לו רבי אי גפנים כאן מהו לזרוע כאן אמר לו בעשר מותר ביותר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מעשר אסור במאי עסקינן אילימא על גבן יותר מעשר אסור והתניא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היו שם קנין הדוקרנין ועשה להן פיאה מלמעלה אפי' ביותר מעשר מותר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלא לאו מן הצד וקאמר ליה בעשר מותר יותר מעשר אסור שמע מינה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גופא אמר רב חסדא צורת הפתח שעשאה מן הצד לא עשה ולא כלום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואמר רב חסדא צורת הפתח שאמרו צריכה שתהא בריאה כדי להעמיד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בה דלת ואפילו דלת של קשין אמר ריש לקיש משום ר' ינאי צורת הפתח</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צריכה היכר ציר מאי היכר ציר אמר רב אויא אבקתא אשכחינהו רב אחא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בריה דרב אויא לתלמידי דרב אשי אמר להו אמר מר מידי בצורת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הפתח אמרו ליה לא אמר ולא כלום תנא צורת הפתח שאמרו קנה מכאן וקנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מכאן וקנה על גביהן צריכין ליגע או אין צריכין ליגע רב נחמן אמר אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">צריכין ליגע ורב ששת אמר צריכין ליגע אזל רב נחמן ועבד עובדא בי ריש</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גלותא כשמעתיה א"ל רב ששת לשמעיה רב גדא זיל שלוף שדינהו אזל שלף</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שדינהו אשכחוהו דבי ריש גלותא חבשוהו אזל רב ששת קם אבבא א"ל גדא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פוק תא נפק ואתא אשכחיה רב ששת לרבה בר שמואל אמר ליה תני מר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מידי בצורת הפתח א"ל אין תנינא כיפה ר"מ מחייב במזוזה וחכמים פוטרין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ושוין שאם יש ברגליה עשרה שהיא חייבת אמר אביי הכל מודים אם גבוהה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עשרה ואין ברגליה שלשה אי נמי יש ברגליה שלשה ואין גבוהה עשרה ולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כלום כי פליגי ביש ברגליה ג' וגבוהה עשרה ואין רחבה ארבעה ויש בה לחוק</row>
		<row row_number="31" isdata="1">להשלימה לארבעה ר' מאיר סבר חוקקין להשלים ורבנן סברי אין חוקקין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">להשלים א"ל אי משכחת להו לא תימא להו לבי ריש גלותא ולא מידי מהא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מתניתא דכיפהמתני' הכשר מבוי ב"ש אומרים לחי וקורה וב"ה אומרים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">או לחי או קורה רבי אליעזר אומר לחיין משום ר' ישמעאל אמר תלמיד אחד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לפני ר"ע לא נחלקו ב"ש וב"ה על מבוי שהוא פחות מארבע אמות שהוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ניתר או בלחי או בקורה על מה נחלקו על רחב מארבע אמות ועד עשר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שב"ש אומרים לחי וקורה וב"ה אומרים או לחי או קורה א"ר עקיבא על זה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ועל זה נחלקו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' כמאן דלא כחנניה ולא כתנא קמא אמר רב יהודה הכי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קאמר הכשר מבוי סתום כיצד ב"ש אומרים לחי וקורה וב"ה אומרים או לחי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">או קורה ב"ש אומרים לחי וקורה למימרא דקא סברי ב"ש ארבע מחיצות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאורייתא לא לזרוק משלש הוא דמיחייב לטלטל עד דאיכא ארבע ב"ה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אומרים או לחי או קורה לימא קא סברי ב"ה שלש מחיצות דאורייתא לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לזרוק משתים הוא דמיחייב לטלטל עד דאיכא שלש ר' אליעזר אומר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לחיין איבעיא להו ר' אליעזר לחיין וקורה קאמר או דילמא לחיין בלא קורה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קאמר ת"ש מעשה ברבי אליעזר שהלך אצל רבי יוסי בן פרידא תלמידו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>