<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:51.886344</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:51.886344</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="14">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>במים במי מקוה כל בשרו מים שכל גופו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עולה בהן וכמה הן אמה על אמה ברום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שלש אמות ושיערו חכמים מי מקוה ארבעים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">סאה כמה הוו להו חמש מאה גרמידי לתלת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאה מאה למאה וחמשין חמשין בארבע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאה וחמשין סגיא הני מילי בריבועא ים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעשה שלמה עגול היה מכדי כמה מרובע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יתר על העגול רביע לארבע מאה מאה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">למאה עשרים וחמשה הני מאה ועשרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וחמשה הוו להו תני רמי בר יחזקאל ים שעשה שלמה שלש אמות תחתונות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מרובעות ושתים עליונות עגולות נהי דאיפכא לא מצית אמרת דשפתו עגול</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כתיב אלא אימא חדא לא סלקא דעתך דכתיב אלפים בת יכיל בת כמה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הויא שלש סאין דכתיב מעשר הבת מן הכור דהוה להו שיתא אלפי גריוי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והא כתיב מחזיק בתים שלשת אלפים ההוא לגודשא אמר אביי שמע מינה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">האי גודשה תלתא הוי ותנן נמי שידה תיבה ומגדל כוורת הקש וכוורת הקנים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ובור ספינה אלכסנדרית אע"פ שיש להן שולים והן מחזיקות ארבעים סאה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בלח שהן כוריים ביבש טהוריןמתני' לחיין שאמרו גובהן עשרה טפחים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ורחבן ועוביין כל שהוא ר' יוסי אומר רחבן ג' טפחים<EndMishna/><StartGemara/>גמ' לחיין שאמרו כו'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לימא תנן סתמא כר"א דאמר לחיין בעינן לא מאי לחיין לחיין דעלמא אי הכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קורה נמי ניתני קורות ומאי קורות קורות דעלמא הכי קאמר אותן לחיין שנחלקו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בהן ר' אליעזר וחכמים גובהן עשרה טפחים ורוחבן ועוביין כל שהוא וכמה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כל שהוא תני רבי חייא אפילו כחוט הסרבל תנא עשה לחי לחצי מבוי אין לו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא חצי מבוי פשיטא אלא אימא יש לו חצי מבוי הא נמי פשיטא מהו דתימא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליחוש דילמא אתי לאישתמושי בכוליה קמ"ל אמר רבא עשה לחי למבוי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והגביהו מן הקרקע שלשה או שהפליגו מן הכותל שלשה לא עשה ולא כלום</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אפילו לרשב"ג דאמר אמרינן לבוד הני מילי למעלה אבל למטה כיון דהויא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מחיצה שהגדיין בוקעין בה לא קאמר ר' יוסי אומר רחבן ג' טפחים אמר רב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוסף אמר רב יהודה אמר שמואל אין הלכה כר' יוסי לא בהילמי ולא בלחיין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר ליה רב הונא בר חיננא בהילמי אמרת לן בלחיין לא אמרת לן מאי שנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהילמי דפליגי רבנן עליה לחיין נמי פליגי רבנן עליה א"ל שאני לחיין משום</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דקאי רבי כוותיה רב רחומי מתני הכי אמר רב יהודה בריה דרב שמואל [בר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שילת] משמיה דרב אין הלכה כרבי יוסי לא בהילמי ולא בלחיין א"ל אמרת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר להו לא אמר רבא האלהים אמרה וגמירנא לה מיניה ומאי טעמא קא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הדר ביה משום דר' יוסי נימוקו עמו אמר ליה רבא בר רב חנן לאביי הילכתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מאי א"ל פוק חזי מאי עמא דבר איכא דמתני לה אהא השותה מים לצמאו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אומר שהכל נהיה בדברו ר' טרפון אומר בורא נפשות רבות וחסרונן על כל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מה שבראת א"ל רב חנן לאביי הלכתא מאי א"ל פוק חזי מאי עמא דבר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>