<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:54.461484</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:54.461484</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יציאות השבת"/><ContGemara/>איתמר לחי העומד מאליו אביי אמר הוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לחי רבא אמר לא הוי לחי היכא דלא סמכינן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עליה מאתמול כולי עלמא לא פליגי דלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוי לחי כי פליגי היכא דסמכינן עליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאתמול אביי אמר הוי לחי דהא סמכינן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עליה מאתמול רבא אמר לא הוי לחי כיון</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דמעיקרא לאו אדעתיה דהכי עבידי לא הוי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לחי קא סלקא דעתך כי היכי דפליגי בלחי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פליגי נמי במחיצה ת"ש העושה סוכתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בין האילנות ואילנות דפנות לה כשירה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הכא במאי עסקינן שנטען מתחילה לכך אי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הכי פשיטא מהו דתימא ליגזור דילמא אתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לאישתמושי באילן קמ"ל ת"ש היה שם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אילן או גדר או חיצת הקנים נידון משום</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דיומד הכא נמי במאי עסקינן שעשאן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מתחילה לכך אי הכי מאי קמ"ל [קמ"ל]</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חיצת הקנים קנה קנה פחות משלשה טפחים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כדבעא מיניה אביי מרבה ת"ש אילן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">המסיך על הארץ אם אין נופו גבוה מן הארץ</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ג' טפחים מטלטלין תחתיו הכא נמי במאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עסקינן שנטעו מתחילה לכך אי הכי ליטלטל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בכולו אלמה אמר רב הונא בריה דרב יהושע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אין מטלטלין בו אלא בית סאתים משום</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דהוי דירה שתשמישה לאויר וכל דירה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שתשמישה לאויר אין מטלטלין בה אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בית סאתים ת"ש שבת בתל שהוא גבוה עשרה והוא מארבע אמות ועד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בית סאתים וכן בנקע שהוא עמוק עשרה והוא מארבע אמות ועד בית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">סאתים וקמה קצורה ושיבולות מקיפות אותה מהלך את כולה וחוצה לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלפים אמה וכי תימא הכא נמי שעשה מתחילה לכך בשלמא קמה לחיי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלא תל ונקע מאי איכא למימר אלא במחיצות כולי עלמא לא פליגי דהויא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מחיצה כי פליגי בלחי אביי לטעמיה דאמר לחי משום מחיצה ומחיצה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">העשויה מאליה הויא מחיצה ורבא לטעמיה דאמר לחי משום היכר אי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עבידא בידים הויא היכר ואי לא לא הוי היכר ת"ש אבני גדר היוצאות מן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הגדר מובדלות זו מזו פחות משלשה אין צריך לחי אחר שלשה צריך לחי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחר הכא נמי שבנאן מתחילה לכך אי הכי פשיטא מהו דתימא למיסר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בניינא הוא דעבידא קמ"ל ת"ש דתני ר' חייא כותל שצידו אחד כנוס מחברו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בין שנראה מבחוץ ושוה מבפנים ובין שנראה מבפנים ושוה מבחוץ נדון</row>
		<row row_number="38" isdata="1">משום לחי הכא נמי שעשאו מתחילה לכך אי הכי מאי קמ"ל הא קמ"ל נראה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מבחוץ ושוה מבפנים נדון משום לחי תא שמע דרב הוה יתיב בההוא מבואה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הוה יתיב רב הונא קמיה אמר ליה לשמעיה זיל אייתי לי כוזא דמיא עד דאתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נפל לחיא אחוי ליה בידיה קם אדוכתיה אמר ליה רב הונא לא סבר לה מר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לסמוך אדיקלא אמר דמי האי מרבנן כמאן דלא פרשי אינשי שמעתא מי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סמכינן עליה מאתמול טעמא דלא סמכינן הא סמכינן הוי לחי לימא אביי ורבא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בדלא סמכינן עליה פליגי הא סמכינן עליה הוה לחי לא ס"ד דההוא ברקא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דהוה בי בר חבו דהוו פליגי בה אביי ורבא כולי שנייהומתני' בכל עושין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לחיין אפילו בדבר שיש בו רוח חיים ורבי מאיר אוסר ומטמא משום גולל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>