<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:51.964349</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:51.964349</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה מדליקין"/><ContMishna/>אוצר מה אוצר זה רחב מלמטה וקצר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מלמעלה כדי לקבל את הפירות אף האשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רחבה מלמטה וקצרה מלמעלה כדי לקבל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">את הולד ויביאה אל האדם מלמד שעשה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הקב"ה שושבינות לאדם הראשון מכאן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לגדול שיעשה שושבינות לקטן ואל ירע לו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ולמאן דאמר פרצוף הי מינייהו סגי ברישא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר רב נחמן בר יצחק מסתברא דזכר סגי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ברישא דתניא לא יהלך אדם אחורי אשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בדרך ואפי' היא אשתו נזדמנה על הגשר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יסלקנה לצדדין וכל העובר אחורי אשה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בנהר אין לו חלק לעולם הבא תנו רבנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המרצה מעות לאשה מידו לידה או מידה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לידו בשביל שיסתכל בה אפילו דומה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למשה רבינו שקיבל תורה מהר סיני לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ינקה מדינה של גיהנם ועליו הכתוב אומר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יד ליד לא ינקה רע לא ינקה מדינה של</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גיהנם אמר רב נחמן מנוח עם הארץ היה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנאמר ויקם וילך מנוח אחרי אשתו מתקיף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לה רב נחמן בר יצחק אלא מעתה גבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלקנה דכתיב וילך אלקנה אחרי אשתו הכי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נמי וגבי אלישע דכתיב ויקם וילך אחריה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הכי נמי אלא אחרי דבריה ועצתה הכא נמי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אחרי דבריה ועצתה אמר רב אשי ולמאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמר רב נחמן מנוח עם הארץ היה אפילו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בי רב נמי לא קרא דכתיב ותקם רבקה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ונערותיה ותרכבנה על הגמלים ותלכנה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחרי האיש ולא לפני האיש אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אחרי ארי ולא אחרי אשה אחרי אשה ולא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אחרי עבודת כוכבים אחורי עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא אחורי בית הכנסת בשעה שמתפללין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואמר ר' ירמיה בן אלעזר כל אותן השנים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שהיה אדם הראשון בנידוי הוליד רוחין ושידין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולילין שנאמר ויחי אדם שלשים ומאת שנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויולד בדמותו כצלמו מכלל דעד האידנא לאו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כצלמו אוליד מיתיבי היה ר' מאיר אומר אדם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הראשון חסיד גדול היה כיון שראה שנקנסה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מיתה על ידו ישב בתענית מאה ושלשים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנה ופירש מן האשה מאה ושלשים שנה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והעלה זרזי תאנים על בשרו מאה ושלשים שנה כי קאמרינן ההוא בשכבת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">זרע דחזא לאונסיה ואמר רבי ירמיה בן אלעזר מקצת שבחו של אדם אומרים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בפניו וכולו שלא בפניו מקצת שבחו בפניו דכתיב כי אותך ראיתי צדיק לפני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בדור הזה כולו שלא בפניו דכתיב נח איש צדיק תמים היה בדורותיו וא"ר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ירמיה בן אלעזר מאי דכתיב והנה עלה זית טרף בפיה אמרה יונה לפני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הקב"ה רבש"ע יהיו מזונותי מרורין כזית ומסורין בידך ואל יהיו מתוקין כדבש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ותלוין ביד בשר ודם כתיב הכא טרף וכתיב התם הטריפני לחם חוקי וא"ר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ירמיה בן אלעזר כל בית שנשמעין בו דברי תורה בלילה שוב אינו נחרב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שנאמר ולא אמר איה אלוה עושי נותן זמירות בלילה ואמר רבי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ירמיה בן אלעזר מיום שחרב בית המקדש דיו לעולם שישתמש בשתי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אותיות שנאמר כל הנשמה תהלל יה הללויה ואמר רבי ירמיה בן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אלעזר נתקללה בבל נתקללו שכיניה נתקללה שומרון נתברכו שכיניה נתקללה בבל נתקללו שכיניה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דכתיב ושמתיה למורש קיפוד ואגמי מים נתקללה שומרון נתברכו שכיניה דכתיב ושמתי שומרון לעי השדה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>