<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:57.347416</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:57.347416</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="47">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה טומנין"/><ContGemara/>שלש חצירות של שני בתים ואמר רב חמא בר גוריא אמר רב הלכה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כרבי שמעון ומאן פליג עליה רבי יהודה והא אמרת רבי יהודה ור"ש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הלכה כרבי יהודה ומאי קושיא דילמא הכא נמי היכא דאיתמר איתמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">היכא דלא איתמר לא איתמר אלא מהא דתנן המניח את ביתו והלך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשבות בעיר אחרת אחד נכרי ואחד ישראל אוסר לבני חצירות דברי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי מאיר רבי יהודה אומר אינו אוסר רבי יוסי אומר נכרי אוסר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ישראל אינו אוסר מפני שאין דרך ישראל לבא בשבת רבי שמעון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומר אפילו הניח את ביתו והלך לשבות אצל בתו באותה העיר אינו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אוסר שכבר הסיח דעתו ואמר רב חמא בר גוריא אמר רב הלכה כר"ש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומאן פליג עליה ר"י והא אמרת רבי יהודה ור"ש הלכה כרבי יהודה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומאי קושיא דלמא הכא נמי היכא דאיתמר איתמר היכא דלא איתמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא איתמר אלא מהא דתנן וזהו שאמרו העני מערב ברגליו רבי מאיר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אומר אנו אין לנו אלא עני רבי יהודה אומר אחד עני ואחד עשיר לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמרו מערבין בפת אלא להקל על העשיר שלא יצא ויערב ברגליו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ומתני ליה רב חייא בר אשי לחייא בר רב קמיה דרב אחד עני ואחד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עשיר ואמר ליה רב סיים בה נמי הלכה כרבי יהודה תרתי למה לי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והא אמרת ר"מ ורבי יהודה הלכה כרבי יהודה ומאי קושיא דילמא רב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לית ליה להני כללי אלא מהא דתנן היבמה לא תחלוץ ולא תתייבם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עד שיהו לה שלשה חדשים וכן שאר כל הנשים לא ינשאו ולא יתארסו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עד שיהו להן שלשה חדשים אחד בתולות ואחד בעולות אחד אלמנות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואחד גרושות אחד ארוסות ואחד נשואות ר' יהודה אומר נשואות יתארסו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וארוסות ינשאו חוץ מארוסה שביהודה מפני שלבו גס בה ר' יוסי אומר כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הנשים יתארסו חוץ מן האלמנה מפני האיבול ואמרינן רבי (אליעזר) לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על לבי מדרשא אשכחיה לרבי אסי דהוה קאים אמר ליה מאי אמור בבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מדרשא אמר ליה הכי אמר רבי יוחנן הלכה כרבי יוסי מכלל דיחידאה פליג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עליה אין והתניא הרי שהיתה רדופה לילך לבית אביה או שהיתה לה כעס</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עם בעלה או שהיה בעלה זקן או חולה או שהיתה היא חולה עקרה זקנה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קטנה ואיילונית ושאינה ראויה לילד או שהיה בעלה חבוש בבית האסורין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">המפלת לאחר מיתת בעלה כולן צריכין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להמתין ג' חדשים דברי ר"מ רבי יוסי מתיר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ליארס ולינשא מיד למה לי והא אמרת ר"מ</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ורבי יוסי הלכה כר' יוסי ומאי קושיא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דלמא לאפוקי מדרב נחמן אמר שמואל דאמר הלכה כרבי מאיר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בגזירותיו אלא מהא דתניא הולכין ליריד של נכרים ולוקחים מהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בהמה ועבדים ושפחות בתים שדות וכרמים וכותב ומעלה בערכאות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלהן מפני שהוא כמציל מידן ואם היה כהן מטמא בחוצה לארץ לדון</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ולערער עמהן וכשם שמטמא בחוצה לארץ כך מטמא בבית הקברות בית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הקברות ס"ד טומאה דאורייתא היא אלא בבית הפרס דרבנן ומטמא לישא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשה וללמוד תורה אמר רבי יהודה אימתי בזמן שאין מוצא ללמוד אבל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מוצא ללמוד לא יטמא ר' יוסי אומר אף בזמן שמוצא ללמוד נמי יטמא לפי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>