<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:57.769418</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:57.769418</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="51">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה טומנין"/><ContGemara/>עני הוא דאקילו רבנן עילויה אבל עשיר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא ורבי יהודה סבר עיקר עירוב ברגל אחד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עני ואחד עשיר אבל במקום פלוני דברי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הכל עני אין עשיר לא וזו היא שאמרו מאן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קתני לה ר"מ ואהייא קאי אאינו מכיר או</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאינו בקי בהלכה ולא אמרו מערבין בפת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא להקל מאן קתני לה רבי יהודה ורב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חסדא אמר מחלוקת במקום פלוני דר' מאיר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סבר עני אין עשיר לא ורבי יהודה סבר אחד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עני ואחד עשיר אבל במקומי דברי הכל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחד עני ואחד עשיר דעיקר עירוב ברגל וזו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היא שאמרו מאן קתני לה ר"מ ואהייא קאי אהא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מי שבא בדרך וחשכה ולא אמרו מערבין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בפת אלא להקל מאן קתני לה דברי הכל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תניא כוותיה דרב נחמן אחד עני ואחד עשיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מערבין בפת ולא יצא עשיר חוץ לתחום ויאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שביתתי במקומי לפי שלא אמרו מערבין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ברגל אלא למי שבא בדרך וחשכה דברי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רבי מאיר רבי יהודה אומר אחד עני ואחד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עשיר מערבין ברגל ויצא עשיר חוץ לתחום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ויאמר תהא שביתתי במקומי וזה הוא עיקרו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">של עירוב והתירו חכמים לבעל הבית לשלח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עירובו ביד עבדו ביד בנו ביד שלוחו בשביל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">להקל עליו א"ר יהודה מעשה באנשי בית ממל ובאנשי בית גוריון בארומא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שהיו מחלקין גרוגרות וצימוקין לעניים בשני בצורת ובאין עניי כפר שיחין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ועניי כפר חנניה ומחשיכין על התחום למחרת משכימין ובאין אמר רב אשי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מתניתין נמי דיקא דקתני מי שיצא לילך לעיר שמערבין לה והחזירו חברו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הוא מותר לילך וכל בני העיר אסורין דברי רבי יהודה והוינן בה מאי שנא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">איהו ומאי שנא אינהו ואמר רב הונא הכא במאי עסקינן כגון שיש לו שני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בתים ושני תחומי שבת ביניהן איהו כיון דנפקא ליה לאורחא הוה ליה עני והנך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עשירים נינהו אלמא כל במקום פלוני עני אין עשיר לא ש"מ מתני ליה רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חייא בר אשי לחייא בר רב קמיה דרב אחד עני ואחד עשיר א"ל רב סיים בה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נמי הלכה כר' יהודה רבה בר רב חנן הוה רגיל דאתי מארטיבנא לפומבדיתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>