<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:52.858333</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:52.858333</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContMishna/>וגשרים ונפשות שיש בהן בית דירה מוציאין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">את המדה כנגדן ועושין אותה כמין טבלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מרובעת כדי שיהא נשכר את הזויות<EndMishna/><StartGemara/>גמ'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רב ושמואל חד תני מעברין וחד תני מאברין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאן דתני מאברין אבר אבר ומאן דתני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מעברין כאשה עוברה מערת המכפלה רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ושמואל חד אמר שני בתים זה לפנים מזה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וחד אמר בית ועלייה על גביו בשלמא למאן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאמר זה על גב זה היינו מכפלה אלא למאן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאמר שני בתים זה לפנים מזה מאי מכפלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שכפולה בזוגות ממרא קרית ארבע א"ר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יצחק קרית הארבע זוגות אדם וחוה אברהם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ושרה יצחק ורבקה יעקב ולאה ויהי בימי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמרפל רב ושמואל חד אמר נמרוד שמו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולמה נקרא שמו אמרפל שאמר והפיל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לאברהם אבינו בתוך כבשן האש וחד אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמרפל שמו ולמה נקרא שמו נמרוד שהמריד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">את כל העולם כולו עליו במלכותו ויקם מלך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חדש על מצרים רב ושמואל חד אמר חדש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ממש וחד אמר שנתחדשו גזירותיו מ"ד חדש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ממש דכתיב חדש ומאן דאמר שנתחדשו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גזירותיו מדלא כתיב וימת וימלוך ולמאן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דאמר שנתחדשו גזירותיו הא כתיב אשר לא ידע את יוסף מאי אשר לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ידע את יוסף דהוה דמי כמאן דלא ידע ליה ליוסף כלל (סימן שמונה עשרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ושנים עשר למדנו בדוד ויבן) א"ר יוחנן י"ח ימים גידלתי אצל רבי אושעיא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בריבי ולא למדתי ממנו אלא דבר אחד במשנתינו כיצד מאברין את הערים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">באלף איני והאמר רבי יוחנן י"ב תלמידים היו לו לרבי אושעיא בריבי וי"ח ימים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">גידלתי ביניהן ולמדתי לב כל אחד ואחד וחכמת כל אחד ואחד לב כל אחד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואחד וחכמת כל אחד ואחד גמר גמרא לא גמר איבעית אימא מנייהו דידהו גמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מיניה דידיה לא גמר ואב"א דבר אחד במשנתינו קאמר וא"ר יוחנן כשהיינו לומדין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תורה אצל ר' אושעיא היינו יושבין ארבעה ארבעה באמה אמר רבי כשהיינו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לומדין תורה אצל רבי אלעזר בן שמוע היינו יושבין ששה ששה באמה א"ר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוחנן רבי אושעיא בריבי בדורו כר' מאיר בדורו מה רבי מאיר בדורו לא יכלו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חבריו לעמוד על סוף דעתו אף רבי אושעיא לא יכלו חבריו לעמוד על סוף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דעתו אמר ר' יוחנן לבן של ראשונים כפתחו של אולם ושל אחרונים כפתחו של</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היכל ואנו כמלא נקב מחט סידקית ראשונים ר"ע אחרונים ר"א בן שמוע איכא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דאמרי ראשונים ר' אלעזר בן שמוע אחרונים ר' אושעיא בריבי ואנו כמלא נקב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מחט סידקית אמר אביי ואנן כי סיכתא בגודא לגמרא אמר רבא ואנן כי אצבעתא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בקירא לסברא אמר רב אשי אנן כי אצבעתא בבירא לשכחה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר רב בני יהודה שהקפידו על לשונם נתקיימה תורתם בידם בני גליל שלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הקפידו על לשונם לא נתקיימה תורתם בידם מידי בקפידא תליא מילתא אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בני יהודה דדייקי לישנא ומתנחי להו סימנא נתקיימה תורתן בידן בני גליל דלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דייקי לישנא ולא מתנחי להו סימנא לא נתקיימה תורתן בידם בני יהודה גמרו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מחד רבה נתקיימה תורתן בידם בני גליל דלא גמרי מחד רבה לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נתקיימה תורתן בידם רבינא אמר בני יהודה דגלו מסכתא נתקיימה תורתן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בידם בני גליל דלא גלו מסכתא לא נתקיימה תורתן בידם דוד גלי מסכתא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאול לא גלי מסכתא דוד דגלי מסכתא כתיב ביה יראיך יראוני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וישמחו שאול דלא גלי מסכתא כתיב ביה (אל כל) אשר יפנה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>