<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:19.510742</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:19.510742</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="54">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה בהמה"/><ContGemara/>כל זמן שאדם ממשמש בה מוצא בה תאנים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אף דברי תורה כל זמן שאדם הוגה בהן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מוצא בהן טעם א"ר שמואל בר נחמני מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דכתיב אילת אהבים ויעלת חן וגו' למה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נמשלו דברי תורה לאילת לומר לך מה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אילה רחמה צר וחביבה על בועלה כל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעה ושעה כשעה ראשונה אף דברי תורה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חביבין על לומדיהן כל שעה ושעה כשעה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ראשונה ויעלת חן שמעלת חן על לומדיה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דדיה ירווך בכל עת למה נמשלו דברי תורה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כדד מה דד זה כל זמן שהתינוק ממשמש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בו מוצא בו חלב אף דברי תורה כל זמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שאדם הוגה בהן מוצא בהן טעם באהבתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תשגה תמיד כגון רבי (אליעזר) בן פדת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמרו עליו על רבי (אליעזר) שהיה יושב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ועוסק בתורה בשוק התחתון של ציפורי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וסדינו מוטל בשוק העליון של ציפורי (תניא) א"ר יצחק בן אלעזר פעם אחת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בא אדם ליטלו ומצא בו שרף תנא דבי רב ענן מאי דכתיב רוכבי אתונות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צחורות יושבי על מדין [והולכי על דרך שיחו] רוכבי אתונות אלו תלמידי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חכמים שמהלכין מעיר לעיר וממדינה למדינה ללמוד (בו) תורה צחורות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שעושין אותה כצהרים יושבי על מדין שדנין דין אמת לאמיתו והולכי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלו בעלי מקרא על דרך אלו בעלי משנה שיחו אלו בעלי תלמוד שכל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שיחתן דברי תורה אמר רב שיזבי משום רבי אלעזר בן עזריה מאי דכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא יחרוך רמיה צידו לא יחיה ולא יאריך ימים צייד הרמאי רב ששת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר צייד הרמאי יחרוך כי אתא רב דימי אמר משל לצייד שצד צפרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אם ראשון ראשון משבר כנפיו משתמר ואם לאו אין משתמר אמר (רבה)</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רב סחורה אמר רב הונא מאי דכתיב הון מהבל ימעט וקובץ על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יד ירבה אם עושה אדם תורתו חבילות חבילות מתמעט ואם לאו קובץ על</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יד ירבה אמר (רבה) ידעי רבנן להא מלתא ועברי עלה אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בר יצחק אנא עבדתה ואיקיים בידאי: ת"ר כיצד סדר משנה משה למד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפי הגבורה נכנס אהרן ושנה לו משה פירקו נסתלק אהרן וישב לשמאל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משה נכנסו בניו ושנה להן משה פירקן נסתלקו בניו אלעזר ישב לימין משה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואיתמר לשמאל אהרן רבי יהודה אומר לעולם אהרן לימין משה חוזר נכנסו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">זקנים ושנה להן משה פירקן נסתלקו זקנים נכנסו כל העם ושנה להן משה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פירקן נמצאו ביד אהרן ארבעה ביד בניו שלשה וביד הזקנים שנים וביד כל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">העם אחד נסתלק משה ושנה להן אהרן פירקו נסתלק אהרן שנו להן בניו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פירקן נסתלקו בניו שנו להן זקנים פירקן נמצא ביד הכל ארבעה מכאן א"ר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אליעזר חייב אדם לשנות לתלמידו ארבעה פעמים וקל וחומר ומה אהרן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שלמד מפי משה ומשה מפי הגבורה כך הדיוט מפי הדיוט על אחת כמה וכמה ר"ע אומר מניין שחייב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אדם לשנות לתלמידו עד שילמדנו שנאמר ולמדה את בני ישראל ומניין עד שתהא סדורה בפיהם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שנאמר שימה בפיהם ומניין שחייב להראות לו פנים שנאמר ואלה המשפטים אשר תשים לפניהם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וליגמרו כולהו ממשה כדי לחלוק כבוד לאהרן ובניו וכבוד לזקנים וניעול אהרן וניגמר ממשה וליעיילו בניו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וליגמרו מאהרן וליעיילו זקנים ולילפו מבניו וליזלו וליגמרינהו לכולהו ישראל כיון דמשה מפי הגבורה גמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מסתייעא מלתיה אמר מר רבי יהודה אומר לעולם אהרן לימין משה חוזר כמאן אזלא הא דתניא שלשה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שהיו מהלכין בדרך הרב באמצע וגדול בימינו וקטן בשמאלו לימא רבי יהודה היא ולא רבנן אפילו תימא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבנן משום טירחא דאהרן רבי פרידא הוה ליה ההוא תלמידא דהוה תני ליה ארבע מאה זימני וגמר יומא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">חד בעיוה למלתא דמצוה תנא ליה ולא גמר א"ל האידנא מאי שנא א"ל מדההיא שעתא דא"ל למר איכא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מילתא דמצוה אסחאי לדעתאי וכל שעתא אמינא השתא קאי מר השתא קאי מר א"ל הב דעתיך ואתני ליך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הדר תנא ליה ד' מאה זימני [אחריני] נפקא בת קלא וא"ל ניחא ליך דליספו לך ד' מאה שני או דתיזכו את</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ודרך לעלמא דאתי אמר דניזכו אנא ודריי לעלמא דאתי אמר להן הקב"ה תנו לו זו וזו אמר רב חסדא אין תורה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">נקנית אלא בסימנין שנאמר שימה בפיהם אל תקרי שימה אלא סימנה שמעה רב תחליפא ממערבא אזל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמרה קמיה דר' אבהו אמר אתון מהתם מתניתו לה אנן מהכא מתנינן לה הציבי לך ציונים שימי לך וגו' עשו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ציונים לתורה ומאי משמע דהאי ציון לישנא דסימנא הוא דכתיב וראה עצם אדם ובנה אצלו ציון ר' אליעזר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אמר מהכא אמור לחכמה אחותי את ומודע לבינה תקרא עשה מודעים לתורה רבא אמר עשה מועדים לתורה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>