<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:59.031417</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:59.031417</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="63">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "במה אשה"/><ContGemara/>רב המנונא אורי בחרתא דארגז בשני דרב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חסדא רבינא סר סכינא בבבל א"ל רב אשי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאי טעמא עבד מר הכי א"ל והא רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המנונא אורי בחרתא דארגז בשני דרב חסדא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר ליה לאו אורי אתמר אמר ליה אתמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אורי ואתמר לא אורי בשני דרב הונא רביה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הוא דלא אורי ואורי בשני דרב חסדא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דתלמיד חבר דיליה הוה ואנא נמי תלמיד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חבר דמר אנא אמר רבא צורבא מרבנן חזי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לנפשיה רבינא איקלע למחוזא אייתי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אושפיזכניה סכינא וקא מחוי ליה אמר ליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זיל אמטייה לרבא אמר ליה לא סבר מר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הא דאמר רבא צורבא מרבנן חזי לנפשיה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר ליה אנא מיזבן זבינא (סימן זיל"א</row>
		<row row_number="15" isdata="1">להני"א מחלי"ף איק"א ויעק"ב) רבי אלעזר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מהגרוניא ורב אבא בר תחליפא איקלעו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לבי רב אחא בריה דרב איקא באתריה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דרב אחא בר יעקב בעי רב אחא בריה דרב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">איקא למיעבד להו עיגלא תילתא אייתי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סכינא וקא מחוי להו אמר להו רב אחא בר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תחליפא לא ליחוש ליה לסבא אמר להו ר"א</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מהגרוניא הכי אמר רבא צורבא מרבנן חזי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לנפשיה חזי ואיעניש רבי אלעזר מהגרוניא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והאמר רבא צורבא מרבנן חזי לנפשיה שאני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">התם דאתחילו בכבודו ואי בעית אימא שאני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב אחא בר יעקב דמופלג אמר רבא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ולאפרושי מאיסורא אפילו בפניו שפיר דמי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבינא הוה יתיב קמיה דרב אשי חזייה לההוא גברא דקא אסר ליה לחמריה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בצינתא בשבתא רמא ביה קלא ולא אשגח ביה א"ל ליהוי האי גברא בשמתא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">א"ל כי האי גוונא מי מתחזא כאפקרותא אמר ליה אין חכמה ואין תבונה ואין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עצה לנגד ה' כל מקום שיש בו חילול השם אין חולקין כבוד לרב אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבא בפניו אסור וחייב מיתה שלא בפניו אסור ואין חייב מיתה ושלא בפניו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא והא תניא ר"א אומר לא מתו בני אהרן עד שהורו הלכה בפני משה רבן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאי דרוש ונתנו בני אהרן הכהן אש על המזבח אמרו אף על פי שהאש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יורדת מן השמים מצוה להביא מן ההדיוט ותלמיד אחד היה לו לרבי אליעזר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שהורה הלכה בפניו אמר רבי אליעזר לאימא שלום אשתו תמיה אני אם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יוציא זה שנתו ולא הוציא שנתו אמרה לו נביא אתה אמר לה לא נביא אנכי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ולא בן נביא אנכי אלא כך מקובלני כל המורה הלכה בפני רבו חייב מיתה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן אותו תלמיד יהודה בן גוריא שמו והיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רחוק ממנו שלש פרסאות בפניו הוה והא רחוק ממנו שלש פרסאות קאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וליטעמיך שמו ושם אביו למה אלא שלא תאמר משל היה אמר ר' חייא בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אבא אמר רבי יוחנן כל המורה הלכה בפני רבו ראוי להכישו נחש שנאמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ויען אליהוא בן ברכאל הבוזי ויאמר צעיר אני לימים וגו' על כן זחלתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וכתיב עם חמת זוחלי עפר זעירי אמר רבי חנינא נקרא חוטא שנאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בלבי צפנתי אמרתך למען לא אחטא לך רב המנונא רמי כתיב בלבי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">צפנתי אמרתך וכתיב בשרתי צדק בקהל רב לא קשיא כאן בזמן שעירא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היאירי קיים כאן בזמן שאין עירא היאירי קיים אמר רבי אבא בר זבדא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כל הנותן מתנותיו לכהן אחד מביא רעב לעולם שנאמר עירא היאירי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">היה כהן לדוד לדוד הוא דהוה כהן לכו"ע לא אלא שהיה משגר לו מתנותיו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וכתיב בתריה ויהי רעב בימי דוד ר' אליעזר אומר מורידין אותו מגדולתו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנאמר ויאמר אלעזר הכהן אל אנשי הצבא וגו' אע"ג דאמר להו לאחי אבא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">צוה ואותי לא צוה אפ"ה איענש דכתיב ולפני אלעזר הכהן יעמד ולא אשכחן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דאיצטריך ליה יהושע א"ר לוי כל דמותיב מלה קמיה רביה אזיל לשאול בלא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ולד שנאמר ויען יהושע בן נון משרת משה מבחוריו ויאמר אדוני משה כלאם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>