<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:23.545889</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:23.545889</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="עירובין" serial="03">
<daf value="80">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כלל גדול"/><ContGemara/>ואין טועמין מפירותיה ושמואל אמר כגון</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאמרי הני תמרי לשיכרא דבי נצרפי דשתו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ליה ביום חגם (אמר אמימר) ואמרו לי סבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דפומבדיתא הלכתא כוותיה דשמואל מיתיבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כיצד משתתפין במבוי מביאים חבית של</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יין ושל שמן ושל תמרים ושל גרוגרות ושל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאר מיני פירות אם משלו צריך לזכות ואם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משלהן צריך להודיע ומגביה מן הקרקע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משהו מאי משהו נמי דקאמר טפח איתמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שיתופי מבואות רב אמר אין צריך לזכות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ושמואל אמר צריך לזכות עירובי תחומין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב אמר צריך לזכות ושמואל אמר אין צריך</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לזכות בשלמא לשמואל הכא תנן והכא לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תנן אלא לרב מאי טעמא תנאי היא דאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רב יהודה אמר רב מעשה בכלתו של רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אושעיא שהלכה לבית המרחץ וחשכה לה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ועירבה לה חמותה ובא מעשה לפני רבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חייא ואסר אמר לו רבי ישמעאל ברבי יוסי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בבלאי כל כך אתה מחמיר בעירובין כך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר אבא כל שיש לך להקל בעירובין הקל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואבעיא להו משל חמותה עירבה לה ומשום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דלא זיכתה לה או דילמא משלה עירבה לה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומשום דשלא מדעתה אמר להן ההוא מרבנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ורבי יעקב שמיה לדידי מיפרשא לה מיניה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דרבי יוחנן משל חמותה עירבה ומשום דלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זיכתה לה אמר ליה רבי זירא לרבי יעקב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">(בריה) דבת יעקב כי מטית התם אקיף וזיל לסולמא דצור ובעי' מיניה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מרב יעקב בר אידי בעא מיניה משל חמותה עירבה ומשום דלא זיכתה לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">או דלמא משלה עירבה ומשום דשלא מדעתה אמר ליה משל חמותה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עירבה לה ומשום דלא זיכתה לה אמר רב נחמן נקטינן אחד עירובי תחומין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואחד עירובי חצירות אחד שיתופי מבואות צריך לזכות בעי רב נחמן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עירובי תבשילין צריך לזכות או אין צריך לזכות אמר רב יוסף ומאי תיבעי ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא שמיע ליה הא דאמר ר"נ בר רב אדא אמר שמואל עירובי תבשילין צריך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לזכות אמר ליה אביי פשיטא דלא שמיע ליה דאי שמיע ליה מאי תיבעי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה אמר ליה אטו עירובי תחומין מי לא אמר שמואל אין צריך לזכות ואמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">איהו צריך לזכות הכי השתא בשלמא התם פליגי רב ושמואל וקא משמע</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לן כחומרין דמר וכי חומרין דמר אבל הכא אי איתא דשמיע ליה מי איכא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דמאן דפליג ההוא טורזינא דהוה בשיבבותיה דרבי זירא א"ל אוגיר לן רשותך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לא אוגיר להו אתו לקמיה דר' זירא אמרו ליה מהו למיגר מדביתהו אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">להו הכי אמר ר"ל משמיה דגברא רבה ומנו רבי חנינא אשתו של אדם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מערבת שלא מדעתו ההוא טורזינא דהוה בשיבבותיה דרב יהודה בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אושעיא אמרי ליה אוגר לן רשותך לא אוגר להו אתו לקמיה דרב יהודה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בר אושעיא אמרי ליה מהו למיגר מדביתהו לא הוה בידיה אתו לקמיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דרב מתנה לא הוה בידיה אתו לקמיה דרב יהודה אמר להו הכי אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שמואל אשתו של אדם מערבת שלא מדעתו מיתיבי נשים שעירבו ונשתתפו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלא מדעת בעליהן אין עירובן עירוב ואין שיתופן שיתוף לא קשיא הא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דאסר הא דלא אסר הכי נמי מסתברא דא"כ קשיא דשמואל אדשמואל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאמר שמואל אחד מבני מבוי שרגיל להשתתף עם בני מבוי ולא נשתתף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בני המבוי נכנסין לתוך ביתו ונוטלין שיתופן ממנו בעל כרחו רגיל אין שאין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רגיל לא שמע מינה לימא מסייע ליה   כופין אותו לעשות לחי וקורה למבוי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>