<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:43.396399</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:43.396399</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="6">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>הנודר עד הגשמים משירדו גשמים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עד שתרד רביעה שניה רב זביד אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לזיתים דתנן מאימתי כל אדם מותרין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בלקט בשכחה ובפאה משילכו הנמושות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בפרט ובעוללות משילכו עניים בכרם ויבואו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בזיתים משתרד רביעה שניה מאי נמושות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר ר' יוחנן סבי דאזלי אתיגרא ר"ל אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לקוטי בתר לקוטי רב פפא אמר כדי להלך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשבילי הרשות דאמר מר מהלכין כל אדם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בשבילי הרשות עד שתרד רביעה שניה רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נחמן בר יצחק אמר לבער פירות שביעית</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דתנן עד מתי נהנין ושורפין בתבן ובקש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">של שביעית עד שתרד רביעה שניה מאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טעמא דכתיב ולבהמתך ולחיה אשר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בארצך כל זמן שחיה אוכלת בשדה האכל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לבהמתך בבית כלה לחיה מן השדה כלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לבהמתך מן הבית אמר רבי אבהו מאי לשון רביעה דבר שרובע את הקרקע</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כדרב יהודה דאמר רב יהודה מיטרא בעלה דארעא הוא שנאמר כי כאשר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ירד הגשם והשלג מן השמים ושמה לא ישוב כי אם הרוה את הארץ והולידה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והצמיחה ואמר רבי אבהו רביעה ראשונה כדי שתרד בקרקע טפח שניה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כדי לגוף בה פי חבית אמר רב חסדא גשמים שירדו כדי לגוף בהן פי חבית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אין בהן משום ועצר ואמר רב חסדא גשמים שירדו קודם ועצר אין בהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">משום ועצר אמר אביי לא אמרן אלא קודם ועצר דאורתא אבל קודם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ועצר דצפרא יש בהן משום ועצר דאמר רב יהודה בר יצחק הני ענני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דצפרא לית בהו מששא דכתיב מה אעשה לך אפרים מה אעשה לך יהודה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וחסדכם כענן בקר וגו' א"ל רב פפא לאביי והא אמרי אינשי במפתח בבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מיטרא בר חמרא מוך שקך וגני לא קשיא הא דקטיר בעיבא הא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דקטיר בענני אמר רב יהודה טבא לשתא דטבת ארמלתא איכא דאמרי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דלא ביירי תרביצי ואיכא דאמרי דלא שקיל שודפנא איני והאמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רב חסדא טבא לשתא דטבת מנוולתא לא קשיא הא דאתא מיטרא מעיקרא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא דלא אתא מיטרא מעיקרא ואמר רב חסדא גשמים שירדו על מקצת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מדינה ועל מקצת מדינה לא ירדו אין בהן משום ועצר איני והכתיב וגם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אנכי מנעתי מכם את הגשם בעוד שלשה חדשים לקציר והמטרתי על עיר אחת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ועל עיר אחת לא אמטיר חלקה אחת תמטר וגו' ואמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שתיהן לקללה לא קשיא הא דאתא טובא הא דאתא כדמבעי ליה אמר רב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אשי דיקא נמי דכתיב תמטר תהא מקום מטר ש"מ א"ר אבהו מאימתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מברכין על הגשמים משיצא חתן לקראת כלה מאי מברך אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר רב מודים אנחנו לך ה' אלהינו על כל טפה וטפה שהורדת לנו ור' יוחנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מסיים בה הכי אילו פינו מלא שירה כים ולשוננו רנה כהמון גליו כו' עד אל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יעזבונו רחמיך ה' אלהינו ולא עזבונו ברוך רוב ההודאות רוב ההודאות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולא כל ההודאות אמר רבא אימא אל ההודאות אמר רב פפא הלכך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>