<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:10.782771</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:10.782771</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="7">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>נימרינהו לתרוייהו אל ההודאות ורוב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ההודאות אמר ר' אבהו גדול יום הגשמים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מתחיית המתים דאילו תחיית המתים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לצדיקים ואילו גשמים בין לצדיקים בין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לרשעים ופליגא דרב יוסף דאמר רב יוסף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מתוך שהיא שקולה כתחיית המתים קבעוה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בתחיית המתים אמר רב יהודה גדול יום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הגשמים כיום שניתנה בו תורה שנא' יערף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כמטר לקחי ואין לקח אלא תורה שנא' כי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לקח טוב נתתי לכם תורתי אל תעזובו רבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר יותר מיום שניתנה בו תורה שנאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יערף כמטר לקחי מי נתלה במי הוי אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קטן נתלה בגדול רבא רמי כתיב יערף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כמטר לקחי וכתיב תזל כטל אמרתי אם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תלמיד חכם הגון הוא כטל ואם לאו עורפהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כמטר תניא היה ר' בנאה אומר כל העוסק</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בתורה לשמה תורתו נעשית לו סם חיים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנאמר עץ חיים היא למחזיקים בה ואומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רפאות תהי לשרך ואומר כי מוצאי מצא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חיים וכל העוסק בתורה שלא לשמה נעשית</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לו סם המות שנאמר יערף כמטר לקחי ואין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עריפה אלא הריגה שנאמר וערפו שם את</row>
		<row row_number="23" isdata="1">העגלה בנחל א"ל ר' ירמיה לר' זירא ליתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מר ליתני א"ל חלש לבאי ולא יכילנא לימא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מר מילתא דאגדתא א"ל הכי אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מאי דכתיב כי האדם עץ השדה וכי אדם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עץ שדה הוא אלא משום דכתיב כי ממנו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תאכל ואותו לא תכרת וכתיב אותו תשחית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וכרת הא כיצד אם ת"ח הגון הוא ממנו תאכל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואותו לא תכרת ואם לאו אותו תשחית וכרת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר רבי חמא (אמר רבי) חנינא מאי דכתיב ברזל בברזל יחד לומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לך מה ברזל זה אחד מחדד את חבירו אף שני תלמידי חכמים מחדדין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זה את זה בהלכה אמר רבה בר בר חנה למה נמשלו דברי תורה כאש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שנאמר הלא כה דברי כאש נאם ה' לומר לך מה אש אינו דולק יחידי אף</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דברי תורה אין מתקיימין ביחידי והיינו דאמר רבי יוסי בר חנינא מאי דכתיב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חרב אל הבדים ונואלו חרב על שונאיהן של תלמידי חכמים שעוסקין בד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בבד בתורה ולא עוד אלא שמטפשין שנאמר ונואלו ולא עוד אלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שחוטאין כתיב הכא ונואלו וכתיב התם אשר נואלנו ואשר חטאנו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואיבעית אימא מהכא נואלו שרי צוען [וגו'] והתעו את מצרים אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רב נחמן בר יצחק למה נמשלו דברי תורה כעץ שנאמר עץ חיים היא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">למחזיקים בה לומר לך מה עץ קטן מדליק את הגדול אף תלמידי חכמים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קטנים מחדדים את הגדולים והיינו דאמר ר' חנינא הרבה למדתי מרבותי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ומחבירי יותר מרבותי ומתלמידי יותר מכולן רבי חנינא בר פפא רמי כתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לקראת צמא התיו מים וכתיב הוי כל צמא לכו למים אם תלמיד הגון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוא לקראת צמא התיו מים ואי לא הוי כל צמא לכו למים רבי חנינא בר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חמא רמי כתיב יפוצו מעינותיך חוצה וכתיב יהיו לך לבדך אם תלמיד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הגון הוא יפוצו מעינותיך חוצה ואם לאו יהיו לך לבדך (ואמר) רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חנינא בר אידי למה נמשלו דברי תורה למים דכתיב הוי כל צמא לכו למים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לומר לך מה מים מניחין מקום גבוה והולכין למקום נמוך אף דברי תורה אין מתקיימין אלא במי שדעתו שפלה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואמר רבי אושעיא למה נמשלו דברי תורה לשלשה משקין הללו במים וביין ובחלב דכתיב הוי כל צמא לכו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">למים וכתיב לכו שברו ואכלו ולכו שברו בלא כסף ובלא מחיר יין וחלב לומר לך מה שלשה משקין הללו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אין מתקיימין אלא בפחות שבכלים אף דברי תורה אין מתקיימין אלא במי שדעתו שפלה כדאמרה ליה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ברתיה דקיסר לר' יהושע בן חנניה אי חכמה מפוארה בכלי מכוער אמר לה אביך רמי חמרא במני דפחרא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אמרה ליה אלא במאי נירמי אמר לה אתון דחשביתו רמו במאני דהבא וכספא אזלה ואמרה ליה לאבוה רמייא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לחמרא במני דהבא וכספא ותקיף אתו ואמרו ליה אמר לה לברתיה מאן אמר לך הכי אמרה ליה רבי יהושע</row>
		<row row_number="56" isdata="1">בן חנניה קריוהו אמר ליה אמאי אמרת לה הכי אמר ליה כי היכי דאמרה לי אמרי לה והא איכא שפירי דגמירי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>