<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:01.275751</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:01.275751</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>אי הוו סנו טפי הוו גמירי דבר אחר מה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלשה משקין הללו אין נפסלין אלא בהיסח</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הדעת אף דברי תורה אין משתכחין אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בהיסח הדעת אמר רבי חמא בר' חנינא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">גדול יום הגשמים כיום שנבראו שמים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וארץ שנאמר הרעיפו שמים ממעל ושחקים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יזלו צדק תפתח ארץ ויפרו ישע וצדקה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תצמיח יחד אני ה' בראתיו בראתים לא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נאמר אלא בראתיו אמר רב אושעיא גדול יום הגשמים שאפי' ישועה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פרה ורבה בו שנאמר תפתח ארץ ויפרו ישע אמר רבי תנחום בר חנילאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אין הגשמים יורדים אלא א"כ נמחלו עונותיהן של ישראל שנאמר רצית</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ה' ארצך שבת שבות יעקב נשאת עון עמך כסית כל חטאתם סלה א"ל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זעירי מדיהבת לרבינא אתון מהכא מתניתו לה אנן מהכא מתנינן לה ואתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תשמע השמים וסלחת לחטאת וגו' אמר ר' תנחום בריה דרבי חייא איש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כפר עכו אין הגשמים נעצרין אא"כ נתחייבו שונאיהן של ישראל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כליה שנאמר ציה גם חום יגזלו מימי שלג שאול חטאו א"ל זעירי מדיהבת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לרבינא אתון מהכא מתניתו לה אנן מהכא מתנינן לה ועצר את השמים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואבדתם מהרה אמר רב חסדא אין הגשמים נעצרין אלא בשביל ביטול</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תרומות ומעשרות שנאמר ציה גם חום יגזלו מימי שלג מאי משמע תנא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דבי רבי ישמעאל בשביל דברים שצויתי אתכם בימות החמה ולא עשיתם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יגזלו מכם מימי שלג בימות הגשמים אמר רבי שמעון בן פזי אין הגשמים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נעצרין אלא בשביל מספרי לשון הרע שנאמר רוח צפון תחולל גשם ופנים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נזעמים לשון סתר אמר רב סלא אמר רב המנונא אין הגשמים נעצרין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלא בשביל עזי פנים שנאמר וימנעו רביבים ומלקוש לא היה ומצח אשה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זונה היה לך וגו' ואמר רב סלא אמר רב המנונא כל אדם שיש לו עזות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">פנים סוף נכשל בעבירה שנאמר ומצח אשה זונה היה לך רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בידוע שנכשל בעבירה שנאמר היה לך ולא נאמר יהיה לך אמר רבה בר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב הונא כל אדם שיש לו עזות פנים מותר לקרותו רשע שנאמר העז איש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רשע בפניו רב נחמן בר יצחק אמר מותר לשנאותו שנאמר ועז פניו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישונא אל תקרי ישונא אלא ישנא אמר רב קטינא אין הגשמים נעצרין אלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בשביל ביטול תורה שנאמר בעצלתים ימך המקרה בשביל עצלות שהיה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בישראל שלא עסקו בתורה נעשה שונאו של הקב"ה מך ואין מך אלא עני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שנאמר ואם מך הוא מערכך ואין מקרה אלא הקב"ה שנאמר המקרה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">במים עליותיו רב יוסף אמר מהכא ועתה לא ראו אור בהיר הוא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשחקים ורוח עברה ותטהרם ואין אור אלא תורה שנאמר כי נר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מצוה ותורה אור בהיר הוא בשחקים תנא דבי ר' ישמעאל אפילו בשעה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שרקיע נעשה בהורין בהורין להוריד טל ומטר רוח עברה ותטהרם אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ר' אמי אין הגשמים נעצרין אלא בעון גזל שנאמר על כפים כסה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אור בעון כפים כסה אור ואין כפים אלא חמס שנאמר ומן החמס אשר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בכפיהם ואין אור אלא מטר שנאמר יפיץ ענן אורו מאי תקנתיה ירבה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בתפלה שנאמר ויצו עליה במפגיע ואין פגיעה אלא תפלה שנאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואתה אל תתפלל בעד העם הזה [וגו'] ואל תפגע בי וא"ר אמי מאי דכתיב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אם קהה הברזל והוא לא פנים קלקל אם ראית רקיע שקיהה כברזל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מלהוריד טל ומטר בשביל מעשה הדור שהן מקולקלין שנא' והוא לא פנים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קלקל מה תקנתן יתגברו ברחמים שנא' וחילים יגבר ויתרון הכשיר חכמה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כל שכן אם הוכשרו מעשיהן מעיקרא ריש לקיש אמר אם ראית תלמיד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>