<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:44.289536</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:44.289536</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContMishna/>קרויה בחלמיה ואכחיד את שלשת הרועים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למחר כי הוו מיפטרי מיניה אמר להו ליזלו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבנן בשלמא: רב שימי בר אשי הוה שכיח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קמיה דרב פפא הוה מקשי ליה טובא יומא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חד חזייה דנפל על אפיה שמעיה דאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רחמנא ליצלן מכיסופא דשימי קביל עליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שתיקותא ותו לא אקשי ליה ואף ר"ל סבר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מטר בשביל יחיד דאמר ר"ל מנין למטר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשביל יחיד דכתיב שאלו מה' מטר בעת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מלקוש ה' עושה חזיזים ומטר גשם יתן להם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לאיש עשב בשדה יכול לכל תלמוד לומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאיש ותניא אי לאיש יכול לכל שדותיו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ל שדה אי שדה יכול לכל השדה ת"ל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עשב כי הא דרב דניאל בר קטינא הוה ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ההיא גינתא כל יומא הוה אזיל וסייר לה אמר הא מישרא בעיא מיא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והא מישרא לא בעיא מיא ואתא מיטרא וקמשקי כל היכא דמיבעי ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מיא מאי ה' עושה חזיזים א"ר יוסי (בר) חנינא מלמד שכל צדיק</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וצדיק הקב"ה עושה לו חזיז בפני עצמו מאי חזיזים אמר רב יהודה פורחות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר רבי יוחנן סימן למטר פורחות מאי פורחות אמר רב פפא עיבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קלישא תותי עיבא סמיכתא אמר רב יהודה נהילא מקמי מיטרא אתי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיטרא בתר מיטרא פסיק מיטרא מקמי מיטרא אתי מיטרא וסימניך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מהולתא דבתר מיטרא פסיק מיטרא וסימניך חריא דעיזי: עולא איקלע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לבבל חזא פורחות אמר להו פנו מאני דהשתא אתי מיטרא לסוף לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אתי מיטרא אמר כי היכי דמשקרי בבלאי הכי משקרי מיטרייהו עולא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">איקלע לבבל חזי מלא צנא דתמרי בזוזא אמר מלא צנא דדובשא בזוזא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ובבלאי לא עסקי באורייתא בליליא צערוהו אמר מלא צנא דסכינא בזוזא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ובבלאי עסקי באורייתא תניא ר' אליעזר אומר כל העולם כולו ממימי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אוקיינוס הוא שותה שנאמר ואד יעלה מן הארץ והשקה את כל פני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האדמה אמר לו רבי יהושע והלא מימי אוקיינוס מלוחין הן אמר לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ממתקין בעבים ר' יהושע אומר כל העולם כולו ממים העליונים הוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שותה שנאמר למטר השמים תשתה מים אלא מה אני מקיים ואד יעלה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מן הארץ מלמד שהעננים מתגברים ועולים לרקיע ופותחין פיהן כנוד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומקבלין מי מטר שנאמר יזקו מטר לאדו ומנוקבות הן ככברה ובאות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומחשרות מים על גבי קרקע שנאמר חשרת מים עבי שחקים ואין בין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טיפה לטיפה אלא כמלא נימא ללמדך שגדול יום הגשמים כיום שנבראו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בו שמים וארץ שנאמר עושה גדולות עד אין חקר וכתיב הנותן מטר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על פני ארץ וכתיב להלן הלא ידעת אם לא שמעת אלהי עולם ה'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אין חקר לתבונתו (וכתיב מכין הרים בכחו וגו') כמאן אזלא הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דכתיב משקה הרים מעליותיו וא"ר יוחנן מעליותיו של הקב"ה כמאן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כרבי יהושע ור' אליעזר כיון דסלקי להתם משקה מעליותיו קרי להו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאי לא תימא הכי אבק ועפר מן השמים היכי משכחת לה אלא כיון דמדלי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להתם מן השמים קרי ליה הכא נמי כיון דסלקי להתם מעליותיו קרי ליה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כמאן אזלא [הא] דא"ר חנינא כונס כנד מי הים נותן באוצרות תהומות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מי גרם לאוצרות שיתמלאו בר תהומות כרבי אליעזר ור' יהושע ההוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>