<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:01.349751</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:01.349751</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>נים ולא נים תיר ולא תיר דקרו ליה ועני ולא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ידע אהדורי סברא וכי מדכרי ליה מדכר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רב כהנא אמר רב יחיד שקיבל עליו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תענית אסור בנעילת הסנדל חיישינן שמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תענית צבור קיבל עליו היכי ליעבד אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבה בר רב שילא לימא הכי למחר אהא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לפניך בתענית יחיד אמרו ליה רבנן לרב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ששת הא קא חזינן רבנן דמסיימי מסנייהו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואתו לבי תעניתא איקפד ואמר להו דלמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיכל נמי אכול אביי ורבא מעיילי כי מסיימי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אפנתא מרימר ומר זוטרא מחלפי דימינא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לשמאלא ודשמאלא לימינא רבנן דבי רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אשי נפקי כי אורחייהו סברי כי הא דאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמואל אין תענית צבור בבבל אלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תשעה באב בלבד אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רב לוה אדם תעניתו ופורע כי אמריתה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קמיה דשמואל אמר לי וכי נדר קבל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עליה דלא סגי דלא משלם לצעורי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נפשיה קביל עליה אי מצי מצער נפשיה אי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא מצי לא מצער נפשיה איכא דאמרי אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רב יהודה אמר רב לוה אדם תעניתו ופורע</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כי אמריתה קמיה דשמואל אמר לי פשיטא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא יהא אלא נדר נדר מי לא מצי בעי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לשלומי ומיזל למחר וליומא אחרינא רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יהושע בריה דרב אידי איקלע לבי רב אסי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עבדו ליה עגלא תילתא אמרו ליה ליטעום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מר מידי א"ל בתעניתא יתיבנא אמרו ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ולוזיף מר וליפרע לא סבר מר להא דאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רב יהודה אמר רב לוה אדם תעניתו ופורע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר להו תענית חלום הוא ואמר רבה בר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מחסיא אמר רב חמא בר גוריא אמר רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יפה תענית לחלום כאש לנעורת (אמר) רב חסדא ובו ביום ואמר רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוסף ואפילו בשבת מאי תקנתיה ליתיב תעניתא לתעניתאמתני'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עברו אלו ולא נענו בית דין גוזרין ג' תעניות אחרות על הצבור אוכלין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושותין מבעוד יום ואסורין במלאכה וברחיצה ובסיכה ובנעילת הסנדל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ובתשמיש המטה ונועלין את המרחצאות עברו אלו ולא נענו ב"ד גוזרין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עליהן עוד שבע שהן י"ג תעניות על הצבור הרי אלו יתרות על הראשונות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שבאלו מתריעין ונועלין את החנויות בשני מטין עם חשיכה ובחמישי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מותרין מפני כבוד השבת עברו אלו ולא נענו ממעטין במשא ומתן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בבנין ובנטיעה באירוסין ובנישואין ובשאילת שלום בין אדם לחבירו כבני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אדם הנזופין למקום היחידים חוזרין ומתענין עד שיצא ניסן יצא ניסן וירדו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">גשמים סימן קללה שנא' הלא קציר חטים היום וגו'<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בשלמא כולהו אית</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בהו תענוג רחיצה וסיכה ותשמיש המטה אבל מלאכה צער הוא אמר רב חסדא אמר רב ירמיה בר אבא אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קרא קדשו צום קראו עצרה אספו זקנים כעצרת מה עצרת אסור בעשיית מלאכה אף תענית אסור בעשיית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מלאכה אי מה עצרת מאורתא אף תענית נמי מאורתא אמר רבי זירא לדידי מיפרשא לי מיניה דר' ירמיה בר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אבא אמר קרא אספו זקנים דומיא דאסיפת זקנים מה אסיפת זקנים ביום אף צום נמי ביום ואימא מטיהרא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר רב שישא בריה דרב אידי מסייע ליה לרב הונא דאמר מצפרא כינופיא היכי עבדי אמר אביי מצפרא עד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פלגא דיומא מעיינינן במילי דמתא מכאן ואילך ריבעא דיומא קרינן בספרא ואפטרתא מכאן ואילך בעינן רחמי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שנא' ויקומו על עמדם ויקראו בספר תורת ה' אלהיהם רביעית היום ורביעית מתודים ומשתחוים לה' אלהיהם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>