<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:44.135402</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:44.135402</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>לבזה נפש למתעב גוי לעבד מושלים מלכים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יראו וקמו ושרים בהשתחויה דכתיב שרים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וישתחוו מתקיף לה רבי זירא ואיתימא רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמואל בר נחמני אי הוה כתיב ושרים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישתחוו כדקאמרת השתא דכתיב שרים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וישתחוו הא והא עבוד אמר רב נחמן בר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יצחק אף אני אומר לא הכל לאורה ולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכל לשמחה צדיקים לאורה וישרים לשמחה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צדיקים לאורה דכתיב אור זרוע לצדיק ולישרים שמחה דכתיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולישרי לב שמחה<EndChapter name = "מאימתי"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="11" isdata="0">הדרן עלך מאימתי</row>
		<row row_number="12" isdata="1"><StartChapter name = "סדר תעניות כיצד"/><StartMishna/>סדר תעניות כיצד מוציאין את התיבה לרחובה של עיר ונותנין אפר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מקלה על גבי התיבה ובראש הנשיא ובראש אב בית דין וכל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אחד ואחד נותן בראשו הזקן שבהן אומר לפניהן דברי כבושין אחינו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא נאמר באנשי נינוה וירא אלהים את שקם ואת תעניתם אלא וירא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלהים את מעשיהם כי שבו מדרכם הרעה ובקבלה הוא אומר וקרעו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לבבכם ואל בגדיכם עמדו בתפלה מורידין לפני התיבה זקן ורגיל ויש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לו בנים וביתו ריקם כדי שיהא לבו שלם בתפלה ואומר לפניהן עשרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וארבעה ברכות י"ח שבכל יום ומוסיף עליהן עוד שש ואלו הן זכרונות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושופרות אל ה' בצרתה לי קראתי ויענני אשא עיני אל ההרים וגו'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ממעמקים קראתיך ה' תפלה לעני כי יעטוף ר' יהודה אומר לא היה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">צריך לומר זכרונות ושופרות אלא אומר תחתיהן רעב כי יהיה בארץ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דבר כי יהיה אשר היה דבר ה' אל ירמיהו על דברי הבצרות ואומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חותמיהן על הראשונה הוא אומר מי שענה את אברהם בהר המוריה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא יענה אתכם וישמע בקול צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' גואל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ישראל על השניה הוא אומר מי שענה את אבותינו על ים סוף הוא יענה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אתכם וישמע קול צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' זוכר הנשכחות על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">השלישית הוא אומר מי שענה את יהושע בגלגל הוא יענה אתכם וישמע</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בקול צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' שומע תרועה על הרביעית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הוא אומר מי שענה את שמואל במצפה הוא יענה אתכם וישמע בקול</row>
		<row row_number="31" isdata="1">צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' שומע צעקה על החמישית הוא אומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מי שענה את אליהו בהר הכרמל הוא יענה אתכם וישמע בקול</row>
		<row row_number="33" isdata="1">צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' שומע תפלה על הששית הוא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אומר מי שענה את יונה ממעי הדגה הוא יענה אתכם וישמע בקול</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' העונה בעת צרה על השביעית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא אומר מי שענה את דוד ואת שלמה בנו בירושלים הוא יענה אתכם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וישמע בקול צעקתכם היום הזה ברוך אתה ה' המרחם על הארץ מעשה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>