<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:44.505407</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:44.505407</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות כיצד"/><ContGemara/>מותרין בהספד ותענית אימת אילימא בני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חמיסר וקא קרו ליה בארביסר ומי שרי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והכתיב במגילת תענית יום ארבעה עשר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בו ויום חמשה עשר בו יומי פוריא אינון דלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">למיספד בהון ואמר רבא לא נצרכא אלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לאסור את של זה בזה ואת של זה בזה ואלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בני ארביסר וקא קרי ליה בתליסר יום ניקנור</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא ואלא בני ארביסר וקא קרי ליה בתריסר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יום טוריינוס הוא אלא לאו דקא קרו ליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בחדיסר וקתני מותר בהספד ובתענית לא בני ארבעה עשר וקא קרו ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בתריסר ודקאמרת יום טריינוס הוא יום טריינוס גופיה בטולי בטלוהו הואיל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ונהרגו בו שמעיה ואחיה אחיו כי הא דרב נחמן גזר תעניתא בתריסר אמרו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליה רבנן יום טוריינוס הוא אמר להו יום טוריינוס גופיה בטולי בטלוהו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הואיל ונהרגו בו שמעיה ואחיה אחיו ותיפוק ליה דהוה ליה יום שלפני</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ניקנור אמר רב אשי השתא איהו גופיה בטלוהו משום יום ניקנור ניקום ונגזר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי ניקנור ומאי טוריינוס דתניא ניקנור אחד מאפרכי יוונים היה ובכל יום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ויום היה מניף ידו על יהודה וירושלים ואומר אימתי תפול בידי וארמסנה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וכשגברה מלכות בית חשמונאי ונצחום קצצו בהונות ידיו ורגליו ותלאום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בשערי ירושלים ואמרו פה שהיה מדבר בגאוה וידים שהיו מניפות על ירושלים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תעשה בהם נקמה מאי טוריינוס אמרו כשבקש טוריינוס להרוג את לולינוס</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ופפוס אחיו בלודקיא אמר להם אם מעמו של חנניה מישאל ועזריה אתם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יבא אלהיכם ויציל אתכם מידי כדרך שהציל את חנניה מישאל ועזריה מיד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נבוכד נצר אמרו לו חנניה מישאל ועזריה צדיקים גמורין היו וראויין היו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליעשות להם נס ונבוכד נצר מלך הגון היה וראוי ליעשות נס על ידו ואותו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רשע הדיוט הוא ואינו ראוי ליעשות נס על ידו ואנו נתחייבנו כליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">למקום ואם אין אתה הורגנו הרבה הורגים יש לו למקום והרבה דובין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ואריות יש לו למקום בעולמו שפוגעין בנו והורגין אותנו אלא לא מסרנו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הקדוש ברוך הוא בידך אלא שעתיד ליפרע דמינו מידך אעפ"כ הרגן מיד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמרו לא זזו משם עד שבאו דיופלי מרומי ופצעו את מוחו בגיזרין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אין גוזרין תענית על הצבור בתחלה בחמישי כו' אין גוזרין תענית בראשי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חדשים כו' וכמה הויא התחלה רב אחא אמר שלש רבי אסי אמר אחת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב זו דברי רבי מאיר שאמר משום רבן (שמעון</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בן) גמליאל אבל חכמים אומרים מתענה ומשלים דרש מר זוטרא משמיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרב הונא הלכה מתענה ומשלים<EndChapter name = "סדר תעניות כיצד"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="35" isdata="0">הדרן עלך סדר תעניות כיצד</row>
		<row row_number="36" isdata="1"><StartChapter name = "סדר תעניות אלו"/><StartMishna/>סדר תעניות אלו האמור ברביעה ראשונה אבל צמחים ששנו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מתריעין עליהן מיד וכן שפסקו גשמים בין גשם לגשם ארבעים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יום מתריעין עליהן מפני שהיא מכת בצורת ירדו לצמחין אבל לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ירדו לאילן לאילן ולא לצמחין לזה ולזה אבל לא לבורות לשיחין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולמערות מתריעין עליהן מיד וכן עיר שלא ירדו עליה גשמים דכתיב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והמטרתי על עיר אחת ועל עיר אחת לא אמטיר חלקה אחת תמטר וגו'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>