<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:11.955719</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:11.955719</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="19">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>בצורתא מדינתא אמדינתא כפנא וא"ר חנינא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">סאה בסלע ושכיחא בצורתא ארבעה ולא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שכיחא כפנא א"ר יוחנן לא שנו אלא בזמן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהמעות בזול ופירות ביוקר אבל מעות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביוקר ופירות בזול מתריעין עליה מיד דא"ר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יוחנן נהירנא כד הוו קיימי ד' סאין בסלע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והוו נפישי נפיחי כפן בטבריא מדלית איסר:</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ירדו לצמחין אבל לא לאילן: בשלמא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לצמחים ולא לאילן משכחת לה דאתא ניחא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולא אתיא רזיא לאילן ולא לצמחין דאתיא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רזיא ולא אתיא ניחא לזה ולזה אבל לא לבורות ולא לשיחין ומערות משכחת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לה דאתיא רזיא וניחא מיהו טובא לא אתיא אלא הא דתניא ירדו לבורות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לשיחין ולמערות אבל לא לזה ולזה היכי משכחת לה דאתיא בשפיכותא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ת"ר מתריעין על האילנות בפרוס הפסח על הבורות ושיחין ומערות אפילו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בפרוס החג ועל כולן אם אין להן מים לשתות מתריעין עליהן מיד ואיזהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מיד שלהן שני וחמישי ושני ועל כולן אין מתריעין עליהן אלא באפרכיא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שלהן ואסכרא בזמן שיש בה מיתה מתריעין עליה בזמן שאין בה מיתה אין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מתריעין עליה ומתריעין על הגובאי בכל שהוא רבי שמעון בן אלעזר אומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אף על החגב ת"ר מתריעין על האילנות בשאר שני שבוע על הבורות ועל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">השיחין ועל המערות אפילו בשביעית רשב"ג אומר אף על האילנות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בשביעית מפני שיש בהן פרנסה לעניים תניא אידך מתריעין על האילנות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשאר שני שבוע על הבורות על השיחין ועל המערות אפילו בשביעית רבן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר אף על האילנות מתריעין על הספיחין בשביעית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מפני שיש בהן פרנסה לעניים תניא א"ר אלעזר בן פרטא מיום שחרב בית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">המקדש נעשו גשמים צימוקין לעולם יש שנה שגשמיה מרובין ויש שנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שגשמיה מועטין יש שנה שגשמיה יורדין בזמנן ויש שנה שאין גשמיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יורדין בזמנן שנה שגשמיה יורדין בזמנן למה הוא דומה לעבד שנתן לו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבו פרנסתו בא' בשבת נמצאת עיסה נאפית כתיקנה ונאכלת כתיקנה שנה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שאין גשמיה יורדין בזמנן למה הוא דומה לעבד שנתן לו רבו פרנסתו בע"ש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נמצאת עיסה נאפית שלא כתיקנה ונאכלת שלא כתיקנה שנה שגשמיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מרובין למה הוא דומה לעבד שנתן לו רבו פרנסתו בבת אחת נמצאו ריחים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">טוחנות מן הכור מה שטוחנות מן הקב ונמצאת עיסה אוכלת מן הכור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כמו אוכלת מן הקב שנה שגשמיה מועטין למה הוא דומה לעבד שנתן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לו רבו פרנסתו מעט מעט נמצאו ריחיים מה שטוחנות מן הכור טוחנות מן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הקב נמצאת עיסה כמה שנאכלת מן הכור אוכלת מן הקב ד"א בזמן שגשמיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מרובין למה הוא דומה לאדם שמגבל את הטיט אם יש לו מים רבים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מים אינן כלין והטיט מגובל יפה אם יש לו מים מועטין מים כלים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והטיט אינו מתגבל יפה ת"ר פעם אחת עלו כל ישראל לרגל לירושלים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ולא היה להם מים לשתות הלך נקדימון בן גוריון אצל אדון אחד אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לו הלויני שתים עשרה מעיינות מים לעולי רגלים ואני אתן לך שתים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עשרה עינות מים ואם איני נותן לך הריני נותן לך שתים עשרה ככר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כסף וקבע לו זמן כיון שהגיע הזמן ולא ירדו גשמים בשחרית שלח</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לו שגר לי או מים או מעות שיש לי בידך שלח לו עדיין יש לי זמן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כל היום כולו שלי הוא בצהרים שלח לו שגר לי או מים או מעות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שיש לי בידך שלח לו עדיין יש לי שהות ביום במנחה שלח לו שגר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לי או מים או מעות שיש לי בידך שלח לו עדיין יש לי שהות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ביום לגלג עליו אותו אדון אמר כל השנה כולה לא ירדו גשמים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>