<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:44.700401</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:44.700401</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="20">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>נזדמן לו אדם אחד שהיה מכוער ביותר אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לו שלום עליך רבי ולא החזיר לו אמר לו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ריקה כמה מכוער אותו האיש שמא כל בני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עירך מכוערין כמותך אמר לו איני יודע אלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לך ואמור לאומן שעשאני כמה מכוער</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כלי זה שעשית כיון שידע בעצמו שחטא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ירד מן החמור ונשתטח לפניו ואמר לו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נעניתי לך מחול לי אמר לו איני מוחל לך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עד שתלך לאומן שעשאני ואמור לו כמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכוער כלי זה שעשית היה מטייל אחריו עד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהגיע לעירו יצאו בני עירו לקראתו והיו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומרים לו שלום עליך רבי רבי מורי מורי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר להם למי אתם קורין רבי רבי אמרו לו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לזה שמטייל אחריך אמר להם אם זה רבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אל ירבו כמותו בישראל אמרו לו מפני מה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר להם כך וכך עשה לי אמרו לו אעפ"כ</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מחול לו שאדם גדול בתורה הוא אמר להם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשבילכם הריני מוחל לו ובלבד שלא יהא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רגיל לעשות כן מיד נכנס רבי אלעזר בן רבי שמעון ודרש לעולם יהא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אדם רך כקנה ואל יהא קשה כארז ולפיכך זכה קנה ליטול הימנה קולמוס</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לכתוב בו ספר תורה תפילין ומזוזות וכן עיר שיש בה דבר או מפולת כו'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תנו רבנן מפולת שאמרו בריאות ולא רעועות שאינן ראויות ליפול ולא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הראויות ליפול הי ניהו בריאות הי ניהו שאינן ראויות ליפול הי ניהו רעועות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הי ניהו ראויות ליפול לא צריכא דנפלו מחמת גובהייהו אי נמי דקיימן אגודא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דנהרא כי ההיא אשיתא רעועה דהואי בנהרדעא דלא הוה חליף רב ושמואל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תותה אע"ג דקיימא באתרה תליסר שנין יומא חד איקלע רב אדא בר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אהבה להתם אמר ליה שמואל לרב ניתי מר נקיף אמר ליה לא צריכנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">האידנא דאיכא רב אדא בר אהבה בהדן דנפיש זכותיה ולא מסתפינא רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הונא הוה ליה ההוא חמרא בההוא ביתא רעיעא ובעי לפנוייה עייליה לרב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אדא בר אהבה להתם משכי' בשמעתא עד דפנייה בתר דנפק נפל ביתא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ארגיש רב אדא בר אהבה איקפד סבר לה כי הא דאמר רבי ינאי לעולם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אל יעמוד אדם במקום סכנה ויאמר עושין לי נס שמא אין עושין לו נס ואם תימצי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לומר עושין לו נס מנכין לו מזכיותיו אמר רב חנן מאי קרא דכתיב קטנתי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מכל החסדים ומכל האמת מאי הוה עובדיה דרב אדא בר אהבה כי הא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דאתמר שאלו תלמידיו (את רבי זירא ואמרי לה) לרב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במה הארכת ימים אמר להם מימי לא הקפדתי בתוך ביתי ולא צעדתי בפני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מי שגדול ממני ולא הרהרתי במבואות המטונפות ולא הלכתי ד' אמות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בלא תורה ובלא תפילין ולא ישנתי בבית המדרש לא שינת קבע ולא שינת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עראי ולא ששתי בתקלת חברי ולא קראתי לחבירי בהכינתו ואמרי לה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בחניכתו אמר ליה רבא לרפרם בר פפא לימא לן מר מהני מילי מעלייתא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דהוה עביד רב הונא אמר ליה בינקותיה לא דכירנא בסיבותיה דכירנא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דכל יומא דעיבא הוו מפקין ליה בגוהרקא דדהבא וסייר לה לכולה מתא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וכל אשיתא דהוות רעיעתא הוה סתר לה אי אפשר למרה בני לה ואי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לא אפשר בני לה איהו מדידיה וכל פניא דמעלי שבתא הוה משדר שלוחא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לשוקא וכל ירקא דהוה פייש להו לגינאי זבין ליה ושדי ליה לנהרא וליתביה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לעניים זמנין דסמכא דעתייהו ולא אתו למיזבן ולשדייה לבהמה קסבר מאכל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אדם אין מאכילין לבהמה ולא ליזבניה כלל נמצאת מכשילן לעתיד לבא כי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הוה ליה מילתא דאסותא הוי מלי כוזא דמיא ותלי ליה בסיפא דביתא ואמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כל דבעי ליתי ולישקול ואיכא דאמרי מילתא דשיבתא הוה גמיר והוה מנח כוזא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דמיא ודלי ליה ואמר כל דצריך ליתי וליעול דלא לסתכן כי הוה כרך ריפתא הוה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">פתח לבביה ואמר כל מאן דצריך ליתי וליכול אמר רבא כולהו מצינא מקיימנא לבר מהא דלא מצינא למיעבד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>