<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:45.134401</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:45.134401</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="24">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>יומא חד שמעיה דקא גריס אמר שמואל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">השולה דג מן הים בשבת כיון שיבש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בו כסלע חייב א"ל ולימא מר ובין סנפיריו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר ליה ולא סבר לה מר דההיא רבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יוסי בן רבי אבין אמרה אמר ליה אנא ניהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">א"ל ולאו קמיה דר' יוסי דמן יוקרת הוה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שכיח מר א"ל (הין) א"ל ומ"ט שבקיה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מר ואתא הכא אמר ליה גברא דעל בריה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ועל ברתיה לא חס עלי דידי היכי חייס בריה מאי היא יומא חד הוו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אגרי ליה אגירי בדברא נגה להו ולא אייתי להו ריפתא אמרו ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לבריה כפינן הוו יתבי תותי תאינתא אמר תאנה תאנה הוציאי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פירותיך ויאכלו פועלי אבא אפיקו ואכלו אדהכי והכי אתא אבוה אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">להו לא תינקטו בדעתייכו דהאי דנגהנא אמצוה טרחנא ועד השתא הוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דסגאי אמרו ליה רחמנא לישבעך כי היכי דאשבען ברך אמר להו מהיכא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמרו הכי והכי הוה מעשה אמר לו בני אתה הטרחת את קונך להוציא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תאנה פירותיה שלא בזמנה יאסף שלא בזמנו ברתיה מאי היא הויא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה ברתא בעלת יופי יומא חד חזיא לההוא גברא דהוה כריא בהוצא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וקא חזי לה אמר לו מאי האי אמר ליה רבי אם ללוקחה לא זכיתי לראותה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא אזכה אמר לה בתי קא מצערת להו לברייתא שובי לעפריך ואל יכשלו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ביך בני אדם הויא ליה ההוא חמרא כדהוו אגרי לה כל יומא לאורתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוו משדרי לה אגרה אגבה ואתיא לבי מרה ואי טפו לה או בצרי לה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא אתיא יומא חד אינשו זוגא דסנדלי עלה ולא אזלה עד דשקלונהו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מינה והדר אזלה אלעזר איש בירתא כד הוו חזו ליה גבאי צדקה הוו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">טשו מיניה דכל מאי דהוה גביה יהיב להו יומא חד הוה סליק לשוקא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">למיזבן נדוניא לברתיה חזיוהו גבאי צדקה טשו מיניה אזל ורהט בתרייהו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר להו אשבעתיכו במאי עסקיתו אמרו ליה ביתום ויתומה אמר להן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">העבודה שהן קודמין לבתי שקל כל דהוה בהדיה ויהב להו פש ליה חד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זוזא זבן ליה חיטי ואסיק שדייה באכלבא אתאי דביתהו אמרה לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לברתיה מאי אייתי אבוך אמרה לה כל מה דאייתי באכלבא שדיתיה אתיא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">למיפתח בבא דאכלבא חזת אכלבא דמליא חיטי וקא נפקא בצינורא דדשא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא מיפתח בבא מחיטי אזלא ברתיה לבי מדרשא אמרה ליה בא וראה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מה עשה לך אוהבך אמר לה העבודה הרי הן הקדש עליך ואין לך בהן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אלא כאחד מעניי ישראל ר' יהודה נשיאה גזר תעניתא בעי רחמי ולא אתא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיטרא אמר כמה איכא משמואל הרמתי ליהודה בן גמליאל אוי לו לדור</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שכן נתקע אוי לו למי שעלתה בימיו כך חלש דעתיה ואתא מיטרא דבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נשיאה גזר תעניתא ולא אודעינהו לרבי יוחנן ולריש לקיש לצפרא אודעינהו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר ליה ריש לקיש לרבי יוחנן הא לא קבילנא עלן מאורתא אמר ליה אנן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בתרייהו גררינן דבי נשיאה גזר תעניתא ולא אתא מיטרא תנא להו אושעיא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זעירא דמן חברייא והיה אם מעיני העדה נעשתה לשגגה משל לכלה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שהיא בבית אביה כל זמן שעיניה יפות אין כל גופה צריכה בדיקה עיניה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">טרוטות כל גופה צריכה בדיקה אתו עבדיה ורמו ליה סודרא בצואריה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וקא מצערו ליה אמרו (ליה) בני מאתיה שבקיה דהא נמי מצער לן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כיון דחזינן דכל מיליה לשום שמים לא אמרי ליה מידי ושבקינן ליה אתון נמי שבקוהו רבי גזר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תעניתא ולא אתא מיטרא נחית קמיה אילפא ואמרי לה רבי אילפי אמר משיב הרוח ונשא זיקא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מוריד הגשם ואתא מיטרא אמר ליה מאי עובדך אמר ליה דיירנא בקוסטא דחיקא דלית ביה חמרא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לקידושא ואבדלתא טרחנא ואתינא חמרא לקידושא ואבדלתא ומפיקנא להו ידי חובתייהו רב איקלע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לההוא אתרא גזר תעניתא ולא אתא מיטרא נחית קמיה שליחא דצבורא אמר משיב הרוח ונשב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זיקא אמר מוריד הגשם ואתא מיטרא אמר ליה מאי עובדך אמר ליה מיקרי דרדקי אנא ומקרינא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לבני עניי כבני עתירי וכל דלא אפשר ליה לא שקלינא מיניה מידי ואית לי פירא דכוורי וכל מאן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דפשע משחדינא ליה מינייהו ומסדרינן ליה ומפייסינן ליה עד דאתי וקרי רב נחמן גזר תעניתא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בעא רחמי ולא אתא מיטרא אמר שקלוה לנחמן חבוטו מן גודא לארעא חלש דעתיה ואתא מיטרא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">רבה גזר תעניתא בעי רחמי ולא אתא מיטרא אמרו ליה והא רב יהודה כי הוה גזר תעניתא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אתא מיטרא אמר להו מאי אעביד אי משום תנויי אנן עדיפינן מינייהו דבשני דרב יהודה כל תנויי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>