<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:01.525749</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:01.525749</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="24">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>בנזיקין הוה ואנן קא מתנינן בשיתא סדרין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכי הוה מטי רב יהודה בעוקצין האשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שכובשת ירק בקדירה ואמרי לה זיתים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שכבשן בטרפיהן טהורין אמר הויי' דרב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ושמואל קא חזינא הכא ואנן קא מתנינן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בעוקצין תליסר מתיבתא ואילו רב יהודה כי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הוה שליף חד מסאנא אתי מיטרא ואנן קא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">צווחינן כולי יומא וליכא דאשגח בן אי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משום עובדא אי איכא דחזא מידי לימא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבל מה יעשו גדולי הדור שאין דורן דומה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יפה רב יהודה חזא הנהו בי תרי דהוו קא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פרצי בריפתא אמר שמע מינה איכא שבעא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בעלמא יהיב עיניה הוה כפנא אמרו ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רבנן לרב כהנא בריה דרב נחוניא שמעיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מר דשכיח קמיה ניעשייה דליפוק</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בפתחא דסמוך לשוקא עשייה ונפק לשוקא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חזא כנופיא אמר להו מאי האי אמרו ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אכוספא דתמרי קיימי דקא מזדבן אמר שמע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מינה כפנא בעלמא אמר ליה לשמעיה שלוף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לי מסאניי שלף ליה חד מסאנא ואתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיטרא כי מטא למישלף אחרינא אתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אליהו ואמר ליה אמר הקדוש ברוך הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אי שלפת אחרינא מחריבנא לעלמא אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רב מרי ברה דבת שמואל אנא הוה קאימנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אגודא דנהר פפא חזאי למלאכי דאידמו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">למלחי דקא מייתי חלא ומלונהו לארבי והוה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קמחא דסמידא אתו כולי עלמא למיזבן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר להו מהא לא תיזבנון דמעשה נסים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוא למחר אתיין ארבי דחיטי דפרזינא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבא איקלע להגרוניא גזר תעניתא ולא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אתא מיטרא אמר להו ביתו כולי עלמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בתעניתייכו למחר אמר להו מי איכא דחזא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חילמא לימא אמר להו ר' אלעזר מהגרוניא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לדידי אקריון בחלמי שלם טב לרב טב מריבון טב דמטוביה מטיב לעמיה אמר שמע מינה עת רצון היא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מבעי רחמי בעי רחמי ואתי מיטרא ההוא גברא דאיחייב נגדא בבי דינא דרבא משום דבעל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כותית נגדיה רבא ומית אשתמע מילתא בי שבור מלכא בעא לצעורי לרבא אמרה ליה איפרא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הורמיז אימיה דשבור מלכא לברה לא ליהוי לך עסק דברים בהדי יהודאי דכל מאן דבעיין ממרייהו יהיב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להו אמר לה מאי היא בעין רחמי ואתי מיטרא אמר לה ההוא משום דזימנא דמיטרא הוא אלא לבעו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רחמי האידנא בתקופת תמוז וליתי מיטרא שלחה ליה לרבא כוין דעתך ובעי רחמי דליתי מיטרא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעי רחמי ולא אתי מיטרא אמר לפניו רבונו של עולם אלהים באזנינו שמענו אבותינו ספרו לנו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פועל פעלת בימיהם בימי קדם ואנו בעינינו לא ראינו אתא מיטרא עד דשפוך מרזבי דצפורי לדיגלת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אתא אבוה איתחזי ליה בחלמיה ואמר ליה מי איכא דמיטרח קמי שמיא כולי האי אמר ליה שני דוכתיך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שני דוכתיה למחר אשכחיה דמרשם פורייה בסכיני רב פפא גזר תעניתא ולא אתא מיטרא חלש ליביה שרף</row>
		<row row_number="44" isdata="1">פינכא דדייסא ובעי רחמי ולא אתא מיטרא אמר ליה רב נחמן בר אושפזתי אי שריף מר פינכא אחריתי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דדייסא אתי מיטרא איכסיף וחלש דעתיה ואתא מיטרא ר' חנינא בן דוסא הוה קא אזיל באורחא אתא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מיטרא אמר לפניו רבונו של עולם כל העולם כולו בנחת וחנינא בצער פסק מיטרא כי מטא לביתיה אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לפניו רבונו של עולם כל העולם כולו בצער וחנינא בנחת אתא מיטרא אמר רב יוסף מאי אהניא ליה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">צלותא דכהן גדול לגבי רבי חנינא בן דוסא דתנן היה מתפלל תפלה קצרה בבית החיצון מאי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מצלי רבין בר אדא ורבא בר אדא דאמרי תרוייהו משמיה דרב יהודה יהי רצון מלפניך ה' אלהינו שתהא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">השנה הזו גשומה ושחונה שחונה מעלייתא היא אדרבה גריעותא היא אלא אם שחונה תהא גשומה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וטלולה ואל יכנס לפניך תפלת עוברי דרכים רב אחא בריה דרבא מסיים משמיה דרב יהודה לא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יעדי עביד שולטן מדבית יהודה ואל יהו עמך ישראל צריכין להתפרנס זה מזה ולא לעם אחר אמר רב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">יהודה אמר רב בכל יום ויום בת קול יוצאת ואומרת כל העולם כולו ניזון בשביל חנינא בני וחנינא בני</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דיו בקב חרובים מע"ש לע"ש הוה רגילא דביתהו למיחמא תנורא כל מעלי דשבתא ושדייא אקטרתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>