<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:45.248410</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:45.248410</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="25">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סדר תעניות אלו"/><ContGemara/>משום כיסופא הוה לה הך שיבבתא בישתא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמרה מכדי ידענא דלית להו ולא מידי מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כולי האי אזלא וטרפא אבבא איכספא ועיילא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לאינדרונא איתעביד לה ניסא דחזיא לתנורא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מלא לחמא ואגנא מלא לישא אמרה לה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">פלניתא פלניתא אייתי מסא דקא חריך לחמיך אמרה לה אף אנא להכי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עיילי תנא אף היא להביא מרדה נכנסה מפני שמלומדת בנסים אמרה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ליה דביתהו עד אימת ניזיל ונצטער כולי האי אמר לה מאי נעביד בעי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רחמי דניתבו לך מידי בעא רחמי יצתה כמין פיסת יד ויהבו ליה חד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כרעא דפתורא דדהבא (חזאי) בחלמא עתידי צדיקי דאכלי אפתורא דדהבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דאית ליה תלת כרעי (ואת) אוכלת אפתורא דתרי כרעי (אמרה ליה)</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ניחא לך דמיכל אכלי כולי עלמא אפתורא דמשלם ואנן אפתורא דמחסר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרה ליה ומאי נעביד בעי רחמי דנשקלינהו מינך בעי רחמי ושקלוהו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תנא גדול היה נס אחרון יותר מן הראשון דגמירי דמיהב יהבי מישקל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא שקלי חד בי שמשי חזייה לברתיה דהוות עציבא אמר לה בתי למאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עציבת אמרה ליה כלי של חומץ נתחלף לי בכלי של שמן והדלקתי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ממנו אור לשבת אמר לה בתי מאי איכפת לך מי שאמר לשמן וידלוק</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הוא יאמר לחומץ וידלוק תנא היה דולק והולך כל היום כולו עד שהביאו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממנו אור להבדלה ר' חנינא בן דוסא הוו ליה הנך עיזי אמרו ליה קא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מפסדן אמר אי קא מפסדן ניכלינהו דובי ואי לא כל חדא וחדא תיתי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאורתא דובא בקרנייהו לאורתא אייתי כל חדא וחדא דובא בקרנייהו הוה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליה ההיא שיבבתא דקא בניא ביתא ולא מטו כשורי אתיא לקמיה אמרה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ליה בניתי ביתי ולא קמטו כשוראי אמר לה מה שמך אמרה ליה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איכו אמר איכו נימטו כשוריך תנא הגיעו עד שיצאו אמה לכאן ואמה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לכאן ויש אומרין סניפין עשאום תניא פלימו אומר אני ראיתי אותו הבית</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והיו קורותיו יוצאות אמה לכאן ואמה לכאן ואמרו לי בית זה שקירה ר'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חנינא בן דוסא בתפלתו ור' חנינא בן דוסא מהיכן הוו ליה עזים והא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עני הוי ועוד אמרו חכמים אין מגדלין בהמה דקה בא"י אמר רב פנחס</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מעשה ועבר אדם אחד על פתח ביתו והניח שם תרנגולין ומצאתן אשתו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">של ר' חנינא בן דוסא ואמר לה אל תאכלי מביציהן והרבו ביצים ותרנגולין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והיו מצערין אותם ומכרן וקנה בדמיהן עזים פעם אחת עבר אותו אדם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאבדו ממנו התרנגולין ואמר לחבירו בכאן הנחתי התרנגולין שלי שמע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ר' חנינא אמר לו יש לך בהן סימן אמר לו הן נתן לו סימן ונטל את העזין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">והן הן עיזי דאייתו דובי בקרנייהו רבי אלעזר בן פדת דחיקא ליה מילתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">טובא עבד מלתא ולא הוה ליה מידי למטעם שקל ברא דתומא ושדייה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בפומיה חלש לביה ונים אזול רבנן לשיולי ביה חזיוהו דקא בכי וחייך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ונפק צוציתא דנורא מאפותיה כי אתער אמרו ליה מ"ט קבכית וחייכת אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להו דהוה יתיב עמי הקב"ה ואמרי ליה עד מתי אצטער בהאי עלמא ואמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לי אלעזר בני ניחא לך דאפכיה לעלמא מרישא אפשר דמתילדת בשעתא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דמזוני אמרי לקמיה כולי האי ואפשר אמרי ליה דחיי טפי או דחיינא א"ל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דחיית אמרי לקמיה א"כ לא בעינא אמר לי בהאי אגרא דאמרת לא בעינא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהיבנא לך לעלמא דאתי תליסרי נהרוותא דמשחא אפרסמון דכיין כפרת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ודיגלת דמענגת בהו אמרי לקמיה האי ותו לא אמר לי ולחברך מאי יהיבנא אמרי ליה ואנא מגברא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דלית ליה בעינא מחיין באסקוטלא אפותאי ואמר לי אלעזר ברי גירי בך גירי ר' חמא בר חנינא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">גזר תעניתא ולא אתא מיטרא אמרו ליה והא רבי יהושע בן לוי גזר תעניתא ואתי מיטרא אמר להו הא אנא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הא בר ליואי אמרו ליה דניתי וניכוין דעתין איפשר דתברי ציבורא לבייהו דאתי מיטרא בעון רחמי ולא אתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מיטרא אמר להו ניחא לכו שיבא מטר בשבילנו אמרו ליה הן אמר רקיע רקיע כסי פניך לא איכסי אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כמה עזין פני רקיע איכסי ואתא מיטרא לוי גזר תעניתא ולא אתא מיטרא אמר לפניו רבונו של עולם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עלית וישבת במרום ואין אתה מרחם על בניך אתא מיטרא ואיטלע אמר רבי אלעזר לעולם אל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יטיח אדם דברים כלפי מעלה שהרי אדם גדול הטיח דברים כלפי מעלה ואיטלע ומנו לוי והא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גרמא ליה והא לוי אחוי קידה קמיה דרבי ואיטלע הא והא גרמא ליה רבי חייא בר לולייני שמעינהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">להנך ענני דקאמרי ניתו וניתבי מיא בעמון ומואב אמר לפניו רבונו של עולם כשנתת תורה לעמך</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ישראל חזרת על כל אומות העולם ולא קיבלוה ועכשיו אתה נותן להם מטר שדו הכא שדיוה אדוכתיהו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">דרש רבי חייא בר לולייני מאי דכתיב צדיק כתמר יפרח כארז בלבנון ישגה אם נאמר תמר למה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">נאמר ארז ואם נאמר ארז למה נאמר תמר אילו נאמר תמר ולא נאמר ארז הייתי אומר מה תמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>