<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:45.441403</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:45.442404</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="26">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בשלשה פרקים "/><ContMishna/>נשתברו הלוחות ובטל התמיד והובקעה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">העיר ושרף אפוסטמוס את התורה והעמיד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">צלם בהיכל בתשעה באב נגזר על אבותינו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שלא יכנסו לארץ וחרב הבית בראשונה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ובשניה ונלכדה ביתר ונחרשה העיר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משנכנס אב ממעטין בשמחה שבת שחל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תשעה באב להיות בתוכה אסור מלספר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ומלכבס ובחמישי מותרין מפני כבוד השבת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ערב תשעה באב לא יאכל אדם שני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תבשילין לא יאכל בשר ולא ישתה יין רבן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר ישנה רבי יהודה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מחייב בכפיית המטה ולא הודו לו חכמים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר רבן שמעון בן גמליאל לא היו ימים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טובים לישראל כחמשה עשר באב וכיוה"כ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבהן בנות ירושלים יוצאות בכלי לבן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שאולין שלא לבייש את מי שאין לו כל הכלים טעונין טבילה ובנות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ירושלים יוצאות וחולות בכרמים ומה היו אומרות בחור שא נא עיניך וראה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מה אתה בורר לך אל תתן עיניך בנוי תן עיניך במשפחה שקר החן והבל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היופי אשה יראת ה' היא תתהלל ואומר תנו לה מפרי ידיה ויהללוה בשערים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעשיה וכן הוא אומר צאינה וראינה בנות ציון במלך שלמה בעטרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שעטרה לו אמו ביום חתונתו וביום שמחת לבו ביום חתונתו זה מתן תורה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וביום שמחת לבו זה בנין בית המקדש שיבנה במהרה בימינו<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בשלשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פרקים בשנה כהנים נושאין את כפיהם כו' תעניות ומעמדות מי איכא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מוסף חסורי מיחסרא והכי קתני בשלשה פרקים כהנים נושאין את כפיהן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כל זמן שמתפללין ויש מהן ארבעה פעמים ביום שחרית ומוסף מנחה ונעילת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שערים ואלו הן שלשה פרקים תעניות ומעמדות ויום הכפורים א"ר נחמן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר רבה בר אבוה זו דברי רבי מאיר אבל חכמים אומרים שחרית ומוסף יש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בהן נשיאת כפים מנחה ונעילה אין בהן נשיאת כפים מאן חכמים ר' יהודה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">היא דתניא שחרית ומוסף מנחה ונעילה כולן יש בהן נשיאת כפים דברי ר"מ</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ר"י אומר שחרית ומוסף יש בהן נשיאת כפים מנחה ונעילה אין בהן נשיאת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כפים רבי יוסי אומר נעילה יש בה נשיאת כפים מנחה אין בה נשיאת כפים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">במאי קמיפלגי רבי מאיר סבר כל יומא טעמא מאי לא פרשי כהני ידייהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במנחתא משום שכרות האידנא ליכא שכרות רבי יהודה סבר שחרית ומוסף</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דכל יומא לא שכיח שכרות לא גזרו בהו רבנן מנחה ונעילה דכל יומא שכיחא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שכרות גזרו בהו רבנן רבי יוסי סבר מנחה דאיתה בכל יומא גזרו בה רבנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נעילה דליתה בכל יומא לא גזרו בה רבנן אמר רב יהודה אמר רב הלכה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כרבי מאיר ורבי יוחנן אמר נהגו העם כרבי מאיר ורבא אמר מנהג כרבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מאיר מאן דאמר הלכה כרבי מאיר דרשינן לה בפירקא מאן דאמר מנהג</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מידרש לא דרשינן אורויי מורינן ומאן דאמר נהגו אורויי לא מורינן ואי עביד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עביד ולא מהדרינן ליה ורב נחמן אמר הלכה כרבי יוסי והלכה כרבי יוסי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">והאידנא מ"ט פרשי כהני ידייהו במנחתא דתעניתא כיון דבסמוך לשקיעת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">החמה קא פרשי כתפלת נעילה דמיא דכולי עלמא מיהת שכור אסור</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בנשיאת כפים מנהני מילי אמר רבי יהושע בן לוי משום בר קפרא למה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נסמכה פרשת כהן מברך לפרשת נזיר לומר מה נזיר אסור ביין אף כהן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מברך אסור ביין מתקיף לה אבוה דרבי זירא ואמרי לה אושעיא בר זבדא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אי מה נזיר אסור בחרצן אף כהן מברך אסור בחרצן א"ר יצחק אמר קרא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לשרתו ולברך בשמו מה משרת מותר בחרצן אף כהן מברך מותר בחרצן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>