<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:12.760916</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:12.760916</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="28">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בשלשה פרקים "/><ContGemara/>דאית ליה רווחא: פרשה גדולה קורין אותה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשנים בשחרית ובמוסף ובמנחה קורין על</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פיהן כו': איבעיא להו היכי קאמר בשחרית</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ובמוסף קורין אותה בספר ובמנחה קורין אותה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">על פה כקורין את שמע או דלמא הכי קתני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בשחרית קורין אותה בספר ובמוסף ובמנחה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קורין אותה על פה כקורין את שמע תא שמע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דתניא בשחרית ובמוסף נכנסין לבית הכנסת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וקורין כדרך שקורין כל השנה ובמנחה יחיד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">קורא אותה על פה אמר ר' יוסי וכי יחיד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יכול לקרות דברי תורה על פה בצבור אלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כולן נכנסין וקורין אותה על פה כקורין את</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמע: כל יום שיש בו הלל אין בו מעמד כו':</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מה הפרש בין זה לזה הללו דברי תורה והללו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דברי סופרים: זמן עצי כהנים והעם כו': ת"ר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">למה הוצרכו לומר זמן עצי כהנים והעם אמרו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כשעלו בני הגולה לא מצאו עצים בלשכה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ועמדו אלו והתנדבו משלהם וכך התנו נביאים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שביניהן שאפי' לשכה מלאה עצים יהיו אלו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתנדבין משלהן שנאמר והגורלות הפלנו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">על קרבן העצים הכהנים הלוים והעם להביא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לבית אלהינו לבית אבותינו לעתים מזומנים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנה בשנה לבער על מזבח ה' אלהינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ככתוב בתורה: ועמהם כהנים ולוים וכל מי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כו': תנו רבנן מה היו בני גונבי עלי ובני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קוצעי קציעות אמרו פעם אחת גזרה המלכות גזירה על ישראל שלא יביאו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עצים למערכה ושלא יביאו בכורים לירושלים והושיבו פרוזדאות על הדרכים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כדרך שהושיב ירבעם בן נבט שלא יעלו ישראל לרגל מה עשו כשרין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">(שבאותו הדור ויראי חטא) הביאו סלי בכורים וחיפום בקציעות ונטלום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ועלי על כתפיהן וכיון שהגיעו אצל פרוזדאות אמרו להם להיכן אתם הולכין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומרין להם לעשות שני עיגולי דבילה במכתשת שלפנינו ובעלי שעל כתפינו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כיון שעברו מהן עיטרום בסלים והביאום לירושלים תנא הן הן בני סלמאי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הנתופתי ת"ר מה הן בני סלמאי הנתופתי אמרו פעם אחת גזרה המלכות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">גזירה על ישראל שלא יביאו עצים למערכה והושיבו פרוזדאות על הדרכים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כדרך שהושיב ירבעם בן נבט על הדרכים שלא יעלו ישראל לרגל מה עשו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יראי חטא שבאותו הדור הביאו גזיריהן ועשו סולמות והניחו על כתפיהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והלכו להם כיון שהגיעו אצלן אמרו להם להיכן אתם הולכין אמרו להם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להביא גוזלות משובך שלפנינו ובסולמות שעל כתפינו כיון שעברו מהן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פירקום והביאום והעלום לירושלים ועליהם ועל כיוצא בהם הוא אומר זכר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">צדיק לברכה ועל ירבעם בן נבט וחבריו נאמר ושם רשעים ירקב: בעשרים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בו בני פחת מואב בן יהודה: תנא בני פחת מואב בן יהודה הן הן בני דוד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן יהודה דברי ר' מאיר רבי יוסי אומר הן הן בני יואב בן צרויה:</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בעשרים באלול בני עדין בן יהודה וכו': תנו רבנן בני עדין בן יהודה הן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הן בני דוד בן יהודה דברי רבי יהודה רבי יוסי אומר הן הן בני יואב בן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">צרויה: באחד בטבת שבו בני פרעוש שניה כו': מני מתני' לא ר' מאיר ולא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבי יהודה ולא רבי יוסי אי ר"מ ליתני שבו בני דוד בן יהודה שניה אי רבי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יהודה ליתני שבו בני דוד בן יהודה שניה אי רבי יוסי ליתני שבו בני יואב בן צרויה שניה לעולם ר' יוסי ותרי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תנאי אליבא דר' יוסי: באחד בטבת לא היה בו מעמד כו': אמר ליה מר קשישא בריה דרב חסדא לרב אשי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>