<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:01.594751</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:01.594751</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תענית" serial="10">
<daf value="29">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בשלשה פרקים "/><ContGemara/>אמר רב פפא הלכך בר ישראל דאית ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דינא בהדי נכרי לישתמיט מיניה באב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דריע מזליה ולימצי נפשיה באדר דבריא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מזליה לתת לכם אחרית ותקוה אמר רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יהודה בריה דרב שמואל בר שילת משמיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דרב אלו דקלים וכלי פשתן ויאמר ראה ריח</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בני כריח שדה אשר ברכו ה' אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בריה דרב שמואל בר שילת משמיה דרב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כריח שדה של תפוחים שבת שחל תשעה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">באב להיות בתוכה אסורין לספר ולכבס אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב נחמן לא שנו אלא לכבס וללבוש אבל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לכבס ולהניח מותר ורב ששת אמר אפילו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לכבס ולהניח אסור אמר רב ששת תדע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דבטלי קצרי דבי רב מתיב רב המנונא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בחמישי מותרים מפני כבוד השבת למאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אילימא לכבס וללבוש מאי כבוד שבת איכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא להניח ובחמישי הוא דשרי אבל השבת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כולה אסור לעולם לכבס וללבוש וכשאין לו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אלא חלוק אחד דאמר רב אסי א"ר יוחנן מי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שאין לו אלא חלוק אחד מותר לכבסו בחולו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">של מועד איתמר נמי אמר רבי בנימין אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ר' אלעזר לא שנו אלא לכבס וללבוש אבל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">להניח מותר מיתיבי אסור לכבס לפני תשעה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">באב אפילו להניח לאחר תשעה באב וגיהוץ</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שלנו ככיבוס שלהן וכלי פשתן אין בהם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משום גיהוץ תיובתא שלח רב יצחק בר גיורי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">משמיה דרבי יוחנן אע"פ שאמרו כלי פשתן אין בהן משום גיהוץ אבל אסור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ללובשן בשבת שחל תשעה באב להיות בתוכה אמר רב לא שנו אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לפניו אבל לאחריו מותר ושמואל אמר אפילו לאחריו נמי אסור מיתיבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שבת שחל תשעה באב להיות בתוכה אסור לספר ולכבס ובחמישי מותרין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפני כבוד השבת כיצד חל להיות באחד בשבת מותר לכבס כל השבת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כולה בשני בשלישי ברביעי ובחמישי לפניו אסור לאחריו מותר חל להיות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בערב שבת מותר לכבס בחמישי מפני כבוד השבת ואם לא כבס בחמישי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בשבת מותר לכבס בערב שבת מן המנחה ולמעלה לייט עלה אביי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואיתימא רב אחא בר יעקב אהא חל להיות בשני ובחמישי קורין שלשה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומפטיר אחד בשלישי וברביעי קורא אחד ומפטיר אחד רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעולם קורין שלשה ומפטיר אחד תיובתא דשמואל אמר לך שמואל תנאי היא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דתניא תשעה באב שחל להיות בשבת וכן ערב תשעה באב שחל להיות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בשבת אוכל ושותה כל צרכו ומעלה על שולחנו אפילו כסעודת שלמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשעתו ואסור לספר ולכבס מר"ח ועד התענית דברי רבי מאיר רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהודה אומר כל החדש כולו אסור רשב"ג אומר אינו אסור אלא אותה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שבת בלבד ותניא אידך ונוהג אבל מראש חדש ועד התענית דברי ר'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאיר רבי יהודה אומר כל החדש כולו אסור רשב"ג אומר אינו אסור</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלא אותה שבת בלבד אמר ר' יוחנן ושלשתן מקרא אחד דרשו דכתיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והשבתי כל משושה חגה חדשה ושבתה מאן דאמר מר"ח ועד התענית</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>