<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:03.815478</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:03.815478</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="8">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בתולה נשאת"/><ContGemara/>כי תניא ההיא בברכת המזון כי קאמר רבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוחנן בשורה ואלא הא דאמר רבי יצחק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר רבי יוחנן מברכים ברכת חתנים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעשרה וחתנים מן המנין וברכת אבלים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בעשרה ואין אבלים מן המנין ברכה בשורה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מי איכא אלא כי קאמר רבי יוחנן ברחבה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואלא הא דאמר רבי יצחק אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מברכין ברכת חתנים בעשרה כל שבעה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וחתנים מן המנין וברכת אבלים בעשרה כל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שבעה ואין אבלים מן המנין ברכת רחבה כל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שבעה מי איכא משכחת לה בפנים חדשות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כי הא דרב חייא בר אבא מקרי בניה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דריש לקיש הוה ואמרי לה מתני בריה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דריש לקיש הוה שכיב ליה ינוקא יומא קמא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא אזל לגביה למחר דבריה ליהודה בר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נחמני מתורגמניה אמר ליה קום אימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מלתא כל קביל ינוקא פתח ואמר וירא ה'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וינאץ מכעס בניו ובנותיו דור שאבות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מנאצים להקב"ה כועס על בניהם ועל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בנותיהם ומתים כשהם קטנים ואיכא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דאמרי בחור הוה והכי קאמר ליה על כן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">על בחוריו לא ישמח ה' ואת יתומיו ואת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלמנותיו לא ירחם כי כולו חנף ומרע וכל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פה דובר נבלה בכל זאת לא שב אפו ועוד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ידו נטויה מאי ועוד ידו נטויה אמר רב חנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בר רב הכל יודעין כלה למה נכנסה לחופה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא כל המנבל פיו ומוציא דבר נבלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מפיו אפילו נחתם לו גזר דינו של שבעים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנה לטובה נהפך עליו לרעה אתא לנחומי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">צעורי קמצער ליה הכי קאמר ליה חשיב את לאתפוסי אדרא אמר ליה קום</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אימא מלתא כנגד שבחו של הקב"ה פתח ואמר האל הגדול ברוב גדלו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אדיר וחזק ברוב נוראות מחיה מתים במאמרו עושה גדולות עד אין חקר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ונפלאות עד אין מספר בא"י מחיה המתים א"ל קום אימא מלתא כנגד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אבלים פתח ואמר אחינו המיוגעים המדוכאין באבל הזה תנו לבבכם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לחקור את זאת זאת היא עומדת לעד נתיב הוא מששת ימי בראשית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבים שתו רבים ישתו כמשתה ראשונים כך משתה אחרונים אחינו בעל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נחמות ינחם אתכם ברוך מנחם אבלים אמר אביי רבים שתו לימא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבים ישתו לא לימא משתה ראשונים לימא משתה אחרונים לא לימא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאר"ש בן לקיש וכן תנא משמיה דר' יוסי לעולם אל יפתח אדם פיו לשטן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר רב יוסף מאי קרא כסדום היינו לעמורה דמינו מאי אהדר ליה שמעו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דבר ה' קציני סדום וגו' א"ל קום אימא מלתא כנגד מנחמי אבלים פתח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואמר אחינו גומלי חסדים בני גומלי חסדים המחזיקים בבריתו של אברהם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אבינו (שנאמר כי ידעתיו למען אשר יצוה את בניו וגו') אחינו בעל הגמול</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ישלם לכם גמולכם ברוך אתה משלם הגמול א"ל קום אימא מלתא כנגד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כל ישראל פתח ואמר רבון העולמים פדה והצל מלט הושע עמך ישראל מן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הדבר ומן החרב ומן הביזה ומן השדפון ומן הירקון ומכל מיני פורעניות</row>
		<row row_number="47" isdata="1">המתרגשות ובאות לעולם טרם נקרא ואתה תענה ברוך אתה עוצר המגפה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר עולא ואמרי לה במתניתא תנא עשרה כוסות תקנו חכמים בבית</row>
		<row row_number="49" isdata="1">האבל שלשה קודם אכילה כדי לפתוח את בני מעיו שלשה בתוך אכילה כדי לשרות אכילה שבמעיו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וארבעה לאחר אכילה אחד כנגד הזן ואחד כנגד ברכת הארץ ואחד כנגד בונה ירושלים ואחד</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כנגד הטוב והמטיב הוסיפו עליהם ארבעה אחד כנגד חזני העיר ואחד כנגד פרנסי העיר ואחד</row>
		<row row_number="52" isdata="1">כנגד בית המקדש ואחד כנגד רבן גמליאל התחילו היו שותין ומשתכרין החזירו הדבר ליושנה מאי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רבן גמליאל דתניא בראשונה היתה הוצאת המת קשה לקרוביו יותר ממיתתו עד שהיו מניחים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אותו ובורחין עד שבא רבן גמליאל ונהג קלות בעצמו והוציאוהו בכלי פשתן ונהגו כל העם אחריו להוציא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בכלי פשתן אמר רב פפא והאידנא נהוג עלמא אפילו בצרדא בר זוזא אמר רבי אלעזר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>