<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:04.089472</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:04.089472</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בתולה נשאת"/><ContGemara/>ואין להן טענת בתולים הגיורת והשבויה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">והשפחה שנפדו ושנתגיירו ושנשתחררו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יתירות על בנות שלש שנים ויום אחד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כתובתן מנה ואין להן טענת בתולין<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רב יהודה אמר רב קטן הבא על הגדולה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עשאה מוכת עץ כי אמריתה קמיה דשמואל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר אין מוכת עץ בבשר איכא דמתני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לה להא שמעתא באפי נפשה קטן הבא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על הגדולה רב אמר עשאה מוכת עץ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ושמואל אמר אין מוכת עץ בבשר מתיב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב אושעיא גדול שבא על הקטנה וקטן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הבא על הגדולה ומוכת עץ כתובתן מאתים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דברי ר"מ וחכמים אומרים מוכת עץ כתובתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מנה אמר רבא הכי קאמר גדול הבא על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הקטנה ולא כלום דפחות מכאן כנותן אצבע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בעין דמי וקטן הבא על הגדולה עשאה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מוכת עץ ומוכת עץ גופא פלוגתא דר"מ</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ורבנן אמר רמי בר חמא מחלוקת כשהכיר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בה דר"מ מדמי לה לבוגרת ורבנן מדמו לה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לבעולה אבל לא הכיר בה דברי הכל ולא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כלום ור"מ אמאי מדמי לה לבוגרת נדמייה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לבעולה בעולה איתעביד בה מעשה בידי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אדם הא לא איתעביד בה מעשה בידי אדם ורבנן אדמדמו לה לבעולה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נדמייה לבוגרת בוגרת לא איתעביד בה מעשה כלל הא איתעביד בה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעשה אבל לא הכיר בה לדברי הכל ולא כלום מתיב רב נחמן היא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אומרת מוכת עץ אני והוא אומר לא כי אלא דרוסת איש את ר"ג ור'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אליעזר אומרים נאמנת אלא אמר רבא בין הכיר בה ובין לא הכיר בה לר"מ</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מאתים לרבנן הכיר בה מנה לא הכיר בה ולא כלום והדר ביה רבא דתניא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כיצד הוצאת שם רע בא לבית דין ואמר פלוני לא מצאתי לבתך בתולים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אם יש עדים שזינתה תחתיו יש לה כתובה מנה אם יש עדים שזינתה תחתיו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בת סקילה היא הכי קאמר אם יש עדים שזינתה תחתיו בסקילה זינתה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מעיקרא יש לה כתובה מנה ואמר רב חייא בר אבין אמר רב ששת זאת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אומרת כנסה בחזקת בתולה ונמצאת בעולה יש לה כתובה מנה ומתיב רב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נחמן הנושא את האשה ולא מצא לה בתולים היא אומרת משארסתני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נאנסתי ונסתחפה שדהו והוא אומר לא כי אלא עד שלא אירסתיך והיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מקחי מקח טעות ולית לה כלל ואמר להו רב חייא בר אבין אפשר רב עמרם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וכל גדולי הדור יתבי כי אמר רב ששת להא שמעתא וקשיא להו ושני מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מקח טעות נמי ממאתים אבל מנה אית לה ואת אמרת לית לה כלל ואמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבא מאן דקא מותיב שפיר קא מותיב מקח טעות לגמרי משמע ואלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קשיא הך תריץ ואימא הכי אם יש עדים שזינתה תחתיו בסקילה זינתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מעיקרא ולא כלום נמצאת מוכת עץ יש לה כתובה מנה והא רבא הוא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאמר לרבנן לא הכיר בה ולא כלום אלא ש"מ הדר ביה רבא מההיא ת"ר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כנסה ראשון לשום נישואין ויש לה עדים שלא נסתרה אי נמי נסתרה ולא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שהתה כדי ביאה אין השני יכול לטעון טענת בתולים שהרי כנסה ראשון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>