<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:05.762714</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:05.762714</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="17">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה שנתארמלה"/><ContGemara/>אבל למאן דמתני לית ליה שיעורא ואם יש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עדים שיצתה בהינומא וכו' מאי הינומא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">סורחב בר פפא משמיה דזעירי אמר תנורא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דאסא רבי יוחנן אמר קריתא דמנמנה בה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כלתא רבי יוחנן בן ברוקא אומר וכו'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנא ביהודה ראיה בבבל מאי אמר רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דרדוגי דמשחא ארישא דרבנן אמר ליה רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פפא לאביי משחא דחפיפותא קאמר מר אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה יתמא לא עבדא לך אמך דרדוגי משחא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארישא דרבנן בשעת מעשה כי הא דההוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מרבנן דאיעסק ליה לבריה בי רבה בר עולא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואמרי לה רבה בר עולא איעסק ליה לבריה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בי ההוא מרבנן ודרדיג משחא ארישא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דרבנן בשעת מעשה ארמלתא מאי תאני רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יוסף ארמלתא לית לה כיסני ומודה רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יהושע באומר לחבירו כו' וליתני מודה ר'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יהושע באומר לחבירו שדה זו שלך היתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולקחתיה ממך משום דקא בעי למיתני סיפא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אם יש עדים שהיא שלו והוא אומר לקחתיה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ממנו אינו נאמן היכי דמי אי דאכלה שני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חזקה אמאי לא מהימן ואי דלא אכלה שני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חזקה פשיטא דלא מהימן אי הכי גבי אביו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נמי אי דאכלה שני חזקה אמאי לא מהימן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואי דלא אכלה שני חזקה פשיטא דלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מהימן בשלמא גבי אביו משכחת לה כגון</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שאכלה שתים בחיי האב ואחת בחיי בנו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וכדרב הונא דאמר רב הונא אין מחזיקין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בנכסי קטן אפילו הגדיל ורב הונא מתניתין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אתא לאשמועינן איבעית אימא רב הונא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דיוקא דמתני' קאמר ואיבעית אימא אפילו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הגדיל קמ"ל וליתנייה בדידיה ולוקמה כגון שאכלה שתים בפניו ואחת שלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בפניו וכגון שברח ברח מחמת מאי אי דברח מחמת נפשות פשיטא דלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מהימן דלא מצי מחי ואי דברח מחמת ממון איבעי ליה למחויי דקי"ל מחאה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שלא בפניו הויא מחאה דתנן שלש ארצות לחזקה יהודה ועבר הירדן והגליל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היה ביהודה והחזיק בגליל בגליל והחזיק ביהודה אינה חזקה עד שיהא עמו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">במדינה והוינן בה מאי קסבר אי קסבר מחאה שלא בפניו הויא מחאה אפילו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ביהודה וגליל נמי ואי קסבר מחאה שלא בפניו לא הויא מחאה אפילו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יהודה ויהודה נמי לא אמר רבי אבא בר ממל לעולם קסבר מחאה שלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בפניו הויא מחאה ומתניתין בשעת חירום שנו ומאי שנא יהודה וגליל דנקט</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>