<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:05.997729</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:05.998732</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="28">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה שנתארמלה"/><ContGemara/>אפוטרופוס או שהניח תפילין בפני רבו או</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שקרא שלשה פסוקים בבית הכנסת הרי זה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא יצא לחירות התם דאיקרי עבד מדעתו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כי קאמרינן דקא נהיג ביה מנהג בנים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לטבול לאכול בתרומה בתרומה דרבנן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושהיה חולק עמנו על הגורן ודלמא עבד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כהן הוא תנן כמאן דאמר אין חולקין תרומה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לעבד אלא אם כן רבו עמו דתניא אין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חולקין תרומה לעבד אלא אם כן רבו עמו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דברי רבי יהודה רבי יוסי אומר יכול הוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שיאמר אם כהן אני תנו לי בשביל עצמי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ואם עבד כהן אני תנו לי בשביל רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במקומו של רבי יהודה היו מעלין מתרומה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליוחסין במקומו של רבי יוסי לא היו מעלין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מתרומה ליוחסין תניא א"ר אלעזר ברבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוסי מימי לא העדתי פעם אחת העדתי והעלו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עבד לכהונה על פי העלו סלקא דעתך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השתא ומה בהמתן של צדיקים אין הקב"ה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מביא תקלה על ידם צדיקים עצמם לא כ"ש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אלא בקשו להעלות עבד לכהונה על פי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חזא באתריה דרבי יוסי ואזל ואסהיד באתריה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דרבי יהודה ושהמקום הזה בית הפרס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוא מ"ט בית הפרס דרבנן דאמר רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יהודה אמר שמואל מנפח אדם בית הפרס</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והולך ורב יהודה בר אמי משמיה דרב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יהודה אמר בית הפרס שנידש טהור מאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טעמא אי אפשר לעצם כשעורה שלא נידש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ברגל ועד כאן היינו באין בשבת קסבר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תחומין דרבנן ואין נאמן לומר דרך היה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לפלוני במקום הזה מעמד ומספד היה לפלוני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">במקום הזה מאי טעמא אפוקי ממונא לא מפקינן תנו רבנן נאמן התינוק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לומר כך אמר לי אבא משפחה זו טהורה משפחה זו טמאה טהורה וטמאה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">סלקא דעתך אלא משפחה זו כשרה ומשפחה זו פסולה ושאכלנו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בקצצה של בת פלוני לפלוני ושהיינו מוליכים חלה ומתנות לפלוני כהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">על ידי עצמו אבל לא על ידי אחר וכולן אם היה עובד כוכבים ונתגייר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עבד ונשתחרר אין נאמנים ואין נאמן לומר דרך היה לפלוני במקום הזה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מעמד ומספד היה לפלוני במקום הזה רבי יוחנן בן ברוקא אומר נאמנים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ר' יוחנן בן ברוקא אהייא אילימא אסיפא אפוקי ממונא הוא אלא ארישא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וכולם אם היה עובד כוכבים ונתגייר עבד ונשתחרר אין נאמנין ר' יוחנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בן ברוקא אומר נאמנין במאי קמיפלגי ת"ק סבר כיון דעובד כוכבים הוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לא הוה דייק ורבי יוחנן בן ברוקא סבר כיון דדעתיה לאיגיורי מידק הוה דייק מאי קצצה דתנו רבנן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כיצד קצצה אחד מן האחין שנשא אשה שאינה הוגנת לו באין בני משפחה ומביאין חבית מליאה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פירות ושוברין אותה באמצע רחבה ואומרים אחינו בית ישראל שמעו אחינו פלוני נשא אשה שאינה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הוגנת לו ומתייראים אנו שמא יתערב זרעו בזרעינו בואו וקחו לכם דוגמא לדורות שלא יתערב זרעו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בזרעינו וזו היא קצצה שהתינוק נאמן להעיד עליה<EndChapter name = "האשה שנתארמלה"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="46" isdata="0">הדרן עלך האשה שנתארמלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>