<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:06.176855</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:06.176855</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="32">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו נערות"/><ContGemara/>אלא עולא תחת תחת גמר כתיב הכא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תחת אשר ענה וכתיב התם עין תחת עין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מה התם ממונא משלם מילקא לא לקי אף</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כל היכא דאיכא ממונא ומלקות ממונא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משלם מילקא לא לקי רבי יוחנן אמר אפי'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תימא אחותו נערה כאן שהתרו בו כאן שלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">התרו בו אלמא קסבר רבי יוחנן כל היכא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאיכא ממון ומלקות ואתרו ביה מילקא לקי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ממונא לא משלם מנא ליה לר' יוחנן הא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר קרא כדי רשעתו משום רשעה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחת אתה מחייבו ואי אתה מחייבו משום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שתי רשעיות וסמיך ליה ארבעים יכנו והרי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חובל בחבירו דאיכא ממון ומלקות ממונא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משלם מילקא לא לקי וכי תימא הני מילי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">היכא דלא אתרו ביה אבל אתרו ביה מילקא לקי ממונא לא משלם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והאמר ר' אמי א"ר יוחנן הכהו הכאה שאין בה שוה פרוטה לוקה היכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דמי אי דלא אתרו ביה אמאי לוקה אלא פשיטא דאתרו ביה וטעמא דלית בה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שוה פרוטה הא אית בה שוה פרוטה ממונא משלם מילקא לא לקי כדאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רבי אילעא בפירוש ריבתה תורה עדים זוממין לתשלומין הכא נמי בפירוש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ריבתה תורה חובל בחבירו לתשלומין והיכא איתמר דר' אילעא אהא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מעידין אנו את איש פלוני שחייב לחבירו מאתים זוז ונמצאו זוממין לוקין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומשלמין שלא השם המביאן לידי מכות מביאן לידי תשלומין דברי ר"מ</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וחכמים אומרים כל המשלם אינו לוקה ונימא כל הלוקה אינו משלם א"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אילעא בפירוש ריבתה תורה עדים זוממין לתשלומין היכן ריבתה תורה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מכדי כתיב ועשיתם לו כאשר זמם לעשות לאחיו יד ביד למה לי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דבר הניתן מיד ליד ומאי ניהו ממון חובל בחבירו נמי מכדי כתיב כאשר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עשה כן יעשה לו כן ינתן בו למה לי דבר שיש בו נתינה ומאי ניהו ממון</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ורבי יוחנן מ"ט לא אמר כעולא אם כן בטלת ערות אחותך לא תגלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>