<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:07.302171</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:07.302171</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="46">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נערה"/><ContGemara/>רב פפא אמר מאי בעל לוקה דקתני התם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ממון וקרי ליה לממון מלקות אין והא תנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">האומר חצי ערכי עלי נותן חצי ערכו רבי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יוסי בר' יהודה אומר לוקה ונותן ערך שלם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לוקה אמאי אמר רב פפא לוקה בערך שלם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאי טעמא גזירה חצי ערכו אטו ערך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חציו וערך חציו הוי ליה אבר שהנשמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תלויה בו ת"ר וענשו אותו זה ממון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ויסרו זה מלקות בשלמא וענשו זה ממון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דכתיב וענשו אותו מאה כסף ונתנו לאבי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הנערה אלא ויסרו זה מלקות מנלן א"ר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אבהו למדנו יסרו מיסרו ויסרו מבן ובן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מבן והיה אם בן הכות הרשע אזהרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למוציא שם רע מנלן ר' אלעזר אמר מלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תלך רכיל רבי נתן אומר מונשמרת מכל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבר רע ורבי אלעזר מאי טעמא לא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מהאי ההוא מיבעי ליה לכדר' פנחס בן יאיר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונשמרת מכל דבר רע מכאן אמר ר' פנחס</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בן יאיר אל יהרהר אדם ביום ויבא לידי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">טומאה בלילה ור' נתן מאי טעמא לא אמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מהאי ההוא אזהרה לב"ד שלא יהא רך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לזה וקשה לזה לא אמר לעדים בואו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והעידוני והן מעידים אותו מאליהן הוא אינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לוקה ואינו נותן מאה סלעים היא וזוממיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מקדימין לבית הסקילה היא וזוממיה סלקא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דעתך אלא או היא או זוממיה מקדימין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לבית הסקילה טעמא דלא אמר להו הא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר להו אע"ג דלא אגרינהו לאפוקי מדר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יהודה דתניא רבי יהודה אומר אינו חייב עד שישכור עדים מ"ט דר' יהודה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר ר' אבהו אתיא שימה שימה כתיב הכא ושם לה עלילות דברים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכתיב התם לא תשימון עליו נשך מה להלן ממון אף כאן ממון אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רב נחמן בר יצחק וכן תני רב יוסף צידוני בי רבי שמעון בן יוחאי אתיא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שימה שימה בעי רבי ירמיה שכרן בקרקע מהו בפחות משוה פרוטה מהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שניהם בפרוטה מהו בעי רב אשי הוציא שם רע על הנישואין הראשונים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מהו על נשואי אחיו מהו פשוט מיהא חדא דתני ר' יונה את בתי נתתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לאיש הזה לזה ולא ליבם מאי רבנן ומאי ר' אליעזר בן יעקב דתניא כיצד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוצאת שם רע בא לבית דין ואמר פלוני לא מצאתי לבתך בתולים אם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יש עדים שזינתה תחתיו יש לה כתובה מנה אם יש עדים שזינתה תחתיו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יש לה כתובה מנה בת סקילה היא הכי קאמר אם יש עדים שזינתה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תחתיו בסקילה זינתה מעיקרא יש לה כתובה מנה נמצא ששם רע אינו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שם רע הוא לוקה ונותן מאה סלע בין בעל ובין לא בעל רבי אליעזר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן יעקב אומר לא נאמרו דברים הללו אלא כשבעל בשלמא לרבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אליעזר בן יעקב היינו דכתיב ובא אליה ואקרב אליה אלא לרבנן מאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ובא אליה ואקרב אליה ובא אליה בעלילות ואקרב אליה בדברים בשלמא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לרבי אליעזר בן יעקב היינו דכתיב לא מצאתי לבתך בתולים אלא לרבנן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מאי לא מצאתי לבתך בתולים לא מצאתי לבתך כשרי בתולים בשלמא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לרבי אליעזר בן יעקב היינו דכתיב ואלה בתולי בתי אלא לרבנן מאי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואלה בתולי בתי ואלה כשרי בתולי בתי בשלמא לר"א בן יעקב היינו דכתיב ופרשו השמלה אלא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לרבנן מאי ופרשו השמלה אמר רבי אבהו פרשו מה ששם לה כדתניא ופרשו השמלה מלמד שבאין עדים של</row>
		<row row_number="50" isdata="1">זה ועדים של זה ובוררין את הדבר כשמלה חדשה רבי אליעזר בן יעקב אומר דברים ככתבן שמלה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ממש שלח רבי יצחק בר רב יעקב בר גיורי משמיה דרבי יוחנן אע"ג שלא מצינו בכל התורה כולה שחלק</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכתוב בין ביאה כדרכה לביאה שלא כדרכה למכות ולעונשין אבל מוציא שם רע חלק אינו חייב עד</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שיבעול שלא כדרכה ויוציא שם רע כדרכה כמאן אי כרבנן אף על גב דלא בעל אי כר' אליעזר בן יעקב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>