<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:06.482731</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:06.482731</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="52">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נערה"/><ContGemara/>אין פודין את השבויין יותר על כדי דמיהם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מפני תקון העולם הא בכדי דמיהן פודין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אע"ג דפרקונה יותר על כתובתה ורמינהי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נשבית והיו מבקשין ממנו עד עשרה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בכתובתה פעם ראשונה פודה מכאן ואילך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רצה פודה רצה אינו פודה ר"ש בן גמליאל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אומר אם היה פרקונה כנגד כתובתה פודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אם לאו אינו פודה רבן שמעון בן גמליאל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תרי קולי אית ליה לקתה חייב לרפאותה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תנו רבנן אלמנה ניזונת מנכסי יתומין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וצריכה רפואה הרי היא כמזונות רבן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שמעון בן גמליאל אומר רפואה שיש לה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קצבה נתרפאת מכתובתה שאין לה קצבה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הרי היא כמזונות אמר רבי יוחנן עשו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הקזת דם בארץ ישראל כרפואה שאין לה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קצבה קריביה דרבי יוחנן הוה להו איתת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אבא דהות צריכה רפואה כל יומא אתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לקמיה דר' יוחנן אמר להו איזילו קוצו ליה מידי לרופא אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עשינו עצמינו כעורכי הדיינין מעיקרא מאי סבר ולבסוף מאי סבר מעיקרא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">סבר ומבשרך לא תתעלם ולבסוף סבר אדם חשוב שאנימתני' לא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כתב לה בנין דכרין דיהוו ליכי מינאי אינון ירתון כסף כתובתיך יתר על</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חולקהון דעם אחוהון חייב שהוא תנאי ב"ד בנן נוקבן דיהוין ליכי מינאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יהוין יתבן בביתי ומיתזנן מנכסי עד דתלקחון לגוברין חייב שהוא תנאי בית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דין את תהא יתבא בביתי ומיתזנא מנכסי כל ימי מיגר אלמנותיך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בביתי חייב שהוא תנאי בית דין כך היו אנשי ירושלים כותבין אנשי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גליל היו כותבין כאנשי ירושלים אנשי יהודה היו כותבין עד שירצו היורשין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ליתן לך כתובתיך לפיכך אם רצו יורשין נותנין לה כתובתה ופוטרין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אותה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבי יוחנן משום רבי שמעון בן יוחאי מפני מה התקינו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כתובת בנין דכרין כדי שיקפוץ אדם ויכתוב לבתו כבנו ומי איכא מידי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דרחמנא אמר ברא לירות ברתא לא תירות ואתו רבנן ומתקני דתירות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ברתא הא נמי דאורייתא הוא דכתיב קחו נשים והולידו בנים ובנות וקחו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לבניכם נשים ואת בנותיכם תנו לאנשים בשלמא בנים בידיה קיימי אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בנתיה מי קיימן בידיה הא קא משמע לן דנלבשה וניכסה וניתיב לה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מידי כי היכי דקפצי עלה ואתו נסבי לה ועד כמה אביי ורבא דאמרי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תרוייהו עד לעישור נכסי ואימא דאב לירות דבעל לא לירות אם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כן אב נמי מימנע ולא כתב ואימא היכא דכתב אב לכתוב בעל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היכא דלא כתב אב לא לכתוב בעל לא פלוג רבנן בת בין הבנים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נמי תירות כנחלה שויוה רבנן בת בין הבנות תירות לא פלוג רבנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ותיגבי ממטלטלי ככתובה שויוה רבנן תטרוף ממשעבדי ירתון תנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואימא אף על גב דליכא מותר דינר במקום דקא מיעקרא נחלה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאורייתא לא תקינו רבנן רב פפא איעסק ליה לבריה בי אבא סוראה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אזיל למיכתב לה כתובתה שמע יהודה בר מרימר נפק אתא איתחזי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ליה כי מטו לפיתחא הוה קא מפטר מיניה אמר ליה ניעול מר בהדאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>