<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:38.374897</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:38.374897</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="56">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContGemara/>אלא תרוייהו אזלי בתר אומדנא מאן דאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הלכה שפיר מאן דאמר אין הלכה הכא נמי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומדן דעתא הוא משום איקרובי דעתא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוא והא איקרבא ליה דעתא יתיב רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חנינא קמיה דרבי ינאי וקאמר הלכה כרבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלעזר בן עזריה אמר ליה פוק קרי קראך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לברא אין הלכה כרבי אלעזר בן עזריה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר רב יצחק בר אבדימי משום רבינו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הלכה כרבי אלעזר בן עזריה אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר שמואל הלכה כרבי אלעזר בן עזריה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ורב נחמן דידיה אמר אין הלכה כרבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלעזר בן עזריה ונהרדעי משמיה דרב נחמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרי הלכה כרבי אלעזר בן עזריה ואע"ג</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דלט רב נחמן ואמר כל דיינא דדאין כרבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלעזר בן עזריה הכי והכי תיהוי אפילו הכי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הלכה כרבי אלעזר בן עזריה והלכה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למעשה כרבי אלעזר בן עזריה: בעי רבין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נכנסה לחופה ולא נבעלה מהו חיבת חופה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קונה או חיבת ביאה קונה תא שמע דתני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רב יוסף שלא כתב לה אלא על חיבת לילה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הראשון אי אמרת בשלמא חיבת חופה קונה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היינו דאמר לילה הראשון אלא אי אמרת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חיבת ביאה קונה ביאה בלילה הראשון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">איתא מכאן ואילך ליתא ואלא מאי חופה חופה בלילה איתא ביממא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליתא ולטעמיך ביאה בלילה איתא ביממא ליתא הא אמר רבא אם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">היה בבית אפל מותר הא לא קשיא אורח ארעא קא משמע לן דביאה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בלילה אלא חופה קשיא חופה נמי לא קשיא כיון דסתם חופה לביאה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קיימא אורח ארעא קא משמע לן דבלילה בעי רב אשי נכנסה לחופה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ופירסה נידה מהו אם תימצי לומר חיבת חופה קונה חופה דחזיא לביאה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אבל חופה דלא חזיא לביאה לא או דלמא לא שנא תיקו: רבי יהודה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומר רצה כותב לבתולה וכו': וסבר רבי יהודה דכותבין שובר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">והתנן מי שפרע מקצת חובו רבי יהודה אומר יחליף רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יכתוב לו שובר אמר רבי ירמיה כששוברתה מתוכה אביי אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אפילו תימא בשאין שוברתה מתוכה בשלמא התם ודאי פרעיה דלמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מירכס תברתא ומפיק ליה לשטרא והדר גבי זימנא אחרינא הכא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ודאי יהב לה מילתא בעלמא היא דאמרה ליה אי נטריה נטריה אי לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נטריה איהו הוא דאפסיד אנפשיה בשלמא אביי לא אמר כרבי ירמיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לא קתני שוברתה מתוכה אלא ר' ירמיה מ"ט לא אמר כאביי גזירה שובר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דהכא אטו שובר דעלמא טעמא דכתבה ליה אבל על פה לא אמאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דבר שבממון הוא ושמעינן ליה לר' יהודה דאמר דבר שבממון תנאו קיים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דתניא האומר לאשה הרי את מקודשת לי על מנת שאין ליך עלי שאר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כסות ועונה הרי זו מקודשת ותנאו בטל דברי רבי מאיר ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בדבר שבממון תנאו קיים קסבר רבי יהודה כתובה דרבנן וחכמים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עשו חיזוק לדבריהם יותר משל תורה הרי פירות דרבנן ולא עבדו להו רבנן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חיזוק דתנן רבי יהודה אומר לעולם הוא אוכל פירי פירות עד שיכתוב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לה דין ודברים אין לי בנכסיך ובפירותיהן ובפירות פירותיהן עד עולם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>