<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:06.727728</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:06.727728</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="63">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אף על פי"/><ContGemara/>אלא למאן דאמר ממלאכה חולה בת מלאכה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">היא אלא מתשמיש כולי עלמא לא פליגי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דהויא מורדת כי פליגי ממלאכה מר סבר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ממלאכה לא הויא מורדת ומר סבר ממלאכה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נמי הויא מורדת גופא המורדת על בעלה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">פוחתין לה מכתובתה שבעה דינרים בשבת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רבי יהודה אומר שבעה טרפעיקין רבותינו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חזרו ונמנו שיהו מכריזין עליה ארבע שבתות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זו אחר זו ושולחין לה ב"ד הוי יודעת שאפי'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כתובתיך מאה מנה הפסדת אחת לי ארוסה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ונשואה אפילו נדה אפי' חולה ואפי' שומרת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יבם אמר ליה ר' חייא בר יוסף לשמואל נדה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בת תשמיש היא אמר ליה אינו דומה מי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שיש לו פת בסלו למי שאין לו פת בסלו אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רמי בר חמא אין מכריזין עליה אלא בבתי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כנסיות ובבתי מדרשות אמר רבא דיקא נמי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דקתני ארבע שבתות זו אחר זו ש"מ אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רמי בר חמא פעמים שולחין לה מבית דין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחת קודם הכרזה ואחת לאחר הכרזה דרש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רב נחמן בר רב חסדא הלכה כרבותינו אמר רבא האי בורכא אמר ליה רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נחמן בר יצחק מאי בורכתיה אנא אמריתה ניהליה ומשמיה דגברא רבה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמריתה ניהליה ומנו רבי יוסי בר' חנינא ואיהו כמאן סבר כי הא דאתמר רבא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר רב ששת הלכה נמלכין בה רב הונא בר יהודה אמר רב ששת הלכה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אין נמלכין בה היכי דמיא מורדת אמר אמימר דאמרה בעינא ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ומצערנא ליה אבל אמרה מאיס עלי לא כייפינן לה מר זוטרא אמר כייפינן לה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוה עובדא ואכפה מר זוטרא ונפק מיניה רבי חנינא מסורא ולא היא התם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סייעתא דשמיא הוה כלתיה דרב זביד אימרדא הוה תפיסא חד שירא יתיב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמימר ומר זוטרא ורב אשי ויתיב רב גמדא גבייהו יתבי וקאמרי מרדה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הפסידה בלאותיה קיימין אמר להו רב גמדא משום דרב זביד גברא רבה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מחניפיתו ליה והאמר רב כהנא מיבעיא בעי רבא ולא פשיט איכא דאמרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יתבי וקאמרי מרדה לא הפסידה בלאותיה קיימין אמר להו רב גמדא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>