<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:09.060213</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:09.060213</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="67">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מציאת האשה"/><ContGemara/>שבאו לינשא משיאין את היתומה ואחר כך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משיאין את היתום מפני שבושתה של אשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מרובה משל איש ת"ר יתום שבא לישא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שוכרין לו בית ומציעין לו מטה וכל כלי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תשמישו ואחר כך משיאין לו אשה שנאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">די מחסורו אשר יחסר לו די מחסורו זה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הבית אשר יחסר זה מטה ושלחן לו זו אשה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וכן הוא אומר אעשה לו עזר כנגדו תנו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבנן די מחסורו אתה מצווה עליו לפרנסו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואי אתה מצווה עליו לעשרו אשר יחסר לו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אפילו סוס לרכוב עליו ועבד לרוץ לפניו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמרו עליו על הלל הזקן שלקח לעני בן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טובים אחד סוס לרכוב עליו ועבד לרוץ</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לפניו פעם אחת לא מצא עבד לרוץ לפניו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ורץ לפניו שלשה מילין תנו רבנן מעשה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">באנשי גליל העליון שלקחו לעני בן טובים אחד מציפורי ליטרא בשר בכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יום ליטרא בשר מאי רבותא אמר רב הונא ליטרא בשר משל עופות ואיבעית</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אימא בליטרא בשר ממש רב אשי אמר התם כפר קטן היה בכל יומא הוה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מפסדי חיותא אמטולתיה ההוא דאתא לקמיה דרבי נחמיה אמר ליה במה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אתה סועד א"ל בבשר שמן ויין ישן רצונך שתגלגל עמי בעדשים גלגל עמו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בעדשים ומת אמר אוי לו לזה שהרגו נחמיה אדרבה אוי לו לנחמיה שהרגו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לזה מיבעי ליה אלא איהו הוא דלא איבעי ליה לפנוקי נפשיה כולי האי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ההוא דאתא לקמיה דרבא אמר לו במה אתה סועד אמר לו בתרנגולת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פטומה ויין ישן אמר ליה ולא חיישת לדוחקא דציבורא א"ל אטו מדידהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קאכילנא מדרחמנא קאכילנא דתנינא עיני כל אליך ישברו ואתה נותן להם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">את אכלם בעתו בעתם לא נאמר אלא בעתו מלמד שכל אחד ואחד נותן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הקב"ה פרנסתו בעתו אדהכי אתאי אחתיה דרבא דלא חזיא ליה תליסרי שני ואתיא ליה תרנגולת פטומה ויין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ישן אמר מאי דקמא א"ל נענתי לך קום אכול תנו רבנן אין לו ואינו רוצה להתפרנס נותנין לו לשום הלואה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וחוזרין ונותנין לו לשום מתנה דברי רבי מאיר וחכמים אומרים נותנין לו לשום מתנה וחוזרין ונותנין לו לשום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הלואה לשום מתנה הא לא שקיל אמר רבא לפתוח לו לשום מתנה יש לו ואינו רוצה להתפרנס נותנין לו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לשום מתנה וחוזרין ונפרעין ממנו חוזרין ונפרעין הימנו תו לא שקיל אמר רב פפא לאחר מיתה ר"ש אומר יש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו ואינו רוצה להתפרנס אין נזקקין לו אין לו ואינו רוצה להתפרנס אומרים לו הבא משכון וטול כדי שתזוח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דעתו עליו ת"ר העבט זה שאין לו ואינו רוצה להתפרנס שנותנים לו לשום הלואה וחוזרין ונותנין לו לשום</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתנה תעביטנו זה שיש לו ואינו רוצה להתפרנס שנותנין לו לשום מתנה וחוזרין ונפרעין הימנו לאחר מיתה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דברי ר' יהודה וחכ"א יש לו ואינו רוצה להתפרנס אין נזקקין לו ואלא מה אני מקיים תעביטנו דברה תורה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כלשון בני אדם מר עוקבא הוה עניא בשיבבותיה דהוה רגיל כל יומא דשדי ליה ארבעה זוזי בצינורא דדשא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יום אחד אמר איזיל איחזי מאן קעביד בי ההוא טיבותא ההוא יומא נגהא ליה למר עוקבא לבי מדרשא אתיא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דביתהו בהדיה כיון דחזיוה דקא מצלי ליה לדשא נפק בתרייהו רהוט מקמיה עיילי לההוא אתונא דהוה גרופה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נורא הוה קא מיקליין כרעיה דמר עוקבא אמרה ליה דביתהו שקול כרעיך אותיב אכרעאי חלש דעתיה אמרה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה אנא שכיחנא בגויה דביתא ומקרבא אהנייתי ומאי כולי האי דאמר מר זוטרא בר טוביה אמר רב ואמרי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לה אמר רב הונא בר ביזנא אמר ר"ש חסידא ואמרי לה א"ר יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי נוח לו לאדם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שימסור עצמו לתוך כבשן האש ואל ילבין פני חברו ברבים מנא לן מתמר דכתיב היא מוצאת מר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עוקבא הוה עניא בשיבבותיה דהוה רגיל לשדורי ליה ארבע מאה זוזי כל מעלי יומא דכיפורא יומא חד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שדרינהו ניהליה ביד בריה אתא אמר ליה לא צריך אמר מאי חזית חזאי דקא מזלפי ליה יין ישן אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מפנק כולי האי עייפינהו ושדרינהו ניהליה כי קא ניחא נפשיה אמר אייתו לי חושבנאי דצדקה אשכח דהוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כתיב ביה שבעת אלפי דינרי סיאנקי אמר זוודאי קלילי ואורחא רחיקתא קם בזבזיה לפלגיה ממוניה היכי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עבד הכי והאמר ר' אילעאי באושא התקינו המבזבז אל יבזבז יותר מחומש הני מילי מחיים שמא ירד מנכסיו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אבל לאחר מיתה לית לן בה רבי אבא הוה צייר זוזי בסודריה ושדי ליה לאחוריה וממצי נפשיה לבי עניי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ומצלי עיניה מרמאי רבי חנינא הוה ההוא עניא דהוה רגיל לשדורי ליה ארבעה זוזי כל מעלי שבתא יומא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חד שדרינהו ניהליה ביד דביתהו אתאי אמרה ליה לא צריך מאי חזית שמעי דהוה קאמרי ליה במה אתה סועד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>