<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:09.196231</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:09.196231</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="69">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מציאת האשה"/><ContGemara/>תלה ליה רב לרבי ביני חטי האחין ששיעבדו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מהו הוה יתיב ר' חייא קמיה אמר ליה מכרו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">או משכנו אמר ליה מאי נפקא מינה בין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מכרו בין שמשכנו מוציאין לפרנסה ואין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מוציאין למזונות ורב אי מכרו קמיבעיא ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נכתוב ליה מכרו אי משכנו קא מיבעיא ליה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נכתוב ליה משכנו רב תרוייהו קמבעיא ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וסבר אי כתיבנא ליה מכרו הא ניחא אי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלח לי דמוציאין כל שכן משכנו אי שלח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לי אין מוציאין אכתי משכנו קמיבעיא לי אי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כתיבנא ליה משכנו אי שלח לי דאין מוציאין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כל שכן מכרו אי שלח לי מוציאין אכתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מכרו קא מיבעיא לי אכתוב ליה שיעבדו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דמשמע הכי ומשמע הכי ורבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אחד זה ואחד זה אין מוציאין איבעיא להו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לרבי יוחנן לא שמיע ליה הא דרבי ואי שמיע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה הוה מקבל ליה או דלמא שמיע ליה ולא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מקבל ליה ת"ש דאתמר מי שמת והניח</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שתי בנות ובן וקדמה הראשונה ונטלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עישור נכסים ולא הספיקה שניה לגבות עד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמת הבן אמר ר' יוחנן שניה ויתרה אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ר' חנינא גדולה מזו אמרו מוציאין לפרנסה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואין מוציאין למזונות ואת אמרת שניה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ויתרה ואם איתא נימא ליה מאן אמרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ודלמא לעולם לא שמיע ליה וכי שמיע ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קביל ושאני התם דאיכא רווח ביתא אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ליה רב יימר לרב אשי אלא מעתה אשכחה מציאה בעלמא דאיכא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רווח ביתא הכי נמי דלא יהבינן לה עישור נכסים אמר ליה אנא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רווח ביתא מהני נכסי קאמינא אמר אמימר בת יורשת הויא אמר ליה רב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אשי לאמימר אילו בעי לסלוקה בזוזי הכי נמי דלא מצי לסלוקה אמר ליה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אין אי בעי לסלוקה בחדא ארעא הכי נמי דלא מצי מסלק לה אמר ליה אין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רב אשי אמר בת בעלת חוב הויא ואף אמימר הדר ביה דאמר רב מניומי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בריה דרב ניחומי הוה קאימנא קמיה דאמימר ואתאי האי איתתא לקמיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דהות קא בעיא עישור נכסים וחזיתיה לדעתיה דאי בעי לסלוקה בזוזי הוי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מסלק לה דשמעי מאחי דהוו קאמרי לה אילו הוה לן זוזי סליקנא בזוזי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואישתיק ולא אמר להו ולא מידי והשתא דאמרת בעלת חוב הויא דאבא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">או דאחי למאי נפקא מינה למיגבא לבינונית שלא בשבועה וזיבורית</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בשבועה מאי תא שמע דרבינא אגביה לברתיה דרב אשי ממר בריה דרב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשי בינונית ושלא בשבועה מבריה דרב סמא בריה דרב אשי זבורית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשבועה שלח ליה רב נחמיה בריה דרב יוסף לרבה בר רב הונא זוטא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מנהרדעא כי אתיא הא איתתא לקמך אגבה עישור נכסים אפילו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מאיצטרובלא אמר רב אשי כי הוינן בי רב כהנא הוה מגבינן אפילו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מעמלא דביתי שלח ליה רב ענן לרב הונא הונא חברין שלם כי אתיא הא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">איתתא לקמך אגבה עישור נכסי הוה יתיב רב ששת קמיה אמר ליה זיל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אימא ליה ובשמתא יהא מאן דלא אמר ליה ענן ענן ממקרקעי או ממטלטלי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומאן יתיב בי מרזיחא ברישא אזל רב ששת לקמיה דרב ענן אמר ליה מר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רבה ורב הונא רביה דרבה ושמותי שמית מאן דלא אמר ליה ואי לאו דשמית</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לא הוה קאמינא ענן ענן ממקרקעי או ממטלטלי ומאן יתיב בי מרזיחא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ברישא אזל רב ענן לקמיה דמר עוקבא א"ל חזי מר היכי שלח לי רב הונא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ענן ענן ועוד מרזיחא דשלח לי [לא ידענא] מאי ניהו א"ל אימא לי איזי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>