<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:39.821873</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:39.821873</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="70">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המדיר את אשתו"/><ContGemara/>נעשה כאומר לה צאי מעשה ידיך במזונותיך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואם איתא להא דרב הונא אמר רב דא"ר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הונא אמר רב יכולה אשה שתאמר לבעלה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">איני ניזונת ואיני עושה קונם שאני עושה לפיך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמאי אינו צריך להפר לימא מתוך שיכולה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לומר איני ניזונת ואיני עושה נעשה כמי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאומרת לו איני ניזונת ואיני עושה אלא לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תימא נעשה אלא באומר לה צאי מעשה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ידיך במזונותיך אי הכי פרנס למה לה בדלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ספקה אי בדלא ספקה הדר קושיין לדוכתיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">א"ר אשי במספקת לדברים גדולים ואינה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מספקת לדברים קטנים הני דברים קטנים היכי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דמי אי דרגילה בהו הא רגילה בהו ואי לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רגילה בהו פרנס למה לה לא צריכא דרגילה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בבית נשא וקא מגלגלא בהדיה דאמרה ליה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עד האידנא דלא אדרתן גלגילנא בהדך השתא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאדרתן לא מצינא דאיגלגל בהדך ומאי שנא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עד ל' יום עד ל' יום לא שמעי בה אינשי ולא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זילא בה מילתא טפי שמעי בה אינשי וזילא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בה מילתא איבעית אימא שהדירה כשהיא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ארוסה ארוסה מי אית לה מזוני שהגיע זמן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ולא נשאו דתנן הגיע זמן ולא נשאו אוכלות משלו ואוכלות בתרומה ומאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנא עד שלשים יום עד שלשים יום עביד שליח שליחותיה טפי לא עביד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שליח שליחותיה ואיבעית אימא שהדירה כשהיא ארוסה ונישאת נישאת הא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">סברה וקבלה דאמרה כסבורה אני שאני יכולה לקבל עכשיו אין אני יכולה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לקבל אימר דאמרינן הכי גבי מומין לענין מזוני מי אמרינן הכי אלא מחוורתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כדשנינן מעיקרא: עד שלשים יום יעמיד פרנס: ופרנס לאו שליחותיה קא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עביד אמר רב הונא באומר כל הזן אינו מפסיד וכי אמר הכי לאו שליחותיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קעביד והתנן מי שהיה מושלך בבור ואמר כל השומע קולו יכתוב גט</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לאשתו הרי אלו יכתבו ויתנו הכי השתא התם קאמר יכתוב הכא מי קאמר יזון</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כל הזן קאמר והא אמר ר' אמי בדליקה התירו לומר כל המכבה אינו מפסיד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בדליקה למעוטי מאי לאו למעוטי כי האי גוונא לא למעוטי שאר איסורים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דשבת מתיב רבה המודר הנאה מחבירו ואין לו מה יאכל ילך אצל חנוני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הרגיל אצלו ויאמר לו איש פלוני מודר הנאה ממני ואיני יודע מה אעשה לו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הוא נותן לו ובא ונוטל מזה הכי הוא דשרי אבל כל הזן אינו מפסיד לא לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיבעיא קאמר לא מיבעיא כל הזן אינו מפסיד דלעלמא קאמר אבל האי כיון</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דרגיל אצלו וקאזיל קאמר ליה כמאן דאמר ליה זיל הב ליה את דמי קמ"ל:</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גופא המודר הנאה מחבירו ואין לו מה יאכל הולך אצל חנוני הרגיל אצלו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואומר לו איש פלוני מודר הנאה ממני ואיני יודע מה אעשה לו הוא נותן לו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ובא ונוטל מזה ביתו לבנות וגדירו לגדור ושדהו לקצור הולך אצל פועלין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הרגילין אצלו ואומר להן איש פלוני מודר הנאה ממני ואיני יודע מה אעשה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לו הן עושין עמו ובאין ונוטלים שכרן מזה היו מהלכין בדרך ואין עמו מה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יאכל נותן לאחר לשום מתנה והלה נוטל ואוכל ומותר ואם אין שם אחר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מניח על גבי הסלע או על גבי הגדר ואומר הרי הן מופקרין לכל מי שיחפוץ</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והלה נוטל ואוכל ומותר ורבי יוסי אוסר אמר רבא מ"ט דר' יוסי גזירה משום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>