<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:59.719064</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:59.719064</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="103">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הנושא"/><ContGemara/>מאי למקום שאמה שמעת מינה בת אצל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">האם לא שנא גדולה ולא שנא קטנה: לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יאמרו שניהם וכו': ההוא גברא דאוגר ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ריחיא לחבריה לטחינה לסוף איעתר זבין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ריחיא וחמרא אמר ליה עד האידנא הוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">טחיננא גבך השתא הב לי אגרא א"ל מיטחן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">טחיננא לך סבר רבינא למימר היינו מתניתין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא יאמרו שניהם הרי אנו זנין אותה כאחד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא אחד זנה ואחד נותן לה דמי מזונות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">א"ל רב עוירא מי דמי התם חד כריסא אית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לה תרתי כריסתא לית לה הכא מצי א"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">טחון וזבין טחון ואותיב ולא אמרן אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דלית ליה טחינא לריחיא אבל אית ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טחינא לריחיא כגון זו כופין אותו על מדת</row>
		<row row_number="15" isdata="1">סדום<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אלמנה שאמרה אי אפשי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לזוז מבית בעלי אין היורשין יכולין לומר לה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לכי לבית אביך ואנו זנין אותך אלא זנין אותה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ונותנין לה מדור לפי כבודה אמרה אי אפשי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לזוז מבית אבא יכולין היורשין לומר לה אם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את אצלנו יש ליך מזונות ואם אין את אצלנו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אין ליך מזונות אם היתה טוענת מפני שהיא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ילדה והן ילדים זנין אותה והיא בבית אביה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן משתמשת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">במדור כדרך שמשתמשת בחיי בעלה בעבדים ושפחות כדרך שמשתמשת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בחיי בעלה בכרים וכסתות כדרך שמשתמשת בחיי בעלה בכלי כסף ובכלי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זהב כדרך שמשתמשת בחיי בעלה שכך כתב לה ואת תהא יתבת בביתי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומיתזנא מנכסי כל ימי מגר ארמלותיך בביתי תני רב יוסף בביתי ולא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בבקתי אמר רב נחמן יתומים שמכרו מדור אלמנה לא עשו ולא כלום ומ"ש</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מדרבי אסי א"ר יוחנן דא"ר אסי אמר ר' יוחנן יתומים שקדמו ומכרו בנכסים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מועטין מה שמכרו מכרו התם לא משתעבדי לה מחיים הכא משתעבדי לה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מחיים אמר אביי נקיטינן מדור אלמנה שנפל אין היורשין חייבין לבנותו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תניא נמי הכי מדור אלמנה שנפל אין היורשין חייבין לבנותו ולא עוד אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אפילו היא אומרת הניחוני ואבננו משלי אין שומעין לה בעי אביי שיפצה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאי תיקו: אמרה אי אפשי: וליתבו לה כי יתבה התם מסייע ליה לרב הונא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאמר רב הונא ברכת הבית ברובה וליתבו לה לפי ברכת הבית ה"נ אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב הונא לשון חכמים ברכה לשון חכמים עושר לשון חכמים מרפא ברכה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הא דאמרן עושר דתנן המוכר פירות לחבירו משך ולא מדד קנה מדד ולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">משך לא קנה ואם היה פקח שוכר את מקומו מרפא דתנן לא ילעוס אדם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חטין ויניח על גבי מכתו בפסח מפני שמחמיצות ת"ר בשעת פטירתו של רבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר לבני אני צריך נכנסו בניו אצלו אמר להם הזהרו בכבוד אמכם נר יהא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דלוק במקומו שולחן יהא ערוך במקומו מטה תהא מוצעת במקומה יוסף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חפני שמעון אפרתי הם שמשוני בחיי והם ישמשוני במותי: הזהרו בכבוד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמכם: דאורייתא היא דכתיב כבד את אביך ואת אמך אשת אב הואי אשת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אב נמי דאורייתא היא דתניא כבד את אביך ואת אמך את אביך זו אשת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אביך ואת אמך זו בעל אמך וי"ו יתירה לרבות את אחיך הגדול הני מילי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מחיים אבל לאחר מיתה לא: נר יהא דלוק במקומו שולחן יהא ערוך במקומו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מטה תהא מוצעת במקומה: מאי טעמא כל בי שמשי הוה אתי לביתיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ההוא בי שמשא אתאי שבבתא קא קריה אבבא אמרה אמתיה שתיקו דרבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">יתיב כיון דשמע שוב לא אתא שלא להוציא לעז על צדיקים הראשונים: יוסף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">חפני שמעון אפרתי הם שמשוני בחיי והם ישמשוני במותי: סבור מינה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בהדין עלמא הוא דקאמר כיון דחזו דקדים ערסייהו לערסיה אמרי שמע</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מינה לההוא עלמא הוא דקאמר והאי דאמר הכי דלא לימרו מילתא הואי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">להו ועד האידנא נמי זכותו דרבי הוא דאהניא להו אמר להן לחכמי ישראל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אני צריך נכנסו אצלו חכמי ישראל אמר להן אל תספדוני בעיירות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>