<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:43.128768</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:43.128768</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="105">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני דייני גזירות "/><ContMishna/>תשבע בסוף ולא תשבע בתחלה נחלקו עליו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בני כהנים גדולים ואמרו תשבע בתחלה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ובסוף אמר רבי דוסא בן הרכינס כדבריהם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רבן יוחנן בן זכאי יפה אמר חנן לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תשבע אלא בסוף:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ורמינהי שלשה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דייני גזילות היו בירושלים אדמון בן גדאי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וחנן המצרי וחנן בן אבישלום קשיא תלת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אתרין קשיא גזירות אגזילות בשלמא תלת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אתרין לא קשיא דחשיב ליה קתני דלא חשיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליה לא קתני אלא גזירות אגזילות קשיא אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רב נחמן בר יצחק שהיו גוזרין גזירות על</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גזילות כדתניא קיטמה נטיעה ר' יוסי אומר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">גוזרי גזירות שבירושלים אומרים נטיעה בת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שנתה שתי כסף בת שתי שנים ארבע כסף</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ורמינהי שלשה דייני גזירות היו בירושלים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אדמון וחנן ונחום א"ר פפא מאן תנא נחום ר'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נתן היא דתניא רבי נתן אומר אף נחום המדי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מגוזרי גזירות שבירושלים היה ולא הודו לו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חכמים ותו ליכא והאמר ר' פנחס אמר רבי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אושעיא שלש מאות ותשעים וארבעה בתי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דינין היו בירושלים כנגדן בתי כנסיות וכנגדן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתי מדרשות וכנגדן בתי סופרים דיינין טובא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הוו וכי קאמרינן אגוזרי גזירות קאמרינן אמר רב יהודה אמר רב אסי גוזרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גזירות שבירושלים היו נוטלין שכרן תשעים ותשע מנה מתרומת הלשכה לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רצו מוסיפין להם לא רצו אטו ברשיעי עסקינן אלא לא ספקו אע"פ שלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רצו מוסיפין עליהן קרנא הוה שקיל איסתירא מזכאי ואיסתירא מחייב ודאין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">להו דינא והיכי עביד הכי והכתי' ושוחד לא תקח וכ"ת ה"מ היכא דלא שקיל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מתרוייהו דלמא אתי לאצלויי דינא קרנא כיון דשקיל מתרוייהו לא אתי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאצלויי דינא וכי לא אתי לאצלויי דינא מי שרי והתניא ושוחד לא תקח מה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ת"ל אם ללמד שלא לזכות את החייב ושלא לחייב את הזכאי הרי כבר נאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לא תטה משפט אלא אפי' לזכות את הזכאי ולחייב את החייב אמרה תורה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ושוחד לא תקח הני מילי היכא דשקיל בתורת שוחד קרנא בתורת אגרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוה שקיל ובתורת אגרא מי שרי והתנן הנוטל שכר לדון דיניו בטלין הנ"מ</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אגר דינא קרנא אגר בטילא הוה שקיל ואגר בטילא מי שרי והתניא מכוער</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הדיין שנוטל שכר לדון אלא שדינו דין ה"ד אילימא אגר דינא דינו דין והתניא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הנוטל שכר לדון דיניו בטילין אלא אגר בטילא וקתני מכוער הדיין הני מילי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בטילא דלא מוכחא קרנא בטילא דמוכחא הוה שקיל דהוה תהי באמברא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דחמרא ויהבי ליה זוזא כי הא דרב הונא כי הוה אתי דינא לקמיה אמר להו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הבו לי גברא דדלי לי בחריקאי ואידון לכו דינא אמר רבי אבהו בא וראה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כמה סמויות עיניהן של מקבלי שוחד אדם חש בעיניו נותן ממון לרופא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ספק מתרפא ספק אינו מתרפא והן נוטלין שוה פרוטה ומסמין עיניהן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנאמר כי השוחד יעור פקחים תנו רבנן כי השוחד יעור עיני חכמים קל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וחומר לטפשין ויסלף דברי צדיקים קל וחומר לרשעים מידי טפשים ורשעים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בני דינא נינהו אלא הכי קאמר כי השוחד יעור עיני חכמים אפילו חכם גדול</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולוקח שוחד אינו נפטר מן העולם בלא סמיות הלב ויסלף דברי צדיקים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>