<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:07.526728</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:07.526728</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="105">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני דייני גזירות "/><ContGemara/>אפילו צדיק גמור ולוקח שוחד אינו נפטר מן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">העולם בלא טירוף דעת כי אתא רב דימי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר דרש רב נחמן בר כהן מאי דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מלך במשפט יעמיד ארץ ואיש תרומות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יהרסנה אם דומה דיין למלך שאינו צריך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לכלום יעמיד ארץ ואם דומה לכהן שמחזר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">על הגרנות יהרסנה אמר רבה בר רב שילא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">האי דיינא דשאיל שאילתא פסול למידן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דינא ולא אמרן אלא דלית ליה לאושולי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבל אית ליה לאושולי לית לן בה איני והא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבא שאיל שאילתא מדבי בר מריון אע"ג</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דלא שיילי מיניה התם לאחשובינהו הוא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דבעי אמר רבא מאי טעמא דשוחדא כיון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דקביל ליה שוחדא מיניה איקרבא ליה דעתיה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לגביה והוי כגופיה ואין אדם רואה חובה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לעצמו מאי שוחד שהוא חד א"ר פפא לא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לידון איניש דינא למאן דרחים ליה ולא למאן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דסני ליה דרחים ליה לא חזי ליה חובה דסני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה לא חזי ליה זכותא אמר אביי האי צורבא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מרבנן דמרחמין ליה בני מתא לאו משום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דמעלי טפי אלא משום דלא מוכח להו במילי דשמיא אמר רבא מריש הוה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמינא הני בני מחוזא כולהו רחמו לי כיון דהואי דיינא אמינא מינייהו סנו לי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומינייהו רחמו לי כיון דחזאי דמאן דמיחייב ליה האידנא קא זכי למחר אמינא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אם מרחם כולהו רחמו לי אי מסנו כולהו סנו לי ת"ר ושוחד לא תקח אינו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צריך לומר שוחד ממון אלא אפילו שוחד דברים נמי אסור מדלא כתיב בצע</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא תקח היכי דמי שוחד דברים כי הא דשמואל הוה עבר במברא אתא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ההוא גברא יהיב ליה ידיה אמר ליה מאי עבידתיך אמר ליה דינא אית לי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">א"ל פסילנא לך לדינא אמימר הוה יתיב וקא דאין דינא פרח גדפא ארישיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אתא ההוא גברא שקליה א"ל מאי עבידתיך א"ל דינא אית לי אמר ליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">פסילנא לך לדינא מר עוקבא הוה שדי רוקא קמיה אתא ההוא גברא כסייה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">א"ל מאי עבידתיך א"ל דינא אית לי א"ל פסילנא לך לדינא ר' ישמעאל בר'</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יוסי הוה רגיל אריסיה דהוה מייתי ליה כל מעלי שבתא כנתא דפירי יומא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חד אייתי ליה בה' בשבתא א"ל מאי שנא האידנא א"ל דינא אית לי ואמינא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אגב אורחי אייתי ליה למר לא קביל מיניה א"ל פסילנא לך לדינא אותיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">זוזא דרבנן וקדיינין ליה בהדי דקאזיל ואתי אמר אי בעי טעין הכי ואי בעי טעין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הכי אמר תיפח נפשם של מקבלי שוחד ומה אני שלא נטלתי ואם נטלתי שלי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נטלתי כך מקבלי שוחד על אחת כמה וכמה ר' ישמעאל בר אלישע אייתי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה ההוא גברא ראשית הגז אמר ליה מהיכא את א"ל מדוך פלן ומהתם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">להכא לא הוה כהן למיתבא ליה א"ל דינא אית לי ואמינא אגב אורחאי אייתי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה למר א"ל פסילנא לך לדינא לא קביל מיניה אותיב ליה זוגא דרבנן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וקדייני ליה בהדי דקאזיל ואתי אמר אי בעי טעין הכי ואי בעי טעין הכי אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תיפח נפשם של מקבלי שוחד ומה אני שלא נטלתי ואם נטלתי שלי נטלתי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כך מקבלי שוחד על אחת כמה וכמה רב ענן אייתי ליה ההוא גברא כנתא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דגילדני דבי גילי א"ל מאי עבידתיך א"ל דינא אית לי לא קביל מיניה א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">פסילנא לך לדינא אמר ליה דינא דמר לא בעינא קבולי לקביל מר דלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">למנען מר מאקרובי בכורים דתניא ואיש בא מבעל שלישה ויבא לאיש</row>
		<row row_number="47" isdata="1">האלהים לחם בכורים עשרים לחם שעורים וכרמל בצקלונו וכי אלישע אוכל בכורים הוה אלא לומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לך כל המביא דורון לתלמיד חכם כאילו מקריב בכורים אמר ליה קבולי לא בעינן דאיקביל השתא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דאמרת לי טעמא מקבילנא שדריה לקמיה דרב נחמן שלח ליה נידייניה מר להאי גברא דאנא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ענן פסילנא ליה לדינא אמר מדשלח לי הכי שמע מינה קריביה הוא הוה קאים דינא דיתמי קמיה אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>