<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:43.692547</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:43.692547</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="111">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני דייני גזירות "/><ContGemara/>בבלה יובאו ושמה יהיו עד יום פקדי אותם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נאם ה' ורבי זירא ההוא בכלי שרת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כתיב ורב יהודה כתיב קרא אחרינא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">השבעתי אתכם בנות ירושלים בצבאות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">או באילות השדה וגו' ורבי זירא ההוא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שלא יעלו ישראל בחומה ורב יהודה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">השבעתי אחרינא כתיב ורבי זירא ההוא מיבעי ליה לכדרבי יוסי ברבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חנינא דאמר ג' שבועות הללו למה אחת שלא יעלו ישראל בחומה ואחת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שהשביע הקדוש ברוך הוא את ישראל שלא ימרדו באומות העולם ואחת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שהשביע הקדוש ברוך הוא את העובדי כוכבים שלא ישתעבדו בהן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בישראל יותר מדאי ורב יהודה אם תעירו ואם תעוררו כתיב ורבי זירא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיבעי ליה לכדרבי לוי דאמר שש שבועות הללו למה תלתא הני דאמרן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אינך שלא יגלו את הקץ ושלא ירחקו את הקץ ושלא יגלו הסוד לעובדי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כוכבים בצבאות או באילות השדה אמר רבי אלעזר אמר להם הקב"ה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לישראל אם אתם מקיימין את השבועה מוטב ואם לאו אני מתיר את</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשרכם כצבאות וכאילות השדה אמר רבי אלעזר כל הדר בארץ</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ישראל שרוי בלא עון שנאמר ובל יאמר שכן חליתי העם היושב בה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נשוא עון א"ל רבא לרב אשי אנן בסובלי חלאים מתנינן לה אמר רב ענן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כל הקבור בארץ ישראל כאילו קבור תחת המזבח כתיב הכא מזבח</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אדמה תעשה לי וכתיב התם וכפר אדמתו עמו עולא הוה רגיל דהוה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">סליק לארץ ישראל נח נפשיה בחוץ לארץ אתו אמרו ליה לרבי אלעזר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר אנת עולא על אדמה טמאה תמות אמרו לו ארונו בא אמר להם אינו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דומה קולטתו מחיים לקולטתו לאחר מיתה ההוא גברא דנפלה ליה יבמה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בי חוזאה אתא לקמיה דר' חנינא א"ל מהו למיחת וליבמה א"ל אחיו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נשא כותית ומת ברוך המקום שהרגו והוא ירד אחריו אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמואל כשם שאסור לצאת מארץ ישראל לבבל כך אסור לצאת מבבל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לשאר ארצות רבה ורב יוסף דאמרי תרוייהו אפילו מפומבדיתא לבי כובי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ההוא דנפק מפומבדיתא לבי כובי שמתיה רב יוסף ההוא דנפק מפומבדיתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאסתוניא שכיב אמר אביי אי בעי האי צורבא מרבנן הוה חיי רבה ורב יוסף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דאמר תרוייהו כשרין שבבבל א"י קולטתן כשרין שבשאר ארצות בבל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קולטתן למאי אילימא ליוחסין והאמר מר כל הארצות עיסה לארץ ישראל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וארץ ישראל עיסה לבבל אלא לענין קבורה אמר רב יהודה כל הדר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בבבל כאילו דר בארץ ישראל שנאמר הוי ציון המלטי יושבת בת בבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר אביי נקטינן בבל לא חזיא חבלי דמשיח תרגמה אהוצל דבנימין וקרו ליה קרנא דשיזבתא א"ר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלעזר מתים שבחוץ לארץ אינם חיים שנאמר ונתתי צבי בארץ חיים ארץ שצביוני בה מתיה חיים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שאין צביוני בה אין מתיה חיים מתיב ר' אבא בר ממל יחיו מתיך נבלתי יקומון מאי לאו יחיו מתיך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מתים שבא"י נבלתי יקומון מתים שבחוץ לארץ ומאי ונתתי צבי בארץ חיים אנבוכד נצר הוא דכתיב דאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רחמנא מייתינא עלייהו מלכא דקליל כי טביא א"ל רבי מקרא אחר אני דורש נותן נשמה לעם עליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ורוח להולכים בה ואלא הכתיב נבלתי יקומון ההוא בנפלים הוא דכתיב ורבי אבא בר ממל האי נותן נשמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לעם עליה מאי עביד ליה מיבעי ליה לכדרבי אבהו דאמר ר' אבהו אפילו שפחה כנענית שבא"י מובטח</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לה שהיא בת העולם הבא כתיב הכא לעם עליה וכתיב התם שבו לכם פה עם החמור עם הדומה לחמור ורוח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">להולכים בה א"ר ירמיה בר אבא א"ר יוחנן כל המהלך ארבע אמות בארץ ישראל מובטח לו שהוא בן העולם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הבא ולר' אלעזר צדיקים שבחוץ לארץ אינם חיים אמר רבי אילעא ע"י גלגול מתקיף לה ר' אבא סלא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבא גלגול לצדיקים צער הוא אמר אביי מחילות נעשות להם בקרקע ונשאתני ממצרים וקברתני בקבורתם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר קרנא דברים בגו יודע היה יעקב אבינו שצדיק גמור היה ואם מתים שבחוצה לארץ חיים למה הטריח</row>
		<row row_number="46" isdata="1">את בניו שמא לא יזכה למחילות כיוצא בדבר אתה אומר וישבע יוסף את בני ישראל וגו' א"ר חנינא דברים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בגו יודע היה יוסף בעצמו שצדיק גמור היה ואם מתים שבחוצה לארץ חיים למה הטריח את אחיו ארבע מאות</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פרסה שמא לא יזכה למחילות שלחו ליה אחוהי לרבה יודע היה יעקב שצדיק גמור היה וכו' אילפא מוסיף</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בה דברים מעשה באחד שהיה מצטער על אשה אחת וביקש לירד כיון ששמע כזאת גלגל בעצמו עד יום מותו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אף על פי שחכם גדול אתה אינו דומה לומד מעצמו ללומד מרבו וא"ת אין לך רב יש לך רב ומנו רבי יוחנן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואם אין אתה עולה הזהר בשלשה דברים אל תרבה בישיבה שישיבה קשה לתחתוניות ואל תרבה בעמידה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שעמידה קשה ללב ואל תרבה בהליכה שהליכה קשה לעינים אלא שליש בישיבה שליש בעמידה שליש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בהילוך כל ישיבה שאין עמה סמיכה עמידה נוחה הימנה עמידה ס"ד והאמרת עמידה קשה ללב אלא ישיבה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>