<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:30:12.775235</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:30:12.775235</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="כתובות" serial="15">
<daf value="112">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני דייני גזירות "/><ContGemara/>והויא כמבי מיכסי עד אקרא דתולבנקי כ"ב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פרסי אורכא ופותיא שיתא פרסי רבי חלבו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ור' עוירא ור' יוסי בר חנינא איקלעו לההוא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אתרא אייתו קמייהו אפרסקא דהוה כאילפס</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כפר הינו ואילפס כפר הינו כמה הוי ה'</row>
		<row row_number="6" isdata="1">סאין אכלו שליש והפקירו שליש ונתנו לפני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בהמתן שליש לשנה איקלע ר' אלעזר להתם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואייתו לקמיה נקטו בידיה ואמר ארץ פרי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">למלחה מרעת יושבי בה רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">איקלע לגבלא חזנהו להנהו קטופי דהוו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קיימי כי עיגלי אמר עגלים בין הגפנים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמרו ליה קטופי נינהו אמר ארץ ארץ הכניסי פירותייך למי את מוציאה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פירותייך לערביים הללו שעמדו עלינו בחטאתינו לשנה איקלע ר' חייא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">להתם חזנהו דהוו קיימי כעיזי אמר עזים בין הגפנים אמרו ליה זיל לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תעביד לן כי חברך תנו רבנן בברכותיה של ארץ ישראל בית סאה עושה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חמשת ריבוא כורין בישיבתה של צוען בית סאה עושה שבעים כורין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דתניא אמר רבי מאיר אני ראיתי בבקעת בית שאן בית סאה עושה שבעים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כורין ואין לך מעולה בכל ארצות יותר מארץ מצרים שנאמר כגן ה' כארץ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מצרים ואין לך מעולה בכל ארץ מצרים יותר מצוען דהוו מרבו בה מלכים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דכתיב כי היו בצוען שריו ואין לך טרשים בכל א"י יותר מחברון דהוו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קברי בה שיכבי ואפילו הכי חברון מבונה על אחת משבעה בצוען דכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וחברון שבע שנים נבנתה לפני צוען מצרים מאי נבנתה אילימא נבנתה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ממש אפשר אדם בונה בית לבנו קטן קודם שיבנה לבנו גדול שנאמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ובני חם כוש ומצרים ופוט וכנען אלא שמבונה על אחת משבעה בצוען</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והני מילי בטרשים אבל שלא בטרשים חמש מאה והני מילי שלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בברכותיה אבל בברכותיה כתיב ויזרע יצחק בארץ ההיא וגו' תניא אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי יוסי סאה ביהודה היתה עושה חמש סאין סאה קמח סאה סלת סאה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">סובין סאה מורסין וסאה קיבוריא א"ל ההוא צדוקי לר' חנינא יאה משבחיתו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בה בארעכון בית סאה אחת הניח לי אבא ממנה משח ממנה חמר ממנה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עיבור ממנה קיטניות ממנה רועות מקנתי א"ל ההוא בר אמוראה לבר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ארעא דישראל האי [תאלתא] דקיימא אגודא דירדנא כמה גדריתו מינה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר ליה שיתין כורי א"ל אכתי לא עייליתו בה אחריבתוה אנן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאה ועשרים כורי הוה גזרינן מינה אמר ליה אנא נמי מחד גיסא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קאמינא לך אמר רב חסדא מאי דכתיב ואתן לך ארץ חמדה נחלת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צבי למה ארץ ישראל נמשלה לצבי לומר לך מה צבי זה אין עורו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מחזיק בשרו אף ארץ ישראל אינה מחזקת פירותיה דבר אחר מה צבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זה קל מכל החיות אף ארץ ישראל קלה מכל הארצות לבשל את פירותיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אי מה צבי זה קל ואין בשרו שמן אף ארץ ישראל קלה לבשל ואין פירותיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שמנים תלמוד לומר זבת חלב ודבש שמנים מחלב ומתוקים מדבש רבי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלעזר כי הוה סליק לארץ ישראל אמר פלטי לי מחדא כי סמכוהו אמר פלטי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לי מתרתי כי אותבוהו בסוד העיבור אמר פלטי לי מתלת שנאמר והיתה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ידי אל הנביאים החוזים שוא וגו' בסוד עמי לא יהיו זה סוד עיבור ובכתב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בית ישראל לא יכתבו זה סמיכה ואל אדמת ישראל לא יבואו כמשמעו רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">זירא כי הוה סליק לא"י לא אשכח מברא למעבר נקט במצרא וקעבר אמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ליה ההוא צדוקי עמא פזיזא דקדמיתו פומייכו לאודנייכו אכתי בפזיזותייכו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קיימיתו אמר ליה דוכתא דמשה ואהרן לא זכו לה אנא מי יימר דזכינא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לה ר' אבא מנשק כיפי דעכו ר' חנינא מתקן מתקליה ר' אמי ורבי אסי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>