<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:05.507295</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:05.507295</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="19">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד הרגל"/><ContGemara/>ובהא קמיפלגי מר סבר יש העדאה ומר סבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אין העדאה לא בחד זמנא ובפלוגתא דסומכוס</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ורבנן קמיפלגי והא משונה הוא דאית ביה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בזרני בעי רב אשי יש שנוי לצרורות לרביע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נזק או אין שנוי לצרורות לרביע נזק תפשוט</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליה מדרבא דבעי רבא יש העדאה לצרורות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">או אין העדאה לצרורות מכלל דאין שנוי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דלמא רבא אם תמצי לומר קאמר אם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תמצי לומר אין שנוי יש העדאה או אין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">העדאה תיקו בעי רב אשי כח כחו לסומכוס</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ככחו דמי או לא מי גמיר הלכה ומוקי לה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בכח כחו או דלמא לא גמיר הלכה כלל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תיקו: היתה מבעטת או שהיו צרורות מנתזין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מתחת רגליה ושברה את הכלים משלם חצי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נזק: איבעיא להו היכי קאמר היתה מבעטת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והזיקה בביעוטה או צרורות כאורחייהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משלם חצי נזק ורבנן היא או דלמא היתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מבעטת והזיקה בביעוטה או צרורות מחמת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ביעוט משלם חצי נזק כי אורחיה משלם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נזק שלם ומני סומכוס היא ת"ש מסיפא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דרסה על הכלי ושברתו ונפל השבר על כלי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחר ושברו על הראשון משלם נזק שלם ועל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">האחרון חצי נזק ואי סומכוס מי אית ליה חצי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נזק וכי תימא ראשון ראשון להתזה ושני שני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להתזה ושאני ליה לסומכוס בין כחו לכח כחו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלא הא דבעי רב אשי כח כחו לסומכוס</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ככחו דמי או לאו ככחו דמי תפשוט ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דלאו ככחו דמי רב אשי כרבנן מוקי לה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ובעי לה הכי היתה מבעטת והזיקה בביעוטה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">או צרורות כאורחייהו חצי נזק הא מחמת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ביעוט רביע נזק ויש שנוי או דלמא היתה מבעטת והזיקה בביעוטה או</row>
		<row row_number="32" isdata="1">צרורות מחמת ביעוט חצי נזק ואין שנוי תיקו: בעי מיניה רבי אבא בר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ממל מרבי אמי ואמרי לה מרבי חייא בר אבא היתה מהלכת במקום שאי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אפשר לה אלא אם כן מנתזת ובעטה והתיזה והזיקה מהו כיון דאי אפשר לה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אורחיה הוא או דלמא השתא מיהא מחמת ביעוט קמנתזה צרורות תיקו:</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בעא מיניה ר' ירמיה מר' זירא היתה מהלכת ברה"ר (ובעטה) והתיזה והזיקה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מהו לקרן מדמינן ליה וחייבת או דלמא תולדה דרגל הוא ופטורה אמר ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מסתברא תולדה דרגל הוא התיזה ברה"ר והזיקה ברה"י מהו א"ל עקירה אין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כאן הנחה יש כאן איתיביה היתה מהלכת בדרך והתיזה בין ברה"י בין ברה"ר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חייב מאי לאו התיזה ברשות הרבים והזיקה ברה"ר לא התיזה ברה"ר והזיקה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ברה"י והאמרת עקירה אין כאן הנחה יש כאן א"ל הדרי בי איתיביה דרסה על</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הכלי ושברתו ונפל השבר על כלי אחר ושברו על הראשון משלם נזק שלם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ועל האחרון משלם חצי נזק ותני עלה במה דברים אמורים ברשות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הניזק אבל ברה"ר על הראשון פטורה ועל האחרון חייבת מאי לאו התיזה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ברשות הרבים והזיקה ברשות הרבים לא התיזה ברשות הרבים והזיקה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ברה"י והאמרת עקירה אין כאן הנחה יש כאן אמר ליה הדרי בי איני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>