<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:31.210987</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:31.210987</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="32">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המניח"/><ContMishna/>ואם עמד בעל קורה חייב ואם אמר לבעל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חבית עמוד פטור היה בעל חבית ראשון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ובעל קורה אחרון נשברה חבית בקורה חייב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואם עמד בעל חבית פטור ואם אמר לבעל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קורה עמוד חייב וכן זה בא בנרו וזה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בפשתנו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' בעא מיניה רבה בר נתן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מרב הונא המזיק את אשתו בתשמיש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">המטה מהו כיון דברשות קעביד פטור או</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דלמא איבעי ליה לעיוני א"ל תניתוה שלזה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רשות להלך ולזה רשות להלך אמר רבא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ק"ו ומה יער שזה לרשותו נכנס וזה לרשותו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נכנס נעשה כמי שנכנס לרשות חבירו וחייב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זה שלרשות חבירו נכנס לא כל שכן אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הא קתני שלזה רשות להלך ולזה רשות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">להלך התם תרוייהו כהדדי נינהו הכא איהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קעביד מעשה והיא לא והכתיב ונכרתו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הנפשות העושות מקרב עמם הנאה לתרוייהו אית להו איהו מעשה הוא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דקעביד: היה בעל קורה ראשון כו': אמר ריש לקיש שתי פרות ברה"ר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחת רבוצה ואחת מהלכת בעטה מהלכת ברבוצה פטורה רבוצה במהלכת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חייבת לימא מסייע ליה היה בעל קורה ראשון ובעל חבית אחרון נשברה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חבית בקורה פטור ואם עמד בעל קורה חייב והא הכא דכרבוצה במהלכת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דמי וקתני חייב ותסברא הא סייעי בעיא לא מסתייא דלא מסייעי אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מקשה נמי קשיא טעמא דבעטה הא הוזקה ממילא פטור והא מתני' דממילא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וקתני חייב מתני' דפסקה לאורחא כשלדא הכא כגון דרבעה בחד גיסא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">איבעי לה לסגויי באידך גיסא אלא סיפא דמתני' מסייע ליה לר"ל דקתני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">היה בעל חבית ראשון ובעל קורה אחרון נשברה חבית בקורה חייב ואם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עמד בעל חבית פטור והא הכא דכמהלכת ברבוצה דמי וקתני פטור מתני'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דכי אורחיה קא מסגי הכא א"ל נהי דאית לך רשות לסגויי עלי לבעוטי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בי לית לך רשותא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שנים שהיו מהלכין ברה"ר אחד רץ ואחד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מהלך או שהיו שניהם רצין והזיקו זה את זה שניהם פטורין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מתני'</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דלא כאיסי בן יהודה דתניא איסי בן יהודה אומר רץ חייב מפני שהוא משונה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומודה איסי בע"ש בין השמשות שהוא פטור מפני שרץ ברשות א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הלכה כאיסי בן יהודה ומי אמר רבי יוחנן הכי והאמר ר' יוחנן הלכה כסתם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">משנה ותנן אחד רץ ואחד מהלך או שהיו שניהם רצין פטורין מתני' בע"ש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בין השמשות ממאי מדקתני או שהיו שניהם רצין פטורין הא תו ל"ל השתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אחד רץ ואחד מהלך פטור שניהם רצין מבעיא אלא הכי קאמר אחד רץ ואחד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מהלך פטור בד"א בע"ש בין השמשות אבל בחול אחד רץ ואחד מהלך חייב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שניהם רצין אפי' בחול פטורין אמר מר ומודה איסי בע"ש בין השמשות שהוא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פטור מפני שרץ ברשות בע"ש מאי ברשות איכא כדר' חנינא דאמר ר' חנינא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>