<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:31.760533</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:31.760533</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="38">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שור שנגח ארבעה וחמשה"/><ContGemara/>דאם כן נכתוב קרא להאי רעהו גבי מועד:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שור של ישראל שנגח שור של כנעני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פטור: אמרי ממה נפשך אי רעהו דוקא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דכנעני כי נגח דישראל נמי ליפטר ואי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">רעהו לאו דוקא אפילו דישראל כי נגח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דכנעני נחייב א"ר אבהו אמר קרא עמד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וימודד ארץ ראה ויתר גוים ראה שבע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מצות שקיבלו עליהם בני נח כיון שלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קיימו עמד והתיר ממונן לישראל רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יוחנן אמר מהכא הופיע מהר פארן מפארן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הופיע ממונם לישראל תניא נמי הכי שור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של ישראל שנגח שור של כנעני פטור</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שור של כנעני שנגח שור של ישראל בין תם בין מועד משלם נזק</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלם שנאמר עמד וימודד ארץ ראה ויתר גוים ואומר הופיע מהר פארן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאי ואומר וכי תימא האי עמד וימודד ארץ מבעי' ליה לכדרב מתנה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וכדרב יוסף ת"ש הופיע מהר פארן מפארן הופיע ממונן לישראל מאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דרב מתנה דא"ר מתנה עמד וימודד ארץ ראה וכו' מה ראה ראה שבע</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מצות שנצטוו עליהן בני נח ולא קיימום עמד והגלה אותם מעל אדמתם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומאי משמע דהאי ויתר לישנא דאגלויי הוא כתיב הכא ויתר גוים וכתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">התם לנתר בהן על הארץ ומתרגם לקפצא בהון על ארעא מאי דרב יוסף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דא"ר יוסף עמד וימודד ארץ ראה וכו' מה ראה ראה שבע מצות שקיבלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עליהם בני נח ולא קיימום עמד והתירן להם איתגורי אתגר א"כ מצינו חוטא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נשכר אמר מר בריה דרבנא לומר שאפילו מקיימין אותן אין מקבלין עליהן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שכר ולא והתניא ר"מ אומר מנין שאפילו נכרי ועוסק בתורה שהוא ככהן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גדול ת"ל אשר יעשה אותם האדם וחי בהם כהנים ולוים וישראלים לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נאמר אלא אדם הא למדת שאפילו נכרי ועוסק בתורה הרי הוא ככהן גדול</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמרי אין מקבלים עליהן שכר כמצווה ועושה אלא כמי שאינו מצווה ועושה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דא"ר חנינא גדול המצווה ועושה יותר ממי שאינו מצווה ועושה: ת"ר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וכבר שלחה מלכות רומי שני סרדיוטות אצל חכמי ישראל למדונו תורתכם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קראו ושנו ושלשו בשעת פטירתן אמרו להם דקדקנו בכל תורתכם ואמת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הוא חוץ מדבר זה שאתם אומרים שור של ישראל שנגח שור של כנעני פטור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">של כנעני שנגח שור של ישראל בין תם בין מועד משלם נזק שלם ממ"נ אי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רעהו דוקא אפילו דכנעני כי נגח דישראל ליפטר ואי רעהו לאו דוקא אפילו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דישראל כי נגח דכנעני לחייב ודבר זה אין אנו מודיעים אותו למלכות רב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שמואל בר יהודה שכיבא ליה ברתא אמרו ליה רבנן לעולא קום ניזל נינחמיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר להו מאי אית לי גבי נחמתא דבבלאי דגידופא הוא דאמרי מאי אפשר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למיעבד הא אפשר למיעבד עבדי אזל הוא לחודאי גביה א"ל ויאמר ה' (אל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">משה) אל תצר את מואב ואל תתגר בם מלחמה וכי מה עלה על דעתו של</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משה לעשות מלחמה שלא ברשות אלא נשא משה ק"ו בעצמו אמר ומה מדינים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שלא באו אלא לעזור את מואב אמרה תורה צרור את המדינים והכיתם אותם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>