<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:10.738714</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:10.738714</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="60">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכונס"/><ContGemara/>סלתא שרגא דההוא ודאי מעשה דידיה גרמו:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שלח ביד פקח הפקח חייב וכו': אמר ר"נ</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בר יצחק מאן דתני ליבה לא משתבש ומאן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דתני ניבה לא משתבש מאן דתני ליבה לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משתבש דכתיב בלבת אש ומאן דתני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ניבה לא משתבש דכתיב בורא ניב שפתים:</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לבתה הרוח כולן פטורין: ת"ר ליבה ולבתה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הרוח אם יש בלבויו כדי ללבותה חייב ואם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאו פטור אמאי ליהוי כזורה ורוח מסייעתו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר אביי הכא במאי עסקינן כגון שליבה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מצד אחד ולבתו הרוח מצד אחר רבא אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כגון שליבה ברוח מצויה ולבתו הרוח ברוח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שאינה מצויה ר' זירא אמר כגון דצמרה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">צמורי רב אשי אמר  כי אמרינן זורה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ורוח מסייעתו ה"מ לענין שבת דמלאכת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מחשבת אסרה תורה אבל הכא גרמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעלמא הוא וגרמא בנזקין פטור<EndGemara/><StartMishna/>מתני'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השולח את הבערה ואכלה עצים או אבנים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">או עפר חייב שנאמר כי תצא אש ומצאה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קוצים ונאכל גדיש או הקמה או השדה שלם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ישלם המבעיר את הבערה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">למה לי דכתב רחמנא קוצים גדיש קמה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ושדה צריכי דאי כתב רחמנא קוצים ה"א</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קוצים הוא דחייב רחמנא משום דשכיח אש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">גבייהו ושכיח דפשע אבל גדיש דלא שכיח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אש גבייהו ולא שכיח דפשע אימא לא ואי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כתב רחמנא גדיש הוה אמינא גדיש חייב רחמנא משום דהפסד מרובה הוא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אבל קוצים דהפסד מועט אימא לא קמה למה לי מה קמה בגלוי אף כל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בגלוי ולר' יהודה דמחייב אנזקי טמון באש קמה למה לי לרבות כל בעלי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">קומה ורבנן לרבות כל בעלי קומה מנא להו נפקא להו מאו הקמה ורבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהודה או מיבעי ליה לחלק ורבנן לחלק מנא להו נפקא להו מאו השדה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ורבי יהודה איידי דכתב רחמנא או הקמה כתב או השדה שדה למה לי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לאתויי לחכה נירו וסכסכה אבניו ולכתוב רחמנא שדה ולא בעי הנך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">צריכא דאי כתב רחמנא שדה הוה אמינא מה שבשדה אין מידי אחרינא לא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קמ"ל אר"ש בר נחמני א"ר יונתן אין פורענות באה לעולם אלא בזמן שהרשעים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בעולם ואינה מתחלת אלא מן הצדיקים תחלה שנאמר כי תצא אש ומצאה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קוצים אימתי אש יוצאה בזמן שקוצים מצוין לה ואינה מתחלת אלא מן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הצדיקים תחלה שנאמר ונאכל גדיש ואכל גדיש לא נאמר אלא ונאכל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גדיש שנאכל גדיש כבר: תאני רב יוסף מאי דכתיב ואתם לא תצאו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">איש מפתח ביתו עד בקר כיון שניתן רשות למשחית אינו מבחין בין צדיקים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לרשעים ולא עוד אלא שמתחיל מן הצדיקים תחלה שנאמר והכרתי ממך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">צדיק ורשע בכי רב יוסף כולי האי נמי לאין דומין א"ל אביי טיבותא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הוא לגבייהו דכתיב כי מפני הרעה נאסף הצדיק אמר רב יהודה אמר רב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>