<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:02.954098</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:02.954098</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="60">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכונס"/><ContGemara/>לעולם יכנס אדם בכי טוב ויצא בכי טוב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנאמר ואתם לא תצאו איש מפתח ביתו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עד בקר ת"ר דבר בעיר כנס רגליך שנאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואתם לא תצאו איש מפתח ביתו עד בקר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואומר לך עמי בא בחדריך וסגור דלתיך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בעדך ואומר מחוץ תשכל חרב ומחדרים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אימה מאי ואומר וכי תימא ה"מ בליליא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אבל ביממא לא תא שמע לך עמי בא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בחדריך וסגור דלתיך וכי תימא ה"מ [היכא]</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דליכא אימה מגואי אבל היכא דאיכא אימה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מגואי כי נפיק יתיב ביני אינשי בצוותא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בעלמא טפי מעלי ת"ש מחוץ תשכל חרב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומחדרים אימה אע"ג דמחדרים אימה מחוץ</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תשכל חרב רבא בעידן רתחא הוי סכר כוי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דכתי' כי עלה מות בחלונינו ת"ר רעב בעיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פזר רגליך שנא' ויהי רעב בארץ וירד אברם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מצרימה [לגור] (ויגר) שם ואומר אם אמרנו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נבא העיר והרעב בעיר ומתנו שם מאי ואומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכי תימא ה"מ היכא דליכא ספק נפשות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אבל היכא דאיכא ספק נפשות לא ת"ש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לכו ונפלה אל מחנה ארם אם יחיונו נחיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ת"ר דבר בעיר אל יהלך אדם באמצע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הדרך מפני שמלאך המות מהלך באמצע</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הדרכים דכיון דיהיבא ליה רשותא מסגי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להדיא שלום בעיר אל יהלך בצדי דרכים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דכיון דלית ליה רשותא מחבי חבויי ומסגי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ת"ר דבר בעיר אל יכנס אדם יחיד לבית הכנסת שמלאך המות מפקיד שם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כליו וה"מ היכא דלא קרו ביה דרדקי ולא מצלו ביה עשרה ת"ר כלבים בוכים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מלאך המות בא לעיר כלבים משחקים אליהו הנביא בא לעיר וה"מ דלית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהו נקבה: יתיב רב אמי ורב אסי קמיה דר' יצחק נפחא מר א"ל לימא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מר שמעתתא ומר א"ל לימא מר אגדתא פתח למימר אגדתא ולא שביק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מר פתח למימר שמעתתא ולא שביק מר אמר להם אמשול לכם משל למה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הדבר דומה לאדם שיש לו שתי נשים אחת ילדה ואחת זקינה ילדה מלקטת לו לבנות זקינה מלקטת לו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שחורות נמצא קרח מכאן ומכאן אמר להן אי הכי אימא לכו מלתא דשויא לתרוייכו כי תצא אש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומצאה קוצים תצא מעצמה שלם ישלם המבעיר את הבערה אמר הקב"ה עלי לשלם את הבערה שהבערתי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אני הציתי אש בציון שנאמר ויצת אש בציון ותאכל יסודותיה ואני עתיד לבנותה באש שנאמר ואני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אהיה לה חומת אש סביב ולכבוד אהיה בתוכה שמעתתא פתח הכתוב בנזקי ממונו וסיים בנזקי גופו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לומר לך אשו משום חציו: ויתאוה דוד ויאמר מי ישקני מים מבור בית לחם אשר בשער ויבקעו שלשת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הגבורים במחנה פלשתים וישאבו מים מבור בית לחם אשר בשער [וגו'] מאי קא מיבעיא ליה אמר רבא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר ר"נ טמון באש קמיבעיא ליה אי כר' יהודה אי כרבנן ופשטו ליה מאי דפשטו ליה רב הונא אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">גדישים דשעורים דישראל הוו דהוו מטמרי פלשתים בהו וקא מיבעיא ליה מהו להציל עצמו בממון חבירו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שלחו ליה אסור להציל עצמו בממון חבירו אבל אתה מלך אתה [ומלך] פורץ לעשות לו דרך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואין מוחין בידו ורבנן ואיתימא רבה בר מרי אמרו גדישים דשעורין דישראל הוו וגדישין דעדשים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דפלשתים וקא מיבעיא להו מהו ליטול גדישין של שעורין דישראל ליתן לפני בהמתו על מנת לשלם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">גדישין של עדשים דפלשתים שלחו ליה חבול ישיב רשע גזילה ישלם אע"פ שגזילה משלם רשע הוא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אבל אתה מלך אתה ומלך פורץ לעשות לו דרך ואין מוחין בידו בשלמא למאן דאמר לאחלופי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היינו דכתיב חד קרא ותהי שם חלקת השדה מלאה עדשים וכתיב חד קרא ותהי חלקת השדה מלאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שעורים אלא למאן דאמר למקלי מאי איבעיא להו להני תרי קראי אמר לך דהוו נמי גדישים דעדשים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דישראל דהוו מיטמרו בהו פלשתים בשלמא למאן דאמר למקלי היינו דכתיב ויתיצב בתוך החלקה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ויצילה אלא למ"ד לאחלופי מאי ויצילה דלא שבק להו לאחלופי בשלמא הני תרתי היינו דכתיב תרי קראי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>