<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:19.963909</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:19.963909</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="67">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מרובה"/><ContGemara/>אף גזול דלית ליה תקנתא לא שנא לפני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יאוש ולא שנא אחר יאוש רבא אמר מהכא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קרבנו ולא הגזול אימת אילימא לפני יאוש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פשיטא למה לי קרא אלא לאו לאחר יאוש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וש"מ יאוש לא קני ש"מ והא רבא הוא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאמר דגזל קרבן דחבריה איבעית אימא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הדר ביה ואיבעית אימא חד מינייהו רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פפא אמרה: ומדת תשלומי ארבעה וחמשה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וכו': ואמאי נילף שור שור משבת מה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">להלן חיה ועוף כיוצא בהן אף כאן חיה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ועוף כיוצא בהן אמר רבא אמר קרא שור</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ושה שור ושה שני פעמים שור ושה אין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מידי אחרינא לא אמרי הי מייתר אילימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שור ושה דסיפא מייתר דניכתוב רחמנא כי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יגנב שור או שה וטבחו ומכרו חמשה בקר ישלם תחתיו וארבע צאן תחתיו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אי כתב רחמנא הכי הוה אמינא בעי שלומי תשעה לכל אחד ואחד וכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תימא הא כתיב תחתיו תחתיו חד תחתיו מייתר ההוא מיבעי ליה לדרשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחרינא דתניא יכול גנב שור שוה מנה ישלם תחתיו נגידין ת"ל תחתיו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">תחתיו אלא שור ושה דרישא מיותר דנכתוב רחמנא כי יגנב איש וטבחו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומכרו חמשה בקר ישלם תחת השור וארבע צאן תחת השה אי כתב רחמנא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכי הוה אמינא עד דגניב תרי וטבח להו וטבחו כתיב לחד ואימא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עד דגניב תרוייהו ומזבין להו ומכרו כתיב לחד ואימא הוה אמינא עד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דגניב תרי וטבח חד ומזבין חד או מכרו כתיב ואכתי הוה אמינא עד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דגניב תרוייהו וטבח חד ומשייר חד או מזבין חד ומשייר חד אלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שור דסיפא ושה דרישא מייתר דניכתוב רחמנא כי יגנב איש שור</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וטבחו ומכרו חמשה בקר ישלם תחתיו וארבע צאן תחת השה שור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דסיפא ושה דרישא למה לי שמע מינה שור ושה אין מידי אחרינא לא:</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אין הגונב אחר הגנב משלם תשלומי כפל: אמר רב לא שנו אלא לפני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יאוש אבל לאחר יאוש קנאו גנב ראשון וגנב שני משלם תשלומי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כפל לגנב ראשון אמר רב ששת אמינא כי ניים ושכיב רב אמר להא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמעתא דתניא אמר ר' עקיבא מפני מה אמרה תורה טבח ומכר משלם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תשלומי ארבעה וחמשה מפני שנשתרש בחטא אימת אילימא לפני יאוש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>