<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:34.623853</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:34.623853</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="69">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מרובה"/><ContGemara/>הלוקח יין מבין הכותים אומר שני לוגין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאני עתיד להפריש הרי הן תרומה עשרה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מעשר ראשון ט' מעשר שני ומיחל ושותה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מיד דברי ר"מ ר' יהודה ור' יוסי ור"ש אוסרין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמרי סוף סוף אמאי קא אפכת לה למתניתין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משום דקשיא דר' יהודה אדר' יהודה השתא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נמי קשיא דר' יוחנן אדרבי יוחנן דאמרת לר'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יוחנן לא תימא כל הנלקט אלא אימא כל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">המתלקט אלמא אית ליה ברירה והא רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יוחנן לית ליה ברירה דאמר רב אסי א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האחין שחלקו לקוחות הן ומחזירין זה לזה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ביובל אלא לעולם כל הנלקט ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">סתמא אחרינא אשכח דתנן אין הגונב אחר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הגנב משלם תשלומי כפל אמאי בשלמא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לגנב ראשון לא משלם וגונב מבית האיש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולא מבית הגנב אלא לבעלים נשלם אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לאו ש"מ זה לפי שאינו שלו וזה לפי שאינו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ברשותו ומאי חזית דאזיל בתר ההיא סתמא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליעביד כי האי סתמא דצנועין משום דמסייע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ליה קרא ואיש כי יקדיש את ביתו קדש לה'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מה ביתו ברשותו אף כל ברשותו אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אביי אי לאו דא"ר יוחנן צנועין ורבי דוסא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמרו דבר אחד הוה אמינא צנועין אית להו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דרבי דוסא ורבי דוסא לית ליה דצנועין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צנועין אית להו דרבי דוסא ומה בגנב עבדו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רבנן תקנתא עניים צריכא למימר ר' דוסא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לית ליה דצנועין עניים הוא דעבדו להו רבנן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תקנתא אבל גנב לא עבדו ליה רבנן תקנתא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רבא אי לאו דא"ר יוחנן צנועין ורבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דוסא אמרו דבר אחד הוה אמינא מאן תנא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">צנועין ר"מ היא לאו אמר ר"מ מעשר ממון גבוה הוא ואפילו הכי לענין פדייה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אוקמיה רחמנא ברשותיה דכתיב ואם גאל יגאל איש ממעשרו חמשיתו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוסף עליו קרייה רחמנא מעשרו ומוסיף חומש כרם רבעי נמי גמר קדש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קדש ממעשר כתיב הכא קדש הלולים וכתיב גבי מעשר וכל מעשר הארץ</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מזרע הארץ מפרי העץ לה' הוא קדש מה קדש דכתיב גבי מעשר אע"ג דממון</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גבוה הוא לענין פדייה אוקמיה רחמנא ברשותיה אף האי קדש נמי דכתיב גבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כרם רבעי אע"ג דלאו ממון דידיה הוא לענין אחולי אוקמיה רחמנא ברשותיה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דהא כי איתיה ברשותיה נמי הא לאו דידיה הוא והא מצי מחיל משום</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הכי מצי מחיל אבל גבי לקט כיון דממונא דידיה כי איתיה ברשותיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הוא דמצי מפקר ליה כי ליתיה ברשותיה לא מצי מפקר ליה אמר רבינא אי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לאו דא"ר יוחנן צנועין ורבי דוסא אמרו דבר אחד הוה אמינא מאן תנא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">צנועין רבי דוסא היא כי היכי דלא תקשי סתם משנה לרבי יוחנן ורבי יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>