<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:04.756845</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:04.756845</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="78">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מרובה"/><ContGemara/>דאיעבר מקלוט כר' שמעון בעי רבא הרי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עלי עולה והפריש שור ובא אחר וגנב מי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פטר גנב נפשיה בכבש לרבנן בעולת העוף</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לר' אלעזר בן עזריה דתנן הרי עלי עולה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יביא כבש ר"א בן עזריה אומר יביא תור או בן יונה מאי מי אמרינן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שם עולה קביל עילויה או דלמא מצי א"ל אנא מצוה מן המובחר בעינא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למיעבד בתר דאיבעיא הדר פשט גנב פטר עצמו בכבש לרבנן בעולת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">העוף לר' אלעזר בן עזריה רב אחא בריה דרב איקא מתני לה בהדיא אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבא הרי עלי עולה והפריש שור ובא אחר וגנבו פטר עצמו בכבש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לרבנן ובעולת העוף לר' אלעזר בן עזריה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מכרו חוץ מאחד ממאה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שבו או שהיתה לו בו שותפות השוחט ונתנבלה בידו הנוחר והמעקר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">משלם תשלומי כפל ואינו משלם תשלומי ארבעה וחמשה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי חוץ</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מאחד ממאה שבו אמר רב חוץ מדבר הניתר עמו בשחיטה ולוי אמר חוץ</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מגיזותיה וכן תניא במתניתא חוץ מגיזותיה מיתיבי מכרה חוץ מידה חוץ מרגלה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חוץ מקרנה חוץ מגיזותיה אינו משלם תשלומי ארבעה וחמשה רבי אומר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבר המעכב בשחיטה אינו משלם תשלומי ארבעה וחמשה ושאינו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מעכב בשחיטה משלם תשלומי ארבעה וחמשה ר"ש בן אלעזר אומר חוץ</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מקרנה אינו משלם תשלומי ארבעה וחמשה חוץ מגיזותיה משלם תשלומי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ארבעה וחמשה בשלמא ללוי כתנא קמא אלא לרב כמאן אמרי רב דאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כי האי תנא דתניא ר"ש בן אלעזר אומר מכרה חוץ מידה וחוץ מרגלה אינו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משלם תשלומי ארבעה וחמשה חוץ מקרנה חוץ מגיזותיה משלם תשלומי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ארבעה וחמשה במאי קמיפלגי תנא קמא סבר וטבחו כולו בעינן ומכרו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כולו בעינן ורבי סבר וטבחו מידי דהוי בטביחה לאפוקי מידי דלא הויא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בטביחה ומכרו דומיא דטביחה ור' שמעון בן אלעזר סבר קרנא דלא למגזא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קיימא הוי שיור ואינו משלם תשלום ארבעה וחמשה גיזותיה דלמיגז קיימי לא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוי שיור ומשלם תשלום ארבעה וחמשה ואידך תנא דבי ר' שמעון בן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלעזר סבר ידיו ורגליו דצריכי טביחה הוי שיור ולא משלם תשלומי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ארבעה וחמשה קרניה וגיזותיה דלא צריכי טביחה לא הוי שיור קשיא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דר' שמעון בן אלעזר אדר' שמעון בן אלעזר תרי תנאי ואליבא דר"ש בן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלעזר ת"ר הגונב הקיטעת ואת החיגרת ואת הסומא וכן הגונב בהמת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">השותפין חייב ושותפים שגנבו פטורים והתניא שותפין שגנבו חייבין אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רב נחמן לא קשיא כאן בשותף שגנב מחבירו כאן בשותף שגנב מעלמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">איתיביה רבא לרב נחמן יכול שותף שגנב מחבירו ושותפין שגנבו יהו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חייבין תלמוד לומר וטבחו כולו בעינן וליכא אלא אמר רב נחמן לא קשיא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כאן בשותף שטבח לדעת חבירו כאן בשותף שטבח שלא לדעת חבירו בעי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבי ירמיה מכרה חוץ משלשים יום חוץ ממלאכתה חוץ מעוברה מהו אליבא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דמאן דאמר עובר ירך אמו הוא לא תבעי לך דהא שייר בה כי תבעי לך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אליבא דמאן דאמר דעובר לאו ירך אמו מאי מימר אמרינן כיון דמחובר בה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הוי שיור או דלמא כיון דלמפרש מינה קאי לא הוי שיור איכא דאמרי כיון</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דלאו ירך אמו הוא לא הוי שיור או דלמא כיון דצריך לאישתרויי בהדה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשחיטה כמאן דשייר בגופה דמי תיקו: בעי רב פפא גנבה קטעה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ומכרה מהו מי אמרינן מאי דגנב הא לא זבין או דלמא מה דזבין הא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לא שייר תיקו: תנו רבנן גנב ונתן לאחר וטבח גנב ונתן לאחר ומכר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>