<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:14.252024</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:14.252024</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="84">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החובל"/><ContGemara/>אלהים בעינן וליכא אלא מאי שנא שור</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשור ושור באדם דשליחותייהו קא עבדינן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מידי דהוה אהודאות והלואות אדם באדם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואדם בשור נמי שליחותייהו קא עבדינן מידי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דהוה אהודאות והלואות אמרי כי קא עבדינן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שליחותייהו במידי דקים לן בגויה במידי דלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קים לן בגויה לא עבדינן שליחותייהו אמרי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שור בשור ושור באדם נמי לא קים לן בגויה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא פוק חזי היכא מזדבני תורא בשוקא אדם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">באדם ואדם בשור נמי פוק חזי היכא מזדבני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עבדי בשוקא ועוד תשלום כפל ותשלום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ארבעה וחמשה דקיצי נעבד שליחותייהו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמרי כי קא עבדינן שליחותייהו בממונא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בקנסא לא עבדינן שליחותייהו אדם באדם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דממונא הוא נעבד שליחותייהו כי קא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עבדינן שליחותייהו במילתא דשכיחא אדם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">באדם דלא שכיחא לא עבדינן שליחותייהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הרי בושת ופגם דשכיח נעביד שליחותייהו אמרי הכי נמי דהא רב פפא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אגבי ארבע מאה זוזי לבושת והא ליתיה לדרב פפא דשלח ליה רב חסדא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לרב נחמן ושלח ליה חסדא חסדא קנסא קא מגבית בבבל אלא כי עבדינן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שליחותייהו במילתא דשכיחא ואית ביה חסרון כיס אבל מילתא דשכיחא ולית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ביה חסרון כיס אי נמי מילתא דלא שכיחא ואית ביה חסרון כיס לא עבדינן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שליחותייהו הלכך אדם באדם אע"ג דאית ביה חסרון כיס כיון דלא שכיחא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא עבדינן שליחותייהו בושת אע"ג דשכיחא כיון דלית ביה חסרון כיס לא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עבדינן שליחותייהו ושור בשור גובין בבבל והאמר רבא שור שהזיק אין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גובין אותו בבבל דאזיק מאן אילימא דאזיק אדם מאי איריא שור דאזיק אדם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אפילו אדם דאזיק אדם נמי אין גובין אותו בבבל אלא פשיטא דאזיק שור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וקתני אין גובין אותו בבבל אמרי התם בתם הכא במועד והאמר רבא אין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מועד בבבל אמרי דאייעד התם ואייתוה להכא והא מילתא דלא שכיחא היא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ומילתא דלא שכיחא הא אמרת דלא עבדינן שליחותייהו דאתו רבנן דהתם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וייעדוה הכא סוף סוף מילתא דלא שכיחא היא ואת אמרת מילתא דלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שכיחא לא קא עבדינן שליחותייהו אלא כי קאמר רבא בשן ורגל דמועדין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מתחילתן נינהו: צער כוואו בשפוד או במסמר וכו': צער שלא במקום נזק</row>
		<row row_number="34" isdata="1">משתלם מאן תנא אמר רבא בן עזאי היא דתניא רבי אומר כויה נאמרה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תחילה בן עזאי אומר חבורה נאמרה תחילה במאי קא מיפלגי רבי סבר כויה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דלית בה חבורה משמע כתב רחמנא חבורה לגלויי עלה דכויה דאית בה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חבורה אין אי לא לא ובן עזאי סבר כויה דאית בה חבורה משמע כתב רחמנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חבורה לגלויי עלה דכויה דלית בה חבורה מתקיף לה רב פפא אדרבה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איפכא מסתברא רבי אומר כויה נאמרה תחילה סבר כויה דאית בה חבורה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משמע כתב רחמנא חבורה לגלויי עלה דכויה דלית בה חבורה בן עזאי אומר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">חבורה נאמרה תחילה סבר כויה דלית בה חבורה משמע כתב רחמנא חבורה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לגלויי עלה דכויה דאית בה חבורה אין אי לא לא ואמסקנא קיימי אי נמי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דכולי עלמא כויה בין דאית בה חבורה בין דלית בה חבורה משמע והכא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>