<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:36.384030</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:36.384030</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="86">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החובל"/><ContGemara/>דמיכלמו ליה ומיכלם:מתני' המבייש אתדמיכלמו ליה ומיכלם<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">הערום המבייש את הסומא והמבייש את</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הישן חייב וישן שבייש פטור נפל מן הגג</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והזיק ובייש חייב על הנזק ופטור על הבושת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עד שיהא מתכוין:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר ביישו ערום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חייב ואינו דומה ביישו ערום לביישו לבוש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ביישו בבית המרחץ חייב ואינו דומה ביישו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בבית המרחץ לביישו בשוק אמר מר ביישו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ערום חייב ערום בר בושת הוא אמר רב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פפא מאי ערום דאתא זיקא כרכינהו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">למאניה ואתא הוא דלינהו טפי וביישיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ביישו בבית המרחץ חייב בית המרחץ בר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בושת הוא אמר רב פפא שביישו על גב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הנהר בעי ר' אבא בר ממל ביישו ישן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ומת מהו מאי קמבעיא ליה אמר רב זביד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הכי קמבעיא ליה משום כיסופא הוא והא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מית ליה ולית ליה כיסופא או דלמא משום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זילותא הוא והא אוזליה ת"ש ר"מ אומר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חרש וקטן יש להן בושת שוטה אין לו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בושת אא"ב משום זילותא היינו דקתני קטן אלא אי אמרת משום כיסופא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קטן בר בושת הוא אלא מאי משום זילותא אפילו שוטה נמי אמרי שוטה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אין לך בושת גדולה מזו מכל מקום ניפשוט מינה דמשום זילותא הוא דאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">משום כיסופא קטן בר כיסופא הוא כדאמר רב פפא דמיכלמו ליה ומיכלם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הכא נמי דמיכלמו ליה ומיכלם רב פפא אמר הכי קמבעיא ליה משום כיסופא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דידיה הוא והא מיית ליה או דלמא משום בושת משפחה תא שמע חרש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וקטן יש לו בושת שוטה אין לו בושת אי אמרת בשלמא משום בושת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">משפחה היינו דקתני קטן אלא אי אמרת משום כיסופא דידיה קטן בר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בושת הוא אלא מאי משום בושת דבני משפחה אפי' שוטה נמי שוטה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין לך בושת גדולה מזו מ"מ ניפשוט מינה דמשום בושת משפחה דאי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משום כיסופא קטן בר כיסופא הוא אמר רב פפא אין דמיכלמו ליה ומיכלם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והתניא ר' אומר חרש יש לו בושת שוטה אין לו בושת קטן פעמים יש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו פעמים אין לו הא דמיכלמו ליה ומיכלם הא דמיכלמו ליה ולא מיכלם:</row>
		<row row_number="33" isdata="1">המבייש את הסומא וכו': מתניתין דלא כר' יהודה דתניא ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">סומא אין לו בושת וכך היה ר' יהודה פוטר מחייבי גליות ומחייבי מלקיות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומחייבי מיתות ב"ד מ"ט דר' יהודה גמר עיניך עיניך מעדים זוממין מה התם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">סומין לא אף הכא סומין לא מחייבי גליות דתניא בלא ראות פרט</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לסומא דברי ר' יהודה ר' מאיר אומר לרבות את הסומא מ"ט דר' יהודה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר לך ואשר יבא את רעהו ביער לחטוב עצים ואפי' סומא כתב רחמנא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בלא ראות למעוטי ור' מאיר כתב רחמנא בלא ראות למעוטי וכתב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רחמנא בבלי דעת למעוטי הוי מיעוט אחר מיעוט ואין מיעוט אחר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מיעוט אלא לרבות ור' יהודה ההוא בבלי דעת פרט למתכוין הוא דאתא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חייבי מיתות ב"ד אתיא רוצח רוצח מחייבי גליות חייבי מלקיות אתיא רשע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רשע מחייבי מיתות בית דין תניא אידך ר' יהודה אומר סומא אין לו בושת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>