<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:37.411236</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:37.411236</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="96">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל עצים"/><ContGemara/>מאי לאו הוא הדין לנחלקה לא ניטלה שאני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דהא חסר לה איכא דאמרי ת"ש דא"ר מתון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">א"ר יהושע בן לוי נחלקה התיומת נעשה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כמי שנטלה ופסול ש"מ אמר רב פפא האי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מאן דגזל עפרא מחבריה ועבדיה לבינתא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא קני מאי טעמא דהדר משוי ליה עפרא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לבינתא ועבדיה עפרא קני מאי אמרת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דלמא הדר ועביד ליה לבינתא האי לבינתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחריתי הוא ופנים חדשות באו לכאן ואמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רב פפא האי מאן דגזל נסכא מחבריה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ועביד זוזי לא קני מאי טעמא הדר עביד להו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נסכא זוזי ועבדינהו נסכא קני מאי אמרת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הדר עביד להו זוזי פנים חדשות באו לכאן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שחימי ועבדינהו חדתי לא קני חדתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ועבדינהו שחימי קני מאי אמרת הדר עביד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להו חדתי מידע ידיע שיחמייהו: זה הכלל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כל הגזלנין משלמין כשעת הגזלה: (זה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הכלל) לאתויי מאי לאתויי הא דאמר ר'</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אלעא גנב טלה ונעשה איל עגל ונעשה שור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נעשה שינוי בידו וקנאו טבח ומכר שלו הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">טובח שלו הוא מוכר ההוא גברא דגזל פדנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דתורי מחבריה אזל כרב בהו כרבא זרע בהו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">זרעא לסוף אהדרינהו למריה אתא לקמיה דרב נחמן אמר להו זילו שומו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שבחא דאשבח אמר ליה רבא תורי אשבח ארעא לא אשבח אמר מי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קאמינא נשיימו כוליה פלגא קאמינא א"ל סוף סוף גזילה הוא וקא הדרה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בעינא דתנן כל הגזלנין משלמין כשעת הגזלה אמר ליה לא אמינא לך כי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יתיבנא בדינא לא תימא לי מידי דאמר הונא חברין עלאי אנא ושבור מלכא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אחי בדינא האי אינש גזלנא עתיקא הוא ובעינא דאיקנסיה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' גזל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בהמה והזקינה עבדים והזקינו משלם כשעת הגזלה רבי מאיר אומר בעבדים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אומר לו הרי שלך לפניך גזל מטבע ונסדק פירות והרקיבו יין והחמיץ משלם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כשעת הגזלה מטבע ונפסל תרומה ונטמאת חמץ ועבר עליו הפסח בהמה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ונתעבדה בה עבירה או שנפסלה מעל גבי המזבח או שהיתה יוצאה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליסקל אומר לו הרי שלך לפניך:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב פפא לא הזקינה הזקינה ממש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא אפי' כחשה והא אנן הזקינה תנן כחשה כגון הזקינה דלא הדר בריא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר ליה מר קשישא בריה דרב חסדא לרב אשי הכי קאמרי משמיה דרבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יוחנן אפילו גנב טלה ונעשה איל עגל ונעשה שור נעשה שינוי בידו וקנאו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טבח ומכר שלו הוא טובח שלו הוא מוכר אמר ליה לאו אמינא לך לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תחליף גברי ההוא משמיה דרבי אלעא איתמר: רבי מאיר אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בעבדים אומר לו הרי שלך לפניך: אמר רב חנינא בר אבדימי אמר רב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הלכה כרבי מאיר ורב שביק רבנן ועביד כרבי מאיר אמרי משום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דברייתא איפכא תניא ורב שביק מתניתין ועביד כברייתא רב מתניתין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נמי איפכא תני ומאי טעמיה דרב דאפיך מתני' מקמי דברייתא אדרבה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ניפוך לברייתא מקמי מתניתין אמרי רב נמי מתניתין איפכא אתניה ואי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בעית אימא כי לא אפיך חדא מקמי חדא חדא מקמי תרתי אפיך דתניא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">המחליף פרה בחמור וילדה וכן המוכר שפחתו וילדה זה אומר ברשותי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ילדה והלה שותק זכה בה זה אומר איני יודע וזה אומר איני יודע יחלוקו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">זה אומר ברשותי וזה אומר ברשותי ישבע המוכר שברשותו ילדה לפי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שכל הנשבעין שבתורה נשבעין ולא משלמין דברי ר' מאיר וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אין נשבעין לא על העבדים ולא על הקרקעות האי הלכה כר' מאיר הלכה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כרבנן מיבעי ליה הכי קאמר למאי דאפכיתו ותניתו הלכה כרבי מאיר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>