<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:06.850476</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:06.850476</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="98">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל עצים"/><ContGemara/>אי דאיכא סהדי דידעי מאי הוה בשטרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ליכתבו ליה שטרא מעליא ואי דליכא סהדי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אנן מנא ידעינן אמר רבא תהא במאמינו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רב דימי בר חנינא הא דרבה מחלוקת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ר"ש ורבנן היא לר"ש דאמר דבר הגורם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לממון כממון דמי מחייב לרבנן דאמרי דבר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הגורם לממון לאו כממון דמי לא מחייב מתקיף לה רב הונא בריה דרב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהושע אימר דשמעת ליה לרבי שמעון דבר הגורם לממון כממון דמי בדבר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שעיקרו ממון כדרבה דאמר רבה גזל חמץ לפני הפסח ובא אחר ושרפו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">במועד פטור שהכל מצווים עליו לבערו לאחר הפסח מחלוקת ר' שמעון ורבנן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לרבי שמעון דאמר דבר הגורם לממון כממון דמי חייב לרבנן דאמרי דבר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הגורם לממון לאו כממון דמי פטור בדבר שאין עיקרו ממון מי אמרינן אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמימר מאן דדאין דינא דגרמי מגבי ביה דמי שטרא מעליא ומאן דלא דאין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דינא דגרמי מגבי ביה דמי ניירא בעלמא הוה עובדא וכפייה רפרם לרב אשי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואגבי ביה כי כשורא לצלמא: חמץ ועבר עליו הפסח אומר לו הרי שלך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לפניך: מאן תנא אומרין באיסורי הנאה הרי שלך לפניך אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ר' יעקב היא דתניא שור שהמית עד שלא נגמר דינו מכרו מכור הקדישו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מוקדש שחטו בשרו מותר החזירו שומר לבעליו מוחזר משנגמר דינו מכרו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אינו מכור הקדישו אינו מוקדש שחטו בשרו אסור החזירו שומר לבעליו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אינו מוחזר רבי יעקב אומר אף משנגמר דינו החזירו שומר לבעליו מוחזר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מאי לאו בהא קמיפלגי דרבי יעקב סבר אומרין באיסורי הנאה הרי שלך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לפניך ורבנן סברי אין אומרין באיסורי הנאה הרי שלך לפניך א"ל רבה לא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דכולי עלמא אמרינן באיסורי הנאה הרי שלך לפניך דאם כן נפלגו בחמץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בפסח אלא אמר רבה הכא בגומרין דינו של שור שלא בפניו קא מיפלגי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רבנן סברי אין גומרין דינו של שור שלא בפניו דאמר ליה אי אייתיתיה ניהליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוה מעריקנא ליה לאגמא השתא מסרתיה ביד מאן דלא מצינא לאישתעויי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דינא בהדיה ור' יעקב סבר גומרין דינו של שור שלא בפניו דאמר ליה מאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עבדי ליה סוף סוף הוה גמרי ליה דינא שלא בפניו אשכחיה רב חסדא לרבה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בר שמואל א"ל תנית מידי באיסורי הנאה אמר ליה אין תנינא והשיב את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הגזלה מה תלמוד לומר אשר גזל יחזיר כעין שגזל מכאן אמרו גזל מטבע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ונפסל פירות והרקיבו יין והחמיץ תרומה ונטמאת חמץ ועבר עליו הפסח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בהמה ונעבדה בה עבירה ושור עד שלא נגמר דינו אומר לו הרי שלך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לפניך מאן שמעת ליה דאמר עד שלא נגמר דינו אין משנגמר דינו לא רבנן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וקתני חמץ ועבר עליו הפסח אומר לו הרי שלך לפניך א"ל אי משכחת להו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא תימא להו ולא מידי: פירות והרקיבו אומר לו הרי שלך לפניך: והתנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">פירות והרקיבו משלם כשעת הגזילה אמר רב פפא כאן שהרקיבו כולן כאן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שהרקיבו מקצתן<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נתן לאומנין לתקן וקלקלו חייבין לשלם נתן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לחרש שידה תיבה ומגדל לתקן וקלקל חייב לשלם והבנאי שקיבל עליו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לסתור את הכותל ושיבר את האבנים או שהזיקן חייב לשלם היה סותר מצד זה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ונפל מצד אחר פטור ואם מחמת המכה חייב:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב אסי לא שנו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלא שנתן לחרש שידה תיבה ומגדל לנעץ בהן מסמר ונעץ בהן מסמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ושיברן אבל נתן לחרש עצים לעשות שידה תיבה ומגדל ועשה מהן שידה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תיבה ומגדל ושיברן פטור מאי טעמא אומן קונה בשבח כלי תנן נתן לאומנין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וקלקלו חייבין לשלם מאי לאו דיהיב להו עצים לא שידה תיבה ומגדל הא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מדקתני סיפא שידה תיבה ומגדל מכלל דרישא עצים אמרי פרושי קא מפרש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לה כיצד נתן לאומנין לתקן וקלקלו חייבין לשלם כגון שנתן לחרש שידה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תיבה ומגדל והכי נמי מסתברא דכיצד קתני דאי סלקא דעתך רישא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עצים השתא אשמעינן עצים חייבין לשלם ולא אמרינן אומן קונה בשבח כלים שידה תיבה ומגדל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מבעיא אי משום הא לא איריא תנא סיפא לגלויי רישא שלא תאמר רישא שידה תיבה ומגדל אבל עצים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לא תנא סיפא שידה תיבה ומגדל מכלל דרישא עצים ואפ"ה חייב לשלם לימא מסייע ליה הנותן צמר לצבע</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>