<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:07.335485</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:07.335485</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="103">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל עצים"/><ContMishna/>הרי זה משלם חומש על חומש עד שיתמעט</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הקרן משוה פרוטה וכן בפקדון שנאמר או</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בפקדון או בתשומת יד או בגזל או עשק את</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עמיתו או מצא אבידה וכחש בה ונשבע על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שקר הרי זה משלם קרן וחומש ואשם:</row>
		<row row_number="6" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' נשבע לו אין לא נשבע לו לא מני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא רבי טרפון ולא רבי עקיבא דתניא גזל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אחד מחמשה ואינו יודע איזה מהן וכל אחד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אומר אותי גזל מניח גזילה ביניהם ומסתלק</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דברי רבי טרפון ר"ע אומר לא זו דרך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מוציאתו מידי עבירה עד שישלם גזילה לכל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אחד [ואחד] מני אי ר"ט אע"ג דאישתבע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר מניח גזילה ביניהם ומסתלק אי רבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עקיבא אע"ג דלא אישתבע אמר עד שישלם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גזילה לכל אחד ואחד לעולם רבי עקיבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היא וכי קאמר רבי עקיבא עד שישלם גזילה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לכל אחד ואחד היכא דאישתבע הוא דקאמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי טעמא דאמר קרא לאשר הוא לו יתננו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ביום אשמתו ורבי טרפון אע"ג דאישתבע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עבוד רבנן תקנתא דתניא ר' אלעזר ברבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">צדוק אומר תקנה גדולה התקינו שאם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היתה הוצאה יתירה על הקרן משלם קרן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">וחומש לבית דין ומביא אשמו ומתכפר לו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ור' עקיבא כי עבוד רבנן תקנתא היכא דידע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">למאן גזליה דקא מהדר ליה ממונא למריה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גזל אחד מחמשה דלא ידע למאן גזליה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דלא הדר ממונא למריה לא עבוד רבנן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תקנתא מתיב רב הונא בר יהודה א"ר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמעון בן אלעזר לא נחלקו רבי טרפון ורבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עקיבא על שלקח אחד מחמשה ואינו יודע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מאיזה מהן לקח שמניח דמי מקח ביניהם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומסתלק על מה נחלקו שגזל אחד מחמשה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בני אדם ואינו יודע מאיזה מהן גזל שר' טרפון אומר מניח דמי גזילה ביניהם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומסתלק ורבי עקיבא אומר אין לו תקנה עד שישלם גזילה לכל אחד ואחד ואי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סלקא דעתך דאישתבע מה לי לקח מה לי גזל ועוד מתיב רבא מעשה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בחסיד אחד שלקח משני בני אדם ולא היה יודע מאיזה מהן לקח ובא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לפני רבי טרפון אמר לו הנח דמי מקחך ביניהם והסתלק בא לפני רבי עקיבא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר לו אין לך תקנה עד שתשלם לכל אחד ואחד ואי סלקא דעתך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דמישתבע חסיד מי מישתבע בשיקרא וכי תימא דמישתבע והדר הוי חסיד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והא כל היכא דאמרינן מעשה בחסיד אחד או רבי יהודה בן בבא או רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהודה ברבי אילעאי ורבי יהודה בן בבא ורבי יהודה ברבי אילעאי חסידים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דמעיקרא הוו אלא לעולם ר' טרפון היא ומודה ר' טרפון היכא דאישתבע מאי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">טעמא דאמר קרא לאשר הוא לו יתננו ביום אשמתו ורבי עקיבא (דאמר)</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אע"ג דלא מישתבע קניס ור' טרפון מכדי היכא דמישתבע לא סגיא דלא הודה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מאי איריא ונשבע אפילו בלא שבועה נמי דתניא מודה רבי טרפון באומר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לשנים גזלתי אחד מכם מנה ואיני יודע איזה מכם נותן לזה מנה ולזה מנה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>