<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:07.590809</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:07.590809</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="106">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל עצים"/><ContMishna/>בפקדון פסול לעדות והאמר אילפא שבועה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קונה שבועה היא דקניא אבל כפירה לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קניא הכא נמי דקיימא באגם ואיבעית אימא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאי שבועה קונה כדרב הונא דאמר רב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הונא אמר רב מנה לי בידך והלה אומר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אין לך בידי ונשבע ואח"כ באו עדים פטור</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שנאמר ולקח בעליו ולא ישלם כיון שקבלו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הבעלים שבועה שוב אין משלם ממון גופא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר רב הונא אמר רב מנה לי בידך והלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומר אין לך בידי כלום ונשבע ובאו עדים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פטור שנאמר ולקח בעליו ולא ישלם כיון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שקבלו בעלים שבועה שוב אין משלמין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ממון אמר רבא מסתברא מילתיה דרב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במלוה דלהוצאה ניתנה אבל פקדון</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ברשותיה דמריה קאי והאלהים אמר רב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אפילו בפקדון דכי כתיב קרא בפקדון כתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יתיב רב נחמן וקאמר להא שמעתא איתיביה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רב אחא בר מניומי לרב נחמן היכן פקדוני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">א"ל אבד משביעך אני ואמר אמן והעדים מעידים אותו שאכלו משלם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את הקרן הודה מעצמו משלם קרן וחומש ואשם א"ל רב נחמן הכא במאי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עסקינן כגון דנשבע חוץ לב"ד א"ל אי הכי אימא סיפא היכן פקדוני אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לו נגנב משביעך אני ואמר אמן והעדים מעידים אותו שגנבו משלם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תשלומי כפל הודה מעצמו משלם קרן וחומש ואשם ואי סלקא דעתך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חוץ לב"ד מי איכא כפל א"ל יכילנא לשנויי לך רישא חוץ לבית דין וסיפא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בבית דין מיהו שינויא דחיקא לא משנינן לך אידי ואידי בבית דין ולא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קשיא כאן בקפץ כאן בשלא קפץ א"ל רמי בר חמא לרב נחמן מכדי דרב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא סבירא לך משכוני נפשך אדרב למה לך אמר ליה לפרושה לדרב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דרב הכי מתרץ לה למתניתין והא רב קרא קאמר אמרי קרא לכל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הנשבעין שבתורה נשבעין ולא משלמין הוא דאתא ולקח בעליו ולא ישלם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מי שעליו לשלם הוא נשבע מתיב רב המנונא השביע עליו חמשה פעמים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בין בפני ב"ד ובין שלא בפני בית דין וכפר עליו חייב על כל אחת ואחת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואמר ר' שמעון מה טעם הואיל ויכול לחזור ולהודות והכא קפץ לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מצית אמרת השביע עליו קתני חוץ לב"ד לא מצית אמרת בפני ב"ד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קתני הוא מותיב לה והוא מפרק לה לצדדין קתני השביע עליו חוץ לבית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דין ובב"ד קפץ מתיב רבא בעל הבית שטען טענת גנב בפקדון ונשבע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והודה ובאו עדים אם עד שלא באו עדים הודה משלם קרן וחומש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואשם ואם משבאו עדים הודה משלם תשלומי כפל ואשם והכא חוץ</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לב"ד וקפץ לא מצית אמרת כפל קתני אלא אמר רבא כל הודה לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנא טוען טענת אבד ולא שנא טוען טענת גנב (נמי) לא אמר רב דהא כתיב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והתודה דבעי שלומי קרן וחומש טוען טענת גנב ובאו עדים נמי לא אמר רב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דהא כתיב תשלומי כפל כי קאמר כגון שטוען טענת אבד ונשבע ולא הודה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ובאו עדים אזל רב גמדא ואמרה לשמעתא קמיה דרב אשי אמר ליה השתא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ומה רב המנונא תלמידיה דרב וידע דאמר רב הודה וקמותיב הודה ואת אמרת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הודה לא אמר רב אמר ליה רב אחא סבא לרב אשי רב המנונא הכי קא קשיא ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>