<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:22.967942</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:22.967942</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="112">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל בתרא "/><ContGemara/>שלא בפני בעל דין ולא והא קתני בין גדולים</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בין קטנים חייבין א"ל הרי מחלוקת סומכוס</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בצידך אמר איכפל כולי עלמא וקאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כסומכוס לאפקוען לדידי אדהכי איגלגל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מילתא אתא ומטא לקמיה דרבי אבהו אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לא שמיע לכו הא דרב יוסף בר חמא א"ר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אושעיא דאמר רב יוסף בר חמא אמר רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אושעיא תינוק שתקף בעבדיו וירד לתוך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שדה של חבירו ואמר שלי הוא אין אומרים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נמתין עד שיגדיל אלא מוציאין מידו מיד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולכשיגדיל יביא עדים ונראה מי דמי התם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוא דמפקינן מיניה דלא קיימא ליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחזקה דאבוה אבל היכא דאית ליה חזקה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאבוה לא אמר רב אשי א"ר שבתאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מקבלין עדים שלא בפני בעל דין תהי בה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ר' יוחנן וכי מקבלין עדים שלא בפני בעל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דין קיבלה מיניה ר' יוסי בר חנינא כגון שהיה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הוא חולה או עדיו חולים או שהיו עדיו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מבקשין לילך למדינת הים ושלחו לו ולא בא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב יהודה אמר שמואל מקבלין עדים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שלא בפני בעל דין אמר מר עוקבא לדידי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מיפרשא לי מיניה דשמואל כגון דפתחו ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בדיניה ושלחו ליה ולא אתא אבל לא פתחו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ליה בדינא מצי א"ל אנא לב"ד הגדול אזילנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אי הכי כי פתחו ליה נמי מצי א"ל לב"ד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הגדול אזילנא אמר רבינא כגון דנקט דיסקא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מבית דין הגדול אמר רב מקיימין את השטר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלא בפני בעל דין ור' יוחנן אמר אין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מקיימין את השטר שלא בפני בעל דין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">א"ל רב ששת לרבי יוסי בר אבהו אסברה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לך טעמיה דרבי יוחנן אמר קרא והועד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בבעליו ולא ישמרנו אמרה תורה יבא בעל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">השור ויעמוד על שורו אמר רבא הלכתא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מקיימין את השטר שלא בפני בעל דין ואפי'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עומד וצווח ואי אמר נקיטו לי זימנא עד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דמייתינא סהדי ומרענא ליה לשטרא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נקטינן ליה אי אתא אתא אי לא אתא נטרינן ליה בה"ב אי לא אתא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כתבינן פתיחא עלויה תשעין יומין תלתין קמאי לא נחתינן לנכסיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאמר קא טרח בזוזי וניזוף מציעאי נמי לא נחתינן ליה לנכסיה דאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דלמא לא אשכח למיזף וקא טרח ומזבין בתראי נמי לא נחתינן לנכסיה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאמר לוקח גופיה קא טרח בזוזי לא אתא כתבינן אדרכתא אניכסיה והני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מילי דאמר אתינא אבל אמר לא אתינא לאלתר כתבינן והני מילי במלוה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אבל בפקדון לאלתר כתבינן וכי כתבינן אמקרקעי אבל אמטלטלי לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דלמא שמיט ואכיל להו מלוה למטלטלי וכי אתי לוה ומייתי סהדי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומרע ליה לשטרא לא משכח מידי למיגבה ואי אית ליה מקרקעי למלוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כתבינן ולא היא אדרכתא אמטלטלי לא כתבינן אף על גב דאית ליה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מקרקעי חיישינן שמא תכסיף וכי כתבינן אדרכתא מודעינן ליה והני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מילי דמיקרב אבל מירחק לא ואי מירחק ואיכא קרובים אי נמי איכא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שיירתא דאזלי ואתו התם משהינן ליה תריסר ירחי שתא עד דאזלא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ואתי שיירתא כי הא דרבינא שהא למר אחא תריסר ירחי שתא עד דאזלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואתייא שיירתא מבי חוזאי ולא היא התם איניש אלימא הוה אי הויא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מטיא אדרכתא לידיה לא הוה אפשר לאפוקי מיניה אבל הכא לא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">נטרינן ליה אלא עד דאזיל שליחא בתלתא בשבתא ואתא בארבעה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בשבתא ולחמשא בשבתא קאי בדיניה אמר רבינא האי שלוחא דרבנן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">מהימנינן ליה כבי תרי וה"מ לשמתא אבל לפתיחא כיון דממונא קא מחסר</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ליה דקא בעי ליה למיתב ליה זוזי לספרא לא אמר רבינא יהבינן זימנא</row>
		<row row_number="57" isdata="1">אפומא דאיתתא ואפומא דשיבבי ולא אמרן אלא דליתיה במתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>