<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:08.412094</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:08.412094</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="בבא קמא" serial="21">
<daf value="113">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הגוזל בתרא "/><ContGemara/>שלא ימשכנו ויצא יכול יגלום עליו ת"ל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וחשב עם קונהו ידקדק עם קונהו אמר רב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יוסף לא קשיא הא בכנעני הא בגר תושב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר ליה אביי והא תרוייהו גבי הדדי כתיבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא לך אלא לגר שנאמר לגר ולא לגר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">צדק אלא לגר תושב שנאמר לגר תושב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">משפחת גר זה העובד כוכבים כשהוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומר או לעקר זה הנמכר לעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא אמר רבא לא קשיא כאן בגזילו וכאן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בהפקעת הלוואתו א"ל אביי עבד עברי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הפקעת הלוואתו הוא רבא לטעמיה דאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבא עבד עברי גופו קנוי אמר רב ביבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בר גידל אמר ר"ש חסידא גזל כנעני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אסור אבידתו מותרת גזילו אסור דאמר רב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הונא מנין לגזל הכנעני שהוא אסור שנאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואכלת את כל העמים אשר ה' אלהיך נותן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לך בזמן שהן מסורים בידך ולא בזמן שאינם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מסורין בידך אבידתו מותרת דאמר רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חמא בר גורי' אמר רב מנין לאבידת הכנעני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שהיא מותרת שנאמר לכל אבדת אחיך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאחיך אתה מחזיר ואי אתה מחזיר לכנעני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואימא הני מילי היכא דלא אתי לידיה דלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מחייב לאהדורי בתרה אבל היכא דאתי לידיה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אימא ליהדרה אמר רבינא ומצאתה דאתאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לידיה משמע: תניא ר' פנחס בן יאיר אומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במקום שיש חילול השם אפי' אבידתו אסור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר שמואל טעותו מותרת כי הא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דשמואל זבן מכותי לקנא דדהבא במר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דפרזלא בד' זוזי ואבלע ליה חד זוזא רב כהנא זבן מכותי מאה ועשרים חביתא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במאה ואבלע ליה חד זוזא אמר ליה חזי דעלך קא סמיכנא רבינא זבן דיקלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הוא וכותי לצלחא א"ל לשמעיה קדם ואייתי מעיקרו דכותי מניינא ידע רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אשי הוה קאזיל באורחא חזא שיבשא דגופנא בפרדיסא ותלי בה קיטופי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דעינבי אמר ליה לשמעיה זיל חזי אי דכותי נינהו אייתי אי דישראל נינהו לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אייתי לי שמע ההוא כותי דהוה יתיב בפרדיסא אמר ליה דכותי שרי א"ל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כותי שקיל דמי ישראל לא שקיל דמי גופא אמר שמואל דינא דמלכותא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דינא אמר רבא תדע דקטלי דיקלי וגשרי גישרי ועברינן עלייהו א"ל אביי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ודלמא משום דאייאוש להו מינייהו מרייהו אמר ליה אי לא דינא דמלכותא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דינא היכי מייאשי והא לא קא עבדי כדאמר מלכא מלכא אמר זילו וקטלו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מכל באגי ואינהו אזלו וקטלו מחד באגא שלוחא דמלכא כמלכא ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">טרח ואינהו אפסיד אנפשייהו דאיבעי להו דאינקוט מכוליה באגי ומשקל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דמי אמר רבא מאן דמשתכח בבי דרי פרע מנתא דמלכא וה"מ שותפא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אבל אריסא אריסותיה הוא דקא מפיק ואמר רבא בר מתא אבר מתא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מיעבט וה"מ דברלא ארעא וכרגא דהאי שתא אבל שתא דחליף הואיל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואפייס מלכא חליף ואמר רבא הני דדיירי דרי בתוך התחום אסור ליקח</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מהן מאי טעמא משום דמערבא חיותא דמתא בהדייהו חוץ לתחום</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מותר ליקח מהם אמר רבינא אם היו בעלים מרדפים אחריהם אפילו חוץ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לתחום אסור מכריז רבא ואיתימא רב הונא דסלקין לעילא ודנחתין לתתא האי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בר ישראל דידע סהדותא לכותי ולא תבעו מיניה ואזל ואסהיד ליה בדיני</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דכותי על ישראל חבריה משמתינן ליה מאי טעמא דאינהו מפקי ממונא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>