<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:34.770405</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:34.770405</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוכה" serial="07">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החליל "/><ContGemara/>אשה היתה בוררת חטים לאור של בית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">השואבה חסידים ואנשי מעשה כו' ת"ר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יש מהן אומרים אשרי ילדותנו שלא ביישה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">את זקנותנו אלו חסידים ואנשי מעשה ויש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מהן אומרים אשרי זקנותנו שכפרה את</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ילדותנו אלו בעלי תשובה אלו ואלו אומרים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אשרי מי שלא חטא ומי שחטא ישוב וימחול</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לו תניא אמרו עליו על הלל הזקן כשהיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמח בשמחת בית השואבה אמר כן אם אני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כאן הכל כאן ואם איני כאן מי כאן הוא היה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אומר כן למקום שאני אוהב שם רגלי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מוליכות אותי אם תבא אל ביתי אני אבא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אל ביתך אם אתה לא תבא אל ביתי אני לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אבא אל ביתך שנאמר בכל המקום אשר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אזכיר את שמי אבא אליך וברכתיך אף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוא ראה גלגולת אחת שצפה על פני המים אמר לה על דאטפת אטפוך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומטיפיך יטופון אמר רבי יוחנן רגלוהי דבר איניש אינון ערבין ביה לאתר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דמיתבעי תמן מובילין יתיה הנהו תרתי כושאי דהוו קיימי קמי שלמה אליחרף</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואחיה בני שישא סופרים דשלמה הוו יומא חד חזייה למלאך המות דהוה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קא עציב א"ל אמאי עציבת א"ל דקא בעו מינאי הני תרתי כושאי דיתבי הכא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מסרינהו לשעירים שדרינהו למחוזא דלוז כי מטו למחוזא דלוז שכיבו למחר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חזיא מלאך המות דהוה קבדח א"ל אמאי בדיחת א"ל באתר דבעו מינאי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תמן שדרתינהו מיד פתח שלמה ואמר רגלוהי דבר איניש אינון ערבין ביה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לאתר דמיתבעי תמן מובילין יתיה תניא אמרו עליו על רבן שמעון בן גמליאל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כשהיה שמח שמחת בית השואבה היה נוטל שמנה אבוקות של אור וזורק</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחת ונוטל אחת ואין נוגעות זו בזו וכשהוא משתחוה נועץ שני גודליו בארץ</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושוחה ונושק את הרצפה וזוקף ואין כל בריה יכולה לעשות כן וזו היא קידה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לוי אחוי קידה קמיה דרבי ואיטלע והא גרמא ליה והאמר רבי אלעזר לעולם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אל יטיח אדם דברים כלפי מעלה שהרי אדם גדול הטיח דברים כלפי מעלה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואיטלע ומנו לוי הא והא גרמא ליה לוי הוה מטייל קמיה דרבי בתמני סכיני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמואל קמיה שבור מלכא בתמניא מזגי חמרא אביי קמיה (דרבא) בתמניא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ביעי ואמרי לה בארבעה ביעי תניא אמר ר' יהושע בן חנניה כשהיינו שמחים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שמחת בית השואבה לא ראינו שינה בעינינו כיצד שעה ראשונה תמיד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">של שחר משם לתפלה משם לקרבן מוסף משם לתפלת המוספין משם לבית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">המדרש משם לאכילה ושתיה משם לתפלת המנחה משם לתמיד של בין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הערבים מכאן ואילך לשמחת בית השואבה איני והאמר רבי יוחנן שבועה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שלא אישן שלשה ימים מלקין אותו וישן לאלתר אלא הכי קאמר לא טעמנו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">טעם שינה דהוו מנמנמי אכתפא דהדדי חמש עשרה מעלות אמר ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רב חסדא לההוא מדרבנן דהוי קמסדר אגדתא קמיה א"ל שמיע לך הני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חמש עשרה מעלות כנגד מי אמרם דוד א"ל הכי אמר רבי יוחנן בשעה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שכרה דוד שיתין קפא תהומא ובעי למשטפא עלמא אמר דוד חמש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עשרה מעלות והורידן אי הכי חמש עשרה מעלות יורדות מיבעי ליה אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ליה הואיל ואדכרתן (מלתא) הכי אתמר בשעה שכרה דוד שיתין קפא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תהומא ובעא למשטפא עלמא אמר דוד מי איכא דידע אי שרי למכתב שם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>