<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:46.108444</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:46.108444</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="22">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">או דילמא בר מאמה יסוד ואמה סובב תיקו:</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואם היו שניהן שוין הממונה אומר להם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הצביעו וכו': תנא הוציאו אצבעותיכם למנין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ונימנינהו לדידהו מסייע ליה לרבי יצחק</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דאמר רבי יצחק אסור למנות את ישראל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אפילו לדבר מצוה דכתיב ויפקדם בבזק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מתקיף לה רב אשי ממאי דהאי בזק לישנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דמיבזק הוא ודילמא שמא דמתא הוא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כדכתיב וימצאו אדוני בזק אלא מהכא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וישמע שאול את העם ויפקדם בטלאים אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי אלעזר כל המונה את ישראל עובר בלאו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנאמר והיה מספר בני ישראל כחול הים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אשר לא ימד רב נחמן בר יצחק אמר עובר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשני לאוין שנאמר לא ימד ולא יספר אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי שמואל בר נחמני ר' יונתן רמי כתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והיה מספר בני ישראל כחול הים וכתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אשר לא ימד ולא יספר לא קשיא כאן בזמן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שישראל עושין רצונו של מקום כאן בזמן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שאין עושין רצונו של מקום רבי אמר משום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אבא יוסי בן דוסתאי לא קשיא כאן בידי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אדם כאן בידי שמים אמר רב נהילאי בר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אידי אמר שמואל כיון שנתמנה אדם פרנס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">על הציבור מתעשר מעיקרא כתיב ויפקדם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בבזק ולבסוף כתיב ויפקדם בטלאים ודילמא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מדידהו א"כ מאי רבותא דמילתא וירב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בנחל אמר ר' מני על עסקי נחל בשעה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שאמר לו הקב"ה לשאול לך והכית את</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עמלק אמר ומה נפש אחת אמרה תורה הבא עגלה ערופה כל הנפשות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הללו על אחת כמה וכמה ואם אדם חטא בהמה מה חטאה ואם גדולים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חטאו קטנים מה חטאו יצאה בת קול ואמרה לו אל תהי צדיק הרבה ובשעה שאמר לו שאול לדואג</row>
		<row row_number="31" isdata="1">סוב אתה ופגע בכהנים יצאה בת קול ואמרה לו אל תרשע הרבה אמר רב הונא כמה לא חלי ולא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מרגיש גברא דמריה סייעיה שאול באחת ועלתה לו דוד בשתים ולא עלתה לו שאול באחת מאי היא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מעשה דאגג והא איכא מעשה דנוב עיר הכהנים אמעשה דאגג כתיב נחמתי כי המלכתי את שאול</row>
		<row row_number="34" isdata="1">למלך דוד בשתים מאי נינהו דאוריה ודהסתה והא איכא נמי מעשה דבת שבע התם אפרעו מיניה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דכתיב ואת הכבשה ישלם ארבעתים ילד אמנון תמר ואבשלום התם נמי אפרעו מיניה דכתיב ויתן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ה' דבר (בעם מן הבוקר) ועד עת מועד התם לא אפרעו מגופיה התם נמי לא אפרעו מגופיה לאיי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אפרעו מגופיה דאמר רב יהודה אמר רב ששה חדשים נצטרע דוד ופרשו הימנו סנהדרין ונסתלקה הימנו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שכינה דכתיב ישובו לי יראיך ויודעי עדותיך וכתיב השיבה לי ששון ישעך והא אמר רב קבל דוד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לה"ר כשמואל דאמר לא קבל דוד לה"ר ולרב נמי דאמר קבל דוד לה"ר הא איפרעו מיניה דאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רב יהודה אמר רב בשעה שאמר לו דוד למפיבושת אמרתי אתה וציבא תחלקו את השדה יצאה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בת קול ואמרה לו רחבעם וירבעם יחלקו את המלכות בן שנה שאול במלכו אמר רב הונא כבן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנה שלא טעם טעם חטא מתקיף לה רב נחמן בר יצחק ואימא כבן שנה שמלוכלך בטיט</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ובצואה אחויאו ליה לרב נחמן סיוטא בחלמיה אמר נעניתי לכם עצמות שאול בן קיש הדר חזא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">סיוטא בחלמיה אמר נעניתי לכם עצמות שאול בן קיש מלך ישראל אמר רב יהודה אמר שמואל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מפני מה לא נמשכה מלכות בית שאול מפני שלא היה בו שום דופי דאמר רבי יוחנן משום</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבי שמעון בן יהוצדק אין מעמידין פרנס על הציבור אלא אם כן קופה של שרצים תלויה לו מאחוריו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שאם תזוח דעתו עליו אומרין לו חזור לאחוריך אמר רב יהודה אמר רב מפני מה נענש שאול מפני שמחל על</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כבודו שנאמר ובני בליעל אמרו מה יושיענו זה ויבזוהו ולא הביאו לו מנחה ויהי כמחריש וכתיב ויעל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נחש העמוני ויחן על יבש גלעד וגו' ואמר רבי יוחנן משום ר' שמעון בן יהוצדק כל תלמיד חכם</row>
		<row row_number="50" isdata="0">שאינו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>