<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:47.272511</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:47.272511</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">שלא תתחיל מפניך שמא תכוה ת"ר ונתן את</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הקטורת על האש לפני ה' שלא יתקן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מבחוץ ויכניס להוציא מלבן של צדוקין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שאומרים יתקן מבחוץ ויכניס מאי דרוש כי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בענן אראה על הכפורת מלמד שיתקן מבחוץ</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ויכניס אמרו להם חכמים והלא כבר נאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ונתן את הקטורת על האש לפני ה' אם כן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מה ת"ל כי בענן אראה על הכפורת מלמד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שנותן בה מעלה עשן ומניין שנותן בה מעלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עשן שנאמר וכסה ענן הקטורת את הכפורת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הא לא נתן בה מעלה עשן או שחיסר אחת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מכל סמניה חייב מיתה ותיפוק ליה דקא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מעייל ביאה ריקנית אמר רב ששת הכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במאי עסקינן כגון ששגג בביאה והזיד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בהקטרה רב אשי אמר אפילו תימא הזיד בזו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ובזו כגון דעייל שתי הקטרות אחת שלימה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואחת חסירה אביאה לא מיחייב דהא עייל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה שלימה אהקטרה מיחייב דקא מקטר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קטורת חסירה אמר מר ומניין שנותן בה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מעלה עשן ת"ל וכסה קרא לקרא אמר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יוסף הכי קאמר אין לי אלא עלה מעלה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עשן עיקר מעלה עשן מניין ת"ל וכסה א"ל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אביי והא איפכא תניא דתניא נתן בה עיקר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מעלה עשן היה מתמר ועולה כמקל עד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמגיע לשמי קורה כיון שהגיע לשמי קורה ממשמש ויורד בכותלים עד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנתמלא הבית עשן שנאמר והבית ימלא עשן אלא אמר אביי הכי קאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אין לי אלא עיקר מעלה עשן עלה מעלה עשן מניין ת"ל וכסה רב ששת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר אין לי אלא אהל מועד שבמדבר שילה ובית עולמים מניין ת"ל וכסה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האי מוכן יעשה לאהל מועד השוכן אתם נפקא אלא הכי קאמר אין לי אלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ביום הכפורים בשאר ימות השנה מניין ת"ל וכסה רב אשי אמר חד למצוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וחד לעכב רבא אמר חד לעונש וחד לאזהרה תניא ר"א אומר ולא ימות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עונש כי בענן אראה אזהרה יכול יהיו שניהם אמורין קודם מיתת בני אהרן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ת"ל אחרי מות שני בני אהרן יכול יהיו שניהם אמורים אחר מיתת שני בני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אהרן ת"ל כי בענן אראה על הכפורת הא כיצד אזהרה קודם מיתה ועונש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחר מיתה מאי תלמודא אמר רבא אמר קרא כי בענן אראה ועדיין לא נראה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואלא מ"ט איענוש כדתניא ר"א אומר לא מתו בני אהרן אלא על שהורו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הלכה בפני משה רבן מאי דרוש ונתנו בני אהרן הכהן אש על המזבח אע"פ</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שהאש יורדת מן השמים מצוה להביא מן ההדיוט: יצא ובא לו דרך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כניסתו: מנא הני מילי א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן אמר קרא ויבא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שלמה לבמה אשר בגבעון ירושלם וכי מה ענין גבעון אצל ירושלים אלא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מקיש יציאתו מגבעון לירושלים לביאתו מירושלים לגבעון מה ביאתו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מירושלים לגבעון פניו כלפי במה כדרך ביאתו אף יציאתו מגבעון לירושלים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פניו כלפי במה כדרך ביאתו וכן כהנים בעבודתן ולוים בדוכנן וישראל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">במעמדן כשהן נפטרין לא היו מחזירין פניהן והולכין אלא מצדדין פניהן והולכין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וכן תלמיד הנפטר מרבו לא יחזיר פניו וילך אלא מצדד פניו והולך כי הא דר'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלעזר כד הוה מיפטר מיניה דר' יוחנן כד הוה בעי ר' יוחנן לסגויי הוה גחין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קאי ר' אלעזר אדוכתיה עד דהוה מיכסי ר' יוחנן מיניה וכד הוה בעי ר' אלעזר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לסגויי הוה קא אזיל לאחוריה עד דמכסי מיניה דרבי יוחנן רבא כד הוה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מיפטר מיניה דרב יוסף הוה אזיל לאחוריה עד דמנגפן כרעיה ומתווסן אסקופתא דבי רב יוסף דמא</row>
		<row row_number="50" isdata="0">אמרו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>