<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:47.951550</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:47.951550</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="69">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">וסיפא איצטריכא ליה פושטין ומקפלין ומניחין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תחת ראשיהם: פושטין ומקפלין ומניחין אותן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תחת ראשיהן: שמעת מינה בגדי כהונה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ניתנו ליהנות בהן אמר רב פפא לא תימא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תחת ראשיהן אלא אימא כנגד ראשיהן אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב משרשיא שמעת מינה תפילין מן הצד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שפיר דמי הכי נמי מסתברא דכנגד ראשיהן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאי סלקא דעתך תחת ראשיהן ותיפוק לי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משום כלאים דהא איכא אבנט ונהי נמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דניתנו ליהנות בהן הא מתהני מכלאים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הניחא למ"ד אבנטו של כהן גדול</row>
		<row row_number="12" isdata="1">(בשאר ימות השנה) זה הוא אבנטו של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כהן הדיוט אלא למאן דאמר אבנטו של כ"ג</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לא זה הוא אבנטו של כהן הדיוט מאי איכא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למימר וכי תימא כלאים בלבישה והעלאה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוא דאסור בהצעה שרי והתניא לא יעלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עליך אבל אתה מותר להציעו תחתיך אבל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמרו חכמים אסור לעשות כן שמא תיכרך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נימא אחת על בשרו וכ"ת דמפסיק ליה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מידי ביני ביני והאמר ר"ש בן פזי אמר ר' יהושע בן לוי אמר רבי משום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קהלא קדישא שבירושלים אפי' עשר מצעות זו על גב זו וכלאים תחתיהן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אסור לישן עליהן אלא לאו שמע מינה כנגד ראשיהן שמע מינה רב אשי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר לעולם תחת ראשיהן והא קא מתהני מכלאים בגדי כהונה קשין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הן כי הא דאמר רב הונא בריה דר' יהושע האי נמטא גמדא דנרש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שריא ת"ש בגדי כהונה היוצא בהן למדינה אסור ובמקדש בין בשעת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עבודה בין שלא בשעת עבודה מותר מפני שבגדי כהונה ניתנו ליהנות בהן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ש"מ ובמדינה לא והתניא בעשרים וחמשה [בטבת] יום הר גרזים [הוא]</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דלא למספד יום שבקשו כותיים את בית אלהינו מאלכסנדרוס מוקדון</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להחריבו ונתנו להם באו והודיעו את שמעון הצדיק מה עשה לבש בגדי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כהונה ונתעטף בבגדי כהונה ומיקירי ישראל עמו ואבוקות של אור בידיהן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וכל הלילה הללו הולכים מצד זה והללו הולכים מצד זה עד שעלה עמוד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">השחר כיון שעלה עמוד השחר אמר להם מי הללו אמרו לו יהודים שמרדו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בך כיון שהגיע לאנטיפטרס זרחה חמה ופגעו זה בזה כיון שראה לשמעון</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הצדיק ירד ממרכבתו והשתחוה לפניו אמרו לו מלך גדול כמותך ישתחוה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליהודי זה אמר להם דמות דיוקנו של זה מנצחת לפני בבית מלחמתי אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להם למה באתם אמרו אפשר בית שמתפללים בו עליך ועל מלכותך שלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תחרב יתעוך עובדי כוכבים להחריבו אמר להם מי הללו אמרו לו כותיים הללו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שעומדים לפניך אמר להם הרי הם מסורין בידיכם מיד נקבום בעקביהם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ותלאום בזנבי סוסיהם והיו מגררין אותן על הקוצים ועל הברקנים עד שהגיעו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">להר גרזים כיון שהגיעו להר גריזים חרשוהו וזרעוהו כרשינין כדרך שבקשו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לעשות לבית אלהינו ואותו היום עשאוהו יו"ט אי בעית אימא ראויין לבגדי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כהונה ואי בעית אימא עת לעשות לה' הפרו תורתך: חזן הכנסת נוטל ספר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תורה: ש"מ חולקין כבוד לתלמיד במקום הרב אמר אביי כולה משום</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כבודו דכ"ג היא: וכהן גדול עומד: מכלל שהוא יושב והא אנן תנן</row>
		<row row_number="45" isdata="0">אין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>