<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:48.250567</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:48.250567</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="77">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">שם מושב סמל הקנאה המקנה ויבא אותי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אל חצר בית ה' הפנימית והנה פתח היכל ה'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בין האולם ובין המזבח כעשרים וחמשה איש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחוריהם אל היכל ה' ופניהם קדמה והמה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">משתחוים קדמה לשמש ממשמע שנאמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ופניהם קדמה איני יודע שאחוריהם אל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">היכל ה' אלא מה ת"ל אחוריהם אל היכל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ה' מלמד שהיו פורעין עצמן והיו מתריזין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כלפי מטה אמר לו הקב"ה למיכאל מיכאל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סרחה אומתך אמר לפניו רבונו של עולם דיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לטובים שבהם אמר לו אני שורף אותם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולטובים שבהם מיד ויאמר (לאיש) לבוש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הבדים ויאמר בוא אל בינות לגלגל אל תחת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לכרוב ומלא חפניך גחלי אש מבינות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לכרובים וזרוק על העיר ויבא לעיני מיד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וישלח הכרוב את ידו מבינות לכרובים אל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">האש אשר בינות הכרובים וישא ויתן אל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חפני לבוש הבדים ויקח ויצא אמר רב חנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בר ביזנא אמר ר' שמעון חסידא אילמלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא נצטננו גחלים מידו של כרוב לידו של</row>
		<row row_number="21" isdata="1">גבריאל לא נשתיירו משונאיהן של ישראל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שריד ופליט וכתיב והנה האיש לבוש הבדים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשר הקסת במתניו משיב דבר לאמר עשיתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כאשר צויתני [א"ר יוחנן באותה שעה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוציאו לגבריאל מאחורי הפרגוד ומחיוהו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שיתין פולסי דנורא אמרו ליה אי לא עבדת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לא עבדת אי עבדת אמאי לא עבדת כדפקדוך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ועוד דעבדת לית לך אין משיבין על הקלקלה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אייתוה לדוביאל שרא דפרסאי ואוקמיה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בחריקיה ושמש עשרים ואחד יום היינו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דכתיב ושר מלכות פרס עומד לנגדי עשרים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואחד יום והנה מיכאל אחד השרים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הראשונים בא לעזרני ואני נותרתי שם אצל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מלכי פרס יהבו ליה עשרין וחד מלכי ופרוותא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דמשהיג אמר כתיבו לי לישראל באכרגא כתבו ליה כתיבו לי רבנן באכרגא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כתבו ליה בעידנא דבעו למיחתם עמד גבריאל מאחורי הפרגוד ואמר שוא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לכם משכימי קום מאחרי שבת אוכלי לחם העצבים כן יתן לידידו שנא מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כן יתן לידידו שנא א"ר יצחק אלו נשותיהן של תלמידי חכמים שמנדדות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שינה בעולם הזה וזוכות לעולם הבא ולא השגיחו עליו אמר לפניו רבש"ע</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אם יהיו כל חכמי או"ה בכף מאזנים ודניאל איש חמודות בכף שניה לא נמצא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מכריע את כולם אמר הקב"ה מי הוא זה שמלמד זכות על בני אמרו לפניו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבש"ע גבריאל אמר להם יבא שנאמר ואני באתי בדבריך אמר להו ליעול</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אעיילוהו אתא אשכחיה לדוביאל דנקט ליה לאיגרתיה בידיה בעא למרמא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מיניה בלעה איכא דאמרי מיכתב הוה כתיבא מיחתם לא הוי חתמא איכא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דאמרי אף מיחתם נמי הוה חתמא כדבלעיה מחיק לה מיניה היינו דבמלכותא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דפרס איכא דיהיב כרגא ואיכא דלא יהיב כרגא ואני יוצא והנה שר יון</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בא עוי עוי וליכא דאשגח ביה]: ואי בעית אימא רחיצה דאיקרי ענוי מנא לן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מהכא דכתיב ולאביתר הכהן אמר המלך ענתות לך על שדך כי איש מות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אתה וביום הזה לא אמיתך כי נשאת [את] ארון ה' לפני דוד אבי וכי התענית</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בכל אשר התענה אבי וכתיב ביה בדוד כי אמרו העם רעב ועיף וצמא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">במדבר רעב מלחם וצמא ממים עיף ממאי לאו מרחיצה ודילמא מנעילת</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הסנדל אלא אמר ר' יצחק מהכא מים קרים על נפש עיפה ודילמא משתיה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מי כתיב בנפש עיפה על נפש עיפה כתיב ונעילת הסנדל מנא לן דכתיב ודוד</row>
		<row row_number="54" isdata="1">עולה במעלה הזיתים עולה ובוכה וראש לו חפוי (והולך) יחף יחף ממאי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">לאו מנעילת הסנדל ודילמא מסוסיא ומרטקא אלא אמר רב נחמן בר</row>
		<row row_number="56" isdata="1">יצחק מהכא לך ופתחת השק מעל מתניך ונעלך תחלוץ מעל רגלך וכתיב</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ויעש כן הלוך ערום ויחף יחף ממאי לאו מנעילת הסנדל ואימא במנעלים</row>
		<row row_number="58" isdata="1">המטולאים דאי לא תימא הכי ערום ערום ממש אלא בבגדים בלויים הכא</row>
		<row row_number="59" isdata="1">נמי במנעלים המטולאים אלא אמר רב נחמן בר יצחק מהכא מנעי רגלך מיחף</row>
		<row row_number="60" isdata="1">וגרונך מצמאה מנעי עצמך מן החטא כדי שלא יבא רגלך לידי יחוף</row>
		<row row_number="61" isdata="1">מנעי לשונך מדברים בטלים כדי שלא יבא גרונך לידי צמאה תשמיש</row>
		<row row_number="62" isdata="1">המטה דאיקרי ענוי מנא לן דכתיב אם תענה את בנותי ואם תקח נשים</row>
		<row row_number="63" isdata="0">אם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>