<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:56:48.587586</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:56:48.587586</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="86">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1">חוץ מלא תשא לא תשא וכל דדמי ליה ת"ש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ר' יהודה אומר כל שהוא מלא תשא ולמטה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תשובה מכפרת מלא תשא ולמעלה תשובה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תולה ויוה"כ מכפר לא תשא וכל דדמי ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ת"ש לפי שנאמר בחורב תשובה ונקה יכול</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אף לא תשא עמהן ת"ל לא ינקה יכול אף</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאר חייבי לאוין כן ת"ל את שמו שמו הוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאינו מנקה אבל מנקה שאר חייבי לאוין תנאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היא דתניא על מה תשובה מכפרת על עשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ועל לא תעשה שניתק לעשה ועל מה תשובה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תולה ויוה"כ מכפר על כריתות ועל מיתות בית</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דין ועל לא תעשה גמור אמר מר לפי שנאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בחורב ונקה מנא לן דתניא ר' אלעזר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אומר אי אפשר לומר נקה שכבר נאמר לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ינקה ואי אפשר לומר לא ינקה שכבר נאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נקה הא כיצד מנקה הוא לשבין ואינו מנקה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לשאינן שבין שאל ר' מתיא בן חרש את ר'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלעזר בן עזריה ברומי שמעת ארבע' חלוקי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כפרה שהיה רבי ישמעאל דורש אמר שלשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הן ותשובה עם כל אחד ואחד עבר על עשה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ושב אינו זז משם עד שמוחלין לו שנאמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שובו בנים שובבים עבר על לא תעשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ועשה תשובה תשובה תולה ויוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנאמר כי ביום הזה יכפר עליכם מכל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חטאתיכם עבר על כריתות ומיתות בית דין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ועשה תשובה תשובה ויוה"כ תולין ויסורין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ממרקין שנאמר ופקדתי בשבט פשעם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ובנגעים עונם אבל מי שיש חילול השם בידו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין לו כח בתשובה לתלות ולא ביוה"כ לכפר ולא ביסורין למרק אלא כולן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תולין ומיתה ממרקת שנאמר ונגלה באזני ה' צבאות אם יכופר העון הזה לכם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עד תמותון היכי דמי חילול השם אמר רב כגון אנא אי שקילנא בישרא מטבחא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולא יהיבנא דמי לאלתר אמר אביי לא שנו אלא באתרא דלא תבעי אבל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">באתרא דתבעי לית לן בה אמר רבינא ומתא מחסיא אתרא דתבעי הוא אביי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כדשקיל בישרא מתרי שותפי יהיב זוזא להאי וזוזא להאי והדר מקרב להו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">גבי הדדי ועביד חושבנא רבי יוחנן אמר כגון אנא דמסגינא ארבע אמות בלא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תורה ובלא תפילין יצחק דבי ר' ינאי אמר כל שחביריו מתביישין מחמת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמועתו ( היינו חילול השם) אמר רב נחמן בר יצחק כגון דקא אמרי אינשי שרא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה מריה לפלניא אביי אמר כדתניא ואהבת את ה' אלהיך שיהא שם שמים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מתאהב על ידך שיהא קורא ושונה ומשמש ת"ח ויהא משאו ומתנו בנחת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עם הבריות מה הבריות אומרות עליו אשרי אביו שלמדו תורה אשרי רבו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שלמדו תורה אוי להם לבריות שלא למדו תורה פלוני שלמדו תורה ראו כמה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נאים דרכיו כמה מתוקנים מעשיו עליו הכתוב אומר ויאמר לי עבדי אתה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישראל אשר בך אתפאר אבל מי שקורא ושונה ומשמש ת"ח ואין משאו ומתנו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">באמונה ואין דבורו בנחת עם הבריות מה הבריות אומרות עליו אוי לו לפלוני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שלמד תורה אוי לו לאביו שלמדו תורה אוי לו לרבו שלמדו תורה פלוני שלמד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תורה ראו כמה מקולקלין מעשיו וכמה מכוערין דרכיו ועליו הכתוב אומר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">באמור להם עם ה' אלה ומארצו יצאו א"ר חמא (בר) חנינא גדולה תשובה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שמביאה רפאות לעולם שנא' ארפא משובתם אוהבם נדבה ר' חמא (בר)</row>
		<row row_number="49" isdata="1">חנינא רמי כתיב שובו בנים שובבים דמעיקרא שובבים אתם וכתיב ארפא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">משובותיכם לא קשיא כאן מאהבה כאן מיראה רב יהודה רמי כתיב שובו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בנים שובבים ארפא משובותיכם וכתיב ( הנה) אנכי בעלתי בכם ולקחתי אתכם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אחד מעיר ושנים ממשפחה ל"ק כאן מאהבה או מיראה כאן ע"י יסורין אמר רבי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לוי גדולה תשובה שמגעת עד כסא הכבוד שנא' שובה ישראל עד ה' אלהיך</row>
		<row row_number="54" isdata="0">אמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>