<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:20.860402</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:20.860402</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבעת ימים"/><ContGemara/>ויכסהו הענן להר ויקרא אל משה [משה]</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכל ישראל עומדין ולא בא הכתוב אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לחלק כבוד למשה רבי נתן אומר לא בא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הכתוב אלא למרק אכילה ושתיה שבמעיו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשומו כמלאכי השרת ר' מתיא בן חרש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אומר לא בא הכתוב אלא לאיים עליו כדי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שתהא תורה ניתנת באימה ברתת ובזיע</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנאמר עבדו את ה' ביראה וגילו ברעדה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מאי וגילו ברעדה אמר רב אדא בר מתנה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר רב במקום גילה שם תהא רעדה במאי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קא מיפלגי רבי יוסי הגלילי ור"ע בפלוגתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דהני תנאי דתניא בששה בחודש ניתנה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תורה לישראל רבי יוסי אומר בשבעה בו מאן דאמר בששה בששה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ניתנה ובשבעה עלה (דכתיב ויקרא אל משה ביום השביעי) מאן דאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בשבעה בשבעה ניתנה ובשבעה עלה [דכתיב ויקרא אל משה ביום</row>
		<row row_number="16" isdata="1">השביעי] רבי יוסי הגלילי סבר לה כתנא קמא דאמר בששה בחודש ניתנה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תורה הלכך זה היה מעשה אחר עשרת הדברות וישכון כבוד ה' על</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הר סיני ויכסהו הענן ששת ימים למשה ויקרא אל משה ביום השביעי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לקבולי שאר תורה דאי סלקא דעתך וישכון כבוד ה' מר"ח ויכסהו הענן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להר ויקרא אל משה ביום השביעי לקבולי עשרת הדברות הא קבילו להו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מששה והא אסתלק ענן מששה ורבי עקיבא סבר לה כרבי יוסי דאמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בשבעה בחדש ניתנה תורה לישראל בשלמא לר' עקיבא היינו דמשכחת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לה בשבעה עשר בתמוז נשתברו הלוחות עשרין וארבעה דסיון ושיתסר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דתמוז מלו להו ארבעין יומין דהוה בהר ובשבסר בתמוז נחית ואתא ותברינהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ללוחות אלא לר' יוסי הגלילי דאמר ששה דפרישה וארבעין דהר עד עשרין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ותלת בתמוז לא אתבור לוחות אמר לך ר' יוסי הגלילי ארבעין דהר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בהדי ששה דפרישה אמר מר ויקרא אל משה משה וכל ישראל עומדין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מסייע ליה לר"א דאמר רבי אלעזר ויקרא אל משה משה וכל ישראל עומדין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ולא בא הכתוב אלא לחלק לו כבוד למשה מיתיבי קול לו קול אליו משה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמע וכל ישראל לא שמעו לא קשיא הא בסיני הא באהל מועד ואי בעית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אימא לא קשיא הא בקריאה הא בדבור ר' זריקא רמי קראי קמיה דר' אלעזר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואמרי לה אמר ר' זריקא ר' אלעזר רמי כתיב ולא יכול משה לבא אל אהל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מועד כי שכן עליו הענן וכתיב ויבא משה בתוך הענן מלמד שתפסו הקדוש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ברוך הוא למשה והביאו בענן דבי ר' ישמעאל תנא נאמר כאן בתוך ונאמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">להלן בתוך ויבואו בני ישראל בתוך הים מה להלן שביל דכתיב והמים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להם חומה אף כאן שביל ויקרא אל משה וידבר למה הקדים קריאה לדיבור</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לימדה תורה דרך ארץ שלא יאמר אדם דבר לחבירו אלא א"כ קורהו מסייע</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה לרבי חנינא דאמר רבי חנינא לא יאמר אדם דבר לחבירו אלא אם כן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קורהו לאמר אמר ר' ( מוסיא בר בריה דרבי מסיא משמיה דר' מוסיא) רבה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מניין לאומר דבר לחבירו שהוא בבל יאמר עד שיאמר לו לך אמור שנאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וידבר ה' אליו מאהל מועד לאמר מכלל דתרווייהו סבירא להו מלואים כל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הכתוב בהן מעכב בהן דאיתמר מלואים ר' יוחנן ורבי חנינא חד אמר כל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הכתוב בהן מעכב בהן וחד אמר דבר המעכב לדורות מעכב בהן שאין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מעכב לדורות אין מעכב בהן תסתיים דר' יוחנן הוא דאמר כל הכתוב בהן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מעכב בהן מדקאמר ליה ר' שמעון בן לקיש לר' יוחנן אי מה מלואים כל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הכתוב בהן מעכב בהן ולא קא מהדר ליה ולא מידי תסתיים מאי בינייהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>