<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:57.478930</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:57.478930</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שבעת ימים"/><ContGemara/>אף על גב דיפת אלהים ליפת אין השכינה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שורה אלא באהלי שם ופרסאי מנא לן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דמיפת קאתו דכתיב בני יפת גומר ומגוג</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ומדי ויון ותובל ומשך ותירס גומר זה גרממיא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מגוג זו קנדיא מדי זו מקדוניא יון כמשמעו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תובל זה בית אונייקי משך זו מוסיא תירס</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פליגי בה ר' סימאי ורבנן ואמרי לה רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">סימון ורבנן חד אמר זו בית תרייקי וחד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמר זו פרס תני רב יוסף תירס זו פרס</row>
		<row row_number="10" isdata="1">סבתה ורעמה וסבתכא תני רב יוסף סקיסתן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גוייתא וסקיסתן ברייתא בין חדא לחדא מאה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פרסי והיקפה אלפא פרסי ותהי ראשית</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ממלכתו בבל וארך ואכד וכלנה בבל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כמשמעה ארך זה אוריכות ואכד זה בשכר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כלנה זה נופר נינפי מן הארץ ההיא יצא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אשור תני רב יוסף אשור זה סילק ויבן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">את נינוה ואת רחובות עיר ואת כלח נינוה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כמשמעו רחובות עיר זו פרת דמישן כלח</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זו פרת דבורסיף ואת רסן בין נינוה ובין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כלח היא העיר הגדולה רסן זה אקטיספון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היא העיר הגדולה איני יודע אם נינוה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">העיר הגדולה אם רסן העיר הגדולה כשהוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אומר ונינוה היתה עיר גדולה לאלהים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מהלך שלשת ימים הוי אומר נינוה היא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">העיר הגדולה ושם אחימן ששי ותלמי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ילידי הענק תנא אחימן מיומן שבאחים ששי שמשים את הארץ כשחיתות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תלמי שמשים את הארץ תלמים תלמים דבר אחר אחימן בנה ענת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ששי בנה אלוש תלמי בנה תלבוש ילידי הענק שמעניקין החמה בקומתן אמר רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר רבי עתידה רומי שתפול ביד פרס שנאמר לכן שמעו עצת ה' אשר יעץ (על) אדום ומחשבותיו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אשר חשב (על) יושבי תימן אם לא יסחבום צעירי הצאן אם לא ישים עליהם נוהם מתקיף לה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבה בר עולא מאי משמע דהאי צעירי הצאן פרס הוא דכתיב האיל אשר ראית בעל הקרנים (הוא)</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מלכי מדי ופרס ואימא יון דכתיב והצפיר השעיר מלך יון כי סליק רב חביבא בר סורמקי אמרה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קמיה דההוא מרבנן אמר ליה מאן דלא ידע פרושי קראי מותיב תיובתא לרבי מאי צעירי הצאן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">זוטרא דאחוהי דתני רב יוסף תירס זה פרס אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן משום ר' יהודה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ברבי אלעאי עתידה רומי שתפול ביד פרס קל וחומר ומה מקדש ראשון שבנאוהו בני שם והחריבוהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כשדיים נפלו כשדיים ביד פרסיים מקדש שני שבנאוהו פרסיים והחריבוהו רומיים אינו דין שיפלו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רומיים ביד פרסיים אמר רב עתידה פרס שתפול ביד רומי אמרו ליה רב כהנא ורב אסי לרב בנויי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ביד סתורי אמר להו אין גזירת מלך היא איכא דאמרי אמר (ליה) אינהו נמי הא קא סתרי בי כנישתא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תניא נמי הכי עתידה פרס שתפול ביד רומי חדא דסתרי בי כנישתא ועוד גזירת מלך הוא שיפלו בונין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ביד סותרין דאמר רב יהודה אמר רב אין בן דוד בא עד שתפשוט מלכות רומי הרשעה בכל העולם כולו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תשעה חדשים שנאמר לכן יתנם עד עת יולדה ילדה ויתר אחיו ישובון על בני ישראל ת"ר כל הלשכות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שהיו במקדש לא היו להן מזוזה חוץ מלשכת פרהדרין שהיה בה בית דירה לכהן גדול אמר ר' יהודה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והלא כמה לשכות היו במקדש שהיה להן בית דירה ולא היה להן מזוזה אלא לשכת פרהדרין גזירה היתה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מ"ט דר' יהודה אמר (רבא) קסבר רבי יהודה כל בית שאינו עשוי לימות החמה ולימות הגשמים אינו בית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">איתיביה אביי והכתיב והכיתי (את) בית החורף על בית הקיץ א"ל בית חורף ובית קיץ איקרי בית סתמא לא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">איקרי איתיביה אביי סוכת החג בחג ר' יהודה מחייב וחכמים פוטרין ותני עלה ר' יהודה מחייב בעירוב ובמזוזה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובמעשר וכי תימא מדרבנן בשלמא עירוב ומזוזה איכא למימר מדרבנן אלא מעשר מי איכא למימר מדרבנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>