<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:36.055556</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:36.055556</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="35">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמר להם הממונה"/><ContGemara/>מיתיבי ולבשו בגדים אחרים ולא יקדשו את</row>
		<row row_number="2" isdata="1">העם בבגדיהם מאי לאו אחרים חשובין מהן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא אחרים פחותים מהן תני רב הונא בר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יהודה ואמרי לה רב שמואל בר יהודה אחר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שכלתה עבודת ציבור כהן שעשתה לו אמו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כתונת לובשה ועובד בה עבודת יחיד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ובלבד שימסרנה לציבור פשיטא מהו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דתימא ניחוש שמא לא ימסרנה יפה יפה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קמ"ל אמרו עליו על רבי ישמעאל בן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פאבי שעשתה לו אמו כתונת של מאה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מנה ולובשה ועובד בה עבודת יחיד ומסרה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לציבור אמרו עליו על ר' אלעזר בן חרסום</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שעשתה לו אמו כתונת משתי ריבוא ולא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הניחוהו אחיו הכהנים ללובשה מפני שנראה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כערום ומי מתחזי והאמר מר חוטן כפול</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ששה אמר אביי כחמרא במזגא ת"ר עני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ועשיר ורשע באין לדין לעני אומרים לו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מפני מה לא עסקת בתורה אם אומר עני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הייתי וטרוד במזונותי אומרים לו כלום עני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">היית יותר מהלל אמרו עליו על הלל הזקן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שבכל יום ויום היה עושה ומשתכר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בטרפעיק חציו היה נותן לשומר בית</row>
		<row row_number="23" isdata="1">המדרש וחציו לפרנסתו ולפרנסת אנשי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ביתו פעם אחת לא מצא להשתכר ולא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הניחו שומר בית המדרש להכנס עלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ונתלה וישב על פי ארובה כדי שישמע</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דברי אלהים חיים מפי שמעיה ואבטליון אמרו אותו היום ערב שבת היה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ותקופת טבת היתה וירד עליו שלג מן השמים כשעלה עמוד השחר אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לו שמעיה לאבטליון אבטליון אחי בכל יום הבית מאיר והיום אפל שמא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יום המעונן הוא הציצו עיניהן וראו דמות אדם בארובה עלו ומצאו עליו רום</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שלש אמות שלג פרקוהו והרחיצוהו וסיכוהו והושיבוהו כנגד המדורה אמרו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ראוי זה לחלל עליו את השבת עשיר אומרים לו מפני מה לא עסקת בתורה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אם אומר עשיר הייתי וטרוד הייתי בנכסי אומרים לו כלום עשיר היית יותר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מרבי אלעזר אמרו עליו על רבי אלעזר בן חרסום שהניח לו אביו אלף עיירות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ביבשה וכנגדן אלף ספינות בים ובכל יום ויום נוטל נאד של קמח על כתיפו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומהלך מעיר לעיר וממדינה למדינה ללמוד תורה פעם אחת מצאוהו עבדיו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ועשו בו אנגריא אמר להן בבקשה מכם הניחוני ואלך ללמוד תורה אמרו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לו חיי רבי אלעזר בן חרסום שאין מניחין אותך ומימיו לא הלך וראה אותן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא יושב ועוסק בתורה כל היום וכל הלילה רשע אומרים לו מפני מה לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עסקת בתורה אם אמר נאה הייתי וטרוד ביצרי (היה) אומרים לו כלום נאה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">היית מיוסף אמרו עליו על יוסף הצדיק בכל יום ויום היתה אשת פוטיפר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">משדלתו בדברים בגדים שלבשה לו שחרית לא לבשה לו ערבית בגדים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שלבשה לו ערבית לא לבשה לו שחרית אמרה לו השמע לי אמר לה לאו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמרה לו הריני חובשתך בבית האסורין אמר לה ה' מתיר אסורים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הריני כופפת קומתך ה' זוקף כפופים הריני מסמא את עיניך ה'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פוקח עורים נתנה לו אלף ככרי כסף לשמוע אליה לשכב אצלה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">להיות עמה ולא רצה לשמוע אליה לשכב אצלה בעוה"ז להיות עמה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לעוה"ב נמצא הלל מחייב את העניים רבי אלעזר בן חרסום מחייב את העשירים יוסף מחייב את</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הרשעים<EndGemara/><StartMishna/>מתני' בא לו אצל פרו ופרו היה עומד בין האולם ולמזבח ראשו לדרום ופניו למערב והכהן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">עומד במזרח ופניו למערב וסומך שתי ידיו עליו ומתודה וכך היה אומר אנא השם עויתי פשעתי חטאתי לפניך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אני וביתי אנא השם כפר נא לעונות ולפשעים ולחטאים שעויתי ושפשעתי ושחטאתי לפניך אני וביתי ככתוב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בתורת משה עבדך כי ביום הזה יכפר וגו' והן עונין אחריו ברוך שם כבוד מלכותו לעולם ועד:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>