<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:24.257402</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:24.257402</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="38">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אמר להם הממונה"/><ContGemara/>ומשלך יתנו לך אין אדם נוגע במוכן לחבירו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואין מלכות נוגעת בחברתה אפי' כמלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נימא הוגרס בן לוי וכו' תניא כשהוא נותן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קולו בנעימה מכניס גודלו לתוך פיו ומניח</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אצבעו בין הנימין עד שהיו אחיו הכהנים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נזקרים בבת ראש לאחוריהם ת"ר בן קמצר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא רצה ללמד על מעשה הכתב אמרו עליו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שהיה נוטל ד' קולמוסין בין אצבעותיו ואם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היתה תיבה של ד' אותיות היה כותבה בבת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחת אמרו לו מה ראית שלא ללמד כולן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מצאו תשובה לדבריהם בן קמצר לא מצא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">תשובה לדבריו על הראשונים נאמר זכר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צדיק לברכה ועל בן קמצר וחביריו נאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושם רשעים ירקב מאי ושם רשעים ירקב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר ר' אלעזר רקביבות תעלה בשמותן דלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מסקינן בשמייהו מתיב רבינא מעשה בדואג</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בן יוסף שהניחו [אביו] בן קטן לאמו בכל יום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היתה אמו מודדתו בטפחים ונותנת משקלו של זהב לבית המקדש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וכשגבר אויב טבחתו ואכלתו ועליה קונן ירמיה אם תאכלנה נשים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פרים עוללי טפוחים משיבה רוח הקדש ואומרת אם יהרג במקדש ה'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כהן ונביא חזי מאי סליק ביה אמר ר' אלעזר צדיק מעצמו ורשע מחבירו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">צדיק מעצמו דכתיב זכר צדיק לברכה ורשע מחבירו דכתיב ושם רשעים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ירקב אמר ליה רבינא לההוא מרבנן דהוה מסדר אגדתא קמיה מנא הא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מילתא דאמור רבנן זכר צדיק לברכה א"ל דהא כתיב זכר צדיק לברכה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מדאורייתא מנא לן דכתיב וה' אמר המכסה אני מאברהם אשר אני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עושה וכתיב ואברהם היו יהיה לגוי גדול ועצום מנא הא מילתא דאמור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבנן שם רשעים ירקב א"ל דהא כתיב ושם רשעים ירקב מדאורייתא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מנא לן דכתיב ויאהל עד סדום וכתיב ואנשי סדום רעים וחטאים לה'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מאד אמר ר' אלעזר צדיק דר בין שני רשעים ולא למד ממעשיהם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רשע דר בין שני צדיקים ולא למד ממעשיהם צדיק דר בין שני רשעים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא למד ממעשיהם עובדיה רשע דר בין שני צדיקים ולא למד ממעשיהם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">זה עשו (אמר) ר' אלעזר מברכתן של צדיקים אתה למד קללה לרשעים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומקללתן של רשעים אתה למד ברכה לצדיקים מברכתן של צדיקים אתה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">למד קללה לרשעים דכתיב כי ידעתיו למען אשר יצוה וגו' וכתיב בתריה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויאמר ה' זעקת סדום ועמורה כי רבה ומקללתן של רשעים אתה למד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ברכה לצדיקים דכתיב ואנשי סדום רעים וחטאים לה' וה' אמר אל אברם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אחרי הפרד לוט מעמו (אמר) ר' אלעזר אפי' בשביל צדיק אחד עולם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נברא שנאמר וירא אלהים את האור כי טוב ואין טוב אלא צדיק</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנאמר אמרו צדיק כי טוב (אמר) ר' אלעזר כל המשכח דבר מתלמודו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גורם גלות לבניו שנאמר ותשכח תורת אלהיך אשכח בניך גם אני ר' אבהו אמר מורידין אותו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מגדולתו שנאמר כי אתה הדעת מאסת ואמאסך מכהן לי אמר ר' חייא בר אבא אמר ר' יוחנן אין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">צדיק נפטר מן העולם עד שנברא צדיק כמותו שנאמר וזרח השמש ובא השמש עד שלא כבתה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שמשו של עלי זרחה שמשו של שמואל הרמתי (אמר) ר' חייא בר אבא א"ר יוחנן ראה הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הוא שצדיקים מועטין עמד ושתלן בכל דור ודור שנא' כי לה' מצוקי ארץ וישת עליהם תבל (אמר) ר' חייא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בר אבא א"ר יוחנן אפי' בשביל צדיק אחד העולם מתקיים שנאמר וצדיק יסוד עולם ר' חייא דידיה אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מהכא רגלי חסידיו ישמור חסידיו טובא משמע אמר רב נחמן בר יצחק חסידו כתיב (אמר) ר' חייא בר אבא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר ר' יוחנן כיון שיצאו רוב שנותיו של אדם ולא חטא שוב אינו חוטא שנאמר רגלי חסידיו ישמור</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דבי ר' שילא אמרי כיון שבאה לידו דבר עבירה פעם ראשונה ושניה ואינו חוטא שוב אינו חוטא שנאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">רגלי חסידיו ישמור אמר ריש לקיש מאי דכתיב אם ללצים הוא יליץ ולענוים יתן חן בא לטמא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">פותחין לו בא לטהר מסייעין אותו תנא דבי רבי ישמעאל משל לאדם שהיה מוכר נפט ואפרסמון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>