<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:58.049290</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:58.049290</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="39">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "טרף בקלפי"/><ContGemara/>חמצן עד יום מותו אמר רבה בר (בר) שילא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מאי קרא אלהי פלטני מיד רשע מכף מעול</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וחומץ רבא אמר מהכא למדו היטב דרשו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משפט אשרו חמוץ אשרו חמוץ ואל תאשרו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חומץ תנו רבנן אותה שנה שמת בה שמעון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הצדיק אמר להם בשנה זו הוא מת אמרו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לו מניין אתה יודע אמר להם בכל יום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכפורים היה מזדמן לי זקן אחד לבוש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לבנים ועטוף לבנים נכנס עמי ויצא עמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והיום נזדמן לי זקן אחד לבוש שחורים ועטוף</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שחורים נכנס עמי ולא יצא עמי אחר הרגל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חלה שבעה ימים ומת ונמנעו אחיו הכהנים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מלברך בשם ת"ר ארבעים שנה קודם חורבן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הבית לא היה גורל עולה בימין ולא היה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשון של זהורית מלבין ולא היה נר מערבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דולק והיו דלתות ההיכל נפתחות מאליהן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עד שגער בהן רבן יוחנן בן זכאי אמר לו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היכל היכל מפני מה אתה מבעית עצמך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יודע אני בך שסופך עתיד ליחרב וכבר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נתנבא עליך זכריה בן עדוא פתח לבנון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דלתיך ותאכל אש בארזיך אמר רבי יצחק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בן טבלאי למה נקרא שמו לבנון שמלבין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עונותיהן של ישראל אמר רב זוטרא בר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">טוביה למה נקרא שמו יער דכתיב בית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יער הלבנון לומר לך מה יער מלבלב אף</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בית המקדש מלבלב דאמר רב הושעיא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשעה שבנה שלמה בית המקדש נטע בו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כל מיני מגדים של זהב והיו מוציאין פירות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בזמניהן וכיון שהרוח מנשבת בהן היו נושרין פירותיהן שנאמר ירעש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כלבנון פריו ומהן היתה פרנסה לכהונה וכיון שנכנסו עובדי כוכבים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">להיכל יבשו שנאמר ופרח לבנון אומלל ועתיד הקב"ה להחזירה לנו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנאמר פרוח תפרח ותגל אף גילת ורנן כבוד הלבנון נתן לה נתנן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">על שני השעירים תנו רבנן עשר פעמים מזכיר כהן גדול את השם בו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ביום ג' בוידוי ראשון ושלשה בוידוי שני ושלשה בשעיר המשתלח ואחד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בגורלות וכבר אמר השם ונשמע קולו ביריחו אמר רבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מירושלים ליריחו עשרה פרסאות וציר דלתות ההיכל נשמע בשמונה תחומי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שבת עזים שביריחו היו מתעטשות מריח הקטורת נשים שביריחו אינן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">צריכות להתבשם מריח קטורת כלה שבירושלים אינה צריכה להתקשט</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מריח קטורת אמר רבי (יוסי בן דולגאי) עזים היו לאבא בהרי (מכמר)</row>
		<row row_number="40" isdata="1">והיו מתעטשות מריח הקטורת אמר רבי חייא בר אבין אמר רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהושע בן קרחה סח לי זקן אחד פעם אחת הלכתי לשילה והרחתי ריח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">קטורת מבין כותליה אמר ר' ינאי עליית גורל מתוך קלפי מעכבת הנחה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אינה מעכבת ורבי יוחנן אמר אף עלייה אינה מעכבת אליבא דרבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יהודה דאמר דברים הנעשין בבגדי לבן מבחוץ לא מעכבא כולי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עלמא לא פליגי דלא מעכבא כי פליגי אליבא דר' נחמיה מ"ד מעכבא כר'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נחמיה ומאן דאמר לא מעכבא הני מילי עבודה הגרלה לאו עבודה היא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">איכא דאמרי אליבא דרבי נחמיה דאמר מעכבא כולי עלמא לא פליגי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דמעכבא כי פליגי אליבא דר' יהודה מאן דאמר לא מעכבא כרבי יהודה ומאן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דאמר מעכבא שאני הכא דתנא ביה קרא אשר עלה אשר עלה תרי זימני</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מיתיבי מצוה להגריל ואם לא הגריל כשר בשלמא להך לישנא דאמרת אליבא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דרבי יהודה כולי עלמא לא פליגי דלא מעכבא הא מני רבי יהודה היא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>