<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:46.001182</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:46.001182</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="53">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הוציאו לו"/><ContGemara/>אמרו ליה לרב יוסף הכי עביד רבא אמר ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יהא רעוא דתרום רישך אכולה כרכא אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבי אלכסנדרי אמר רבי יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המתפלל צריך שיפסיע שלש פסיעות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לאחוריו ואחר כך יתן שלום אמר ליה רב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מרדכי כיון שפסע שלש פסיעות לאחוריו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">התם איבעיא ליה למיקם משל לתלמיד</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הנפטר מרבו אם חוזר לאלתר דומה לכלב ששב על קיאו תניא נמי הכי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">המתפלל צריך שיפסיע שלש פסיעות לאחוריו ואחר כך יתן שלום ואם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לא עשה כן ראוי לו שלא התפלל ומשום שמעיה אמרו שנותן שלום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לימין ואחר כך לשמאל שנאמר מימינו אש דת למו ואומר יפול מצדך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלף ורבבה מימינך מאי ואומר וכי תימא אורחא דמילתא היא למיתב בימין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ש יפול מצדך אלף ורבבה מימינך רבא חזייה לאביי דיהיב שלמא לימינא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ברישא א"ל מי סברת לימין דידך לשמאל דידך קא אמינא דהוי ימינו של</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הקב"ה אמר רב חייא בריה דרב הונא חזינא להו לאביי ורבא דפסעי להו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שלש פסיעות בכריעה אחת: ומתפלל תפלה קצרה בבית החיצון: מאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מצלי רבא בר רב אדא ורבין בר רב אדא תרוייהו משמיה דרב אמרי יהי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רצון מלפניך ה' אלהינו שתהא שנה זו גשומה ושחונה שחונה מעליותא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היא אלא אימא אם שחונה תהא גשומה רב אחא בריה דרבא מסיים בה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משמיה דרב יהודה לא יעדי עביד שולטן מדבית יהודה ולא יהיו עמך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ישראל צריכין לפרנס זה מזה ולא תכנס לפניך תפלת עוברי דרכים רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">חנינא בן דוסא הוה קא אזיל באורחא שדא מטרא עליה אמר רבש"ע כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">העולם כולו בנחת וחנינא בצער פסק מיטרא כי אתא לביתיה אמר רבש"ע</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כל העולם כולו בצער וחנינא בנחת אתא מיטרא א"ר יוסף מאי אהניא ליה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">צלותיה דכהן גדול לגבי ר' חנינא בן דוסא תנו רבנן מעשה בכהן גדול</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחד שהאריך בתפלתו ונמנו אחיו הכהנים ליכנס אחריו התחילו הם נכנסין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והוא יוצא אמרו לו מפני מה הארכת בתפלתך אמר להם קשה בעיניכם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שהתפללתי עליכם ועל בית המקדש שלא יחרב אמרו לו אל תהי רגיל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לעשות כן שהרי שנינו לא היה מאריך בתפלתו כדי שלא להבעית את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישראל<EndGemara/><StartMishna/>מתני' משניטל ארון אבן היתה שם מימות נביאים ראשונים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ושתייה היתה נקראת גבוה מן הארץ שלש אצבעות ועליה היה נותן נטל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">את הדם ממי שהיה ממרס בו נכנס למקום שנכנס ועמד במקום שעמד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והזה ממנו אחת למעלה ושבע למטה ולא היה מתכוון להזות לא למעלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ולא למטה אלא כמצליף וכך היה מונה אחת אחת ואחת אחת ושתים אחת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושלש אחת וארבע אחת וחמש אחת ושש אחת ושבע יצא והניחו על כן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הזהב שבהיכל הביאו לו את השעיר שחטו וקבל במזרק את דמו נכנס</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למקום שנכנס ועמד במקום שעמד והזה ממנו אחת למעלה ושבע למטה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וכך היה מונה אחת אחת ואחת אחת ושתים וכו' יצא והניחו על כן הזהב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">השני שבהיכל רבי יהודה אומר לא היה שם אלא כן אחד בלבד נטל דם</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הפר והניח דם השעיר והזה ממנו על הפרוכת שכנגד הארון מבחוץ אחת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">למעלה ושבע למטה ולא היה מתכוון וכו' וכך היה מונה וכו' נטל דם השעיר והניח דם הפר והזה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ממנו על הפרוכת שכנגד הארון מבחוץ אחת למעלה ושבע למטה וכו' עירה דם הפר לתוך דם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">השעיר ונתן את המלא בריקן:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' משנגנז לא קתני אלא משניטל תנן כמאן דאמר ארון גלה לבבל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דתניא רבי אליעזר אומר ארון גלה לבבל שנאמר ולתשובת השנה שלח המלך נבוכדנאצר ויביאהו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בבלה עם כלי חמדת בית ה' רבי שמעון בן יוחאי אומר ארון גלה לבבל שנאמר לא יותר דבר אמר ה'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלו עשרת הדברות שבו רבי יהודה (בן לקיש) אומר ארון במקומו נגנז שנאמר ויראו ראשי הבדים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מן הקדש על פני הדביר ולא יראו החוצה ויהיו שם עד היום הזה ופליגא דעולא דאמר עולא שאל רבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מתיא בן חרש את רבי שמעון בן יוחאי ברומי וכי מאחר שרבי אליעזר מלמדנו פעם ראשונה ושניה ארון</row>
		<row row_number="49" isdata="1">גלה לבבל ראשונה הא דאמרן ויביאהו בבלה עם כלי חמדת בית ה' שניה מאי היא דכתיב ויצא מבת ציון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>