<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:49.725225</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:49.725225</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="68">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שני שעירי"/><ContGemara/>לצפונה של ירושלים וחוץ לשלש מחנות ר'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יוסי אומר אבית הדשן נשרפין אמר רבא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאן תנא דפליג עליה דר' יוסי ר' אליעזר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בן יעקב הוא דתניא אל שפך הדשן ישרף</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שיהא לשם דשן רבי אליעזר בן יעקב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אומר שיהא מקומו משופך אמר ליה אביי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ודילמא במקומו משופך הוא דפליגי ת"ר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והשורף השורף מטמא בגדים ולא המצית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את האור ולא המסדר את המערכה ואי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">זהו השורף זה המסייע בשעת שריפה יכול אף משנעשו אפר מטמאין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בגדים ת"ל אותם אותם מטמאין בגדים ולא משנעשו אפר מטמאין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בגדים ר"א ברבי שמעון אומר הפר מטמא ניתך הבשר אינו מטמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בגדים מאי בינייהו איכא בינייהו דשויה חרוכא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' אמרו לו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לכהן גדול הגיע שעיר למדבר ומניין היו יודעין שהגיע שעיר למדבר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דירכאות היו עושין ומניפין בסודרין ויודעין שהגיע שעיר למדבר אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ר' יהודה והלא סימן גדול היה להם מירושלים ועד בית חדודו שלשה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מילין הולכין מיל וחוזרין מיל ושוהין כדי מיל ויודעין שהגיע שעיר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למדבר ר' ישמעאל אומר והלא סימן אחר היה להם לשון של</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זהורית היה קשור על פתחו של היכל וכשהגיע שעיר למדבר היה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הלשון מלבין שנאמר אם יהיו חטאיכם כשנים כשלג ילבינו:</row>
		<row row_number="21" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר אביי ש"מ בית חדודו במדבר קיימא והא קמ"ל דקסבר רבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יהודה כיון שהגיע שעיר למדבר נעשית מצותו:<EndChapter name = "שני שעירי"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="23" isdata="0">הדרן עלך שני שעירי</row>
		<row row_number="24" isdata="1"><StartChapter name = "בא לו כהן גדול"/><StartMishna/>בא לו כהן גדול לקרות אם רצה לקרות בבגדי בוץ קורא ואם לאו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קורא באצטלית לבן משלו חזן הכנסת נוטל ספר תורה ונותנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לראש הכנסת וראש הכנסת נותנו לסגן והסגן נותנו לכהן גדול וכהן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גדול עומד ומקבל וקורא אחרי מות ואך בעשור וגולל ספר תורה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומניחו בחיקו ואומר יותר ממה שקראתי לפניכם כתוב כאן ובעשור</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שבחומש הפקודים קורא על פה ומברך עליה שמונה ברכות על</row>
		<row row_number="30" isdata="1">התורה ועל העבודה ועל ההודאה ועל מחילת העון ועל המקדש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בפני עצמו ועל ישראל בפני עצמן ועל ירושלים בפני עצמה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ועל הכהנים בפני עצמן ועל שאר התפלה הרואה כהן גדול</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כשהוא קורא אינו רואה פר ושעיר הנשרפין והרואה פר ושעיר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הנשרפין אינו רואה כ"ג כשהוא קורא ולא מפני שאינו רשאי אלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שהיתה דרך רחוקה ומלאכת שניהן שוה כאחת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מדקתני באצטלית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לבן משלו מכלל דקריאה לאו עבודה היא וקתני אם רצה לקרות בבגדי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בוץ קורא שמעת מינה בגדי כהונה ניתנו ליהנות בהן דילמא שאני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קריאה דצורך עבודה היא דאיבעיא לן בגדי כהונה ניתנו ליהנות בהן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">או לא ניתנו ליהנות בהן ת"ש לא היו ישנים בבגדי קודש שינה הוא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דלא הא מיכל אכלי דילמא שאני אכילה דצורך עבודה היא כדתניא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואכלו אותם אשר כופר בהם מלמד שהכהנים אוכלים ובעלים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מתכפרין שינה הוא דלא הא הלוכי מהלכי בדין הוא דהלוכי נמי לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>