<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:58.650297</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:58.650297</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="69">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בא לו כהן גדול"/><ContGemara/>אין ישיבה בעזרה אלא למלכי בית דוד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בלבד שנאמר ויבא המלך דוד וישב לפני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ה' כדאמר רב חסדא בעזרת נשים הכא נמי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בעזרת נשים והיכא איתמר דרב חסדא אהא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מיתיבי דתניא היכן קורין בו בעזרה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ראב"י אומר בהר הבית שנאמר ויקרא בו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לפני הרחוב אשר לפני שער המים ואמר רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חסדא בעזרת נשים ויברך עזרא את ה'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">האלהים הגדול מאי גדול אמר רב יוסף</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר רב שגדלו בשם המפורש רב גידל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר ברוך ה' אלהי ישראל מן העולם ועד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">העולם אמר ליה אביי לרב דימי ודילמא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שגידלו בשם המפורש א"ל אין אומרים שם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">המפורש בגבולים ולא והכתיב ויעמוד עזרא הסופר על מגדל עץ אשר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשו לדבר ואמר רב גידל שגדלו בשם המפורש הוראת שעה היתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ויצעקו אל ה' אלהים בקול גדול מאי אמור אמר רב ואיתימא ר' יוחנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בייא בייא היינו האי דאחרביה למקדשא וקליה להיכליה וקטלינהו לכולהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">צדיקי ואגלינהו לישראל מארעהון ועדיין מרקד בינן כלום יהבתיה לן אלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לקבולי ביה אגרא לא איהו בעינן ולא אגריה בעינן נפל להו פיתקא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מרקיעא דהוה כתב בה אמת אמר רב חנינא שמע מינה חותמו של</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הקב"ה אמת אותיבו בתעניתא תלתא יומין ותלתא לילואתא מסרוהו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ניהליהו נפק אתא כי גוריא דנורא מבית קדשי הקדשים אמר להו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נביא לישראל היינו יצרא דעבודת כוכבים שנאמר ויאמר זאת הרשעה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בהדי דתפסוה ליה אשתמיט ביניתא ממזייא ורמא קלא ואזל קליה ארבע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאה פרסי אמרו היכי נעביד דילמא חס ושלום מרחמי עליה מן שמיא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר להו נביא שדיוהו בדודא דאברא וחפיוהו לפומיה באברא דאברא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">משאב שאיב קלא שנאמר ויאמר זאת הרשעה וישלך אותה אל תוך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">האיפה וישלך את אבן העופרת אל פיה אמרו הואיל ועת רצון הוא נבעי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רחמי איצרא דעבירה בעו רחמי ואמסר בידייהו אמר להו חזו דאי קטליתו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ליה לההוא כליא עלמא חבשוהו תלתא יומי ובעו ביעתא בת יומא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בכל ארץ ישראל ולא אשתכח אמרי היכי נעביד נקטליה כליא עלמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ניבעי רחמי אפלגא פלגא ברקיעא לא יהבי כחלינהו לעיניה ושבקוהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואהני דלא מיגרי ביה לאיניש בקריבתה במערבא מתנו הכי רב גידל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר גדול שגדלו בשם המפורש ורב מתנא אמר האל הגדול הגבור</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והנורא והא דרב מתנא מטייא לדרבי יהושע בן לוי דאמר רבי יהושע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בן לוי למה נקרא שמן אנשי כנסת הגדולה שהחזירו עטרה ליושנה אתא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">משה אמר האל הגדול הגבור והנורא אתא ירמיה ואמר נכרים מקרקרין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בהיכלו איה נוראותיו לא אמר נורא אתא דניאל אמר נכרים משתעבדים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בבניו איה גבורותיו לא אמר גבור אתו אינהו ואמרו אדרבה זו היא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גבורת גבורתו שכובש את יצרו שנותן ארך אפים לרשעים ואלו הן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נוראותיו שאלמלא מוראו של הקב"ה היאך אומה אחת יכולה להתקיים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בין האומות ורבנן היכי עבדי הכי ועקרי תקנתא דתקין משה אמר רבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלעזר מתוך שיודעין בהקב"ה שאמתי הוא לפיכך לא כיזבו בו וקורא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אחרי מות ואך בעשור ורמינהי מדלגין בנביא ואין מדלגין בתורה לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קשיא כאן בכדי שיפסיק התורגמן כאן בכדי שלא יפסיק התורגמן והא עלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קתני מדלגין בנביא ואין מדלגין בתורה ועד כמה מדלג בכדי שלא יפסיק</row>
		<row row_number="47" isdata="1">התורגמן הא בתורה כלל כלל לא אמר אביי לא קשיא כאן בענין אחד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כאן בשני ענינין והתניא מדלגין בתורה בענין אחד ובנביא בשני ענינין</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כאן וכאן בכדי שלא יפסיק התורגמן ואין מדלגין מנביא לנביא ובנביא של שנים עשר מדלגין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>