<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:27.575407</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:27.575407</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="71">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בא לו כהן גדול"/><ContGemara/>שכל הפרשה כולה נאמרה על הסדר חוץ</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מפסוק זה מאי טעמא אמר רב חסדא גמירי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חמש טבילות ועשרה קידושין טובל כהן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">גדול ומקדש בו ביום ואי אמרת כסדרן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כתיבי לא משכחת לה אלא שלש טבילות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וששה קידושין מתקיף לה רבי זירא ודילמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מפסיק ליה בשעיר הנעשה בחוץ אמר אביי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר קרא ויצא ועשה את עולתו מיציאה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ראשונה עביד אילו ואיל העם רבא אמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמר קרא ופשט את בגדי הבד שאין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ת"ל אשר לבש כלום אדם פושט אלא מה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שלובש אלא מה תלמוד לומר אשר לבש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלבש כבר מתקיף לה רבה בר רב שילא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואימא דמפסיק ליה בשעיר הנעשה בחוץ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הכתיב ויצא ועשה וכל הפרשה כולה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נאמרה על הסדר והא קראי כתיבי ואת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חלב החטאת יקטיר המזבחה והדר ואת פר החטאת ואת שעיר החטאת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואילו אנן תנן הרואה את כהן גדול כשהוא קורא אינו רואה פר ושעיר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הנשרפין ואילו אמורי חטאת בתר הכי מקטיר להו אימא חוץ מפסוק זה ואילך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומאי חזית דמשבשת קראי שביש מתניתא אמר אביי אמר קרא והמשלח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והשורף מה משלח דמעיקרא אף שורף דמעיקרא אדרבה מה שורף דהשתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אף משלח דהשתא והמשלח דמעיקרא משמע רבא אמר אמר קרא יעמד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חי עד מתי יהא זקוק לעמוד חי עד שעת כפרה ואימתי שעת כפרה בשעת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מתן דמים ותו לא אתי משלח מצאו בשוק לכהן גדול אומר לו אישי כ"ג עשינו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שליחותך מצאו בביתו אומר לו מחיה חיים עשינו שליחותו אמר רבה כי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מיפטרי רבנן מהדדי בפומבדיתא אמרי הכי מחיה חיים יתן לך חיים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ארוכים וטובים ומתוקנין אתהלך לפני ה' בארצות החיים אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זה מקום שווקים כי אורך ימים ושנות חיים ושלום יוסיפו לך וכי יש שנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">של חיים ויש שנים שאינן של חיים אמר רבי אלעזר אלו שנותיו של אדם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המתהפכות עליו מרעה לטובה אליכם אישים אקרא אמר רבי ברכיה אלו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תלמידי חכמים שדומין לנשים ועושין גבורה כאנשים ואמר רבי ברכיה הרוצה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לנסך יין על גבי המזבח ימלא גרונם של תלמידי חכמים יין שנאמר אליכם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אישים אקרא ואמר רבי ברכיה אם רואה אדם שתורה פוסקת מזרעו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ישא בת תלמיד חכם שנאמר אם יזקין בארץ שרשו ובעפר ימות גזעו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>