<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:37.500176</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:37.500176</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="73">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בא לו כהן גדול"/><ContGemara/>תלמוד לומר שבעת ימים ילבשם הכהן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תחתיו מבניו אשר יבא אל אהל מועד מי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שראוי לבא אל אהל מועד ואם איתא מיחזא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חזי אמר רב נחמן בר יצחק הכי קאמר כל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שעיקר משיחתו לאהל מועד יצא זה שעיקר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">משיחתו למלחמה מיתיבי משוח מלחמה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אינו משמש לא בארבעה ככהן הדיוט לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בשמונה ככהן גדול אמר ליה אביי אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זר משוית ליה אלא ככהן גדול משום איבה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ככהן הדיוט משום מעלין בקדש ולא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מורידין אמר ליה רב אדא בר אבא לרבא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והאי תנא דלית ליה איבה ולא קא משמש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דתניא דברים שבין כהן גדול לכהן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הדיוט פר כהן משיח ופר הבא על כל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">המצות ופר יום הכפורים ועשירית האיפה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא פורע ולא פורם אבל פורם הוא מלמטה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וההדיוט מלמעלה ואין מטמא לקרוביו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ומצווה על הבתולה ומוזהר על האלמנה ומחזיר את הרוצח ומקריב אונן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואינו אוכל ואינו חולק ונוטל חלק בראש ומקריב חלק בראש ומשמש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בשמנה כלים ופטור על טומאת מקדש וקדשיו וכל עבודות יום הכפורים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אינן כשירות אלא בו וכולן נוהגות במרובה בגדים חוץ מפר הבא על</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כל המצות וכולן נוהגות במשוח שעבר חוץ מפר יום הכפורים ועשירית</row>
		<row row_number="23" isdata="1">האיפה וכולן אין נוהגות במשוח מלחמה חוץ מחמשה דברים האמורין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בפרשה לא פורע ולא פורם ולא מטמא לקרוביו ומצווה על הבתולה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ומוזהר על האלמנה ומחזיר את הרוצח כדברי רבי יהודה וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אינו מחזיר כי לית ליה איבה בדכוותיה בדזוטר מיניה אית ליה יתיב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי אבהו וקאמר לה להא שמעתא משמיה דרבי יוחנן אהדרינהו רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמי ורבי אסי לאפייהו איכא דאמרי רבי חייא בר אבא אמרה ואהדרינהו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבי אמי ורבי אסי לאפייהו מתקיף לה רב פפא בשלמא רבי אבהו משום</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יקרא דבי קיסר אלא לרבי חייא בר אבא נימרו ליה מימר לא אמר רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יוחנן הכי כי אתא רבין אמר נשאל איתמר תניא נמי הכי בגדים שכ"ג משמש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בהן משוח מלחמה נשאל בהן תנו רבנן כיצד שואלין השואל פניו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כלפי נשאל והנשאל פניו כלפי שכינה השואל אומר ארדוף אחרי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הגדוד הזה והנשאל אומר כה אמר ה' עלה והצלח רבי יהודה אומר אין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צריך לומר כה אמר ה' אלא עלה והצלח אין שואלין בקול שנאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ושאל לו ולא מהרהר בלבו שנאמר ושאל לו לפני ה' אלא כדרך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שאמרה חנה בתפלתה שנאמר וחנה היא מדברת על לבה אין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שואלין שני דברים כאחד ואם שאל אין מחזירין אלא אחד ואין מחזירין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לו אלא ראשון שנאמר היסגירוני בעלי קעילה בידו הירד שאול</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וגו' ויאמר ה' ירד והא אמרת אין מחזירין אלא ראשון דוד שאל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>