<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:31:50.452284</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:31:50.452284</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="76">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>זה יהושע שירד לו מן כנגד כל ישראל כתיב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכא איש וכתיב התם קח לך את יהושע בן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נון איש אשר רוח בו ואימא משה דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והאיש משה ענו מאד דנין איש מאיש ואין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דנין איש מוהאיש שאלו תלמידיו את רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שמעון בן יוחי מפני מה לא ירד להם לישראל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מן פעם אחת בשנה אמר להם אמשול לכם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משל למה הדבר דומה למלך בשר ודם שיש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לו בן אחד פסק לו מזונותיו פעם אחת בשנה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולא היה מקביל פני אביו אלא פעם אחת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשנה עמד ופסק מזונותיו בכל יום והיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מקביל פני אביו כל יום אף ישראל מי שיש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לו ארבעה וחמשה בנים היה דואג ואומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמא לא ירד מן למחר ונמצאו כולן מתים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ברעב נמצאו כולן מכוונים את לבם לאביהן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שבשמים דבר אחר שהיו אוכלין אותו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כשהוא חם דבר אחר מפני משאוי הדרך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וכבר היה רבי טרפון ורבי ישמעאל וזקנים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יושבין ועוסקין בפרשת המן והיה רבי אלעזר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המודעי יושב ביניהן נענה רבי אלעזר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">המודעי ואמר מן שירד להן לישראל היה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גבוה ששים אמה אמר לו רבי טרפון מודעי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עד מתי אתה מגבב דברים ומביא עלינו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר לו רבי מקרא אני דורש חמש עשרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמה מלמעלה גברו המים ויכסו ההרים וכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חמש עשרה אמה בעמק (חמש עשרה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשפלה) חמש עשרה בהרים וכי מיא שורי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שורי קיימי ועוד תיבה היכי סגיא אלא נבקעו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כל מעינות תהום רבה עד דאשוו מיא בהדי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טורי והדר חמש עשרה אמה מלמעלה גברו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">המים וכי אי זה מדה מרובה מדה טובה או</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מדת פורענות הוי אומר מדה טובה ממדת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פורענות במדת פורענות הוא אומר וארובות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">השמים נפתחו במדה טובה הוא אומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויצו שחקים ממעל ודלתי שמים פתח וימטר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עליהם מן לאכול ודגן שמים נתן למו כמה ארובות יש בדלת ארבע ארבע</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הרי כאן שמונה ונמצא מן שירד להם לישראל גבוה ששים אמה תניא איסי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בן יהודה אומר מן שירד להם לישראל היה מתגבר ועולה עד שרואין אותו כל מלכי מזרח ומערב שנאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תערוך לפני שלחן נגד צוררי [וגו' כוסי רויה] אמר אביי ש"מ כסא דדוד לעלמא דאתי מאתן ועשרין וחד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לוגא מחזיק שנא' כוסי רויה רויה בגימטריא הכי הוי הא לא דמיא התם בארבעין יומין הכא חדא שעתא התם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לכ"ע הכא לישראל לחודיה ונפיש להו טפי ר' אלעזר המודעי פתיחה פתיחה גמר: אסור באכילה: הני חמשה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ענויין כנגד מי אמר רב חסדא כנגד ה' ענויין שבתורה ובעשור ואך בעשור שבת שבתון ושבת שבתון</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והיתה לכם הני חמשה הוו ואנן שיתא תנן שתיה בכלל אכילה היא דאמר ריש לקיש מנין לשתיה שהיא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בכלל אכילה שנאמר ואכלת לפני ה' אלהיך מעשר דגנך תירושך ויצהרך תירוש חמרא הוא וקרי ליה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואכלת ממאי ודילמא דאכליה על ידי אניגרון דאמר רבה בר שמואל אניגרון מיא דסילקא אכסיגרון מיא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דכולהו שלקי אלא אמר רב אחא בר יעקב מהכא ונתתה הכסף בכל אשר תאוה נפשך בבקר ובצאן ביין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובשכר שכר שתיה הוא וקרייה רחמנא ואכלת ממאי ודילמא הכא נמי דאכליה על ידי אניגרון שכר כתב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מידי דמשכר ודילמא דבילה קעילית דתניא אכל דבילה קעילית ושתה דבש וחלב ונכנס למקדש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>