<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:37.921779</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:37.921779</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="84">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>תא שמע דתני רבה בר שמואל עוברה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שהריחה מאכילין אותה עד שתשוב נפשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומי שנשכו כלב שוטה מאכילין אותו מחצר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כבד שלו והחושש בפיו מטילין לו סם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשבת דברי ר"א בר' יוסי שאמר משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר' מתיא בן חרש וחכמים אומרים בזו ולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">באחרת בזו אהייא אילימא אעוברה פשיטא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עוברה מי איכא למאן דאמר דלא אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאו אסם שמע מינה רב אשי אמר מתני'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">נמי דיקא ועוד אמר רבי מתיא בן חרש</row>
		<row row_number="11" isdata="1">החושש בפיו מטילין לו סם בשבת ולא פליגי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבנן עליה ואם איתא דפליגי רבנן עליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליערבינהו וליתנינהו וליפלגו רבנן בסיפא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ש"מ: מפני שספק נפשות הוא וכו': ל"ל תו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למימר וכל ספק נפשות דוחה את השבת אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רב יהודה אמר רב לא ספק שבת זו בלבד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמרו אלא אפילו ספק שבת אחרת היכי דמי כגון דאמדוה לתמניא יומי ויומא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קמא שבתא מהו דתימא ליעכב עד לאורתא כי היכי דלא ניחול עליה תרי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שבתא קמ"ל תניא נמי הכי מחמין חמין לחולה בשבת בין להשקותו בין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להברותו ולא שבת זו בלבד אמרו אלא לשבת אחרת ואין אומרים נמתין לו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמא יבריא אלא מחמין לו מיד מפני שספק נפשות דוחה את השבת ולא ספק</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שבת זו אלא אפי' ספק שבת אחרת ואין עושין דברים הללו לא ע"י נכרים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא ע"י כותיים אלא ע"י גדולי ישראל ואין אומרין יעשו דברים הללו לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ע"פ נשים ולא ע"פ כותיים אבל מצטרפין לדעת אחרת ת"ר מפקחין פקוח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נפש בשבת והזריז ה"ז משובח ואין צריך ליטול רשות מב"ד הא כיצד ראה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תינוק שנפל לים פורש מצודה ומעלהו והזריז ה"ז משובח ואין צריך ליטול</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רשות מב"ד ואע"ג דקא צייד כוורי ראה תינוק שנפל לבור עוקר חוליא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומעלהו והזריז ה"ז משובח ואין צריך ליטול רשות מב"ד אע"ג דמתקן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דרגא ראה שננעלה דלת בפני תינוק שוברה ומוציאו והזריז ה"ז משובח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ואין צריך ליטול רשות מב"ד ואע"ג דקא מיכוין למיתבר בשיפי מכבין ומפסיקין</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מפני הדליקה בשבת והזריז ה"ז משובח ואין צריך ליטול רשות מב"ד ואע"ג</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דקא ממכיך מכוכי וצריכא דאי אשמועינן ים משום דאדהכי והכי אזל ליה אבל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בור דקא יתיב אימא לא צריכא ואי אשמועינן בור משום דקא מיבעית אבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ננעלה דלת אפשר דיתיב בהאי גיסא ומשביש ליה באמגוזי צריכא: מכבין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומפסיקין: למה לי דאפי' לחצר אחרת אמר רב יוסף אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמואל לא הלכו בפקוח נפש אחר הרוב היכי דמי אי נימא דאיכא תשעה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ישראל וכותי אחד בינייהו רובא ישראל נינהו (אלא) פלגא ופלגא ספק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נפשות להקל אלא דאיכא תשעה כותיים וישראל אחד הא נמי פשיטא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דהוה ליה קבוע וכל קבוע כמחצה על מחצה דמי לא צריכא דפרוש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לחצר אחרת מהו דתימא כל דפריש מרובא פריש קמ"ל דלא הלכו בפקוח</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נפש אחר הרוב איני והאמר ר' אסי א"ר יוחנן תשעה כותיים וישראל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אחד באותה חצר מפקחין בחצר אחרת אין מפקחין לא קשיא הא דפרוש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כולהו הא דפרוש מקצתייהו ומי אמר שמואל הכי והתנן מצא בה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תינוק מושלך אם רוב כותיים כותי ואם רוב ישראל ישראל מחצה על</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מחצה ישראל ואמר רב לא שנו אלא להחיותו אבל לייחסו לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>