<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:29:29.158403</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:29:29.158403</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="יומא" serial="06">
<daf value="85">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "יום הכפורים"/><ContGemara/>אבל להחיות אפילו מעל מזבחי ומה זה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שספק יש ממש בדבריו ספק אין ממש בדבריו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ועבודה דוחה שבת קל וחומר לפקוח נפש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שדוחה את השבת נענה רבי אלעזר ואמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ומה מילה שהיא אחד ממאתים וארבעים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ושמונה איברים שבאדם דוחה את השבת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קל וחומר לכל גופו שדוחה את השבת רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יוסי בר' יהודה אומר את שבתותי תשמורו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יכול לכל ת"ל אך חלק רבי יונתן בן יוסף</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומר כי קודש היא לכם היא מסורה בידכם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא אתם מסורים בידה ר' שמעון בן מנסיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אומר ושמרו בני ישראל את השבת אמרה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תורה חלל עליו שבת אחת כדי שישמור</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שבתות הרבה א"ר יהודה אמר שמואל אי הואי התם הוה אמינא דידי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עדיפא מדידהו וחי בהם ולא שימות בהם אמר רבא לכולהו אית להו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פירכא בר מדשמואל דלית ליה פירכא דר' ישמעאל דילמא כדרבא דאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבא מאי טעמא דמחתרת חזקה אין אדם מעמיד עצמו על ממונו והאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מידע ידע דקאי לאפיה ואמר אי קאי לאפאי קטילנא ליה והתורה אמרה בא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">להרגך השכם להרגו ואשכחן ודאי ספק מנלן דר' עקיבא נמי דילמא כדאביי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דאמר אביי מסרינן ליה זוגא דרבנן לידע אם ממש בדבריו ואשכחן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ודאי ספק מנא לן וכולהו אשכחן ודאי ספק מנא לן ודשמואל ודאי לית ליה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פירכא אמר רבינא ואיתימא רב נחמן בר יצחק טבא חדא פלפלתא חריפא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ממלא צנא דקרימתני' חטאת ואשם ודאי מכפרין מיתה ויוה"כ מכפרין עם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">התשובה תשובה מכפרת על עבירות קלות על עשה ועל לא תעשה ועל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">החמורות הוא תולה עד שיבא יוה"כ ויכפר האומר אחטא ואשוב אחטא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואשוב אין מספיקין בידו לעשות תשובה אחטא ויוה"כ מכפר אין יוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עבירות שבין אדם למקום יוה"כ מכפר עבירות שבין אדם לחבירו אין יוה"כ</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מכפר עד שירצה את חבירו דרש ר' אלעזר בן עזריה מכל חטאתיכם לפני</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ה' תטהרו עבירות שבין אדם למקום יוה"כ מכפר עבירות שבין אדם לחבירו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אין יוה"כ מכפר עד שירצה את חבירו אמר רבי עקיבא אשריכם ישראל לפני</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מי אתם מטהרין מי מטהר אתכם אביכם שבשמים שנאמר וזרקתי עליכם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מים טהורים וטהרתם ואומר מקוה ישראל (ה') מה מקוה מטהר את הטמאים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אף הקב"ה מטהר את ישראל<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אשם ודאי אין אשם תלוי לא והא כפרה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כתיבא ביה הנך מכפרי כפרה גמורה אשם תלוי אינו מכפר כפרה גמורה אי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">נמי הנך אין אחר מכפר כפרתן אשם תלוי אחר מכפר כפרתן דתנן חייבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חטאות ואשמות ודאין שעבר עליהן יוה"כ חייבין אשמות תלוין פטורין מיתה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ויוה"כ מכפרין עם התשובה עם התשובה אין בפני עצמן לא נימא דלא כרבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דתניא רבי אומר על כל עבירות שבתורה בין עשה תשובה בין לא עשה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תשובה יום הכפורים מכפר חוץ (מפורק עול) ומגלה פנים בתורה ומיפר ברית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשר שאם עשה תשובה יוה"כ מכפר ואם לא עשה תשובה אין יוה"כ מכפר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אפילו תימא רבי תשובה בעיא יוה"כ יוה"כ לא בעיא תשובה תשובה מכפרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">על עבירות קלות על עשה ועל לא תעשה השתא על לא תעשה מכפרת על</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עשה מיבעיא אמר רב יהודה הכי קאמר על עשה ועל לא תעשה שניתק</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לעשה ועל לא תעשה גמור לא ורמינהו אלו הן קלות עשה ולא תעשה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>