<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:57.642763</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:57.642763</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="9">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הכל ממירין"/><ContGemara/>בוצינא טב מקרא:מתני' ממירין מןבוצינא טב מקרא<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">הצאן על הבקר ומן הבקר על הצאן ומן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הכבשים על העזים ומן העזים על הכבשים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מן הזכרים על הנקבות ומן הנקבות על הזכרים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מן התמימים על בעלי מומין מן בעלי מומין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על התמימים שנאמר לא יחליפנו ולא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ימיר אותו טוב ברע או רע בטוב ואיזהו טוב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ברע בעלי מומין שקדם הקדישן את מומן:</row>
		<row row_number="9" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא הני מילי דתנו רבנן בהמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בבהמה מכאן שממירין מן הצאן על הבקר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומן הבקר על הצאן מן הכבשים על העזים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומן העזים על הכבשים ומן הזכרים על הנקבות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומן הנקבות על הזכרים ומן בעלי מומין על</row>
		<row row_number="14" isdata="1">התמימים ומן התמימים על בעלי מומין יכול</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אפילו קדם מום להקדישן ת"ל לא יחליפנו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולא ימיר אותו טוב ברע או רע בטוב ואיזהו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">טוב ברע בעלי מומין שקדם הקדישן את מומן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי תלמודא אמר אביי נימא קרא לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יחליפנו ולא ימיר אותו טוב ברע או רע בו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בטוב אחרינא ל"ל שמע מינה טוב מעיקרו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עושה תמורה רע מעיקרו אין עושה תמורה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבא אמר תרווייהו טוב ייתורי מייתרי אם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כן נכתוב קרא לא יחליפנו ולא ימיר אותו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ברע או רע בו למה לי למכתב תרוייהו טוב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חד טוב אפי' בטוב נמי כי ממיר לקי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואידך טוב מעיקרו עושה תמורה רע מעיקרו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אין עושה תמורה ואביי אמר קל וחומר הוא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומה טוב ברע דעלויי קא מעלי ליה לקי טוב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בטוב דכי הדדי נינהו לא כל שכן דלקי ורבא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אין עונשין מן הדין ואביי אמר לך הא לאו דינא הוא מי גרע טוב מרע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תנו רבנן לא יחליפנו בשל אחרים ולא ימיר אותו בשל עצמו ולכתוב לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יחליפנו ולא בעי לא ימיר אותו אי כתב הכי הוה אמינא תצא זו ותכנס זו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הוא דתילקי אבל ממיר דתרווייהו קא מקדיש להו אימא לא לקי קא משמע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לן האי בשל אחרים היכי דמי אי נימא בהמה דהקדש דידיה וחולין דעלמא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מי מצי מקדיש איש כי יקדיש את ביתו קדש לה' אמר רחמנא מה ביתו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ברשותו אף כל ברשותו ואלא בהמה דהקדש דעלמא וחולין דידיה מי מתפיס</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בדבר שאינו שלו לעולם בבהמה דהקדש דעלמא וחולין דידיה כגון דאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מריה דבהמה דהקדש כל הרוצה להמיר בבהמתו יבא וימיר:</row>
		<row row_number="39" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ממירין אחד בשנים ושנים באחד אחד במאה ומאה באחד ר"ש אומר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אין ממירין אלא אחד באחד שנאמר והיה הוא ותמורתו יהיה קדש מה הוא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מיוחד אף היא מיוחדת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא ה"מ דת"ר בהמה בבהמה מכאן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שממירין אחד בב' וב' באחד אחד במאה ומאה באחד ר"ש אומר אין ממירין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלא אחד באחד שנאמר בהמה בבהמה ולא בהמה בבהמות ולא בהמות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בבהמה אמר לו מצינו בהמות שקרויה בהמה שנאמר ובהמה רבה ור"ש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בהמה רבה איקרי בהמה סתם לא איקרי וטעמא דר"ש משום בהמה הוא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והא טעמא דר"ש משום הוא מה הוא מיוחד אף תמורה מיוחדת מעיקרא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר להן ר"ש מן והיה הוא ותמורתו וכי חזא דדרשי רבנן מבהמה בבהמה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר להם איהו מהתם נמי מצינן למילף טעמא דידי אמר ר"ל מודה ר"ש</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שממירין וחוזרין וממירין מ"ט קדושה ראשונה דהקדש להיכן הלכה ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אמר כשם שאין ממירין ב' באחד כן אין ממירין וחוזרין וממירין תניא כוותיה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דרבי יוחנן תניא כוותיה דר"ל תניא כוותיה דרבי יוחנן כשם שאין ממירין אחד</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בשנים כך אין ממירין וחוזרין וממירין תניא כוותיה דר"ל יכול כשם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שאר"ש שאין ממירין שנים באחד כך אין ממירין וחוזרין וממירין ת"ל והיה הוא ותמורתו אפילו במאה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בעי רבי אבין לדברי האומר אין ממירין וחוזרין וממירין הפריש אשם להתכפר בו והמיר בו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>