<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:25.656437</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:25.656437</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="22">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ולד חטאת"/><ContGemara/>גופא אמר רבא אבודה דלילה לא שמה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אבודה אליבא דמאן אילימא אליבא דרבנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מאי איריא אבודה דלילה אפי' אבודה דיום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נמי דאמרי רבנן אבודה בשעת הפרשה רועה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואלא אליבא דרבי עד כאן לא קאמר רבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא אבידה דיום אבל אבידה דלילה אפי'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רבי מודה דלרעייה אזלא איבעית אימא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לעולם אליבא דרבנן והכא במאי עסקינן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">באבדה בשעת כפרה עד כאן לא קאמרי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבנן אבדה בשעת כפרה מתה אלא היכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דעיקר אבידתה ביום אבל היכא דעיקר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אבידתה בלילה לא אמר אביי נקטינן אבידה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ולא גנובה אבידה ולא גזולה היכי דמי אבידה א"ר אושעיא אפילו אחת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בעדרו ואפילו אחת באחת ור' יוחנן אמר אחורי הדלת איבעיא להו היכי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קאמר אחורי הדלת הוא דליכא דקא חזי לה אבל אבראי דאיכא דחזי לה לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הויא אבודה או דילמא אחורי הדלת דאי מהדר אפיה חזי לה הויא אבודה וכל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שכן אבראי דלא קחזי לה תיקו א"ר פפא גמרינן אבודה ממנו ולא מרועה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא הויא אבודה וכ"ש אבודה מרועה ולא אבודה ממנו אבודה ממנו ומרועה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואחד בסוף העולם מכיר בה מאי תיקו בעי רב פפא אבודה בכוס מהו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אליבא דמאן אילימא אליבא דרבי האמר אבודה בשעת הפרשה מתה אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כי קמיבעיא ליה אליבא דרבנן מי אמרינן כי אמרי רבנן בשעת הפרשה רועה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קודם שיקבל דמה בכוס אבל הכא סבירא להו כל העומד ליזרק כזרוק</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דמי או דלמא כמה דלא אזדריק דם כי אבדה בשעת הפרשה דמיא ורעיא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואיכא דאמרי לעולם אליבא דרבי כי קמיבעיא ליה כגון שקיבל דמה בשתי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כוסות ואבד אחד מהן ואליבא דמאן דאמר כוס עושה חבירו דחוי לא תיבעי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לך כי תיבעי לך אליבא דמ"ד כוס עושה חבירו שיריים ה"מ היכא דאיתנהו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לתרוייהו דכל היכא דבעי זריק אבל הכא הא ליכא או דלמא לא שנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תיקו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המפריש חטאת ואבדה (והפריש) אחרת תחתיה ואחר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כך נמצאת הראשונה תמות המפריש מעות לחטאתו ואבדו (והפריש) חטאת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תחתיהם ואחר כך נמצאו המעות יוליכם לים המלח המפריש מעות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לחטאת ואבדו והפריש מעות אחרות תחתיהן ולא הספיק ליקח חטאת מהן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עד שנמצאות הראשונות יביא מאלו ומאלו חטאת והשאר יפלו לנדבה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">המפריש מעות לחטאתו ואבדו והפריש חטאת תחתיהן לא הספיק להקריבה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עד שנמצאו המעות והרי חטאת בעל מום תמכר ויביא מאלו ומאלו חטאת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והשאר יפלו לנדבה המפריש חטאת ואבדה והפריש מעות תחתיה ולא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הספיק ליקח מהן חטאת עד שנמצא חטאתו והרי היא בעלת מום תימכר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ויביא מאלו ומאלו חטאת והשאר יפלו לנדבה המפריש חטאתו ואבדה והפריש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחרת תחתיה לא הספיק להקריבה עד שנמצאת הראשונה והרי שתיהן בעלת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מום ימכרו ויביא מאלו ומאלו חטאת והשאר יפלו לנדבה המפריש חטאת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואבדה והפריש אחרת תחתיה לא הספיק להקריבה עד שנמצאת הראשונה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">היו שתיהן תמימות אחת מהן תיקרב חטאת והשניה תמות דברי רבי וחכמים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אומרים אין חטאת מתה אלא שנמצאת מאחר שכיפרו הבעלים ואין המעות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הולכים לים המלח אלא שנמצאו מאחר שכיפרו הבעלים המפריש חטאת</row>
		<row row_number="44" isdata="1">והרי היא בעלת מום מוכרה ויביא בדמיה אחרת ר"א בר"ש אומר אם קרבה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שניה עד שלא נשחטה תמות שכבר כיפרו הבעלים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' טעמא דהקריב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אחרת תחתיה הא לא הקריב אחרת תחתיה רועה מני רבנן היא דאמרי אבודה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בשעת הפרשה רועה אימא סיפ' המפריש מעות לחטאת ואבדו והפריש אחרים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תחתיהם יביא מאלו ומאלו והשאר יפלו לנדבה טעמא מאלו ומאלו הא הביא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מאחד מהן השני יוליכו לים המלח אתאן לרבי דאמר אבודה בשעת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הפרשה מתה רישא רבנן וסיפא רבי הניחא לרב הונא דא"ר הונא אמר רב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>