<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:08:31.574615</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:08:31.574615</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="29">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל האסורין"/><ContGemara/>שקדמה והקריבתו היכי דמי אי נימא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאקניה ניהליה לאלתר פשיטא דמותר דעד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כאן לא בא עליה ואלא דאמר לה לא ניקני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליך עד שעת ביאה מי מציא מקרבה ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">איש כי יקדיש את ביתו קדש לה' אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רחמנא מה ביתו ברשותו אף כל ברשותו לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">צריכא דאמר לה לא מקניה לך עד שעת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ביאה ואי מצטריך לך ניקני לך מעכשיו בעי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב אושעיא קדמה והקדישתו מאי תפשוט</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ליה מדרבי אלעזר דאמר רבי אלעזר קדמה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">והקריבתו הקריבתו היא דהא ליתיה בשעת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ביאה אבל הקדישתו אסור היא גופה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קמיבעיא ליה הקריבתו והא ליתיה בשעת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביאה מותר אבל הקדישה בשעת ביאה אסור</row>
		<row row_number="15" isdata="1">או דלמא כיון דתנן אמירתו לגבוה כמסירתו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להדיוט הקדישתו מותר וכל שכן הקריבתו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תיקו: בא עליה ואחר כך נתן לה אתננה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מותר: והתניא בא עליה ונתן לה ואפי' עד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנים עשר חדש אתננה אסור אמר רב חנן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בר רב חסדא לא קשיא הא דאמר לה הבעלי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לי בטלה זה הא דאמר לה הבעלי לי בטלה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סתם טלה זה והא מחוסר משיכה בזונה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עובדת כוכבים דלא קניא במשיכה ואיבעית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אימא אפי' בזונה ישראלית כגון דקאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בחצרה הא יהבית לה מעיקרא דשוויה לה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אפותיקי ואמר לה אם עד יום פלוני יהיבנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לך זוזי מוטב ואם לאו טלה באתננך אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רב אחד אתנן זכר ואחד אתנן כל עריות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אסור חוץ מאתנן אשתו נדה מ"ט זונה כתיב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והא לאו זונה היא ולוי אמר אפילו אשתו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נדה מאי טעמא תועבה כתיב והא תועבה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היא ולוי נמי והכתיב זונה אמר לך ההיא זונה ולא זונה ורב ההיא זונה ולא זונה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מנא לי' נפקא ליה מדרבי דתניא רבי אומר אין אתנן אסור אלא כל אתנן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבאות לו בעבירה אבל אתנן אשתו נדה ושנתן לה שכר להפקעתה ושנתנה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לו באתננו מותרין אף על פי שאין ראיה לדבר זכר לדבר ובתתך אתנן ואתנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא ניתן [לך] (לה) ותהי להפך ורב האי תועבה מאי עביד ליה מיבעי ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כדאביי דאמר אביי זונה עובדת כוכבים אתננה אסור מ"ט כתיב הכא תועבה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וכתיב התם כי כל אשר יעשה מכל התועבות האל מה להלן עריות שאין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קדושין תופסין בה ה"נ אין קדושין תופסין בה וכהן שבא עליה אין לוקה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עליה משום זונה מ"ט דאמר קרא לא יחלל זרעו מי שזרעו מיוחס אחריו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יצא עובדת כוכבים דאין זרעו מיוחס אחריו זונה ישראלית אתננה מותר מה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">טעם דהא קדושין תופסין בה וכהן שבא עליה לוקה משום זונה מ"ט דהא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זרעו מיוחס אחריו ורבא אמר אחד זה ואחד זה אתננה אסור וכהן הבא עליה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לוקה משום זונה מ"ט ילפי מהדדי מה זונה ישראלית בלאו אף זונה עובדת</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כוכבים בלאו ומה אתנן זונה עובדת כוכבים אסור אף אתנן זונה ישראלית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אסור מיתיבי אחד זונה עובדת כוכבים ואחד זונה ישראלית אתננה אסור תיובתא דאביי אמר לך אביי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הא מני ר' עקיבא היא דאמר אין קדושין תופסין בחייבי לאוין והא קמשמע לן דכל זונה לא תפסי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בה קדושין דומיא דאלמנה דלא תפסי בה קידושין ולרבא מאי שנא דקתני כגון אלמנה לכ"ג דומיא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דאלמנה מה אלמנה לא לקי עד דמתרי בה אף זונה עד דאמר הא לך לאפוקי מדרבי אלעזר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דאמר רבי אלעזר פנוי הבא על הפנויה שלא לשם אישות עשאה זונה אבל היכא דזונה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מעיקרא ה"נ דאסור ל"א כי קתני הא בעריות שאין קדושין תופסין בה והא קתני סיפא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלמנה לכהן גדול גרושה וחלוצה לכהן הדיוט אתננה אסור והא הני קדושין תופסין בהן הא מני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>