<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:30:19.753866</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:30:19.753866</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="תמורה" serial="34">
<daf value="30">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל האסורין"/><ContGemara/>מנא הא מילתא דאמור רבנן אין זנות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לבהמות א"ל לא נישמוט קרא לכתוב אתנן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זונה וכלב תניא נמי הכי מנין לאתנן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כלב ומחיר זונה שמותרין שנאמר ב' ולא ד'</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולדותיהן מותרין שנאמר גם שניהם הם ולא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ולדותיהן אמר רבא ולד הנרבעת אסורה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">היא וולדה נרבעו נוגחת אסורה היא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וולדה נגחו ולד מוקצה ונעבד מותר מ"ט</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאימיה אקציה לאימיה פלחי לה א"ד ולד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מוקצה ונעבד אסור מאי טעמא דניחא ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בניפחיה אמר רב אחדבוי בר אמי אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">המקדש בפרש שור הנסקל מקודשת בפרש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עגלי ע"ז אינה מקודשת מאי טעמא אי בעית</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אימא קרא ואי בעית אימא סברא אי בעית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אימא סברא ניחא ליה גבי ע"ז בניפחיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">גבי שור הנסקל לא ניחא ליה בניפחיה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אי בעית אימא קרא גבי עבודת כוכבי' כתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והיית חרם כמוהו כל שאתה מהיה ממנו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הרי הוא כמוהו גבי שור הנסקל כתיב לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יאכל את בשרו בשרו אסור פרשו מותר:</row>
		<row row_number="21" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' נתן לה מעות הרי אלו מותרין יינות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ושמנים וסלתות וכל דבר שכיוצא בו קרב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">על גבי המזבח אסור נתן לה מוקדשין הרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלו מותרין עופות הרי אלו אסורין שהיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בדין מה אם המוקדשין שהמום פוסל בהן אין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אתנן ומחיר חל עליהן עוף שאין המום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פוסל בו אינו דין שלא יהא אתנן ומחיר חל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליו תלמוד לומר לכל נדר להביא את העוף</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כל האסורין לגבי מזבח ולדותיהן מותרין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבי אליעזר אמר ולד טרפה לא יקרב על גבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">המזבח רבי חנינא בן אנטיגנוס אומר כשירה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שינקה מן הטרפה פסולה מעל גבי המזבח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כל הקדשים שנעשו טרפה אין פודין אותן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שאין פודין את הקדשים להאכילן לכלבים:</row>
		<row row_number="35" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר נתן לה חיטין ועשאתן סולת זיתים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ועשאתן שמן ענבים ועשאתן יין תני חדא אסורים ותניא אידך מותרין אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רב יוסף תני גוריון דמן אספורק ב"ש אוסרין וב"ה מתירין ב"ה סברי הם ולא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ולדותיהן הם ולא שינוייהן ב"ש סברי הם ולא ולדותיהן גם לרבות שינוייהן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ולב"ה הכתיב גם גם לב"ה קשה ת"ר בית ה' אלהיך פרט לפרה שאין באה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לבית דברי רבי אלעזר וחכמים אומרים לרבות את הריקועין מאן חכמים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר רב חסדא רבי יוסי בר' יהודה היא דתניא נתן לה זהב רבי יוסי בר יהודה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אומר אין עושין ריקועין אפי' אחורי בית הכפרת: נתן לה מוקדשין הרי אלו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מותרין כו': ויהיו מוקדשין אתנן ומחיר חל עליהן מקל וחומר ומה עופות</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שאין המום פוסל בהן אתנן ומחיר חל עליהן מוקדשים שהמום פוסל בהן אינו דין שאתנן ומחיר חל עליהן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">תלמוד לומר לכל נדר להוציא את הנדור טעמא דמעטינהו קרא הא לא מעטינהו קרא הוה אמינא כי יהיב לה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מוקדשין חל עליהן אתנן ומחיר והא לאו ממונא הוא אמר רב הושעיא בממנה על פסחו ורבי היא דתניא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ואם ימעט הבית מהיות משה החייהו משה מכדי אכילה ולא מכדי מקח רבי אומר אף מכדי מקח שאם אין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לו ממנה אחרים עמו על פסחו ועל חגיגתו ומעותיו חולין שע"מ כן הקדישו ישראל פסחיהן: כל האסורים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לגבי מזבח וכו': אמר רב כל האסורים לגבי מזבח ולדותיהן מותרים ותני עלה ורבי אליעזר אוסר אמר רב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הונא בר חיננא אמר רב נחמן מחלוקת שעיברו ולבסוף נרבעו דרבי אליעזר סבר עובר ירך אמו הוא ורבנן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">סברי לאו ירך אמו הוא אבל נרבעו ולבסוף עיברו דברי הכל מותרין רבא אמר מחלוקת כשנרבעו ולבסוף</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עיברו דרבי אליעזר סבר זה וזה גורם אסור ורבנן סברי זה וזה גורם מותר אבל עיברו ולבסוף נרבעו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">דברי הכל אסורין ורבא לטעמיה דאמר רבא ולד נרבעת אסורה היא וולדה נרבעו ולד נוגחת אסור</row>
		<row row_number="54" isdata="1">היא וולדה נגחו לישנא אחרינא אמרי לה אמר רב הונא בר חיננא אמר רב נחמן מחלוקת</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שנרבעו כשהן מוקדשין דר"א סבר ביזוי מילתא ורבנן סברי לא אבל נרבעו כשהן חולין הואיל</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ואשתנו דברי הכל מותרין רבא אמר רב נחמן מחלוקת כשנרבעו כשהן חולין דרבי אליעזר סבר</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ביזוי מילתא ורבנן סברי הואיל ואשתנו מותרין אבל נרבעו כשהן מוקדשין דברי הכל אסורין:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>