<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:45.756840</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:45.756840</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל המנחות"/><ContGemara/>נחה מאי עבידתה אמר רב פפא מנחת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נסכים ס"ד אמינא הואיל ובהדי זבח אתיא כי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">גופיה דזבח דמיא קמ"ל ומאן דפסל שאני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הכא דאמר קרא והרים הכהן מן המנחה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">את אזכרתה והקטיר המזבחה המנחה עד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאיתא לכולה מנחה לא יקטיר ואידך מן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">המנחה מנחה שהיתה כבר (שלימה בשעת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קמיצה יקטיר אע"ג דהשתא אינה שלימה)</row>
		<row row_number="9" isdata="1">איתיביה ר' יוחנן לריש לקיש עד שלא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פרקה נפרס [לחמה] הלחם פסול ואין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מקטיר עליו את הבזיכין ואם משפרקה נפרס</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לחמה הלחם פסול ומקטיר עליו את הבזיכין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואמר רבי אלעזר לא פרקה ממש אלא כיון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שהגיע זמנה לפרק ואע"פ שלא פירקה א"ל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הא מני רבי אליעזר היא א"ל אנא אמינא לך משנה שלימה ואמרת לי את רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אליעזר אי ר' אליעזר מאי איריא נפרס אפי' שרוף ואבוד נמי מכשר אישתיק</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואמאי שתק לימא ליה צבור שאני הואיל ואישתרי טומאה לגבייהו אישתרי נמי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חסרות אמר רב אדא בר אהבה זאת אומרת החסרון כבעל מום דמי ואין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בעל מום בצבור: יתיב רב פפא וקאמר להא שמעתא א"ל רב יוסף בר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שמעיה לרב פפא מי לא עסקינן דרבי יוחנן וריש לקיש במנחת העומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דציבור היא ופליגי אמר רב מלכיו תנא חדא מסלתה שאם חסרה כל שהוא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פסולה משמנה שאם חסרה כל שהוא פסול ותניא אידך והנותרת מן המנחה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פרט למנחה שחסרה היא ושחסר קומצה ושלא הקטיר מלבונתה כלום תרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">קראי בחסרות למה לי לאו חד למנחה שחסרה קודם קמיצה וחד לשירים שחסרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בין קמיצה להקטרה ותיובתא דר' יוחנן בתרוייהו לא חד למנחה שחסרה קודם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קמיצה דאי מביא מביתו וימלאנה אין ואי לא לא וחד לשירים שחסרו בין קמיצה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">להקטרה דאע"ג דמקטיר קומץ עליהן אותן שירים אסורים לאכילה דאיבעי'</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להו לדברי האומר שירים שחסרו בין קמיצה להקטרה מקטיר קומץ עליהן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אותן שירים מה הן באכילה אמר זעירי אמר קרא והנותרת ולא הנותרת מן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הנותרת ורבי ינאי אמר מהמנחה מנחה שהיתה כבר: קמץ בשמאל [וכו']:</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מנא הני מילי אמר רבי זירא דאמר קרא ויקרב את המנחה וימלא כפו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ממנה כף זה איני יודע מהו כשהוא אומר ולקח הכהן מלוג השמן ויצק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">על כף הכהן השמאלית כאן שמאלית הא כל מקום שנאמר כף אינו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא ימין והא מיבעי ליה לגופיה שמאלית אחרינא כתיב ואימא אין מיעוט</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחר מיעוט אלא לרבות שמאלית אחרינא כתיב כאן שמאלית ואין אחר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמאלית ואימא אדרבה מה כאן שמאלית אף בעלמא נמי שמאלית ארבעה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמאלית כתיבי תרי בעני ותרי בעשיר אמר ליה ר' ירמיה לרבי זירא על</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בהן ידו הימנית ועל בהן רגלו הימנית דכתיב (בשמן דמצורע עשיר) למה לי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>