<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:23.208640</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:23.208640</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="29">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקומץ"/><ContGemara/>ותמני סרי דקנים הא עשרין ותרתין כפתורין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נמי אחד עשר כפתורין תרי דידה וששה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דקנים וכפתר וכפתר וכפתר הא חד סר אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פרחים תשעה מנלן פרחים תרי דידה וששה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דקנים תמניא הוו אמר רב שלמן כתיב עד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ירכה עד פרחה מקשה היא אמר רב גובהה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">של מנורה תשעה טפחים איתיביה רב שימי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בר חייא לרב אבן היתה לפני מנורה ובה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שלש מעלות שעליה הכהן עומד ומטיב את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הנרות א"ל שימי את כי קאמינא משפת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קנים ולמעלה כתיב והפרח והנרות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והמלקחים זהב הוא מיכלות זהב מאי מיכלות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זהב אמר רב אמי שכילתו לכל זהב סגור של</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלמה דא"ר יהודה אמר רב עשר מנורות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשה שלמה וכל אחת ואחת הביא לה אלף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ככר זהב והכניסוהו אלף פעמים לכור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והעמידוהו על ככר איני והכתיב וכל כלי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משקה המלך שלמה זהב וכל כלי בית יער</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הלבנון זהב סגור אין כסף נחשב בימי שלמה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למאומה זהב סגור קא אמרינן ומי חסר כולי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">האי והתניא ר' יוסי בר' יהודה אומר מעשה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והיתה [מנורת] בית המקדש יתירה על של</row>
		<row row_number="23" isdata="1">משה בדינר זהב קורדיקיני והכניסוה פ'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פעמים לכור והעמידוה על ככר כיון דקאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קאי א"ר שמואל בר נחמני אמר ר' יונתן מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דכתיב על המנורה הטהורה שירדו מעשיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ממקום טהרה אלא מעתה על השלחן הטהור שירדו מעשיו ממקום טהור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא טהור מכלל שהוא טמא הכא נמי טהורה מכלל שהיא טמאה בשלמא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">התם כדריש לקיש דאמר ריש לקיש מאי דכתיב על השולחן הטהור מכלל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שהוא טמא כלי עץ העשוי לנחת הוא וכל כלי עץ העשוי לנחת אינו מקבל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">טומאה אלא מלמד שמגביהין אותו לעולי רגלים ומראים להם לחם הפנים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואומר להם ראו חיבתכם לפני המקום מאי חיבתכם כדריב"ל דא"ר יהושע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בן לוי נס גדול נעשה בלחם הפנים סילוקו כסידורו שנאמר לשום לחם חם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ביום הלקחו אלא הכא טהורה מכלל שהיא טמאה פשיטא כלי מתכות נינהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וכלי מתכות מקבלין טומאה אלא שירדו מעשיה ממקום טהרה תניא רבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יוסי ברבי יהודה אומר ארון של אש ושלחן של אש ומנורה של אש ירדו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מן השמים וראה משה ועשה כמותם שנאמר וראה ועשה כתבניתם אשר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אתה מראה בהר אלא מעתה והקמת את המשכן כמשפטו אשר הראית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בהר הכי נמי הכא כתיב כמשפטו התם כתיב כתבניתם א"ר חייא בר אבא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר ר' יוחנן גבריאל חגור כמין פסיקיא היה והראה לו למשה מעשה מנורה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דכתיב וזה מעשה המנורה תנא דבי רבי ישמעאל שלשה דברים היו קשין לו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">למשה עד שהראה לו הקב"ה באצבעו ואלו הן מנורה וראש חדש ושרצים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מנורה דכתיב וזה מעשה המנורה ראש חודש דכתיב החודש הזה לכם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ראש חדשים שרצים דכתיב וזה לכם הטמא ויש אומרים אף הלכות שחיטה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שנאמר וזה אשר תעשה על המזבח: שתי פרשיות שבמזוזה מעכבות זו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">את זו ואפילו כתב אחד מעכבן: פשיטא אמר רב יהודה אמר רב לא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נצרכה אלא לקוצה של יוד והא נמי פשיטא אלא לכאידך דרב יהודה אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רב דאמר רב יהודה אמר רב כל אות שאין גויל מוקף לה מארבע רוחותיה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">פסולה אמר אשיאן בר נדבך משמיה דרב יהודה ניקב תוכו של ה"י כשר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יריכו פסול א"ר זירא לדידי מפרשה לי מיניה דרב הונא ורבי יעקב אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לדידי מפרשה לי מיניה דרב יהודה ניקב תוכו של ה"י כשר יריכו אם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נשתייר בו כשיעור אות קטנה כשר ואם לאו פסול אגרא חמוה דר' אבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>