<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:49.907301</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:49.907301</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="46">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "התכלת"/><ContGemara/>אבדו כבשים אבדו כבשים אבד הלחם ואם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תמצא לומר תנופה אינה עושה זיקה הביא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לחם וכבשים והונפו ואבד הלחם והביא לחם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אחר אותו הלחם טעון תנופה או אינו טעון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">תנופה אבדו כבשים לא תיבעי לך דודאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בעי תנופה כי תיבעי לך אבד הלחם ואליבא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דבן ננס לא תיבעי לך דאמר כבשים עיקר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כי תיבעי לך אליבא דר"ע דאמר לחם עיקר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מאי כיון דלחם עיקר בעי תנופה או דלמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כיון דמתירין דידיה כבשים נינהו לא צריך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תנופה תיקו אמר ליה אביי לרבא מאי שנא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שני כבשים דמקדשי לחם ומעכבי ומאי שנא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שבעה כבשים ופר ואילים דלא מקדשי לחם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ולא מעכבי אמר לי' הואיל והוזקקו זה לזה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בתנופה והרי תודה דלא הוזקקו זה לזה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בתנופה ומקדשא ומעכבא אלא כתודה מה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תודה שלמים אף הכא נמי שלמים מי דמי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">התם ליכא זבחים אחריני בהדיה הכא דאיכא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זבחים אחריני בהדיה ליקדשו הני והני אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כאיל נזיר מה איל נזיר אע"ג דאיכא זבחים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אחריני שלמים הוא דמקדשי מידי אחרינא לא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הכא נמי לא שנא והתם מנלן דתניא ואת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">האיל יעשה זבח שלמים לה' על סל המצות מלמד שהסל בא חובה לאיל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ושחיטת איל מקדשן לפיכך שחטו שלא לשמו לא קדשו הלחם תנו רבנן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שתי הלחם הבאות בפני עצמן יונפו ותעובר צורתן ויצאו לבית השריפה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מה נפשך אי לאכילה אתיין ליכלינהו אי לשריפה אתיין לשרפינהו לאלתר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">למה להו עיבור צורה אמר רבה לעולם לאכילה אתיין גזירה שמא יזדמנו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">להן כבשים לשנה הבאה ויאמרו אשתקד לא אכלנו לחם בלא כבשים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עכשיו נמי ניכול ואינהו לא ידעי דאשתקד לא הוו כבשים אינהו שריין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נפשייהו השתא דאיכא כבשים כבשים הוא דשרו להו אמר רבה מנא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמינא לה דתנן א"ר יהודה העיד בן בוכרי ביבנה כל כהן ששוקל אינו חוטא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר לו רבן יוחנן בן זכאי לא כי אלא כל כהן שאינו שוקל חוטא אלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שהכהנים דורשין מקרא זה לעצמן וכל מנחת כהן כליל תהיה לא תאכל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הואיל ועומר ושתי הלחם ולחם הפנים שלנו הן היאך נאכלין הני שתי הלחם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היכי דמי אילימא בבאות עם הזבח אטו תודה ולחמה  מי לא מנדבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כהנים ואכלי להו אלא לאו בבאות בפני עצמן וקתני היאך הן נאכלין אלמא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לאכילה אתיין אמר ליה אביי לעולם בבאות עם הזבח ודקא קשיא לך מתודה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ולחמה לחמי תודה לא איקרו מנחה שתי הלחם איקרו מנחה שנא' בהקריבכם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מנחה חדשה לה' רב יוסף אמר לעולם לשריפה אתיין והיינו טעמא דלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שרפינן לפי שאין שורפין קדשים ביו"ט א"ל אביי מי דמי התם לאו מצותן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בכך הכא דמצותן בכך לישרפינהו מידי דהוה אפר ושעיר של יום הכיפורים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אלא אמר רב יוסף גזירה שמא יזדמנו להם כבשים לאחר מכאן א"ל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אביי תינח כל זמן הקרבתם לבתר הכי לשרפינהו מאי תעובר צורתן נמי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דקתני צורת הקרבתם רבא אמר לאכילה אתיין וגזירה משום דרבה ולאו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מטעמיה אלא מקרא ואמר רבא מנא אמינא לה דכתיב ממושבותיכם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תביאו לחם תנופה [וגו'] בכורים לה' מה בכורים בפני עצמן אף שתי הלחם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בפני עצמן ומינה מה בכורים לאכילה אף שתי הלחם נמי לאכילה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>