<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:53.987567</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:53.987567</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="79">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "התודה היתה באה"/><ContGemara/>ור' אלעזר בר' שמעון סבר לה כוותיה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאבוה דאמר כל העומד לזרוק כזרוק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דמי אמר מר אם יש זבח אחר יקרבו עמו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והא אמר רב חסדא שמן שהפרישו לשום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מנחה זה פסול לשום מנחה אחרת אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רבי ינאי לב בית דין מתנה עליהם אם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הוצרכו הוצרכו ואם לאו יהו לזבח אחר אי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הכי שמן נמי שמן גופה דמנחה הוא וליתנו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עליהן דניפקו לחולין גזירה שמא יאמרו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מוציאין מכלי שרת לחול השתא נמי גזירה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמא יאמרו נסכים שהפרישן לשום זבח</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זה כשרין לשום זבח אחר התני מתתיה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן יהודה כגון שהיה זבח זבוח באותה שעה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אבל אין זבח זבוח באותה שעה מאי נפסל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בלינה אדתני סיפא אם לאו יפסלו בלינה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליפלוג וליתני בדידה במה דברים אמורים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שהיתה זבח זבוח באותה שעה אבל אין זבח זבוח באותה שעה לא הכי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נמי קא אמר במה דברים אמורים שהיה זבח זבוח באותה שעה אבל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אין זבח זבוח באותה שעה נעשה כמי שנפסלו בלינה ופסולין ומי אית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ליה לרבי שמעון (בן אלעזר) לב בית דין מתנה עליהן והא אמר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אידי בר אבין אמר רב עמרם אמר רבי יצחק אמר רבי יוחנן תמידין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שלא הוצרכו לציבור לדברי רבי שמעון אין נפדין תמימים לדברי חכמים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נפדין תמימים שאני התם דאית להו תקנתא ברעייה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' ולד תודה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ותמורתה הפריש תודה ואבדה והפריש אחרת תחתיה אינה טעונה לחם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנאמר והקריב על זבח התודה התודה טעונה לחם ולא ולדה ולא חילופה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא תמורתה טעונין לחם:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן מהו אומר תודה יקריב (אם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">על תודה יקריב) מנין למפריש תודתו ואבדה והפריש אחרת תחתיה ונמצאת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הראשונה והרי שתיהן עומדות מנין שאיזה מהן שירצה יקריב ולחמה עמה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תלמוד לומר התודה יקריב יכול שתהא שניה טעונה לחם תלמוד לומר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יקריבנו אחד ולא שנים אחר שריבה הכתוב ומיעט מנין לרבות ולדות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וחליפות ותמורות להקרבה תלמוד לומר אם על תודה יכול יהו טעונות לחם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ת"ל והקריב על זבח התודה תודה טעונה לחם ולא ולדה ולא חילופה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולא תמורתה טעונין לחם שלח רב חנינא משמיה דרבי יוחנן לא שנו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אלא לאחר כפרה אבל לפני כפרה טעונין לחם: הוי בה רב עמרם אהייא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אילימא אחליפי תודת חובה אי לפני כפרה תנינא אי לאחר כפרה תנינא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>