<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:08.589728</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:08.589728</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="86">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל קרבנות הצבור"/><ContGemara/>ואם הביא פסול (והתניא ואם הביא כשר)</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מפני שהוא שרף אמר רב יוסף לא קשיא הא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ר' חייא הא ר"ש בר רבי דר' חייא זריק ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ור"ש בר רבי מטבל [ביה] (ליה) וסימניך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עשירים מקמצין: ששה חדשים בשמן המור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מאי שמן המור רב הונא בר חייא אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">סטכתא ר' ירמיה בר אבא אמר שמן זית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שלא הביא שליש: תניא (נמי הכי) רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יהודה אומר אנפקנון שמן זית שלא הביא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שליש למה סכין אותו שמשיר את השיער</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומעדן את הבשר: אין מביאין מן הגרגרין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנשרו במים: תנו רבנן שמן זית כבוש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שלוק שרוי ושל שמרים ושל ריח רע לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יביא ואם הביא פסול בעי רבה הקדישו מהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שילקה עליו משום בעל מום כיון דפסול</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כבעל מום דמי או דלמא אין בעל מום אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בבהמה תיקו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' שלשה זיתים הן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובהן שלשה שלשה שמנים הזית הראשון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מגרגרו בראש הזית וכותש ונותן לתוך הסל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ר' יהודה אומר סביבות הסל זה ראשון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">[חזר] וטוען בקורה ר' יהודה אומר באבנים זה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שני חזר וטחן וטען זה שלישי הראשון למנורה והשאר למנחות השני מגרגרו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בראש הגג וכותש ונותן לתוך הסל רבי יהודה אומר סביבות הסל זה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ראשון טוען בקורה ורבי יהודה אומר באבנים זה שני חזר וטחן וטען זה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שלישי הראשון למנורה והשאר למנחות שלישי עוטנו בבית הבד עד שילקה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומעלהו ומנגבו בראש הגג כותש ונותן לתוך הסל רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סביבות הסל זה ראשון טוען בקורה רבי יהודה אומר באבנים זה שני חזר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וטחן וטען זה שלישי הראשון למנורה והשאר למנחות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' איבעיא להו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מגרגרו תנן או מגלגלו תנן תא שמע דתניא שמן זית מזיתו מכאן אמרו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זית ראשון מגלגלו בראש הזית וכונסו לבית הבד וטוחנו בריחים ונותנו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בסלין שמן היוצא ממנו זה היה ראשון טען בקורה שמן היוצא ממנו זה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היה שני וחזר ופרק טחן וטען זה היה שלישי הראשון למנורה והשאר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">למנחות וכן זית שני וזית שלישי עוטנו בבית הבד עד שילקה ומעלה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לראש הגג ועושה אותו כמין תמרה עד שיזובו מימיו וכונסו לבית הבד וטוחנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בריחים ונותנו בסלין ושמן היוצא ממנו זה היה ראשון טען בקורה שמן היוצא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ממנו זה היה שני פרק חזר וטחן וטען זה היה שלישי הראשון למנורה והשאר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למנחות רבי יהודה אומר לא היה טוחנו בריחים אלא כותשו במכתשת ולא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היה טוען בקורה אלא באבנים ולא היה נותנו בסלין אלא לתוך סביבות הסל:</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הא גופא קשיא כותש מני רבי יהודה היא תוך הסל אתאן לרבנן האי תנא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">סבר לה כותיה בחדא ופליג עליה בחדא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הראשון שבראשון אין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">למעלה הימנו השני שבראשון והראשון שבשני שוין השלישי שבראשון והשני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שבשני והראשון שבשלישי שוין השלישי שבשני והשני שבשלישי שוין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">השלישי שבשלישי אין למטה הימנו: אף כל המנחות היו בדין שיטענו שמן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">זית זך מה מנורה שאינה לאכילה טעונה שמן זית זך מנחות שהן לאכילה אינו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דין שיטענו שמן זית זך ת"ל זך כתית למאור ואין זך כתית למנחות:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>