<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:54.805893</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:54.805893</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="88">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שתי מדות"/><ContGemara/>חוץ הוא ואי נזיר לחם נזיר בשחיטת איל הוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דקדיש אמר ליה רבי חייא שבה היה מודד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לחביתי כהן גדול רביעית שמן לכל חלה וחלה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">קרי עליה מארץ מרחק איש עצתי: חצי לוג</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מה היה משמש: יתיב רבי וקא קשיא ליה חצי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לוג למה נמשח אי סוטה וכי חולין הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דצריכי לקדושי מים קדושים כתיב אי תודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לחמי תודה בשחיטת תודה הוא דקדשי אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה ר' שמעון ברבי שבו היה מחלק חצי לוג</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שמן לכל נר ונר אמר לו נר ישראל כך היה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמר רבי יוחנן אמר רבי נר שכבתה נידשן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השמן נידשנה הפתילה כיצד עושה מטיבה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ונותן בה שמן ומדליקה יתיב רבי זריקא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וקא מיבעיא ליה כשהוא נותן בה שמן כמדה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ראשונה או כמו שחסרה אמר רבי ירמיה פשיטא דכמדה ראשונה דאי כמה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שחסרה מנא ידעינן מאי חיסר וכי תימא דמשער ליה א"כ שבע מדות נפיש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">להו מדות טובא קרי עליה והדרך צלח רכב על דבר אמת וענוה צדק איתמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נמי אמר רבי אבהו אמר ר' יוחנן ואמרי לה אמר רבי אבא אמר רבי חנינא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר רבי נר שכבתה נידשן השמן נידשנה הפתילה כיצד עושה מטיבה ונותן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בה שמן כמדה ראשונה ומדליקה אמר רב הונא בריה דרב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ששת נר שבמקדש של פרקים הוה קסבר כי כתיב ככר ומקשה אמנורה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ונרותיה כתיב כיון דמיבעיא הטבה אי לאו דפרקים הוי לא הוה מטייבא ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מיתיבי כיצד עושה מסלקן ומניחן באוהל ומקנחן בספוג ונותן בהן שמן ומדליקן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הוא דאמר כי האי תנא דתניא חכמים אומרים לא היו מזיזין אותה ממקומה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מכלל דאיבעיא ליה לאוזוזה מצי מזיז לה אלא אימא לא היתה זזה ממקומה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ומאן חכמים ר' אלעזר הוא דתניא רבי אלעזר ברבי צדוק אומר כמין טס</row>
		<row row_number="27" isdata="1">של זהב היה לה על גבה כשהוא מטיבה דוחקו כלפי פיה כשהוא נותן בה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמן דוחקו כלפי ראשה ובפלוגתא דהני תנאי דתניא מנורה ונרותיה באות מן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הככר ואין מלקחיה ומחתותיה מן הככר ר' נחמיה אומר מנורה היתה באה מן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הככר ולא נרותיה ומלקחיה ומחתותיה באות מן הככר במאי קא מיפלגי בהאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קרא דתניא ככר זהב טהור יעשה אותה למדנו למנורה שבאה מן הככר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מנין לרבות נרותיה תלמוד לומר את כל הכלים האלה יכול שאני מרבה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אף מלקחיה ומחתותיה תלמוד לומר אותה דברי רבי נחמיה קשיא דרבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נחמיה אדרבי נחמיה תרי תנאי ואליבא דרבי נחמיה ר' יהושע בן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">קרחה אומר מנורה באה מן הככר ואין מלקחיה ומחתותיה ונרותיה באה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מן הככר ואלא מה אני מקיים את כל הכלים האלה שהיו כלים של זהב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זהב בהדיא כתיב בו ועשית את נרותיה שבעה והעלה את נרותיה והאיר אל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עבר פניה ומלקחיה ומחתותיה זהב טהור לא נצרכא אלא לפי נרות ס"ד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמינא הואיל ופי נרות אשחורי משחר התורה חסה על ממונן של ישראל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>