<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:55.524005</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:55.524005</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="89">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שתי מדות"/><ContGemara/>וליעבד זהב כל דהו קמ"ל: חצי לוג שמן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לתודה: תניא רבי עקיבא אומר מה תלמוד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לומר בשמן בשמן שני פעמים אילו לא נאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא בשמן אחד הייתי אומר הרי הוא ככל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המנחות ללוג עכשיו שכתב בשמן בשמן הוי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ריבוי אחר ריבוי ואין ריבוי אחר ריבוי אלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למעט מיעטו הכתוב לחצי לוג ריבוי אחר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ריבוי חד ריבוי הוא אלא אילו לא נאמר בשמן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כל עיקר הייתי אומר הרי הוא ככל המנחות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ללוג עכשיו שנאמר בשמן בשמן הוי ריבוי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחר ריבוי ואין ריבוי אחר ריבוי אלא למעט</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיעטו הכתוב לחצי לוג יכול יהא חצי לוג זה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מתחלק לשלשת מינין לחלות ולרקיקין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ולרביכה כשהוא אומר בשמן ברביכה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שאין ת"ל ריבה שמן לרביכה הא כיצד מביא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חצי לוג שמן וחוציהו [חציו] לחלות ולרקיקין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וחציו לרביכה אמר לו ר' אלעזר בן עזריה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עקיבא אם אתה מרבה כל היום כולו בשמן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בשמן איני שומע לך אלא חצי לוג שמן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לתודה ורביעית שמן לנזיר ואחד עשר יום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שבין נדה לנדה הלכה למשה מסיני: בלוג</row>
		<row row_number="22" isdata="1">היה מודד: ת"ר במצורע עני כתיב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עשרון בלול ולוג לימד על עשרון שטעון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לוג דברי חכמים רבי נחמיה ורבי אליעזר אומרים אפי' מנחה של ששים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עשרונים אין לה אלא לוגה שנאמר למנחה ולוג שמן ורבי נחמיה ור' אליעזר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">(בן יעקב) האי עשרון בלול ולוג מאי עבדי ליה ההוא לגופיה דקא אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רחמנא לייתי חד עשרון ואידך לגופיה לא צריך מדגלי רחמנא גבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מצורע ג' קרבנות וג' עשרונות הכא דחד קרבן חד עשרון ואידך איצטריך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">סלקא דעתך אמינא הואיל וחס רחמנא עליה לאתויי בדלות אימא לא ליבעי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מינה כלל ואידך לגמרי לא אשכחן ורבנן האי למנחה ולוג שמן מאי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עבדי ליה ההוא למתנדב מנחה שלא יפחות מדבר הטעון לוג ומאי ניהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עשרון ואידך תרתי שמעת מינה: ששה לפר ארבעה לאיל שלשה לכבש:</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מנלן דכתיב ונסכיהם חצי ההין יהיה לפר הין תריסר לוגי הויין דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שמן זית הין וכתיב שמן משחת קדש יהיה זה לי לדורותיכם זה בגימטריא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תריסר הויין: שלשה ומחצה למנורה חצי לוג לכל נר: מנא הני מילי דתנו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבנן מערב עד בקר תן לה מדתה שתהא דולקת והולכת מערב עד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בקר דבר אחר מערב עד בקר אין לך עבודה שכשירה מערב עד בקר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלא זו בלבד ושיערו חכמים חצי לוג מאורתא ועד צפרא איכא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאמרי מלמעלה למטה שיערו ואיכא דאמרי ממטה למעלה שיערו מאן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דאמר ממטה למעלה שיערו התורה חסה על ממונן של ישראל ומאן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאמר ממעלה למטה שיערו אין עניות במקום עשירות<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מערבין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נסכי פרים בנסכי אילים נסכי כבשים בנסכי כבשים של יחיד בשל ציבור</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>