<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:08.856557</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:08.856557</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="91">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שתי מדות"/><ContGemara/>הואיל וכתיב ומן הצאן כמאן דכתיב יחדו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דמי ולרבי יאשיה דאמר אע"ג דלא כתיב יחדו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כמאן דכתיב יחדו דמי ליבעי קרא הכתיב אם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עולה קרבנו מן הבקר ואם מן הצאן קרבנו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואידך איצטריך ס"ד אמינא הני מילי במפרש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבל בסתמא לייתי מתרוייהו קמ"ל אמר מר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תודה מנין ת"ל או זבח אטו תודה לאו זבח</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא איצטריך סלקא דעתך אמינא הואיל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואיכא לחם בהדה לא תיבעי נסכים ומאי שנא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאיל נזיר דאיכא בהדיה לחם ובעי נסכים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">סלקא דעתך אמינא התם שני מינין הכא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ארבעת מינין קמ"ל ולכתוב רחמנא לפלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נדר או לנדבה ולא בעי עולה אי לא כתב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רחמנא עולה הוה אמינא ועשיתם אשה לה'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כלל לפלא נדר או לנדבה פרט לריח ניחוח</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חזר וכלל כלל ופרט וכלל אי אתה דן אלא כעין הפרט מה הפרט מפורש דבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שאינו בא על חטא אף כל שאין בא על חטא אוציא חטאת ואשם שהן באין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">על חטא אביא בכור ומעשר ופסח שאין באין על חטא ת"ל עולה השתא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דכתיב עולה כלל ופרט מה מרבית ביה מה הפרט מפורש שאינו מחוייב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועומד אף כל שאינו מחוייב ועומד להביא ולדות קדשים ותמורתן ועולה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הבאה מן המותרות ואשם שניתק לרעיה וכל הזבחים שנזבחו שלא לשמן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והשתא דאמרת או לדרשא לפלא נדר או לנדבה למה לי לחלקם איצטריך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">סלקא דעתך אמינא עד דמייתי נדר ונדבה לא ליבעי נסכים קמ"ל דאייתי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">נדר לחודיה ליבעי נסכים ואי אייתי נדבה לחודיה לייתי נסכים הניחא לרבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יאשיה אלא לר' יונתן למה לי ס"ד אמינא אייתי נדר לחודיה ליבעי נסכים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אייתי נדבה לחודיה ליבעי נסכים אייתי נדר ונדבה תיסגי בנסכים דחד קמ"ל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">או במועדיכם למה לי סלקא דעתך אמינא ה"מ דקא מייתי עולה בנדר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ושלמים בנדבה אי נמי איפכא אבל היכא דקא מייתי עולה ושלמים בנדר אי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נמי עולה ושלמים בנדבה שם נדר אחד ושם נדבה אחת היא ותיסגי ליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בנסכים דחד קמ"ל או במועדיכם וכי תעשה בן בקר עולה או זבח למה לי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">איצטריך סלקא דעתך אמינא הני מילי היכא דקא מייתי עולה ושלמים בנדר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אי נמי עולה ושלמים בנדבה אבל היכא דקא מייתי שתי עולות חדא בנדר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וחדא בנדבה אי נמי שני שלמים אחד בנדר ואחד בנדבה אימא שם שלמים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אחת היא שם עולה אחת היא ותיסגי ליה בנסכים דחד קמ"ל לפלא נדר או</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שלמים למה לי סלקא דעתך אמינא הני מילי היכא דמייתי שתי עולות חדא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בנדר וחדא בנדבה אי נמי שני שלמים חדא בנדר וחדא בנדבה אבל היכא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דקא מייתי שתי עולות בנדר ושתי עולות בנדבה אי נמי שני שלמים בנדר ושני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלמים בנדבה שם עולה אחד הוא ושם נדר אחד הוא ותיסגי ליה בנסכים דחד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קמ"ל ורבי יאשיה האי מן הבקר או מן הצאן למה לי סלקא דעתך אמינא הני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מילי [בתרי מיני אבל בחד מינא תסגי ליה בנסכים דחד קמ"ל ככה תעשו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לאחד למה לי סד"א הני מילי] בזה אחר זה אבל בבת אחת תיסגי ליה בנסכים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דחד קמ"ל: אלא שחטאתו של מצורע ואשמו טעון נסכים: מנא הני מילי דת"ר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ושלשה עשרונים סלת מנחה במנחה הבאה עם הזבח הכתוב מדבר אתה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומר במנחה הבאה עם הזבח או אינו אלא במנחה הבאה בפני עצמה כשהוא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אומר והעלה הכהן את העולה ואת המנחה הוי אומר במנחה הבאה עם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הזבח הכתוב מדבר ועדיין איני יודע אם טעונה נסכים ואם לאו ת"ל ויין לנסך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">רביעית ההין תעשה על העולה או לזבח לכבש האחד עולה זו עולת מצורע</row>
		<row row_number="48" isdata="1">זבח זו חטאת מצורע או לזבח זו אשם מצורע ותיפוק ליה תרוייהו מזבח</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>