<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:30:31.219326</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:30:31.219326</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="104">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "המנחות והנסכים"/><ContGemara/>מיבעיא לי מאי גברא לשני פרים קא מכוין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ועד דממלי להו לא קרבי או דלמא לשני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אילים וכבש אחד קמכווין תרי מחד מינא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וחד מחד מינא אמרינן או לא מאי תיקו:</row>
		<row row_number="5" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' מתנדבין יין ואין מתנדבין שמן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דברי רבי עקיבא רבי טרפון אומר מתנדבין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמן אמר רבי טרפון מה מצינו ביין שהוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בא חובה ובא נדבה אף שמן שהוא בא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חובה בא נדבה אמר לו רבי עקיבא לא אם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמרת ביין שכן קרב עם חובתו בפני עצמו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תאמר בשמן שאינו קרב עם חובתו בפני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עצמו אין שנים מתנדבין עשרון אחד אבל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מתנדבין עולה ושלמים ועוף אפי' פרידה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אחת:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבא מדברי שניהם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נלמוד מתנדב אדם מנחת נסכים בכל יום</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פשיטא מהו דתימא מנחת נדבה גלי בה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רחמנא הני חמשה מנחות אין טפי לא קמ"ל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הני מילי בסתמא אבל היכא דפריש פריש: אין שנים מתנדבין: מאי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">טעמא אילימא משום דכתיב תקריב עולה נמי הא כתיב יקריב אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עולה מאי טעמא דכתיב לעולותיכם מנחה נמי הא כתיב למנחותיכם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אלא משום דכתיב בה נפש תניא נמי הכי רבי אומר אשר יקריב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קרבנו לכל נדריהם ולכל נדבותם אשר יקריבו לה' הכל באין בשותפות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא סילק הכתוב אלא מנחה שנאמר נפש אמר ר' יצחק מפני מה נשתנית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מנחה שנאמר בה נפש אמר הקדוש ברוך הוא מי דרכו להביא מנחה עני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעלה אני עליו כאילו הקריב נפשו לפני א"ר יצחק מה נשתנית מנחה שנאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בה חמשה מיני טיגון הללו משל למלך בשר ודם שעשה לו אוהבו סעודה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ויודע בו שהוא עני אמר לו עשה לי מן חמשה מיני טיגון כדי שאהנה ממך:<EndChapter name = "המנחות והנסכים"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="28" isdata="0">הדרן עלך המנחות והנסכים</row>
		<row row_number="29" isdata="1"><StartChapter name = "הרי עלי עשרון "/><StartMishna/>הרי עלי עשרון יביא אחד עשרונות יביא שנים פירשתי ואיני יודע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מה פירשתי יביא ששים עשרון הרי עלי מנחה יביא איזו שירצה רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהודה אומר יביא מנחת הסולת שהיא מיוחדת שבמנחות מנחה או מין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">המנחה יביא אחת מנחות או מין מנחות יביא שתים פירשתי ואיני יודע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">איזה מהן פירשתי יביא חמשתן פירשתי מנחה של עשרונים ואיני יודע</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כמה פירשתי יביא ששים עשרון רבי אומר יביא מנחות של עשרונות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מאחד ועד ששים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' פשיטא עשרונות יביא שתים איצטריכא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה הא נמי פשיטא מיעוט עשרונות שתים איצטריכא ליה: פירשתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואיני יודע מה פירשתי יביא ששים עשרון: מאן תנא אמר חזקיה דלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כרבי דאי רבי האמר יביא מנחות של עשרונות מאחד ועד ששים ורבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יוחנן אמר אפילו תימא רבי באומר פירשתי עשרונות אבל לא קבעתים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בכלי דמייתי שיתין עשרונות בשיתין מאני: הרי עלי מנחה יביא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">איזהו שירצה [וכו']: תנא הואיל ופתח בו הכתוב תחלה אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מעתה האומר הרי עלי עולה יביא בן בקר הואיל ופתח בו הכתוב</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>