<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:56.437533</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:56.437533</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="106">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרי עלי עשרון "/><ContGemara/>ודלמא כולה חובה היא וכל שהוא ממנו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאישים הרי הוא בבל תקטירו אמר ר' יהודה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בריה דרבי שמעון בן פזי דמסיק להו לשום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עצים וכרבי אליעזר דתניא רבי אליעזר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר לריח ניחוח אי אתה מעלה אבל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אתה מעלה לשום עצים אמר ליה רב אחא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בריה דרבא לרב אשי ודלמא דכולי עלמא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מותר לערב חובה בנדבה והכא בדרבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אליעזר קא מיפלגי דרבנן אית להו דרבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אליעזר ורבי לית ליה דרבי אליעזר אמר ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אי סלקא דעתך לרבי מותר לערב חובה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בנדבה ודרבי אליעזר לית ליה אפשר דמייתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שיתין בחד מנא וחד בחד מנא ומגע להו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וקמיץ רבא אמר דכולי עלמא מותר לערב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חובה בנדבה ודכולי עלמא אית להו דרבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אליעזר והכא בפלוגתא דרבי אליעזר בן יעקב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ורבנן קא מיפלגי דתנן אפי' מנחה של ס'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עשרון נותן לה ס' לוג רבי אליעזר בן יעקב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אומר אפילו מנחה של ששים עשרון אין לה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אלא לוגה שנאמר למנחה ולוג שמן רבנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">סברי [כרבנן] דאמרי ס' לוג וכל חד וחד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עשרון לוגה קא שקיל ורבי סבר כר' אליעזר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בן יעקב דאמר אין לה אלא לוגה ולא ידעינן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אי חדא מנחה היא דסגי לה בחד לוג אי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שתי מנחות נינהו דבעינן שני לוגין רב אשי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר בקטן והביא גדול קמיפלגי רבנן סברי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קטן והביא גדול יצא ורבי סבר לא יצא והא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">איפלגו בה חדא זמנא דתנן קטן והביא גדול</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יצא רבי אומר לא יצא צריכא דאי איתמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בהא בהא קא אמרי רבנן משום דאידי ואידי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קומץ הוא אבל התם דקא נפישי אימורין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אימא מודו ליה לרבי ואי איתמר בההיא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בההיא קאמר רבי אבל בהא אימא מודי להו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לרבנן צריכא (סימן עצי"ם זה"ב יי"ן עול"ה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תוד"ה שו"ר)<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הרי עלי עצים לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יפחות משני גזירין לבונה לא יפחות מקומץ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חמשה קמצים הם האומר עלי לבונה לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יפחות מקומץ המנדב מנחה יביא עמה קומץ</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לבונה המעלה את הקומץ בחוץ חייב שני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בזיכין טעונין שני קמצים הרי עלי זהב לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יפחות מדינר זהב כסף לא יפחות מדינר כסף</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נחשת לא יפחות ממעה כסף פירשתי ואיני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יודע מה פירשתי יהא מביא עד שיאמר לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לכך נתכוונתי:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן קרבן מלמד שמתנדבין עצים וכמה שני גזירין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וכן הוא אומר והגורלות הפלנו על קרבן העצים רבי אומר עצים קרבן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הם טעונין מלח וטעונין הגשה אמר רבא ולדברי רבי עצים טעונין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קמיצה אמר רב פפא לדברי רבי עצים צריכין עצים: לבונה לא יפחות מן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הקומץ: מנלן דכתיב והרים ממנו בקומצו מסלת המנחה ומשמנה ואת כל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הלבונה מקיש לבונה להרמה דמנחה מה הרמה דמנחה קומץ אף לבונה נמי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">קומץ: ת"ר הרי עלי למזבח יביא לבונה שאין לך דבר שקרב לגבי מזבח</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אלא לבונה פירשתי ואיני יודע מה פירשתי יביא מכל דבר שקרב למזבח ותו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ליכא והא איכא עולה איכא עורה לכהנים והא איכא עולת העוף איכא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>