<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:58.451477</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:58.451477</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="108">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרי עלי עשרון "/><ContGemara/>גמ' והא אמרת רישא שור במנה והביא<EndMishna/><StartGemara/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">שנים במנה לא יצא שור זה ונסתאב שאני:</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שני שוורין אלו עולה ונסתאבו רצה יביא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בדמיהן אחד ורבי אוסר: מאי טעמא משום</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דהוה ליה גדול והביא קטן ואף על גב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דנסתאב לכתחילה לא שרי רבי ולפלוג נמי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ברישא רבי אכולה מילתא פליג ונטר להו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לרבנן עד דמסקי מילתייהו והדר מיפליג עלייהו תדע דקתני איל זה עולה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ונסתאב רצה יביא בדמיו כבש כבש זה לעולה ונסתאב רצה יביא בדמיו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">איל ורבי אוסר שמע מינה: איבעיא להו ממינא למינא מאי תא שמע שור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זה עולה ונסתאב לא יביא בדמיו איל אבל מביא בדמיו ב' אילים ורבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אוסר לפי שאין בילה שמע מינה אי הכי מאי איריא תרי אפילו חד נמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דהא בנסתאב לרבנן לא שני להו בין גדול לקטן תרי תנאי ואליבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דרבנן: רבי אוסר לפי שאין בילה: טעמא דאין בילה הא יש בילה שרי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והתנן איל זה עולה ונסתאב רצה יביא בדמיו כבש כבש זה עולה ונסתאב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יביא בדמיו איל ורבי אוסר תרי תנאי ואליבא דרבי ובטהורים עגל והביא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פר כבש והביא איל יצא סתמא כרבנן: רצה יביא בדמיו ב' [כו']: אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רב מנשיא בר זביד אמר רב לא שנו אלא דאמר שור זה עולה אבל אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שור זה עלי עולה הוקבע ודלמא עלי להביאו קאמר אלא אי איתמר הכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">איתמר אמר רב מנשיא בר זביד אמר רב לא שנו אלא דאמר שור זה עולה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אי נמי אמר שור זה עלי עולה אבל אמר שור זה ודמיו עלי עולה הוקבע:</row>
		<row row_number="22" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' האומר אחד מכבשי הקדש ואחד משורי הקדש והיו לו שנים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הגדול שבהן הקדש שלשה בינוני שבהם הקדש פירשתי ואיני יודע מה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שפירשתי או שאמר לי אבא ואיני יודע מה הגדול שבהן הקדש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלמא מקדיש בעין יפה מקדיש אימא סיפא בינוני שבהן הקדש אלמא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מקדיש בעין רעה מקדיש אמר שמואל חוששין אף לבינוני דלגבי קטן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עין יפה הוא היכי עביד אמר רבי חייא בר רב ממתין לו עד שיומם ומחיל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה לקדושתיה בגדול אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה לא שנו אלא דאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אחד משוורי הקדש אבל אמר שור בשוורי הקדש הגדול שבהן הקדש תורא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בתוראי קאמר איני והאמר רב הונא א"ר חייא משמיה דעולא האומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לחבירו בית בביתי אני מוכר לך מראהו עלייה לאו משום דגריע לא מעולה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שבבתים: מיתיבי שור בשוורי הקדש וכן שור של הקדש שנתערב באחרים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הגדול שבהן הקדש וכולם ימכרו לצרכי עולות ודמיהן חולין תרגומא אשור של</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הקדש שנתערב באחרים והא וכן קאמר תרגומא אגדול: מיתיבי בית בביתי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אני מוכר לך ונפל מראהו נפול עבד בעבדיי אני מוכר לך ומת מראהו מת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>