<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:04:09.711292</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:04:09.711292</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="109">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרי עלי עשרון "/><ContGemara/>נעשה משרת לעבודת כוכבים אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מנא אמינא לה דתניא כהן שעבד עבודת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כוכבים ושב קרבנו ריח ניחוח במאי אילימא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בשוגג מאי ושב שב ועומד הוא אלא פשיטא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">במזיד ואי בזריקה כי שב מאי הוי הא עבד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לה שירות אלא לאו בשחיטה ורב ששת אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לך לעולם בשוגג והכי קאמר אם שב מעיקרו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דכי עבד בשוגג עבד קרבנו ריח ניחוח ואם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאו אין קרבנו ריח ניחוח השתחוה לעבודת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כוכבים רב נחמן אמר קרבנו ריח ניחוח ורב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ששת אמר אין קרבנו ריח ניחוח הודה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לעבודת כוכבים רב נחמן אמר קרבנו ריח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ניחוח ורב ששת אמר אין קרבנו ריח ניחוח</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וצריכא דאי אשמעינן הך קמייתא בההיא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קאמר רב ששת משום דעבד ליה שירות אבל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שחיטה דלא עבד ליה שירות אימא מודה ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לרב נחמן ואי אשמעינן שחיטה משום דעבד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ליה עבודה אבל השתחוה דלא עבד ליה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עבודה אימא לא צריכא ואי אשמעינן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">השתחואה משום דעביד ליה מעשה אבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הודה דדיבורא בעלמא אימא לא צריכא:</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואין צריך לומר דבר אחר [וכו']: מדקאמר אין צריך לומר דבר אחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מכלל דבית חוניו לאו עבודת כוכבים הוא תניא כמאן דאמר בית חוניו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לאו עבודת כוכבים הוא דתניא אותה שנה שמת שמעון הצדיק אמר להן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנה זו הוא מת אמרו לו מנין אתה יודע אמר להן כל יום הכפורים נזדמן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לי זקן אחד לבוש לבנים ונתעטף לבנים ונכנס עמי ויצא עמי שנה זו נזדמן לי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זקן אחד לבוש שחורים ונתעטף שחורים ונכנס עמי ולא יצא עמי לאחר הרגל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חלה שבעת ימים ומת ונמנעו אחיו הכהנים מלברך בשם בשעת פטירתו אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">להם חוניו בני ישמש תחתי נתקנא בו שמעי אחיו שהיה גדול ממנו שתי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנים ומחצה אמר לו בא ואלמדך סדר עבודה הלבישו באונקלי וחגרו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בצילצול העמידו אצל המזבח אמר להם לאחיו הכהנים ראו מה נדר זה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וקיים לאהובתו אותו היום שאשתמש בכהונה גדולה אלבוש באונקלי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שליכי ואחגור בצילצול שליכי בקשו אחיו הכהנים להרגו רץ מפניהם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ורצו אחריו הלך לאלכסנדריא של מצרים ובנה שם מזבח והעלה עליו לשום</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עבודת כוכבים וכששמעו חכמים בדבר אמרו מה זה שלא ירד לה כך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">היורד לה על אחת כמה וכמה דברי רבי מאיר אמר לו רבי יהודה לא כך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היה מעשה אלא לא קיבל עליו חוניו שהיה שמעי אחיו גדול ממנו שתי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנים ומחצה ואף על פי כן נתקנא בו חוניו בשמעי אחיו אמר לו בא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואלמדך סדר עבודה והלבישו באונקלי וחגרו בצילצול והעמידו אצל המזבח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר להם לאחיו הכהנים ראו מה נדר זה וקיים לאהובתו אותו היום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שישתמש בכהונה גדולה אלבוש באונקלי שליכי ואחגור בצילצול שליכי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בקשו אחיו הכהנים להרגו סח להם כל המאורע בקשו להרוג את חוניו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">רץ מפניהם ורצו אחריו רץ לבית המלך ורצו אחריו כל הרואה אותו אומר זה הוא זה הוא הלך לאלכסנדריא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">של מצרים ובנה שם מזבח והעלה עליו לשם שמים שנאמר (והיה) ביום ההוא יהיה מזבח לה' בתוך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ארץ מצרים ומצבה אצל גבולה לה' וכששמעו חכמים בדבר אמרו ומה זה שברח ממנה כך המבקש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לירד לה על אחת כמה וכמה: תניא אמר ר' יהושע בן פרחיה בתחלה כל האומר עלה לה אני כופתו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ונותנו לפני הארי עתה כל האומר לי לירד ממנה אני מטיל עליו קומקום של חמין שהרי שאול ברח ממנה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וכשעלה בקש להרוג את דוד אמר ליה מר קשישא בריה דרב חסדא לאביי ר' מאיר האי קרא דרבי יהודה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מאי עביד ליה לכדתניא לאחר מפלתו של סנחריב יצא חזקיה ומצא בני מלכים שהיו יושבין בקרונות של זהב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הדירן שלא לעבוד עבודת כוכבים שנאמר ביום ההוא יהיו חמש ערים בארץ מצרים מדברות שפת כנען</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>