<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:02.278907</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:02.278907</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל המנחות"/><ContGemara/>או קורט לבונה פסול כל הני למה לי צריכא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאי תנא צרור משום דלאו בת הקרבה היא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבל מלח דבת הקרבה היא אימא תתכשר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואי תנא מלח דלא איקבע בהדי מנחה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעיקרא (שאינו מולח אלא הקומץ בלבד)</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבל לבונה דאיקבע בהדי מנחה מעיקרא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אימא תתכשר קמ"ל מפני שאמרו הקומץ</row>
		<row row_number="8" isdata="1">החסר או היתר פסול מאי איריא משום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חסר ויתר ותיפוק ליה משום חציצה א"ר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ירמיה מן הצד אמר ליה אביי לרבא כיצד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קומצין אמר ליה כדקמצי אינשי איתיביה זו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">זרת זו קמיצה זו אמה זו אצבע זו גודל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלא להשוות (כלומר קומץ מלא היד כדי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שלא יהא חסר ואחר כך מוחק באצבע קטנה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מלמטה) היכי עביד אמר רב זוטרא בר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טוביה אמר רב חופה שלש אצבעותיו עד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמגיע על פס ידו וקומץ תניא נמי הכי מלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קומצו יכול מבורץ ת"ל בקומצו אי בקומצו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יכול בראשי אצבעותיו ת"ל מלא קומצו הא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כיצד חופה שלש אצבעותיו על פס ידו וקומץ במחבת ובמרחשת מוחק בגודלו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלמעלה ובאצבעו קטנה מלמטה וזו היא עבודה קשה שבמקדש זהו ותו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא והאיכא מליקה והאיכא חפינה אלא זו היא אחת מעבודות קשות</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שבמקדש א"ר פפא פשיטא לי מלא קומצו כדקמצי אינשי בעי רב פפא קמץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בראשי אצבעותיו מאי מן הצדדין מאי ממטה למעלה מאי תיקו אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רב פפא פשיטא לי מלא חפניו כדחפני אינשי בעי רב פפא חפן בראשי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אצבעותיו מהו מן הצדדין מהו חפן בזו ובזו וקרבן זו אצל זו מהו תיקו בעי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב פפא דבקיה לקומץ בדפניה דמנא מאי תוך כלי בעינן והאיכא או דלמא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הנחה בתוכו בעינן וליכא תיקו בעי מר בר רב אשי הפכיה למנא ודבקיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לקומץ בארעיתא דמנא מאי הנחה בתוכו בעינן והאיכא או דלמא כתיקנו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעינן וליכא תיקומתני' כיצד הוא עושה פושט את אצבעותיו על פס ידו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ריבה שמנה חסר שמנה חיסר לבונתה פסולה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' היכי דמי ריבה שמנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">א"ר אליעזר כגון שהפריש לה שני לוגין ולוקמה כגון דעריב בה שמן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דחולין ושמן דחבירתה וכי תימא שמן דחולין ושמן דחבירתה לא פסל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתקיף לה רב זוטרא בר טוביה אלא מעתה מנחת חוטא דפסל בה שמן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היכי משכחת לה אי דידה הא לית לה אי דחולין ודחבירת' הא אמרת לא פסל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">(ואי אמרת דאפריש לה שמן כיון דלית לה שמן כלל חולין נינהו) ור'</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אליעזר לא מיבעיא קאמר לא מיבעיא דחולין ודחבירתה דפסיל אבל הפריש</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לה שני לוגין הואיל והאי חזי לי' והאי חזי לי' אימא לא ליפסיל קמ"ל ומנא ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לר' אליעזר הא אמר רבא מתני' קשיתיה מאי איריא דתני ריבה שמנה ליתני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ריבה לה שמן אלא הא קמ"ל דאע"ג דהפריש לה שני לוגין חיסר לבונתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ת"ר חסרה ועמדה על קורט אחד פסולה על שני קרטין כשרה דברי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי יהודה רבי שמעון אומר על קורט אחד כשרה פחות מכאן פסולה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>