<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:32:02.726913</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:32:02.726913</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקומץ את המנחה"/><ContGemara/>והא בין בין קתני קשיא אמר מר ר"מ אומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פגול וחייבין עליו כרת מכדי כרת לא מיחייב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עד שיקרבו כל המתירין דאמר מר ירצה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כהרצאת כשר כך הרצאת פסול מה הרצאת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כשר עד שיקרבו כל המתירין אף הרצאת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">פסול עד שיקרבו כל המתירין והאי כיון דחשיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בה בפנים פסליה כי מדי בהיכל מיא בעלמא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא דקא מדי אמר רבה משכחת לה בארבעה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פרים וארבעה שעירים רבא אמר אפילו תימא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">פר אחד ושעיר אחד לפגולי מרצי ארבעים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ושלש והתניא ארבעים ושבע לא קשיא הא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כמ"ד מערבין לקרנות והא כמ"ד אין מערבין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והתניא ארבעים ושמונה לא קשיא הא כמ"ד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שירים מעכבין הא כמ"ד שירים לא מעכבין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">איבעיא להו פיגל בהולכה מהו אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הולכה כקמיצה וריש לקיש אמר הולכה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כהקטרה בשלמא לריש לקיש איכא נמי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הולכה דלבונה אלא לרבי יוחנן מ"ט אמר רבא קסבר רבי יוחנן כל עבודה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שאינה מתרת עבודה חשובה היא לפגל עליה בפני עצמה א"ל אביי הרי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שחיטת אחד מן הכבשים דעבודה שאינה מתירתה ופליגי דתנן שחט אחד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מן הכבשים לאכול שתי חלות למחר הקטיר אחד מן הבזיכין לאכול שני סדרים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">למחר ר"מ אומר פגול וחייבין עליו כרת וחכ"א אין בו כרת עד שיפגל בכל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">המתיר א"ל מי סברת לחם בתנור קדוש שחיטת כבשים מקדשא ליה והבא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לקדש כבא להתיר דמי מתיב רב שימי בר אשי אחרים אומרים הקדים מולים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לערלים כשר הקדים ערלים למולים פסול וקיי"ל דבחצי מתיר פליגי א"ל מי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">סברת דם בצואר בהמה קדוש דם סכין מקדשא ליה והבא לקדש כבא להתיר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דמי תא שמע בד"א בקמיצה ובמתן כלי ובהילוך מאי לאו הילוך דהקטרה לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הילוך דמתן כלי אי הכי במתן כלי ובהילוך בהילוך ובמתן כלי מיבעי ליה הא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא קשיא תני הכי בא לו להקטרה בא לו להולכה מיבעי ליה הא לא קשיא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כיון דהולכה צורך דהקטרה היא קרי לה הקטרה אלא נתן את הקומץ בשתיקה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הוליך מיבעי ליה קשיא הקטיר שומשום לאכול שומשום עד שכלה קומץ</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כולו רב חסדא ורב המנונא ורב ששת חד אמר פיגול וחד אמר פסול וחד אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כשר לימא מ"ד פיגול כר"מ ומ"ד פסול כרבנן ומ"ד כשר כרבי ממאי דלמא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עד כאן לא קאמר ר' מאיר התם אלא דחישב בשיעורו אבל הכא דלא חישב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בשיעורו לא ועד כאן לא קא אמרי רבנן התם אלא דלא חישב ביה בכוליה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מתיר אבל הכא דחישב ביה בכוליה מתיר ה"נ דפגיל ועד כאן לא קא אמר רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">התם אלא דלא הדר מלייה מאותה עבודה אבל הכא דהדר מלייה מאותה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עבודה הכי נמי דפסיל אלא מ"ד פיגול דברי הכל מאן דאמר פסול דברי הכל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מאן דאמר כשר דברי הכל מאן דאמר פיגול דברי הכל קסבר דרך אכילה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בכך ודרך הקטרה בכך ומ"ד פסול דברי הכל קסבר (אין) דרך אכילה בכך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואין דרך הקטרה בכך והואי לה כמנחה שלא הוקטרה ומאן דאמר כשר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דברי הכל קסבר דרך הקטרה בכך ואין דרך אכילה בכך אמרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>