<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:43.244810</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:43.244810</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="23">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקומץ"/><ContGemara/>רבי יהודה בתר חזותא אזיל ואידי ואידי מין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">במינו הוא אלא אליבא דרבי חייא דתני רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חייא נבילה ושחוטה בטילות זו בזו רבי חייא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אליבא דמאן אי אליבא דרבנן הא אמרי עולין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הוא דלא מבטלי אהדדי הא מין במינו בטיל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואי אליבא דר' יהודה כל מין במינו לר'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יהודה לא בטיל לעולם אליבא דר' יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וכי קא אמר ר' יהודה מין במינו לא בטל ה"מ</row>
		<row row_number="9" isdata="1">היכא דאפשר ליה למיהוי כוותיה אבל היכא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דלא אפשר ליה למיהוי כוותיה בטל ובהא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קא מיפלגי דרב חסדא סבר בתר מבטל אזלינן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ור' חנינא סבר בתר בטל אזלינן תנן שתי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מנחות שלא נקמצו ונתערבו זו בזו אם יכול</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לקמוץ מזו בפני עצמה ומזו בפני עצמה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כשרות ואם לאו פסולות והא הכא כיון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דקמיץ ליה מחדא אידך הוה ליה שירים ולא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קא מבטלי שירים לטיבלא מני אי רבנן הא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמרי עולין הוא דלא מבטלי הדדי הא מין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">במינו בטל אלא פשיטא רבי יהודה בשלמא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למ"ד בתר בטל אזלינן בטל הוי כמבטל דלכי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קמיץ מאידך הוו להו שירים כי הני אלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">למ"ד בתר מבטל אזלינן שירים מי קא הוו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">טיבלא לימא (אליבא דרב חסדא) דלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כרבי חייא התם כדר' זירא דא"ר זירא נאמרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הקטרה בקומץ ונאמרה הקטרה בשירים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מה הקטרה האמורה בקומץ אין הקומץ מבטל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את חבירו אף הקטרה האמורה בשירים אין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שירים מבטלין את הקומץ ת"ש הקומץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שנתערב במנחה שלא נקמצה לא יקטיר ואם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הקטיר זו שנקמצה עלתה לבעלים וזו שלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נקמצה לא עלתה לבעלים ולא קא מבטיל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ליה טיבלא לקומץ מני אי רבנן הא אמרי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עולין הוא דלא מבטלי הדדי הא מין במינו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בטיל אלא פשיטא ר' יהודה בשלמא למ"ד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בתר מבטל אזלינן מבטל הוי כבטל דכל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">פורתא חזי למקמץ מיניה והוי ליה מין ומינו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומין במינו לא בטל אלא למ"ד בתר בטל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אזלינן קומץ מי קא הוי טיבלא לימא דלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כרבי חייא הא נמי כדרבי זירא ת"ש נתערב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קומצה בשירים של חברתה לא יקטיר ואם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הקטיר עלתה לבעלים והא הכא דלא הוי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מבטל כבטיל ולא קא מבטלי ליה שירים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לקומץ מני אי רבנן וכו' א"ר זירא נאמרה הקטרה בקומץ ונאמרה הקטרה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בשירים מה הקטרה האמורה בקומץ אין קומץ מבטל את חבירו אף</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הקטרה האמורה בשירים אין שירים מבטלין את הקומץ ת"ש תיבלה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בקצח בשומשמין ובכל מיני תבלין כשרה מצה היא אלא שנקראת</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מצה מתובלת קא סלקא דעתך דאפיש לה תבלין טפי ממצה בשלמא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">למאן דאמר בתר בטל אזלינן בטיל הוי כמבטל דלכי מעפשא הוי לה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כתבלין אלא למאן דאמר בתר מבטל אזלינן תבלין מי קא הוו מצה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הכא במאי עסקינן דלא אפיש לה תבלין דרובה מצה היא ולא בטלה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דיקא נמי דקתני מצה היא אלא שנקראת מצה מתובלת ש"מ כי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">סליק רב כהנא אשכחינהו לבני רבי חייא דיתבי וקאמרי עשרון שחלקו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>