<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:33.317449</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:33.317449</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="26">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקומץ"/><ContGemara/>ת"ש דם שנטמא וזרקו בשוגג הורצה במזיד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא הורצה הכי קאמר דם שנטמא וזרקו בין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בשוגג בין במזיד נטמא בשוגג הורצה במזיד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא הורצהמתני' נטמאו שיריה נשרפו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שיריה אבדו שיריה כמדת ר' אליעזר כשירה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וכמדת רבי יהושע פסולה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">והוא שנטמאו כל שיריה אבל מקצת שיריה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לא קא סלקא דעתך נטמא אין אבוד ושרוף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לא מאי קסבר אי קסבר שיורא מילתא היא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אפילו אבוד ושרוף נמי אי קסבר שיורא לאו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מילתא היא ונטמא מאי טעמא דמרצה ציץ</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אי הכי כל שיריה נמי לעולם קסבר שיורא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מילתא היא ונטמא והוא הדין לאבוד ושרוף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והאי דקאמר נטמא רישייהו נקט כדתני' רבי יהושע אומר כל הזבחים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבתורה שנשתייר מהן כזית בשר או כזית חלב זורק את הדם כחצי זית</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשר וכחצי זית חלב אינו זורק את הדם ובעולה אפי' כחצי זית בשר וכחצי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">זית חלב זורק את הדם מפני שכולה כליל ובמנחה אפי' כולה קיימת לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יזרוק מנחה מאי עבידתה אמר רב פפא מנחת נסכים ס"ד הואיל ובהדי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זבח קא אתיא כגופיה דזיבחא דמיא קמ"ל מנהני מילי אמר רבי יוחנן משום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי ישמעאל ומטו בה משום רבי יהושע בן חנניא אמר קרא והקטיר החלב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לריח ניחוח לה' חלב ואע"פ שאין בשר ואשכחן חלב יותרת ושתי כליות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מנלן דקתני ובמנחה אפילו כולה קיימת לא יזרוק מנחה הוא דלא יזרוק הא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יותרת ושתי כליות יזרוק מנלן רבי יוחנן דידיה אמר לריח ניחוח כל שאתה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מעלה לריח ניחוח ואיצטריך למכתב חלב ואיצטריך למיכתב לריח ניחוח</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאי כתב חלב הוה אמינא חלב אין יותרת ושתי כליות לא כתב רחמנא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ריח ניחוח ואי כתב רחמנא לריח ניחוח הוה אמינא אפילו מנחה כתב רחמנא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חלבמתני' שלא בכלי שרת פסול ורבי שמעון מכשיר הקטיר קומצה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פעמים כשרה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רבי יהודה בריה דרבי חייא מאי טעמא דר'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמעון אמר קרא קדש קדשים היא כחטאת וכאשם בא לעובדה ביד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">(כחטאת) עובדה בימין כחטאת בכלי עובדה בשמאל כאשם ורבי ינאי אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כיון שקמצו מכלי שרת מעלהו ומקטירו אפילו בהמיינו ואפילו במקידה של</row>
		<row row_number="32" isdata="1">חרש רב נחמן בר יצחק אמר הכל מודים בקומץ שטעון קידוש מיתיבי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">הקטר חלבים ואברים ועצים שהעלן בין ביד בין בכלי בין בימין ובין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בשמאל כשרין הקומץ והקטורת והלבונה שהעלן בין ביד בין בכלי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בין בימין בין בשמאל כשרין תיובתא דרבי יהודה בריה דרבי חייא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר לך רבי יהודה בריה דרבי חייא לצדדין קתני ביד בימין בכלי בין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בימין בין בשמאל תא שמע קמצו שלא מכלי שרת וקידשו שלא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בכלי שרת והעלו והקטירו שלא בכלי שרת פסול רבי אלעזר ורבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שמעון מכשירין במתן כלי אימא ממתן כלי ואילך תא שמע וחכמים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אומרים קומץ טעון כלי שרת כיצד קומצו מכלי שרת ומקדשו בכלי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שרת ומעלו ומקטירו בכלי שרת ר' שמעון אומר כיון שקמצו מכלי שרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מעלו ומקטירו שלא בכלי שרת ודיו אימא כיון שקמצו וקדשו בכלי שרת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מעלו ומקטירו ודיו תא שמע קמץ בימינו ונתן בשמאלו יחזיר לימינו בשמאלו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>