<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:33.366449</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:33.366449</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="28">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקומץ"/><ContGemara/>שעשה משה כשרים לו וכשרים לדורות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חצוצרות כשרות לו ופסולות לדורות חצוצרות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מ"ט אילימא דאמר קרא עשה לך לך ולא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לדורות אלא מעתה ועשית לך ארון עץ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הכי נמי דלך ולא לדורות אלא אי למאן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאמר לך משלך אי למ"ד כביכול בשלך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אני רוצה יותר משלהם האי נמי מיבעי ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להכי שאני התם דאמר קרא לך לך תרי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זימני עשה לך והיו לך תני רב פפא בריה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דרב חנין קמיה דרב יוסף מנורה היתה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">באה מן העשת מן הזהב עשאה של כסף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כשרה של בעץ ושל אבר ושל גיסטרון רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פוסל ור' יוסי ברבי יהודה מכשיר של עץ</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושל עצם ושל זכוכית דברי הכל פסולה א"ל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאי דעתך א"ל בין מר ובין מר כללי ופרטי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דרשי מיהו מר סבר מה הפרט מפורש של</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מתכת אף כל של מתכת ומר סבר מה הפרט</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מפורש דבר חשוב אף כל דבר חשוב אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ליה סמי דידך מקמי דידי דתניא כלי שרת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שעשאן של עץ רבי פוסל ורבי יוסי ברבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהודה מכשיר במאי קא מיפלגי רבי דריש</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כללי ופרטי ורבי יוסי בר' יהודה דריש ריבויי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ומיעוטי רבי דריש כללי ופרטי ועשית מנורת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כלל זהב טהור פרט מקשה תיעשה המנורה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חזר וכלל כלל ופרט וכלל אי אתה דן אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כעין הפרט מה הפרט מפורש של מתכת אף כל של מתכת ר' יוסי בר' יהודה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דריש ריבויי ומיעוטי ועשית מנורת ריבה זהב טהור מיעט מקשה תיעשה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">המנורה חזר וריבה ריבה ומיעט וריבה ריבה הכל ומאי רבי רבי כל מילי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומאי מיעט מיעט של חרס אדרבה סמי דידך מקמי דידי לא ס"ד דתניא אין לו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זהב מביא אף של כסף של נחשת של ברזל ושל בדיל ושל עופרת רבי יוסי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ברבי יהודה מכשיר אף בשל עץ ותניא אידך לא יעשה אדם בית תבנית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היכל אכסדרה כנגד אולם חצר כנגד עזרה שלחן כנגד שלחן מנורה כנגד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מנורה אבל עושה הוא של חמשה ושל ששה ושל שמנה ושל שבעה לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יעשה ואפילו משאר מיני מתכות ר' יוסי בר רבי יהודה אומר אף של עץ לא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יעשה כדרך שעשו מלכי בית חשמונאי אמרו לו משם ראיה שפודים של</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ברזל היו וחיפום בבעץ העשירו עשאום של כסף חזרו והעשירו עשאום של</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זהב אמר שמואל משמיה דסבא גובהה של מנורה שמנה עשר טפחים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הרגלים והפרח ג' טפחים וטפחיים חלק וטפח שבו גביע וכפתור ופרח וטפחיים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חלק וטפח כפתור ושני קנים יוצאין ממנו אחד אילך ואחד אילך ונמשכין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ועולין כנגד גובהה של מנורה וטפח חלק וטפח כפתור ושני קנים יוצאין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ממנו אחד אילך ואחד אילך נמשכין ועולין כנגד גובהה של מנורה וטפח</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חלק וטפח כפתור ושני קנים יוצאין ממנו אחד אילך ואחד אילך ונמשכין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ועולין כנגד גובהה של מנורה וטפחיים חלק נשתיירו שם ג' טפחים שבהן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ג' גביעין וכפתור ופרח וגביעין למה הן דומין כמין כוסות אלכסנדריים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כפתורים למה הן דומין כמין תפוחי הכרתיים פרחים למה הן דומין כמין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">פרחי העמודין ונמצאו גביעין עשרים ושנים כפתורים אחד עשר פרחים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תשעה גביעים מעכבין זה את זה כפתורים מעכבין זה את זה פרחים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מעכבין זה את זה גביעים כפתורים ופרחים מעכבין זה את זה בשלמא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">גביעים עשרים ושנים דכתיב ובמנורה ארבעה גביעים וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שלשה גביעים משוקדים בקנה האחד כפתור ופרח וגו' ארבעה דידה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>