<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:45.144586</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:45.144586</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="43">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "התכלת"/><ContGemara/>האי אשר תכסה בה מאי עבדי ליה מיבעי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">להו לכדתניא על ארבע כנפות כסותך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ארבע ולא שלש אתה אומר ארבע ולא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שלש או אינו אלא ארבע ולא חמש כשהוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אומר אשר תכסה בה הרי בעלת חמש אמור</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומה אני מקיים על ארבע ארבע ולא שלש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ומה ראית לרבות בעלת חמש ולהוציא בעלת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שלש מרבה אני בעלת חמש שיש בכלל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חמש ארבע ומוציא אני בעלת שלש שאין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בכלל שלש ארבע ור"ש מאשר נפקא ורבנן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אשר לא משמע להו ורבנן האי וראיתם אותו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מאי עבדי ליה מיבעי להו לכדתניא וראיתם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אותו וזכרתם ראה מצוה זו וזכור מצוה אחרת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">התלויה בו ואיזו זו זו קרית שמע דתנן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאימתי קורין את שמע בשחרית משיכיר בין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תכלת ללבן ותניא אידך וראיתם אותו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וזכרתם ראה מצוה זו וזכור מצוה אחרת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הסמוכה לה ואיזו זו זו מצות כלאים דכתיב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא תלבש שעטנז צמר ופשתים יחדו גדילים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תעשה לך תניא אידך וראיתם אותו וזכרתם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">את כל מצות ה' כיון שנתחייב אדם במצוה זו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נתחייב בכל מצות כולן ור"ש היא דאמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מצות עשה שהזמן גרמא היא תניא אידך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וראיתם אותו וזכרתם את כל מצות ה'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שקולה מצוה זו כנגד כל המצות כולן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ותניא אידך וראיתם אותו וזכרתם ועשיתם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ראיה מביאה לידי זכירה זכירה מביאה לידי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עשיה ורשב"י אומר כל הזריז במצוה זו זוכה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומקבל פני שכינה כתיב הכא וראיתם אותו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וכתיב התם את ה' אלהיך תירא ואותו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תעבוד ת"ר חביבין ישראל שסיבבן הקב"ה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">במצות תפילין בראשיהן ותפילין בזרועותיהן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וציצית בבגדיהן ומזוזה לפתחיהן ועליהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמר דוד שבע ביום הללתיך על משפטי צדקך ובשעה שנכנס דוד לבית</row>
		<row row_number="35" isdata="1">המרחץ וראה עצמו עומד ערום אמר אוי לי שאעמוד ערום בלא מצוה וכיון</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנזכר במילה שבבשרו נתיישבה דעתו לאחר שיצא אמר עליה שירה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר למנצח על השמינית מזמור לדוד על מילה שניתנה בשמיני רבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אליעזר בן יעקב אומר כל שיש לו תפילין בראשו ותפילין בזרועו וציצית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בבגדו ומזוזה בפתחו הכל בחיזוק שלא יחטא שנאמר והחוט המשולש לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">במהרה ינתק ואומר חונה מלאך ה' סביב ליראיו ויחלצם תניא היה ר' מאיר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אומר מה נשתנה תכלת מכל מיני צבעונין מפני שהתכלת דומה לים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וים דומה לרקיע ורקיע לכסא הכבוד שנאמר ותחת רגליו כמעשה לבנת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הספיר וכעצם השמים לטהר וכתיב כמראה אבן ספיר דמות כסא תניא היה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבי מאיר אומר גדול עונשו של לבן יותר מעונשו של תכלת משל למה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הדבר דומה למלך בשר ודם שאמר לשני עבדיו לאחד אמר הבא לי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חותם של טיט ולאחד אמר הבא לי חותם של זהב ופשעו שניהם ולא הביאו איזה מהן עונשו מרובה הוי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אומר זה שאמר לו הבא לי חותם של טיט ולא הביא תניא היה רבי מאיר אומר חייב אדם לברך מאה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ברכות בכל יום שנאמר ועתה ישראל מה ה' אלהיך שואל מעמך רב חייא בריה דרב אויא בשבתא וביומי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">טבי טרח וממלי להו באיספרמקי ומגדי תניא היה ר"מ אומר חייב אדם לברך שלש ברכות בכל יום אלו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הן שעשאני ישראל שלא עשאני אשה שלא עשאני בור רב אחא בר יעקב שמעיה לבריה דהוה קא מברך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שלא עשאני בור אמר ליה כולי האי נמי אמר ליה ואלא מאי מברך שלא עשאני עבד היינו אשה עבד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>