<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:46.042376</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:46.042376</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="53">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל המנחות"/><ContGemara/>זאת תורת המנחה הקרב אותה בני אהרן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לפני ה' אל פני המזבח והנותרת ממנה יאכלו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אהרן ובניו מצות תאכל אמר ליה מצוה לא קא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מיבעיא לי כי קא מיבעיא לי לעכב אמר ליה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לעכב נמי כתיב לא תאפה חמץ אלא מצה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מתקיף לה רב חסדא ואימא לא תאפה חמץ</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא שיאור שיאור דמאן אי דר"מ לר' יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מצה מעליא היא אי דרבי יהודה לר"מ חמץ</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מעליא הוא אי דר"מ לר"מ מדלקי עליה חמץ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הוא אלא דר' יהודה לר' יהודה מתקיף לה רב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">נחמן בר יצחק ואימא לא תאפה חמץ אלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חלוט חלוט מאי ניהו רביכה אי דאיכא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רביכה כתיב בה רביכה והא לא כתיב בה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">רביכה ואימא דכתיב בה רביכה מצוה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ברביכה ודלא כתיב בה רביכה אי בעי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רביכה לייתי אי בעי מצה לייתי מתקיף לה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבינא ואימא לא תאפה חמץ למיקם גברא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בלאו בעלמא ואיפסולי לא מיפסלא אלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מנלן כדתניא מצה יכול מצוה תלמוד לומר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תהיה הכתוב קבעה חובה בעא מינה ר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">פרידא מר' אמי מנין לכל המנחות שנילושות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בפושרין ומשמרן שלא יחמיצו נלמדנה מפסח</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דכתיב ושמרתם את המצות אמר ליה בגופה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כתיב מצה תהיה החייה והא אפיקתיה לעכב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אם כן ליכתוב קרא מצה היא מאי תהיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמעת מינה תרתי אמרי ליה רבנן לרבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פרידא רבי עזרא בר בריה דרבי אבטולס</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דהוא עשירי לר' אלעזר בן עזריה דהוא עשירי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לעזרא קאי אבבא אמר מאי כולי האי אי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בר אוריין הוא יאי אי בר אוריין ובר אבהן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יאי ואי בר אבהן ולא בר אוריין אישא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תיכליה אמרו ליה בר אוריין הוא אמר להו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליעול וליתי חזייה דהוה עכירא דעתיה פתח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואמר אמרת לה' אדני אתה טובתי בל עליך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמרה כנסת ישראל לפני הקדוש ברוך הוא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">רבונו של עולם החזק לי טובה שהודעתיך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בעולם אמר לה טובתי בל עליך איני מחזיק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">טובה אלא לאברהם יצחק ויעקב שהודיעוני תחלה בעולם שנאמר לקדושים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשר בארץ המה ואדירי כל חפצי בם כיון דשמעיה דקאמר אדיר פתח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואמר יבא אדיר ויפרע לאדירים מאדירים באדירים יבא אדיר זה הקדוש</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ברוך הוא דכתיב אדיר במרום ה' ויפרע לאדירים אלו ישראל שנאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואדירי כל חפצי בם מאדירים אלו המצרים דכתיב צללו כעופרת במים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אדירים באדירים אלו מים שנא' מקולות מים רבים אדירים משברי ים יבא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ידיד בן ידיד ויבנה ידיד לידיד בחלקו של ידיד ויתכפרו בו ידידים יבא ידיד זה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שלמה המלך דכתיב וישלח ביד נתן הנביא ויקרא שמו ידידיה בעבור ה'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>