<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:34.111450</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:34.111450</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="62">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל המנחות"/><ContGemara/>כיצד עושה מניח אימורין על פיסת היד וחזה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושוק עליהן ובכל מקום שיש לחם הלחם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מלמעלה היכא אמר רב פפא במלואים מאי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">טעמא אילימא משום דכתיב שוק התרומה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וחזה התנופה על אשי החלבים יביאו להניף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תנופה והכתיב את החלב על החזה יביאנו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר אביי ההוא דמייתי ליה כהן מבית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">המטבחיים ורמי ליה והכתיב וישימו את</row>
		<row row_number="9" isdata="1">החלבים על החזות ההוא דיהיב ליה לכהן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחרינא ואזיל ומקטר ליה והא קמ"ל דבעינן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלשה כהנים משום דכתיב ברוב עם הדרת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלך ושתי הלחם ושני כבשי עצרת [וכו']</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ר והניף הכהן אותם על לחם הביכורים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יכול יניח כבשים על גבי הלחם תלמוד לומר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על שני כבשים אי על שני כבשים יכול</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לחם על גבי כבשים תלמוד לומר על לחם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הביכורים נישתקל הכתוב ואיני יודע אם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לחם על גבי כבשים ואם כבשים על גבי לחם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מה מצינו בכל מקום לחם למעלה אף כאן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לחם למעלה היכא אמר רב פפא במילואים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבי יוסי בן המשולם אומר כבשים למעלה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומה אני מקיים על שני כבשים להוציא שבעה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חנינא בן חכינאי אומר מניח שתי הלחם בין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ירכותיהן של כבשים ומניף ונמצא מקיים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שני מקראות הללו לחם על גבי כבשים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכבשים על גבי הלחם אמר רבי לפני מלך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בשר ודם אין עושין כן לפני מלך מלכי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">המלכים הקב"ה עושין כן אלא מניח זה בצד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זה ומניף והא בעינן על א"ל רב חסדא לרב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המנונא ואמרי לה רב המנונא לרב חסדא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבי לטעמיה דאמר על בסמוך דתניא ונתת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">על המערכת לבונה זכה רבי אומר על בסמוך אתה אומר על בסמוך או אינו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אלא על ממש כשהוא אומר וסכות על הארון את הפרוכת הוי אומר על</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בסמוך מוליך ומביא מעלה ומוריד [וכו'] אמר רבי חייא בר אבא אמר רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יוחנן מוליך ומביא למי שהרוחות שלו מעלה ומוריד למי שהשמים והארץ</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלו במערבא מתנו הכי אמר רב חמא בר עוקבא אמר רבי יוסי בר רבי חנינא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מוליך ומביא כדי לעצור רוחות רעות מעלה ומוריד כדי לעצור טללים רעים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר רבי יוסי בר רב אבין זאת אומרת שירי מצוה מעכבים את הפורענות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דהא תנופה שירי מצוה היא ועוצרת רוחות רעות וטללים רעים אמר רבה וכן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לולב רב אחא בר יעקב ממטי ליה ומייתי ליה ומחוי הכי ואמר גירא בעינא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דשטנא ולאו מילתא היא משום דאתי לאתגרויי ביה ת"ר זבחי שלמי צבור טעונין תנופה לאחר שחיטה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ותנופתן כמות שהן דברי רבי וחכמים אומרים בחזה ושוק במאי קא מיפלגי אמר ליה רב חסדא לרב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">המנונא ואמרי לה רב המנונא לרב חסדא בדון מינה ומינה בדון מינה ואוקי באתרה קא מיפלגי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רבנן סברי דון מינה ומינה מה זבחי שלמי יחיד טעונין תנופה לאחר שחיטה אף זבחי שלמי צבור</row>
		<row row_number="45" isdata="1">טעונין תנופה לאחר שחיטה ומינה מה התם בחזה ושוק אף הכא נמי בחזה ושוק ורבי סבר דון מינה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ואוקי באתרה מה זבחי שלמי יחיד טעונין תנופה לאחר שחיטה אף זבחי שלמי צבור טעונין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תנופה לאחר שחיטה ואוקי באתרה התם הוא דחזה ושוק אבל הכא כמות שהן כמות שהן בחיים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>