<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:34.244779</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:34.244779</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="68">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "רבי ישמעאל"/><ContGemara/>משחרב בית המקדש התקין רבן יוחנן בן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זכאי שיהא יום הנף כולו אסור מאי טעמא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מהרה יבנה בית המקדש ויאמרו אשתקד מי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לא אכלנו בהאיר מזרח השתא נמי ניכול ולא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ידעי דאשתקד לא הוה עומר האיר מזרח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מתיר והשתא דאיכא עומר עומר מתיר ואי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">סלקא דעתך למצוה משום מצוה ליקום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וליגזור אמר רב נחמן בר יצחק רבן יוחנן בן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זכאי בשיטת רבי יהודה אמרה דאמר מן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">התורה אסור שנאמר עד עצם היום הזה עד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עיצומו של יום וקסבר עד ועד בכלל ומי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סבר לה כוותיה והא מיפלג פליג עליה דתנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משחרב בית המקדש התקין רבן יוחנן בן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זכאי שיהא יום הנף כולו אסור א"ר יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והלא מן התורה הוא אסור דכתיב עד עצם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היום הזה רבי יהודה הוא דקא טעי הוא סבר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבן יוחנן בן זכאי מדרבנן קאמר ולא היא מדאורייתא קאמר והא התקין קתני</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאי התקין דרש והתקין רב פפא ורב הונא בריה דרב יהושע אכלי חדש</row>
		<row row_number="19" isdata="1">באורתא דשיתסר נגהי שבסר קסברי חדש בחוצה לארץ דרבנן ולספיקא לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חיישינן ורבנן דבי רב אשי אכלו בצפרא דשבסר קסברי חדש בחוצה לארץ</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דאורייתא ורבן יוחנן בן זכאי מדרבנן קאמר וכי תקין ליום הנף לספיקא לא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תקין אמר רבינא אמרה לי אם אבוך לא הוה אכיל חדש אלא באורתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דשבסר נגהי תמניסר דסבר לה כר' יהודה וחייש לספיקאמתני' העומר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היה מתיר במדינה ושתי הלחם במקדש אין מביאין מנחות וביכורים ומנחת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בהמה קודם לעומר אם הביא פסול קודם לשתי הלחם לא יביא אם הביא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כשר<EndMishna/><StartGemara/>גמ' יתיב רבי טרפון וקא קשיא ליה מה בין קודם לעומר לקודם שתי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הלחם אמר לפניו יהודה בר נחמיה לא אם אמרת קודם לעומר שכן לא הותר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מכללו אצל הדיוט תאמר קודם לשתי הלחם שהותר מכללו אצל הדיוט שתק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">רבי טרפון צהבו פניו של רבי יהודה בן נחמיה אמר לו רבי עקיבא יהודה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">צהבו פניך שהשבת את זקן תמהני אם תאריך ימים אמר רבי יהודה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ברבי אלעאי אותו הפרק פרס הפסח היה כשעליתי לעצרת שאלתי אחריו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהודה בן נחמיה היכן הוא ואמרו לי נפטר והלך לו אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לדברי יהודה בן נחמיה נסכים ביכורים שהקריבם קודם לעומר כשירין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">פשיטא מהו דתימא התם הוא דהותר מכללו אצל הדיוט אבל הכא דלא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הותר מכללו לא קמ"ל כל שכן הכא דלא איתסר כלל (סד"ר הנצ"א גל"י פי"ל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">סימן) בעי רמי בר חמא שתי הלחם מהו שיתירו שלא כסדרן היכי דמי כגון</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דזרעינהו בין העומר לשתי הלחם וחליף עלייהו שתי הלחם ועומר מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כסדרן שריין שלא כסדרן לא שריין או דלמא שלא כסדרן נמי שריין אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבה ת"ש ואם תקריב מנחת ביכורים במנחת העומר הכתוב מדבר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מהיכן באה מן השעורין אתה אומר מן השעורין או אינו אלא מן החיטין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבי אליעזר אומר נאמר אביב במצרים ונאמר אביב לדורות מה אביב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">האמור במצרים שעורין אף אביב האמור לדורות שעורין ורבי עקיבא אומר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מצינו יחיד שמביא חובתו מן החיטין וחובתו מן השעורין וציבור</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמביאין חובתן מן החיטין מביאין חובתן מן השעורין ואם אתה אומר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בא מן החיטין לא מצינו ציבור שמביא חובתו מן השעורין דבר אחר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אם אתה אומר עומר בא מן החיטין אין שתי הלחם ביכורים ואם איתא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דשתי הלחם שלא כסדרן שריין משכחת לה דמקריב עומר מהנך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאשרוש קודם לשתי הלחם ובתר העומר דאשתקד ושתי הלחם מהנך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דאשרוש קודם לעומר דהשתא ובתר שתי הלחם דאשתקד מי סברת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>