<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:49.037841</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:49.037841</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="85">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל קרבנות הצבור"/><ContGemara/>ברייתא קתני שונה הא לא קשיא כאן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בעבודה כאן בשאינה עבודה מאי הוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עלה תא שמע דתניא ניר חציה וזורע חציה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ניר חציה וזורע חציה אמר רבי יוחנן אין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מביאין את העומר אלא מן השדות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">המודרמות שבארץ ישראל שבהן חמה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">זורחת ומהן חמה שוקעת תניא נמי הכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אבא שאול אומר עומר היה בא מבקעת בית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מקלה כבת ג' סאין היתה ושדה מודרמת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">היתה ובה חמה זורחת וממנה חמה שוקעת</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ניר חציה וזורע חציה ניר חציה וזורע חציה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רב חלקיה בר טובי הוה ליה קרנא דארעא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ניר חציה וזרע חציה ניר חציה וזרע חציה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ועבדה על חד תרי ומזבין להו לחיטי לסמידא:</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואם התליעה פסולה: תנו רבנן סולת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שהתליעה רובה פסולה וחיטין שהתליעו רובן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">פסולות בעי רבי ירמיה ברוב חטה או ברוב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">סאה תיקו: בעי רבא הקדישן מהו שילקה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עליהן משום בעל מום כיון דפסיל כבעל מום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דמי או דלמא אין בעל מום אלא בבהמה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תיקו: תנן התם כל עץ שנמצא בו תולעת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פסול לגבי מזבח אמר שמואל לא שנו אלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לח אבל יבש גוררו וכשר בעי רבא הקדישו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מהו שילקה עליו משום בעל מום כיון דפסול</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כבעל מום דמי או דלמא אין בעל מום אלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בבהמה תיקו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' תקוע אלפא לשמן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אבא שאול אומר שניה לה רגב בעבר הירדן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כל הארצות היו כשרות אלא מיכן היו מביאין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין מביאין לא מבית הזבלים ולא מבית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">השלחים ולא מן מה שנזרע ביניהם ואם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הביא כשר אין מביאין אנפקטן ואם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הביא כשר אין מביאין מן הגרגרין שנשרו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במים ולא מן הכבשים ולא מן השלוקים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואם הביא פסול:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' וישלח יואב תקועה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויקח משם אשה חכמה מאי שנא תקועה אמר רבי יוחנן מתוך שרגילין בשמן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זית חכמה מצויה בהן: תנו רבנן וטובל בשמן רגלו זה חלקו של אשר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמושך שמן כמעין אמרו פעם א' נצרכו להן אנשי לודקיא בשמן מינו להן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פולמוסטוס אחד אמרו לו לך והבא לנו שמן במאה ריבוא הלך לירושלים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמרו לו לך לצור הלך לצור אמרו לו לך לגוש חלב הלך לגוש חלב אמרו לו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לך אצל פלוני לשדה הלז ומצאו שהיה עוזק תחת זיתיו אמר לו יש לך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמן במאה ריבוא שאני צריך אמר לו המתן לי עד שאסיים מלאכתי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">המתין עד שסיים מלאכתו לאחר שסיים מלאכתו הפשיל כליו לאחוריו והיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מסקל ובא בדרך אמר לו יש לך שמן במאה ריבוא כמדומה אני</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ששחוק שחקו בי היהודים כיון שהגיע לעירו הוציאה לו שפחתו קומקמום</row>
		<row row_number="45" isdata="1">של חמין ורחץ בו ידיו ורגליו הוציאה לו ספל של זהב מליאה שמן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וטבל בו ידיו ורגליו לקיים מה שנאמר וטובל בשמן רגלו לאחר שאכלו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ושתו מדד לו שמן במאה ריבוא אמר לו כלום אתה צריך ליותר אמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לו הן אלא שאין לי דמים אמר לו אם אתה רוצה ליקח קח ואני אלך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עמך ואטול דמיו מדד לו שמן בשמונה עשר ריבוא אמרו לא הניח אותו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">האיש לא סוס ולא פרד ולא גמל ולא חמור בארץ ישראל שלא שכרו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כיון שהגיע לעירו יצאו אנשי עירו לקלסו אמר להם לא לי קלסוני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אלא לזה שבא עמי שמדד לי שמן במאה ריבוא והרי נושה בי בשמונה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">עשרה ריבוא לקיים מה שנאמר יש מתעשר ואין כל מתרושש והון</row>
		<row row_number="54" isdata="1">רב: אין מביאין לא מבית הזבלים : והתניא אין מביאין אנפקטן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>