<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:34.807191</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:34.807191</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="98">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שתי הלחם"/><ContGemara/>לא שנא הכי ולא שנא הכי מזבח כמה הוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חמשין ותמניא פלגיה דמזבח כמה הוי עשרין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ותשעה מקרנות ועד סובב כמה הוו עשרין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ותלתא כמה בציר לפלגיה דמזבח שיתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ותנן אם עשאה למטה מרגליו אפילו אמה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אחת כשירה דיקא נמי דכתיב חיק האמה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואמה רוחב שמע מינה וכמה אמה בינונית</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר ר' יוחנן ששה טפחים אמר רבי יוסי בר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אבין אף אנן נמי תנינא רבי מאיר אומר השלחן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארכו שנים עשר ורחבו ששה מכלל דהויא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמה דנפישא מינה אין והא תנן שתי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמות היו בשושן הבירה אחת על קרן מזרחית</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צפונית ואחת על קרן מזרחית דרומית שעל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קרן מזרחית צפונית יתירה על של משה חצי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אצבע שעל קרן מזרחית דרומית היתה יתירה עליה חצי אצבע נמצאת יתירה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">על של משה אצבע ולמה אמרו אחת גדולה ואחת קטנה כדי שיהו האומנין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נוטלין בקטנה ומחזירין בגדולה כדי שלא יבואו לידי מעילה ותרתי למה לי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חדא לכספא ודהבא וחדא לבניינא תנן התם שער המזרח עליו שושן הבירה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צורה מאי טעמא רב חסדא ורב יצחק בר אבדימי חד אמר כדי שידעו מהיכן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">באו וחד אמר כדי שתהא אימת מלכות עליהן א"ר ינאי לעולם תהא אימת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלכות עליך שנא' וירדו כל עבדיך אלה אלי והשתחוו לי לאמר ואילו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לדידיה לא קא"ל ר' יוחנן אמר מהכא שנאמר ויד ה' היתה אל אליהו וישנס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מתניו וירץ לפני אחאב עד באכה יזרעאלה ועלהו לתרופה רב חסדא ורב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יצחק בר אבדימי חד אמר להתיר פה שלמעלה וחד אמר להתיר פה שלמטה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">איתמר חזקיה אמר להתיר פה אלמים בר קפרא אמר להתיר פה עקרות תנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רבנן אילו נאמר ולקחת סלת ואפית אותה שתים עשרה חלות ושמת אותם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שתים מערכות ולא נאמר שש הייתי אומר אחת של ארבע ואחת של שמונה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לכך נאמר שש ואילו נאמר שתים מערכות שש המערכת ולא נאמר שתים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עשרה הייתי אומר שלש של שש שש לכך נאמר שתים עשרה ואילו נאמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שתים עשרה חלות ומערכות ולא נאמר שתים ושש הייתי אומר שלשה של</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ארבע ארבע לכך נאמר שתים ושש הא עד שלא יאמרו ג' מקראות הללו לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">למדנו הא כיצד נותן שתים מערכות של שש שש ואם נתן אחת של ארבע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ואחת של שמונה לא יצא שתים של שבע שבע רבי אומר רואין את העליונה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כאילו אינה והא בעינן ונתת על אמר ליה רב חסדא לרב המנונא ואמרי לה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב המנונא לרב חסדא רבי לטעמיה דאמר על בסמוך דתניא רבי אומר ונתת על</row>
		<row row_number="36" isdata="1">המערכת לבונה זכה על בסמוך אתה אומר על בסמוך או אינו אלא על ממש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כשהוא אומר וסכות על הארון את הפרוכת הוי אומר על בסמוך כל הכלים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שבמקדש וכו' תנו רבנן כל הכלים שבמקדש ארכן לארכו של בית חוץ</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מארון שארכו לרחבו של בית וכך היה מונח וכך היה בדיו מונחין מאי קאמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הכי קאמר כך היה מונח מדבדיו כך היה מונחין ובדיו מנלן דתניא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ויאריכו הבדים יכול לא היו נוגעין בפרוכת תלמוד לומר ויראו אי ויראו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יכול יהו מקרעין בפרוכת ויוצאין תלמוד לומר לא יראו החוצה הא כיצד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>