<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:42:35.037317</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:42:35.037317</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="109">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרי עלי עשרון "/><ContGemara/>ואמאי ליחזי היידן נפל היידן מת לוקח קא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמרת שאני לוקח דיד בעל השטר על</row>
		<row row_number="3" isdata="1">התחתונה השתא דאתית להכי אפי' תימא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עלייה דגריעה יד בעל השטר על התחתונה</row>
		<row row_number="5" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' הרי עלי עולה יקריבנה במקדש ואם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הקריבה בבית חוניו לא יצא הרי עלי עולה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שאקריבנה בבית חוניו יקריבנה במקדש ואם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הקריבה בבית חוניו יצא רבי שמעון אומר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אין זו עולה הריני נזיר יגלח במקדש ואם גלח</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בבית חוניו לא יצא הריני נזיר שאגלח בבית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">חוניו יגלח במקדש ואם גלח בבית חוניו יצא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ר' שמעון אומר אין זה נזיר<EndMishna/><StartGemara/>גמ' יצא הא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מקטל קטלה אמר רב המנונא נעשה כאומר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הרי עלי עולה ע"מ שלא אתחייב באחריותה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר ליה רבא אלא מעתה סיפא דקתני הריני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נזיר שאגלח בבית חוניו יגלח במקדש ואם</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גילח בבית חוניו יצא הכי נמי דנעשה כאומר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הריני נזיר על מנת שלא אתחייב באחריות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קרבנותיו נזיר כמה דלא מייתי קרבנותיו לא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתכשר אלא אמר רבא אדם זה לדורון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נתכוין אמר אי סגיא בבית חוניו טרחנא טפי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לא מצינא לאיצטעורי נזיר נמי האי גברא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לצעורי נפשיה קא מיכוין אמר אי סגיא בבית</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חוניו טרחנא טפי לא מצינא לאיצטעורי ורב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">המנונא אמר לך נזיר כדקאמרת עולה על</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנת שלא אתחייב באחריותה קאמר ואף רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יוחנן סבר לה להא דרב המנונא דאמר רבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בר בר חנה אמר רבי יוחנן הרי עלי עולה שאקריבנה בבית חוניו והקריבה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בארץ ישראל יצא וענוש כרת תניא נמי הכי הרי עלי עולה שאקריבנה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">במדבר והקריבה בעבר הירדן יצא וענוש כרתמתני' הכהנים ששמשו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בבית חוניו לא ישמשו במקדש שבירושלים ואין צריך לומר לדבר אחר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שנאמר אך לא יעלו כהני הבמות אל מזבח ה' בירושלים כי אם אכלו מצות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">(בקרב) אחיהם הרי אלו כבעלי מומין חולקין ואוכלין ולא מקריבין<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רב יהודה כהן ששחט לעבודת כוכבים קרבנו ריח ניחוח אמר רב יצחק בר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אבדימי מאי קראה יען אשר ישרתו אותם לפני גילוליהם והיו לבית ישראל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למכשול עון על כן נשאתי ידי עליהם נאום ה' אלהים ונשאו עונם וכתיב</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בתריה ולא יגשו אלי לכהן לי אי עבד שירות אין שחיטה לאו שירות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הוא איתמר שגג בזריקה רב נחמן אמר קרבנו ריח ניחוח רב ששת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר אין קרבנו ריח ניחוח אמר רב ששת מנא אמינא לה דכתיב והיו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לבית ישראל למכשול עון [מאי] לאו או מכשול או עון ומכשול שוגג</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ועון מזיד ורב נחמן מכשול דעון אמר רב נחמן מנא אמינא לה דתניא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וכפר הכהן על הנפש השוגגת בחטאה בשגגה מלמד שכהן מתכפר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">על ידי עצמו במאי אילימא בשחיטה מאי איריא שוגג אפילו מזיד נמי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלא לאו בזריקה ורב ששת אמר לך לעולם בשחיטה ובמזיד לא נעשה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">משרת לעבודת כוכבים ואזדו לטעמייהו דאתמר הזיד בשחיטה רב נחמן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר קרבנו ריח ניחוח ורב ששת אמר אין קרבנו ריח ניחוח רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קרבנו ריח ניחוח דלא עבד שירות רב ששת אמר אין קרבנו ריח ניחוח</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>