<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:34:51.374033</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:34:51.374033</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מנחות" serial="30">
<daf value="110">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרי עלי עשרון "/><ContGemara/>ונשבעות לה' צבאות הלכו לאלכסנדריא של</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מצרים ובנו מזבח והעלו עליו לשם שמים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שנאמר ביום ההוא יהיה מזבח לה' בתוך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ארץ מצרים עיר ההרס יאמר לאחת מאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עיר ההרס יאמר לאחת כדמתרגם רב יוסף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קרתא דבית שמש דעתיד למיחרב איתאמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דהיא חדא מנהון וממאי דעיר ההרס לישנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דשימשא היא דכתיב האומר לחרס ולא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יזרח הביאי בני מרחוק ובנותי מקצה הארץ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הביאי בני מרחוק אמר רב הונא אלו גליות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של בבל שדעתן מיושבת עליהן כבנים ובנותי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מקצה הארץ אלו גליות של שאר ארצות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שאין דעתן מיושבת עליהן כבנות אמר רבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אבא בר רב יצחק אמר רב חסדא ואמרי לה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב יהודה אמר רב מצור ועד קרטיגני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מכירין את ישראל ואת אביהם שבשמים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ומצור כלפי מערב ומקרטיגני כלפי מזרח אין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מכירין את ישראל ולא את אביהן שבשמים איתיביה רב שימי בר חייא לרב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממזרח שמש ועד מבואו גדול שמי בגוים ובכל מקום מוקטר מוגש לשמי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומנחה טהורה אמר ליה שימי את דקרו ליה אלהא דאלהא בכל מקום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מוקטר מוגש לשמי בכל מקום סלקא דעתך אמר רבי שמואל בר נחמני אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ר' יונתן אלו תלמידי חכמים העוסקים בתורה בכל מקום מעלה אני עליהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כאילו מקטירין ומגישין לשמי ומנחה טהורה זה הלומד תורה בטהרה נושא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אשה ואחר כך לומד תורה שיר המעלות הנה ברכו את ה' כל עבדי ה'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">העומדים בבית ה' בלילות מאי בלילות א"ר יוחנן אלו ת"ח העוסקים בתורה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בלילה מעלה עליהן הכתוב כאילו עסוקים בעבודה לעולם זאת על ישראל א"ר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גידל אמר רב זה מזבח בנוי ומיכאל שר הגדול עומד ומקריב עליו קרבן ורבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוחנן אמר אלו תלמידי חכמים העסוקין בהלכות עבודה מעלה עליהם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הכתוב כאילו נבנה מקדש בימיהם אמר ריש לקיש מאי דכתיב זאת התורה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לעולה למנחה ולחטאת ולאשם כל העוסק בתורה כאילו הקריב עולה מנחה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חטאת ואשם אמר רבא האי לעולה למנחה עולה ומנחה מיבעי ליה אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר רבא כל העוסק בתורה אינו צריך לא עולה (ולא חטאת) ולא מנחה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ולא אשם אמר רבי יצחק מאי דכתיב זאת תורת החטאת וזאת תורת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">האשם כל העוסק בתורת חטאת כאילו הקריב חטאת וכל העוסק בתורת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אשם כאילו הקריב אשם<EndGemara/><StartMishna/>מתני' נאמר בעולת בהמה אשה ריח ניחוח</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ובעולת עוף אשה ריח ניחוח ובמנחה אשה ריח ניחוח לומר לך אחד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">המרבה ואחד הממעיט ובלבד שיכוין לבו לשמים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר ר' זירא מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קראה מתוקה שנת העובד אם מעט ואם הרבה יאכל רב אדא בר אהבה אמר מהכא ברבות הטובה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבו אוכליה ומה כשרון לבעליו: תניא אמר רבי שמעון בן עזאי בוא וראה מה כתיב בפרשת קרבנות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שלא נאמר בהן לא אל ולא אלהים אלא ה' שלא ליתן פתחון פה לבעל דין לחלוק ונאמר בשור הגס</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אשה ריח ניחוח ובעוף הדק אשה ריח ניחוח ובמנחה אשה ריח ניחוח לומר לך אחד המרבה ואחד</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הממעיט ובלבד שיכוין את לבו לשמים ושמא תאמר לאכילה הוא צריך ת"ל אם ארעב לא אומר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לך כי לי תבל ומלואה ונאמר כי לי כל חיתו יער בהמות בהררי אלף ידעתי כל עוף הרים וזיז</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שדי עמדי האוכל בשר אבירים ודם עתודים אשתה לא אמרתי אליכם זבחו כדי שתאמר אעשה רצונו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויעשה רצוני לא לרצוני אתם זובחים אלא לרצונכם אתם זובחים שנאמר לרצונכם תזבחהו דבר אחר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לרצונכם תזבחהו לרצונכם זבחו לדעתכם זבחו כדבעא מיניה שמואל מרב הונא מנין למתעסק</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בקדשים שהוא פסול שנאמר ושחט את בן הבקר שתהא שחיטה לשם בן בקר אמר לו זו בידינו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הוא לעכב מנין ת"ל לרצונכם תזבחהו לדעתכם זבחו:<EndChapter name = "הרי עלי עשרון "/><EndGemara/></row>
		<row row_number="49" isdata="0">הדרן עלך הרי עלי עשרון וסליקא לה מסכת מנחות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>