<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:21.915436</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:21.915436</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="3">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אור לארבעה עשר"/><ContGemara/>המפלת אור לשמונים ואחד בית שמאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פוטרין מקרבן ובית הלל מחייבים אמרו (להן)</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בית הלל לבית שמאי מאי שנא אור שמנים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואחד מיום שמנים ואחד אם שיוה לו לטומאה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא ישוה לו לקרבן מדקאמר ב"ה לב"ש מאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שנא אור שמונים ואחד מיום שמונים ואחד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמע מינה אור אורתא הוא שמע מינה מיתיבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יכול יהא נאכל אור לשלישי ודין הוא זבחים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נאכלים ליום אחד ושלמים נאכלים לשני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ימים מה להלן לילה אחר היום אף כאן לילה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחר היום ת"ל ביום זבחכם יאכל וממחרת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והנותר עד יום בעוד יום הוא נאכל ואינו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נאכל לאור שלישי יכול ישרף מיד ודין הוא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זבחים נאכלין ליום ולילה אחד ושלמים נאכלין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשני ימים ולילה אחד מה להלן תיכף לאכילה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שריפה אף כאן תיכף לאכילה שריפה תלמוד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לומר והנותר מבשר הזבח ביום השלישי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">באש ישרף ביום אתה (שורף) ואי אתה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שורפו בלילה מדקאמר יהא נאכל אור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לשלישי אלמא אור אורתא הוא שמע מינה תא שמע אור של יום הכפורים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מתפלל שבע ומתודה שחרית מתפלל שבע ומתודה במוסף מתפלל שבע</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומתודה במנחה מתפלל שבע ומתודה בערבית מתפלל מעין שמונה עשר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ר' חנינא בן גמליאל אומר משום אבותיו מתפלל שמונה עשר שלימות מפני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שצריך לומר הבדלה בחונן הדעת אלמא אור אורתא הוא שמע מינה תא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמע דתני דבי שמואל לילי ארבעה עשר בודקין את החמץ לאור הנר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אלמא אור אורתא הוא אלא בין רב הונא ובין רב יהודה דכולי עלמא אור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אורתא הוא ולא פליגי מר כי אתריה ומר כי אתריה באתריה דרב הונא קרו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">נגהי ובאתריה דרב יהודה קרו לילי ותנא דידן מאי טעמא לא קתני לילי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לישנא מעליא הוא דנקט וכדר' יהושע בן לוי דאמר ר' יהושע בן לוי לעולם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אל יוציא אדם דבר מגונה מפיו שהרי עקם הכתוב שמונה אותיות ולא הוציא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דבר מגונה מפיו שנאמר מן הבהמה הטהורה ומן הבהמה אשר איננה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">טהורה רב פפא אמר תשע שנאמר כי יהיה בך איש אשר לא יהיה טהור</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מקרה לילה רבינא אמר עשר וי"ו דטהור רב אחא בר יעקב אמר שש עשרה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שנאמר כי אמר מקרה הוא בלתי טהור הוא כי לא טהור תניא דבי רבי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ישמעאל לעולם יספר אדם בלשון נקיה שהרי בזב קראו מרכב ובאשה קראו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מושב ואומר ותבחר לשון ערומים ואומר ודעת שפתי ברור מללו מאי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ואומר וכי תימא הני מילי בדאורייתא אבל בדרבנן לא תא שמע ואומר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ותבחר לשון ערומים וכי תימא הני מילי בדרבנן אבל במילי דעלמא לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואומר ודעת שפתי ברור מללו ובאשה לא כתיב בה מרכב והכתיב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ותקם רבקה ונערותיה ותרכבנה על הגמלים התם משום ביעתותא דגמלים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אורחא היא והכתיב ויקח משה את אשתו ואת בניו וירכיבם על החמור התם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>