<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:24.978975</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:24.978975</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="8">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אור לארבעה עשר"/><ContGemara/>הרי זה צדיק גמור דילמא בתר דבדק אתי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לעיוני בתרה ר"נ בר יצחק אמר משום סכנת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הנכרים ופלימו היא דתני' חור שבין יהודי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לארמאי בודק עד מקום שידו מגעת והשאר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מבטלו בלבו פלימו אמר כל עצמו אינו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בודק מפני הסכנה מאי סכנה אי נימא סכנת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כשפים כי אישתמיש היכי אישתמיש התם כי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אישתמיש יממא ונהורא ולא מסיק אדעתיה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הכא ליליא ושרגא הוא ומסיק אדעתיה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והאמר רבי אלעזר שלוחי מצוה אינן ניזוקין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">היכא דשכיח היזיקא שאני שנאמר ויאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שמואל איך אלך ושמע שאול והרגני ויאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ה' עגלת בקר תקח בידך וגו' בעו מיניה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מרב הני בני בי רב דדיירי בבאגא מהו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למיתי קדמא וחשוכא לבי רב אמר להו ניתו עלי ועל צוארי ניזיל מאי אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">להו לא ידענא איתמר א"ר אלעזר שלוחי מצוה אינן ניזוקין לא בהליכתן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ולא בחזירתן כמאן כי האי תנא דתניא איסי בן יהודה אומר כלפי שאמרה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תורה ולא יחמוד איש את ארצך מלמד שתהא פרתך רועה באפר ואין חיה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מזיקתה תרנגולתך מנקרת באשפה ואין חולדה מזיקתה והלא דברים ק"ו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ומה אלו שדרכן לזוק אינן ניזוקין בני אדם שאין דרכן לזוק על אחת כמה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וכמה אין לי אלא בהליכה בחזרה מנין תלמוד לומר ופנית בבקר והלכת</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לאהליך מלמד שתלך ותמצא אהלך בשלום וכי מאחר דאפילו בחזירה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בהליכה למה לי לכדר' אמי דא"ר אמי כל אדם שיש לו קרקע עולה לרגל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ושאין לו קרקע אין עולה לרגל א"ר אבין בר רב אדא אמר ר' יצחק מפני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מה אין פירות גינוסר בירושלים כדי שלא יהו עולי רגלים אומרים אלמלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לא עלינו אלא לאכול פירות גינוסר בירושלים דיינו נמצאת עלייה שלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לשמה כיוצא בו אמר ר' דוסתאי בר' ינאי מפני מה אין חמי טבריא בירושלים</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כדי שלא יהו עולי רגלים אומרים אלמלא לא עלינו אלא לרחוץ בחמי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טבריא דיינו ונמצאת עלייה שלא לשמה: ובמה אמרו ב' שורות וכו': מרתף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מאן דכר שמיה הכי קאמר כל מקום שאין מכניסין בו חמץ אין צריך בדיקה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואוצרות יין ואוצרות שמן נמי אין צריך בדיקה ובמה אמרו שתי שורות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">במרתף מקום שמכניסין בו חמץ ובמסתפק: בש"א שתי שורות וכו': אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רב יהודה שתי שורות שאמרו מן הארץ ועד שמי קורה ורבי יוחנן אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שורה אחת כמין גאם תניא כותיה דרב יהודה תניא כוותיה דרבי יוחנן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תניא כוותיה דרב יהודה בית שמאי אומרים שתי שורות על פני כל המרתף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ושתי שורות שאמרו מן הארץ ועד שמי קורה תניא כוותיה דרבי יוחנן שתי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שורות על פני כל המרתף חיצונה רואה את הפתח ועליונה רואה את הקורה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלפנים הימנה ושלמטה הימנה אין צריך בדיקה: בית הלל אומרים שתי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שורות החיצונות שהן העליונות: אמר רב עליונה ושלמטה הימנה ושמואל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר עליונה ושלפנים הימנה מאי טעמא דרב דייק חיצונות והא עליונות קתני</row>
		<row row_number="41" isdata="1">למעוטי תתאי דתתייתא ושמואל אמר עליונה ושלפנים הימנה מאי טעמא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דייק עליונות והא חיצונה קתני למעוטי גוייאתא דגוייאתא רבי חייא תני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כוותיה דרב וכולהו תנאי תנו כוותיה דשמואל והלכתא כוותיה דשמואל:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>