<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:22.554383</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:22.554383</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אור לארבעה עשר"/><ContGemara/>ואמר רב אישתבש כהני מידי הוא טעמא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא לרב רב משקי בית מטבחיא תני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבל משקי בי מדבחיא מטמא גופא רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר אישתבש כהני ושמואל אמר לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אישתבש כהני רב אמר אישתבש כהני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רביעי בקדש בעא מינייהו ואמרו ליה טהור</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ושמואל אמר לא אישתבש כהני חמישי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בקדש בעא מינייהו ואמרו ליה טהור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בשלמא לרב היינו דכתיב ארבעה לחם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ונזיד ויין ושמן אלא לשמואל חמשה מנא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליה מי כתיב ונגע כנפו ונגע בכנפו כתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">במה שנגע בכנפו תא שמע ויאמר חגי אם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יגע טמא נפש בכל אלה היטמא ויענו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הכהנים ויאמרו יטמא בשלמא לשמואל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מדהכא לא אישתבש התם נמי לא אישתבש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא לרב מאי שנא הכא דאישתבש ומאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שנא התם דלא אישתבש אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר רבה בר אבוה בקיאין הן בטומאת מת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואין בקיאין הן בטומאת שרץ רבינא אמר התם רביעי הכא שלישי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ת"ש ויען חגי ויאמר כן העם הזה וכן הגוי הזה לפני נאם ה' וגו'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בשלמא לרב היינו דכתיב טמא אלא לשמואל אמאי טמא איתמוהי קא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מתמה והא וכן כל מעשה ידיהם כתיב אמר מר זוטרא ואיתימא רב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשי מתוך שקלקלו את מעשיהם מעלה עליהם הכתוב כאילו הקריבו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בטומאה גופא רב תני משקי בית מטבחיא ולוי תנא משקי בי מדבחיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ללוי הניחא אי סבירא ליה כשמואל דאמר דכן מלטמא טומאת אחרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אבל טומאת עצמן יש להן משכחת לה דנגעי כולהו בראשון אלא אי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">סבר לי' כרב דאמר דכן ממש היכי משכחת לה על כרחך כשמואל סבירא ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ולשמואל הניחא אי סבר לה כרב דתני משקי בית מטבחיא אבל משקי בי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מדבחיא אחריני נמי מיטמאו רביעי הוא דלא עביד חמישי הא שלישי עביד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רביעי אלא אי סבר ליה כלוי דתני משקי בי מדבחיא מאי איריא רביעי דלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עביד חמישי אפילו שני ושלישי נמי לא עבדי על כרחיך כרב סבירא ליה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תניא כוותיה דרב תניא כוותיה דלוי תניא כוותיה דלוי הדם והיין והשמן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והמים משקי בי מדבחיא שנטמאו בפנים והוציאן לחוץ טהורין נטמאו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בחוץ והכניסן בפנים טמאין איני והאמר רבי יהושע בן לוי משקי בי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מדבחיא לא אמרו דכן אלא במקומן מאי לאו למעוטי נטמאו בפנים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והוציאן לחוץ לא למעוטי נטמאו בחוץ והכניסן בפנים והא במקומן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">קאמר הכי קאמר לא אמרו דכן אלא שנטמאו במקומן תניא כוותיה דרב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הדם והמים משקי בית מטבחיא שנטמאו בין בכלים בין בקרקע טהורין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>