<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:49.043411</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:49.043411</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="20">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אור לארבעה עשר"/><ContGemara/>ת"ל כל אשר בתוכו יטמא וסמיך ליה מכל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">האוכל אוכל מטמא מאויר כלי חרס ואין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כל הכלים מטמאין מאויר כלי חרס: רב חסדא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רמי פיסחא אפיסחא ומשני מי א"ר יהושע</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שתיהן כאחת ורמינהו א"ר יוסי אין הנדון</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דומה לראיה כשהעידו רבותינו על מה העידו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אם על הבשר שנטמא בולד הטומאה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ששורפין אותו עם הבשר שנטמא באב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הטומאה זה טמא וזה טמא אם על השמן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנפסל בטבול יום שמדליקין אותו בנר שנטמא בטמא מת זה פסול וזה טמא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אף אנו מודים בתרומה שנטמאת בולד הטומאה ששורפין אותה עם התרומה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנטמאת באב הטומאה אבל היאך נשרוף אפילו תלויה עם הטמאה שמא יבא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אליהו ויטהרם ומשני הא ר"ש ואליבא דר' יהושע הא ר' יוסי ואליבא דר'</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהושע דתניא י"ד שחל להיות בשבת מבערין את הכל מלפני השבת ושורפין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תרומות טמאות תלויות וטהורות דברי ר' מאיר ר' יוסי אומר טהורה בפני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עצמה ותלויה בפני עצמה וטמאה בפני עצמה אמר ר"ש לא נחלקו ר' אליעזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ור' יהושע על הטהורה ועל הטמאה שאין שורפין על התלויה ועל הטהורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ששורפין על מה נחלקו על התלויה ועל הטמאה שר' אליעזר אומר תישרף</row>
		<row row_number="19" isdata="1">זו בעצמה וזו בעצמה ור' יהושע אומר שתיהן כאחת והא מתניתין ר' יוסי היא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הכי קאמר ר' יוסי לר' מאיר אפילו ר"ש ואליבא דר' יהושע דמיקל כי מיקל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בתלויה וטמאה אבל בטהורה וטמאה לא רבי יוסי בר' חנינא רמי תרומה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אפיסחא ומשני מי אמר ר' יהושע שתיהן כאחת ורמינהו חבית של תרומה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנולד בה ספק טומאה רבי אליעזר אומר אם היתה מונחת במקום התורפה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יניחנה במקום המוצנע ואם היתה מגולה יכסנה רבי יהושע אומ' אם היתה מונח'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">במקום המוצנע יניחנה במקום התורפה ואם היתה מכוסה יגלנה גרמא אין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בידים לא ומשני הא רבי שמעון אליבא דר' יהושע הא ר' יוסי אליבא דר'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהושע ר' אלעזר רמי תרומה אתרומה ומשני מי אמר ר' יהושע גרמא אין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בידים לא ורמינהו חבית של תרומה שנשברה בגת העליונה ותחתיה חולין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טמאין מודה ר' אליעזר (לר') יהושע שאם יכול להציל ממנה רביעית בטהרה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יציל ואם לאו ר' אליעזר אומר תרד ותטמא ואל יטמאנה ביד ר' יהושע אומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יטמאנה ביד ומשני שאני התם דאיכא הפסד חולין מתקיף לה רבא מתני' נמי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">איכא הפסד עצים א"ל אביי להפסד מרובה חששו להפסד מועט לא חששו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומנא תימרא דלהפסד מרובה חששו ולהפסד מועט לא חששו דתניא חבית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">של שמן תרומה שנשברה בגת העליונה ובתחתונה חולין טמאין מודה ר'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אליעזר לר' יהושע שאם יכול להציל ממנה רביעית בטהרה יציל ואם לאו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תרד ותטמא ואל יטמאנה ביד מ"ש שמן דראוי להדליק יין נמי ראוי לזילוף</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וכ"ת זילוף לאו מילתא היא והאמר שמואל משום ר' חייא שותין מלוג בסלע</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ומזלפין מלוג בשתים בחדש והא ראוי לישנו אתי ביה לידי תקלה שמן נמי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אתי ביה לידי תקלה דרמי ליה בכלי מאוס יין נמי רמי ליה בכלי מאוס לזילוף</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קא בעי ליה בכלי מאוס רמי ליה ותקלה עצמה תנאי היא דתניא חבית של יין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">של תרומה שנטמאת ב"ש אומרים תשפך חבל ובית הלל אומרים תעשה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">זילוף אמר רבי ישמעאל ברבי יוסי אני אכריע בשדה תשפך חבל בבית</row>
		<row row_number="43" isdata="1">תעשה זילוף איכא דאמרי בחדש תשפך חבל בישן תעשה זילוף אמרו לו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>