<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:50.055332</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:50.055332</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="31">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל שעה"/><ContGemara/>ואתי מלוה ופריק דתנן מוסיף עוד דינר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ופודה את הנכסים האלו כי פליגי דזבין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מלוה וקדיש מלוה אביי אמר למפרע הוא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">גובה כיון דמטא זמניה ולא פרעיה איגלאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מילתא למפרע דמעיקרא ברשותיה הוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קאי ושפיר אקדיש ושפיר זבין ורבא אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מכאן ולהבא הוא גובה כיון דאילו הוו ליה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זוזי הוה מסליק להו בזוזי אישתכח דהשתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קא קני ומי אמר רבא הכי והאמר רמי בר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חמא ראובן שמכר שדה לשמעון באחריות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וזקפן עליו במלוה ומת ראובן ואתא בעל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">חוב דראובן וטריף ליה משמעון ואתא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמעון ופייסיה בזוזי דינא הוא דאתו בני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ראובן ואמרי ליה לשמעון אנן מטלטלי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבק אבון גבך ומטלטלי דיתמי לבעל חוב לא משתעבדי ואמר רבא אי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">פיקח שמעון מגבי להו ארעא והדר גבי לה מינייהו דאמר רב נחמן יתומים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שגבו קרקע בחובת אביהם בעל חוב חוזר וגובה אותה מהן אי אמרת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשלמא למפרע הוא גובה אמטו להכי חוזר וגובה אותה מהן דכמאן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דגבו מחיים דאבוהון דמי אלא אי אמרת מכאן ולהבא הוא גובה אמאי חוזר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וגובה אותה מהן הא הוי כמאן דזבין יתמי נכסי דמי ואילו קני יתמי נכסי מי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">קא משתעבדי לבעל חוב שאני התם דאמר להו כי היכי דמשתעבדנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליה לאבוכון משתעבדנא נמי לבעל חוב דאבוכון מדר' נתן דתניא רבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נתן אומר מנין לנושה בחבירו מנה וחבירו בחבירו שמוציאין מזה ונותנין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לזה ת"ל ונתן לאשר אשם לו תנן נכרי שהלוה את ישראל על חמצו אחר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הפסח מותר בהנאה אי אמרת בשלמא למפרע הוא גובה אמטו להכי מותר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בהנאה אלא אי אמרת מכאן ולהבא הוא גובה אמאי מותר בהנאה ברשותא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דישראל הוה קאי הכא במאי עסקינן כשהרהינו אצלו לימא כתנאי ישראל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שהלוה לנכרי על חמצו לאחר הפסח אינו עובר משום רבי מאיר אמרו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עובר מאי לאו בהא קמיפלגי דמר סבר למפרע הוא גובה ומר סבר מכאן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולהבא הוא גובה ותסברא אימא סיפא אבל נכרי שהלוה לישראל על</row>
		<row row_number="31" isdata="1">חמצו לאחר הפסח דברי הכל עובר והא איפכא מיבעי ליה למאן דאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">התם אינו עובר הכא עובר למאן דאמר התם עובר הכא אינו עובר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>