<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:09.999441</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:09.999441</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="32">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל שעה"/><ContGemara/>ואחד הסך אחד תרומה טמאה ואחד תרומה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">טהורה משלם חומש וחומשא דחומשא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">איבעיא להו כשהוא משלם לפי מדה משלם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">או לפי דמים משלם כל היכא דמעיקרא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שויא ארבעה זוזי ולבסוף שויא זוזא לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תיבעי לך דודאי כדמעיקרא משלם לפי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דמים דלא גרע מגזלן דתנן כל הגזלנין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משלמין כשעת הגזלה כי תיבעי לך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמעיקרא שויא זוזא ולבסוף שויא ארבעה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מאי לפי מדה משלם דא"ל גריוא אכל גריוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">משלם או דילמא לפי דמים משלם בזוזא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אכל בזוזא משלם אמר רב יוסף תא שמע אכל גרוגרות ושילם לו תמרים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תבא עליו ברכה אי אמרת בשלמא לפי מדה משלם אמטו להכי תבא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עליו ברכה דאכיל גריוא דגרוגרות דשויא זוזא וקא יהיב גריוא דתמרים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דשויא ארבעה אלא אי אמרת לפי דמים משלם אמאי תבא עליו ברכה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בזוזא אכל בזוזא קא משלם אמר אביי לעולם לפי דמים משלם ואמאי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">תבא עליו ברכה דאכל מידי דלא קפיץ עליה זביניה וקא משלם מידי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דקפיץ עליה זביניה: תנן האוכל תרומת חמץ בפסח בשוגג משלם קרן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וחומש אי אמרת בשלמא לפי מדה משלם שפיר אלא אי אמרת לפי דמים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משלם חמץ בפסח בר דמים הוא אין הא מני ר' יוסי הגלילי היא דאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חמץ בפסח מותר בהנאה אי הכי אימא סיפא במזיד פטור מן התשלומין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומדמי עצים אי ר' יוסי הגלילי אמאי פטור מן התשלומין ומדמי עצים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">סבר לה כר' נחוניא בן הקנה דתניא רבי נחוניא בן הקנה היה עושה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">את יום הכפורים כשבת לתשלומין וכו' כתנאי האוכל תרומת חמץ</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בפסח פטור מן התשלומין ומדמי עצים דברי רבי עקיבא ר' יוחנן בן נורי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מחייב אמר לו רבי עקיבא לר' יוחנן בן נורי וכי מה הנאה יש לו בה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר לו ר' יוחנן בן נורי לר"ע ומה הנאה יש לאוכל תרומה טמאה בשאר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כל ימות השנה שמשלם אמר לו לא אם אמרת בתרומה טמאה בשאר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ימות השנה שאע"פ שאין לו בה היתר אכילה יש לו בה היתר הסקה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תאמר בזה שאין לו בה לא היתר אכילה ולא היתר הסקה הא למה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">זה דומה לתרומת תותים וענבים שנטמאה שאין לו בה לא היתר אכילה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולא היתר הסקה בד"א במפריש תרומה והחמיצה אבל מפריש תרומת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חמץ דברי הכל אינה קדושה תניא אידך ונתן לכהן את הקדש דבר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הראוי להיות קדש פרט לאוכל תרומת חמץ בפסח שפטור מן התשלומים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ומדמי עצים דברי ר' אליעזר בן יעקב ור"א חסמא מחייב אמר לו ר"א בן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יעקב לר"א חסמא וכי מה הנאה יש לו בה אמר לו ר"א חסמא לר"א</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בן יעקב וכי מה הנאה יש לו לאוכל תרומה טמאה בשאר ימות השנה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שמשלם אמר לו לא אם אמרת בתרומה טמאה בשאר ימות השנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שאע"פ שאין לו בה היתר אכילה יש לו בה היתר הסקה תאמר בזו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שאין לו בה לא היתר אכילה ולא היתר הסקה אמר לו אף בזו יש לו בה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">היתר הסקה שאם רצה הכהן מריצה לפני כלבו או מסיקה תחת תבשילו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>