<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:51.391092</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:51.391092</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="45">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו עוברין"/><ContGemara/>אינו חוצץ ואינו עובר במקום שאין עשוי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לחזק חוצץ ועובר במה דברים אמורים בפחות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מכזית אבל בכזית אפילו במקום העשוי לחזק</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חוצץ ועובר קשיין אהדדי אמר רב הונא סמי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קילתא מקמי חמירתא רב יוסף אמר תנאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שקלת מעלמא תנאי היא דתניא הפת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שעיפשה חייב לבער מפני שראוי לשוחקה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולחמע בה כמה עיסות אחרות רבי שמעון</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן אלעזר אומר במה דברים אמורים במקויימת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לאכילה אבל כופת שאור שייחדה לישיבה בטלה מדאמר ר' שמעון בן אלעזר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בטלה מכלל דתנא קמא סבר לא בטלה אלמא קסבר כל כזית אע"ג דמבטל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לא בטיל אמר ליה אביי תרצת בכזית פחות מכזית מי תרצת אלא הא והא ר'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמעון בן אלעזר היא ולא קשיא הא במקום לישה הא שלא במקום לישה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר רב אשי לא תימא שלא במקום לישה אגבה דאגנא אלא אשיפתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דאגנא פשיטא מהו דתימא זמנא דאטיף ומטי להתם קא משמע לן א"ר נחמן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רב הלכה כר' שמעון בן אלעזר איני והאמר רב יצחק בר אשי אמר רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אם טח פניה בטיט בטלה טח אין לא טח לא מאן דמתני הא לא מתני הא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איכא דאמרי אמר רב נחמן אמר רב אין הלכה כר' שמעון בן אלעזר דאמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב יצחק בר אשי אמר רב אם טח פניה בטיט בטלה וכו' אמר רב נחמן אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שמואל שני חצאי זיתים וחוט של בצק ביניהן רואין כל שאילו ינטל החוט</row>
		<row row_number="21" isdata="1">וניטלין עמו חייב לבער ואם לאו אינו חייב לבער אמר עולא לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בעריבה אבל בבית חייב לבער מאי טעמא דזימנין דכניש להו ונפלי גבי הדדי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמר עולא בעו במערבא בית ועלייה מהו בית ואכסדרא מהו שני בתים זה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לפנים מזה מהו תיקו ת"ר הפת שעיפשה ונפסלה מלאכול לאדם והכלב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יכול לאוכלה מטמאה טומאת אוכלין בכביצה ונשרפת עם הטמאה בפסח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משום ר' נתן אמרו אינה מטמאה כמאן אזלא הא דתנן כלל אמרו בטהרות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כל המיוחד לאוכל אדם טמא עד שיפסל מלאכול לכלב כמאן דלא כר' נתן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תנו רבנן עריבת העבדנין שנתן לתוכה קמח תוך שלשה ימים חייב לבער</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קודם שלשה ימים אינו חייב לבער אמר ר' נתן במה דברים אמורים שלא נתן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לתוכה עורות אבל נתן לתוכה עורות אפילו תוך שלשה אין חייב לבער אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבא הלכה כר' נתן אפילו יום אחד ואפילו שעה אחת: וכן לענין טומאה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אם מקפיד עליו חוצץ ואם רוצה בקיומו הרי הוא כעריבה: מי דמי התם בשיעורא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תליא מילתא הכא בקפידא תליא מילתא אמר רב יהודה אימא ולענין הטומאה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אינו כן א"ל אביי הא וכן לענין טומאה קתני אלא אמר אביי הכי קאמר וכן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>