<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:24.045318</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:24.045318</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="48">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו עוברין"/><ContGemara/>מן המאתים ממותר שתי מאות שנשתיירו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בבור מכאן לערלה שבטילה במאתים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ממשקה ישראל מן המותר לישראל מכאן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמרו אין מביאין נסכין מן הטבל יכול לא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יביא מן המוקצה אמרת מה טבל מיוחד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שאיסור גופו גרם לו אף כל שאיסור גופו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גרם לו יצא מוקצה שאין איסור גופו גרם לו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא איסור דבר אחר גרם לו ואי אמרת איסור מוקצה דאורייתא מה לי איסור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">גופו מה לי איסור דבר אחר ועוד הא את הוא דאמרת חילוק מלאכות לשבת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואין חילוק מלאכות ליו"ט אלא אפיק הבערה ועייל עצי אשירה ואזהרה מהכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולא ידבק בידך מאומה מן החרם אמר ליה רב אחא בריה דרבא לאביי ונלקי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נמי משום ולא תביא תועבה אל ביתך אלא אפיק הבערה ועייל עצי הקדש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואזהרה מהכא ואשיריהם תשרפון באש לא תעשון כן לה' אלהיכם אמר רמי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בר חמא הא דרב חסדא ורבה מחלוקת דר"א ורבי יהושע היא דר"א סבר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמרינן הואיל ורבי יהושע סבר לא אמרינן הואיל אמר רב פפא ודילמא עד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כאן לא קאמר ר"א התם דאמרינן הואיל אלא דבעידנא דקא עיילי לתנורא כל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חדא וחדא חזיא ליה לדידיה אבל הכא דלאורחין הוא דחזי לדידיה לא חזי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אימא הכי נמי דלא אמרינן הואיל אמר רב שישא בריה דרב אידי ודילמא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא היא עד כאן לא קאמר רבי יהושע התם דלא אמרינן הואיל אלא דאיכא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חדא דלא חזיא לא לדידיה ולא לאורחין אבל הכא דחזי מיהת לאורחין אימא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכי נמי אמרינן הואיל אמרוה [רבנן] קמיה דרבי ירמיה ור' זירא ר' ירמיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קיבלה ר' זירא לא קיבלה א"ל רבי ירמיה לרבי זירא מילתא דקשיא לן ואתיא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כמה שני במאי פליגי ר"א ור' יהושע השתא אמרוה משמיה דגברא רבה ולא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ניקבלה אמר ליה היכי אקבלה דתנינא אמר ליה רבי יהושע לדבריך הרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא עובר משום לא תעשה כל מלאכה ושתיק ליה ואי איתא לימא ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">טעמא דידי משום הואיל א"ל וליטעמיך הא דתנינא בברייתא אמר לו ר"א</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לדבריך הרי הוא עובר משום בל יראה ובל ימצא ושתיק ליה ה"נ דלא אהדר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה הא קא מהדר ליה במתני' דתנן לא זהו חמץ שמוזהרין עליו משום בל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">יראה ובל ימצא אלא שתיק ליה בברייתא ומהדר ליה במתני' ה"נ אימור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שתיק ליה במתני' ואהדר ליה במכילתא אחריתי תניא רבי אומר הלכה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כר"א ור' יצחק אמר הלכה כבן בתירא וכמה שיעור עיסה רבי ישמעאל בנו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">של רבי יוחנן בן ברוקה אומר בחיטין קבין ובשעורין שלשת קבין ר' נתן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אומר משום ר"א חילוף הדברים והתניא רבי ישמעאל בנו של ר' יוחנן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בן ברוקה אומר בחטין שלשת קבין ובשעורין ארבעה קבין לא קשיא הא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בחסיכתא הא במעלייתא אמר רב פפא שמע מינה גריעין חיטי חסיכתא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מחיטי מעלייתא טפי מדגריען שערי חסיכתא משערי מעלייתא דאילו התם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תילתא והכא ריבעא אמר רב קבא מלוגנאה לפיסחא וכן לחלה (והתניא)</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>