<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:24.318392</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:24.318392</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="54">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מקום שנהגו"/><ContGemara/>ואיש תבונה ידלנה מים עמוקים עצה בלב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">איש זה עולא ואיש תבונה ידלנה זה רבה בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בר חנה ואינהו כמאן סברוה כי הא דאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ר' בנימן בר יפת אמר רבי יוחנן מברכין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">על האור בין במוצאי שבת בין במוצאי יום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הכפורים וכן עמא דבר מיתיבי אין מברכין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">על האור אלא במוצאי שבת הואיל ותחילת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ברייתו הוא וכיון שרואה מברך מיד רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יהודה אומר סודרן על הכוס ואמר רבי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יוחנן הלכה כרבי יהודה לא קשיא כאן באור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ששבת כאן באור היוצא מן העצים ומן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">האבנים תני חדא אור היוצא מן העצים ומן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">האבנים מברכין עליו ותני חדא אין מברכין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עליו לא קשיא כאן במוצאי שבת כאן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">במוצאי יום הכפורים רבי מפזרן רבי חייא מכנסן אמר רבי יצחק בר אבדימי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אע"פ שרבי מפזרן חוזר וסודרן על הכוס כדי להוציא בניו ובני ביתו ואור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">במוצאי שבת איברי והא תניא עשרה דברים נבראו בערב שבת בין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">השמשות אלו הן באר והמן וקשת כתב ומכתב והלוחות וקברו של משה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומערה שעמד בו משה ואליהו פתיחת פי האתון ופתיחת פי הארץ לבלוע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את הרשעים רבי נחמיה אומר משום אביו אף האור והפרד ר' יאשיה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אומר משום אביו אף האיל והשמיר רבי יהודה אומר אף הצבת הוא היה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אומר צבתא בצבתא מתעבדא וצבתא קמייתא מאן עבד הא לאי בריה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בידי שמים היא אמר ליה אפשר יעשנה בדפוס ויקבענה כיון הא לאי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בריה בידי אדם היא לא קשיא הא באור דידן הא באור דגיהנם אור דידן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">במוצאי שבת אור דגיהנם בערב שבת ואור דגיהנם בערב שבת איברי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והא תניא שבעה דברים נבראו קודם שנברא העולם ואלו הן תורה ותשובה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וגן עדן וגיהנם וכסא הכבוד ובית המקדש ושמו של משיח תורה דכתיב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ה' קנני ראשית דרכו תשובה דכתיב בטרם הרים יולדו וכתיב תשב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אנוש עד דכא ותאמר שובו בני אדם גן עדן דכתיב ויטע ה' אלהים גן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעדן מקדם גיהנם דכתיב כי ערוך מאתמול תפתה כסא הכבוד ובית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">המקדש דכתיב כסא כבוד מרום מראשון מקום מקדשנו שמו של משיח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דכתיב יהי שמו לעולם לפני שמש ינון שמו אמרי חללה הוא דנברא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קודם שנברא העולם ואור דידיה בערב שבת ואור דידיה בערב שבת איברי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">והתניא רבי יוסי אומר אור שברא הקב"ה בשני בשבת אין לו כבייה לעולם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שנאמר ויצאו וראו בפגרי האנשים הפושעים בי כי תולעתם לא תמות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ואשם לא תכבה ואמר רבי בנאה בריה דרבי עולא מפני מה לא נאמר כי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טוב בשני בשבת מפני שנברא בו אור של גיהנם ואמר רבי אלעזר אע"פ</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלא נאמר בו כי טוב חזר וכללו בששי שנאמר וירא אלהים את כל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשר עשה והנה טוב מאד אלא חללה קודם שנברא העולם ואור דידיה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בשני בשבת ואור דידן במחשבה עלה ליבראות בערב שבת ולא נברא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עד מוצאי שבת דתניא ר' יוסי אומר שני דברים עלו במחשבה ליבראות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בערב שבת ולא נבראו עד מוצאי שבת ובמוצאי שבת נתן הקב"ה דיעה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">באדם הראשון מעין דוגמא של מעלה והביא שני אבנים וטחנן זו בזו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויצא מהן אור והביא שתי בהמות והרכיב זו בזו ויצא מהן פרד רבן שמעון</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בן גמליאל אומר פרד בימי ענה היה שנאמר הוא ענה אשר מצא את</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הימים במדבר דורשי חמורות היו אומרים ענה פסול היה לפיכך הביא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">פסול לעולם שנאמר אלה בני שעיר החורי וכתיב אלה בני צבעון ואיה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">וענה אלא מלמד שבא צבעון על אמו והוליד ממנה ענה ודילמא תרי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ענה הוו אמר רבא אמינא מילתא דשבור מלכא לא אמרה ומנו שמואל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">איכא דאמרי אמר ר"פ אמינא מילתא דשבור מלכא לא אמרה ומנו רבא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אמר קרא הוא ענה הוא ענה דמעיקרא תנו רבנן עשרה דברים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">נבראו בערב שבת בין השמשות ואלו הן באר ומן וקשת הכתב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">והמכתב והלוחות קברו של משה ומערה שעמד בה משה ואליהו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">פתיחת פי האתון ופתיחת פי הארץ לבלוע את הרשעים ויש אומרים</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אף מקלו של אהרן שקדיה ופרחיה ויש אומרים אף המזיקין ויש אומרים אף</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>