<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:52.318126</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:52.318126</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="56">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מקום שנהגו"/><ContMishna/>ואוכלין מתחת הנשרים בשבת ונותנין פאה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לירק ומיחו בידם חכמים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר ששה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דברים עשה חזקיה המלך על שלשה הודו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לו ועל שלשה לא הודו לו גירר עצמות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אביו על מטה של חבלים והודו לו כיתת נחש הנחשת והודו לו גנז ספר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רפואות והודו לו ועל שלשה לא הודו לו קיצץ דלתות של היכל ושיגרן למלך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אשור ולא הודו לו סתם מי גיחון העליון ולא הודו לו עיבר ניסן בניסן ולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הודו לו: מרכיבין דקלים כל היום וכו': היכי עבדי אמר רב יהודה מייתי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אסא דרא ושיכרא דדפנא וקימחא דשערי דרמי במנא דלא חלפי עליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארבעין יומין ומרתחי להו ושדו להו לדיקלא בליביה וכל דקאי בארבע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמות דידיה אי לא עבדי ליה הכי צאוי לאלתר רב אחא בריה דרבא אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מנחי כופרא דיכרא לנוקבתא: וכורכין את שמע: היכי עבדי אמר רב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יהודה אומרים שמע ישראל ה' אלהינו ה' אחד ולא היו מפסיקין רבא אמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מפסיקין היו אלא שהיו אומרים היום על לבבך דמשמע היום על לבבך ולא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מחר על לבבך: ת"ר כיצד היו כורכין את שמע אומרים שמע ישראל ה'</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלהינו ה' אחד ולא היו מפסיקין דברי רבי מאיר רבי יהודה אומר מפסיקין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היו אלא שלא היו אומרים ברוך שם כבוד מלכותו לעולם ועד ואנן מאי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">טעמא אמרינן ליה כדדריש ר' שמעון בן לקיש דאמר רשב"ל ויקרא יעקב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אל בניו ויאמר האספו ואגידה לכם ביקש יעקב לגלות לבניו קץ הימין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ונסתלקה ממנו שכינה אמר שמא חס ושלום יש במטתי פסול כאברהם שיצא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ממנו ישמעאל ואבי יצחק שיצא ממנו עשו אמרו לו בניו שמע ישראל ה'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלהינו ה' אחד אמרו כשם שאין בלבך אלא אחד כך אין בלבנו אלא אחד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באותה שעה פתח יעקב אבינו ואמר ברוך שם כבוד מלכותו לעולם ועד</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמרי רבנן היכי נעביד נאמרוהו לא אמרו משה רבינו לא נאמרוהו אמרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יעקב התקינו שיהו אומרים אותו בחשאי אמר רבי יצחק אמרי דבי רבי אמי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משל לבת מלך שהריחה ציקי קדירה אם תאמר יש לה גנאי לא תאמר יש</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לה צער התחילו עבדיה להביא בחשאי אמר רבי אבהו התקינו שיהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אומרים אותו בקול רם מפני תרעומת המינין ובנהרדעא דליכא מינין עד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">השתא אמרי לה בחשאי: תנו רבנן ששה דברים עשו אנשי יריחו שלשה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ברצון חכמים ושלשה שלא ברצון חכמים ואלו ברצון חכמים מרכיבין דקלים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כל היום וכורכין את שמע וקוצרין לפני העומר ואלו שלא ברצון חכמים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גודשין לפני העומר ופורצין פרצות בגנותיהן ובפרדסותיהן להאכיל נשר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לעניים בשני בצורת בשבתות וימים טובים ומתירין גמזיות של הקדש של</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חרוב ושל שקמה דברי רבי מאיר אמר לו רבי יהודה אם ברצון חכמים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היו עושין יהו כל אדם עושין כן אלא אלו ואלו שלא ברצון חכמים היו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עושין על שלשה מיחו בידם ועל שלשה לא מיחו בידם ואלו שלא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מיחו בידם מרכיבין דקלים כל היום וכורכין את שמע וקוצרין וגודשין</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לפני העומר ואלו שמיחו בידם מתירין גמזיות של הקדש של חרוב ושל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שקמה ופורצין פרצות בגנותיהן ופרדסיהן להאכיל נשר לעניים בשבתות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">וימים טובים בשני בצורת נותנין פיאה לירק ומיחו בידם חכמים וסבר רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהודה קצירה שלא ברצון חכמים היא והתנן אנשי יריחו קוצרין לפני העומר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ברצון חכמים וגודשין לפני העומר שלא ברצון חכמים ולא מיחו בידם חכמים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>