<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:27.732816</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:27.732816</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מקום שנהגו"/><ContGemara/>נימא תלתא תנאי הוו לא תרי תנאי הוו ותנא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קמא דר' שמעון היינו ר' יוסי ותנא קמא דר'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יוסי היינו ר' שמעון ומאי אף אקמייתא ת"ר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בן בוהיין נתן פיאה לירק ובא אביו ומצאן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לעניים שהיו טעונין ירק ועומדין על פתח</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הגינה אמר להם בני השליכו מעליכם ואני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נותן לכם כפליים במעושר לא מפני שעיני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">צרה אלא מפני שאמרו חכמים אין נותנין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פיאה לירק למה ליה למימרא להו לא מפני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שעיני צרה כי היכי דלא לימרו דחויי קא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מדחי לן ת"ר בראשונה היו מניחין עורות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קדשים בלשכת בית הפרוה לערב היו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מחלקין אותן לאנשי בית אב והיו בעלי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">זרועות נוטלין אותן בזרוע התקינו שיהיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מחלקין אותן מערב שבת לע"ש דאתיין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כולהו משמרות ושקלן בהדדי ועדיין היו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גדולי כהונה נוטלין אותן בזרוע עמדו בעלים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והקדישום לשמים אמרו לא היו ימים מועטים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עד שחיפו את ההיכל כולו בטבלאות של</row>
		<row row_number="20" isdata="1">זהב שהן אמה על אמה כעובי דינר זהב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ולרגל היו מקפלין אותן ומניחין אותן על גב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מעלה בהר הבית כדי שיהו עולי רגלים רואין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמלאכתם נאה ואין בה דלם תנא אבא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שאול אומר קורות של שקמה היו ביריחו והיו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בעלי זרועות נוטלין אותן בזרוע עמדו בעלים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והקדישום לשמים עליהם ועל כיוצא בהם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר אבא שאול בן בטנית משום אבא יוסף</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בן חנין אוי לי מבית בייתוס אוי לי מאלתן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אוי לי מבית חנין אוי לי מלחישתן אוי לי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מבית קתרוס אוי לי מקולמוסן אוי לי מבית</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישמעאל בן פיאכי אוי לי מאגרופן שהם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כהנים גדולים ובניהן גיזברין וחתניהם אמרכלין ועבדיהן חובטין את העם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במקלות תנו רבנן ארבע צווחות צוחה עזרה ראשונה צאו מכאן בני עלי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שטימאו היכל ה' ועוד צווחה צא מיכן יששכר איש כפר ברקאי שמכבד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">את עצמו ומחלל קדשי שמים דהוה כריך ידיה בשיראי ועביד עבודה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ועוד צווחה העזרה שאו שערים ראשיכם ויכנס ישמעאל בן פיאכי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תלמידו של פנחס וישמש בכהונה גדולה ועוד צווחה העזרה שאו שערים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ראשיכם ויכנס יוחנן בן נרבאי תלמידו של פנקאי וימלא כריסו מקדשי שמים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמרו עליו על יוחנן בן נרבאי שהיה אוכל ג' מאות עגלים ושותה ג' מאות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גרבי יין ואוכל ארבעים סאה גוזלות בקינוח סעודה אמרו כל ימיו של יוחנן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בן נרבאי לא נמצא נותר במקדש מאי סלקא ביה ביששכר איש כפר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ברקאי אמרי מלכא ומלכתא הוו יתבי מלכא אמר גדיא יאי ומלכתא אמרה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אימרא יאי אמרו מאן מוכח כהן גדול דקא מסיק קרבנות כל יומא אתא איהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>