<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:26.016554</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:26.016554</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="76">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד צולין"/><ContGemara/>בשר שחוטה שמן שצלאו עם בשר נבילה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כחוש אסור מאי טעמא מפטמי מהדדי ולוי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר אפילו בשר שחוטה כחוש שצלאו עם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בשר נבילה שמן מותר מאי טעמא ריחא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בעלמא הוא וריחא לאו מילתא היא עביד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לוי עובדא בי ריש גלותא בגדי ודבר אחר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מיתיבי אין צולין שני פסחים כאחד מפני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">התערובת מאי לאו תערובת טעמים וקשיא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ללוי לא מפני תערובת גופין הכי נמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מסתברא מדקתני סיפא אפילו גדי וטלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אי אמרת בשלמא מפני גופין היינו דקתני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אפי' גדי וטלה אלא אי אמרת מפני תערובת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טעמים מה לי גדי וטלה מה לי גדי וגדי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אלא מאי על כרחיך מפני תערובת גופין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הוא דאסור אבל תערובת טעמים שרי לימא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תיהוי תיובתיה דרב אמר רבי ירמיה הכא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">במאי עסקינן כגון שצלאו בשתי קדירות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשתי קדירות סלקא דעתך אלא אימא כעין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שתי קדירות והכי קאמר אין צולין שני</row>
		<row row_number="20" isdata="1">פסחים כאחד מפני תערובת מאי תערובת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תערובת טעמים ואפי' כעין שתי קדירות דליכא תערובת טעמים אסור משום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תערובת גופין ואפילו גדי וטלה אמר רב מרי כתנאי הרודה פת חמה ונתנה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ע"פ חבית יין של תרומה ר"מ אוסר ורבי יהודה מתיר ורבי יוסי מתיר בשל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חיטין ואוסר בשל שעורים מפני שהשעורים שואבות מאי לאו תנאי היא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דמר סבר ריחא לאו מילתא היא ומר סבר ריחא מילתא היא ללוי ודאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תנאי היא לרב נימא תנאי היא אמר לך רב דכולי עלמא ריחא מילתא היא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לאו איתמר עלה דההיא אמר רבה בר בר חנה אמר ריש לקיש בפת חמה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וחבית פתוחה דברי הכל אסור בפת צוננת וחבית מגופה דברי הכל מותר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא נחלקו אלא בפת חמה וחבית חתומה פת צוננת וחבית פתוחה והא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נמי כפת חמה וחבית פתוחה דמיא תני רב כהנא בריה דרב חיננא סבא פת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שאפאה עם צלי בתנור אסור לאכלה בכותחא ההיא ביניתא דאיטווא בהדי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בישרא אסרה רבא מפרזיקיא למיכליה בכותחא מר בר רב אשי אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אפי'  במילחא נמי אסורה משום דקשיא לריחא ולדבר אחר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' חמשה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דברים באין בטומאה ואינן נאכלין בטומאה העומר ושתי הלחם ולחם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הפנים וזבחי שלמי צבור ושעירי ראשי חדשים הפסח שבא בטומאה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נאכל בטומאה שלא בא מתחילתו אלא לאכילה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' חמשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">למעוטי מאי למעוטי חגיגת חמשה עשר דסלקא דעתך אמינא כיון</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דקרבן ציבור הוא וקביעא ליה מועד תדחי טומאה קא משמע לן כיון</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאית ליה תשלומין כל שבעה לא דחיא שבת ומדשבת לא דחיא לא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דחיא טומאה וניתני נמי שעירי הרגלים הא תנא ליה זבחי שלמי צבור אי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הכי שעירי ראשי חדשים נמי לא ניתני דהא תנא זבחי שלמי צבור אמרי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>