<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:26.822713</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:26.822713</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="82">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד צולין"/><ContGemara/>נשפך דמה יצא דמה חוץ לקלעים דקיימא לן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בשריפה מנלן נפקא לן מדר"ש דתניא ר"ש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר בקדש באש תשרף לימד על חטאת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ששריפתה בקודש אין לי אלא זו בלבד שאר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פסולי קדשי קדשים ואימורי קדשים קלים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מנין ת"ל (וכל) בקדש באש תשרף אשכחן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קדשי קדשים קדשים קלים מנלן אלא כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">פסולו בקדש בשריפה לא שנא קדשים קלים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ולא שנא קדשי קדשים גמרא גמירי לה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וחטאת דאהרן משום מעשה שהיה כך היה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ולתנא דבי רבה בר אבוה דאמר אפילו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">פיגול טעון עיבור צורה מנא לן יליף עון עון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מנותר ונילף עון עון מחטאת דאהרן אמר לך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חטאת דאהרן כי האי גוונא נמי עיבור צורה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לדורות בעיא והתם הוראת שעה היתה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">השתא דאמרינן כל פסולי דקדש בשריפה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לא שנא דקדשי קדשים ולא שנא קדשים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">קלים גמרא גמירי לה בקדש באש תשרף</row>
		<row row_number="19" isdata="1">למה לי ההוא מבעי ליה ששריפתה בקדש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והבשר אשר יגע בכל טמא לא יאכל באש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ישרף למה לי ההוא לגופיה איצטריך סד"א</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כל פסולי דקדש כגון לן דמה ונשפך דמה ויצא דמה ונשחטה בלילה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דבשריפה דליתנהו בחולין אבל נטמא דבחולין נמי מפסיל אימא הואיל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואיתעביד ביה עובדין דחול אימא לא תיבעי שריפה ותיסגי ליה בקבורה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קמ"ל: נטמאו הבעלים או שמתו תעובר צורתן וכו': אמר רב יוסף מחלוקת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנטמאו בעלים אחר זריקה דאיתחזי בשר לאכילה אבל נטמאו בעלים לפני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זריקה דלא איתחזי בשר לאכילה דברי הכל ישרף מיד מיתיבי זה הכלל כל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שפסולו בגופו ישרף מיד בדם ובבעלים תעובר צורתו ויצא לבית השריפה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קתני בעלים דומיא דדם מה דם לפני זריקה אף בעלים לפני זריקה אלא אי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איתמר הכי איתמר מחלוקת שנטמאו בעלים לפני זריקה דלא איתחזי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בשר לאכילה דהוה ליה כפסולו בגופו אבל נטמאו בעלים לאחר זריקה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דאיתחזי בשר לאכילה דברי הכל פסולו מחמת דבר אחר ובעיא עיבור צורה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ורבי יוחנן אמר אף לאחר זריקה נמי מחלוקת ואזדא ר"י לטעמיה דאמר רבי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יוחנן ר"י בן ברוקה ור' נחמיה אמרו דבר אחד ר' יוחנן בן ברוקה הא דאמרן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ר' נחמיה מאי היא דתניא ר' נחמיה אומר מפני אנינות נשרפה זו לכך נאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כאלה והא אנינות כלאחר זריקה הויא וכי אשתרוף לאלתר (נשתרוף)</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>