<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:15.758848</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:15.758848</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="88">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה"/><ContGemara/>תקנתם את רבו ואת עצמו לא תקנתם לישא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שפחה אינו יכול שכבר חציו בן חורין לישא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בת חורין אינו יכול שעדיין חציו עבד יבטל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">והלא לא נברא העולם אלא לפריה ורביה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנאמר לא תוהו בראה (אלא) לשבת יצרה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא מפני תיקון העולם כופין את רבו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ועושה אותו בן חורין וכותב שטר על חצי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דמיו וחזרו בית הילל להורות כבית שמאי:</row>
		<row row_number="9" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' האומר לעבדו צא ושחוט עלי את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הפסח שחט גדי יאכל שחט טלה יאכל שחט</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גדי וטלה יאכל מן הראשון שכח מה אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לו רבו כיצד יעשה ישחט טלה וגדי ויאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אם גדי אמר לי רבי גדי שלו וטלה שלי ואם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טלה אמר לי רבי הטלה שלו וגדי שלי שכח</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבו מה אמר לו שניהן יצאו לבית השריפה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ופטורין מלעשות פסח שני:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' פשיטא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שחט גדי יאכל אע"ג דרגיל בטלה שחט</row>
		<row row_number="18" isdata="1">טלה יאכל אף על גב דרגיל בגדי שחט גדי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וטלה יאכל מן הראשון והא תניא אין נמנין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">על שני פסחים כאחד מתניתין במלך ומלכה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והתניא אין נמנין על שני פסחים כאחד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ומעשה במלך ומלכה שאמרו לעבדיהם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">צאו ושחטו עלינו את הפסח ויצאו ושחטו עליהן שני פסחים באו ושאלו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">את המלך אמר להם לכו ושאלו את המלכה באו ושאלו מן המלכה אמרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להם לכו ושאלו את ר"ג באו ושאלו את ר"ג אמר להם מלכה ומלך דדעתן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קלה עליהן יאכלו מן הראשון אנן לא נאכל לא מן הראשון ולא מן השני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושוב פעם אחת נמצאת הלטאה בבית המטבחים ובקשו לטמא כל הסעודה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כולה באו ושאלו את המלך אמר להם לכו ושאלו את המלכה באו ושאלו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">את המלכה אמרה להם לכו ושאלו את רבן גמליאל באו ושאלו אותו אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">להם בית המטבחים רותח או צונן אמרו לו רותח אמר להם לכו והטילו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עליה כוס של צונן הלכו והטילו עליה כוס של צונן וריחשה וטהר ר"ג כל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הסעודה כולה נמצא מלך תלוי במלכה ונמצאת מלכה תלויה בר"ג נמצאת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כל הסעודה תלויה בר"ג: שכח מה שאמר לו רבו וכו': שלי מה שקנה עבד</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קנה רבו אמר אביי הולך אצל רועה הרגיל רבו אצלו דניחא ליה בתקנתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דרביה ומקני ליה חד מינייהו על מנת שאין לרבו רשות בו: שכח רבו מה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שאמר לו וכו': אמר אביי לא שנו אלא ששכח אחר זריקה דבעידנא דאיזריק</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דם הוה חזי לאכיל' אבל שכח לפני זריקה דכי איזריק דם לא הוה חזי לאכילה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חייבין לעשות פסח שני איכא דמתני לה אברייתא חמשה שנתערבו עורות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פסחיהן זה בזה ונמצאת יבלת באחד מהן כולן יוצאין לבית השריפה ופטורין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מלעשות פסח שני אמר אביי לא שנו אלא שנתערבו לאחר זריקה דבעידנא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאיזריק דם מיהא הוה חזי לאכילה אבל נתערבו לפני זריקה חייבין לעשות</row>
		<row row_number="42" isdata="1">פסח שני מאן דמתני אמתני' כ"ש אברייתא מאן דמתני אברייתא אבל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמתניתין לא כיון דכשירין נינהו דאי אידכר הוי חזי לאכילה קמי שמיא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גליא אמר מר ופטורין מלעשות פסח שני והא איכא חד דלא נפיק משום דלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">איפשר היכי ליעביד ליתי כל חד וחד פסח קא מייתי חולין לעזרה דארבעה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מינייהו עבדי להו ליתי כולהו חד פסח נמצא פסח נאכל שלא למנויו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">האי מאי ניתי כל חד מינייהו פסחו וניתני ונימא אי דידי בעל מום האי דאייתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">השתא ניהוי פסח ואי דידי תם האי דאייתי השתא ניהוי שלמים לא אפשר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>