<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:28.033619</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:28.033619</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="107">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>אמר רבא הילכתא טעם מקדש וטעם מבדיל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ומי שלא קידש בערב שבת מקדש והולך כל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">היום כולו עד מוצאי שבת מי שלא הבדיל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">במוצאי שבת מבדיל והולך כל השבת כולו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמימר פתח לה להא שמעתא דרבא בהאי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לישנא אמר רבא הילכתא טעם מקדש טעם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מבדיל מי שלא קידש בע"ש מקדש והולך כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">היום כולו מי שלא הבדיל במוצ"ש מבדיל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">והולך כל היום כולו אמרי ליה מר ינוקא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומר קשישא בריה דרב חסדא לרב אשי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זימנא חדא איקלע אמימר לאתרין ולא הוה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לן חמרא אייתינא ליה שיכרא ולא אבדיל ובת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טוות למחר טרחנא ואייתינא ליה חמרא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואבדיל וטעים מידי לשנה תו איקלע לאתרין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא הוה לן חמרא אייתינא שיכרא אמר אי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הכי חמר מדינה הוא אבדיל וטעים מידי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שמע מינה תלת ש"מ המבדיל בתפלה צריך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שיבדיל על הכוס ושמע מינה אסור לו לאדם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שיאכל קודם שיבדיל ושמע מינה מי שלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הבדיל במוצ"ש מבדיל והולך כל השבת כולו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בעא מיניה רב הונא מרב חסדא מהו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לקדושי אשיכרא אמר השתא ומה פירזומא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ותאיני ואסני דבעאי מיניה מרב ורב מר'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חייא ורבי חייא מרבי ולא פשט ליה שיכרא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מיבעיא סבור מינה קדושי הוא דלא מקדשינן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עילויה אבל אבדולי מבדלינן אמר להו רב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חסדא הכי אמר רב כשם שאין מקדשין עליו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כך אין מבדילין עליו איתמר נמי אמר רב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תחליפא בר אבימי אמר שמואל כשם שאין מקדשין עליו כך אין מבדילין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עליו לוי שדר ליה לר' שיכרא בר תליסר מגני טעמיה הוה בסים טובא אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כגון זה ראוי לקדש עליו ולומר עליו כל שירות ותושבחות שבעולם בליליא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">צעריה אמר מיסרן ומפייס אמר רב יוסף אדור ברבים דלא אישתי שיכרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר רבא אישתי מי זוריון ולא אישתי שיכרא ואמר רבא תיהוי שקיותיה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שיכרא מאן דמקדש אשיכרא רב אשכחיה רב הונא דקדיש אשיכרא אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה שרי אבא למיקני איסתירי משיכרא ת"ר אין מקדשין אלא על היין ואין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מברכין אלא על היין אטו אשיכרא ואמיא מי לא מברכין עליהו שהכל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נהיה בדברו אמר אביי הכי קאמר אין אומרים הבא כוס של ברכה לברך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלא על היין ת"ר אין מקדשין על השכר משום ר' אלעזר בר רבי שמעון אמרו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מקדשין מטעימת יין כל שהוא ר' יוסי בר יהודה אומר מלא לוגמא אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רב הונא אמר רב וכן תני רב גידל דמן נרש המקדש וטעם מלא לוגמא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יצא ואם לאו לא יצא אמר רב נחמן בר יצחק אנא תנינא לה לא גידול בר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מנשיא ולא גידול בר מניומי אלא גידול סתמא למאי נפקא מינה למירמא דידי'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אדידיה: סמוך למנחה: איבעיא להו סמוך למנחה גדולה תנן או דילמא סמוך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">למנחה קטנה תנן סמוך למנחה גדולה תנן ומשום פסח דילמא אתי למימשך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>