<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:57.350854</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:57.350854</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="111">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>חוץ מן המים ור' יוחנן אמר אפילו מים אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב פפא לא אמרן אלא חמימי לגו קרירי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">וקרירי לגו חמימי אבל חמימי לגו חמימי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וקרירי לגו קרירי לא אמר ריש לקיש ארבעה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דברים העושה אותן דמו בראשו ומתחייב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בנפשו אלו הן הנפנה בין דקל לכותל והעובר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בין שני דקלים והשותה מים שאולין והעובר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">על מים שפוכין ואפילו שפכתו אשתו בפניו הנפנה בין דקל לכותל לא אמרן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלא דלית ליה ארבע אמות אבל אית ליה ארבע אמות לית לן בה וכי לית ליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארבע אמות לא אמרן אלא דליכא דירכא אחרינא אבל איכא דירכא אחרינא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לית לן בה והעובר בין שני דקלים לא אמרן אלא דלא פסקינהו רשות הרבים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אבל פסקינהו רשות הרבים לית לן בה השותה מים שאולין לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דשיילינהו קטן אבל גדול לית לן בה ואפילו שיילינהו קטן נמי לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשדה דלא שכיחי אבל בעיר דשכיחי לית לן בה ואפילו בשדה נמי לא אמרן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלא מיא אבל חמרא ושיכרא לית לן בה והעובר על מים שפוכין לא אמרן אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דלא אפסקינהו בעפרא ולא תף בהו רוקא אבל אפסקינהו או תף בהו רוקא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לית לן בה ולא אמרן אלא דלא עבר עלייהו שימשא ולא עבר עלייהו שיתין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ניגרי אבל עבר עלייהו שימשא ועבר עלייהו שיתין ניגרי לית לן בה ולא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמרן אלא דלא רכיב חמרא ולא סיים מסני אבל רכיב חמרא וסיים מסני לית</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לן בה וה"מ היכא דליכא למיחש לכשפים אבל היכא דאיכא למיחש לכשפים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אע"ג דאיכא כל הני חיישינן (וההוא) גברא דרכיב חמרא וסיים מסני וגמוד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מסאניה וצוו כרעיה ת"ר שלשה אין ממצעין ולא מתמצעין ואלו הן הכלב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והדקל והאשה וי"א אף החזיר וי"א אף הנחש ואי ממצעין מאי תקנתיה אמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">רב פפא נפתח באל ונפסיק באל א"נ נפתח בלא ונפסיק בלא הני בי תרי דמצעא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להו אשה נדה אם תחלת נדתה היא הורגת א' מהן אם סוף נדתה היא מריבה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עושה ביניהן מאי תקנתיה נפתח באל ונפסיק באל הני תרי נשי דיתבן בפרשת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דרכים חדא בהאי גיסא דשבילא וחדא באידך גיסא ומכוונן אפייהו להדדי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ודאי בכשפים עסיקן מאי תקנתיה אי איכא דירכא אחרינא ליזיל בה ואי ליכא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דירכא אחרינא אי איכא איניש אחרינא בהדיה נינקטו לידייהו בהדי הדדי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וניחלפו ואי ליכא איניש אחרינא נימא הכי אגרת אזלת אסיא בלוסיא מתקטלא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בחיק קבל האי מאן דפגע באיתתא בעידנא דסלקא מטבילת מצוה אי איהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קדים ומשמש אחדא ליה לדידיה רוח זנונים אי איהי קדמה ומשמשה אחדא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לה לדידה רוח זנונים מאי תקנתיה לימא הכי שופך בוז על נדיבים ויתעם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בתוהו לא דרך א"ר יצחק מאי דכתיב גם כי אלך בגיא צלמות לא אירא רע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כי אתה עמדי זה הישן בצל דקל יחידי ובצל לבנה ובצל דקל יחידי לא אמרן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלא דלא נפיל טולא דחבריה עילויה אבל נפל טולא דחבריה עילויה לית לן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בה אלא הא דתניא הישן בצל דקל יחידי בחצר והישן בצל לבנה דמו בראשו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היכי דמי אי לימא דלא נפל טולא דחבריה עילויה אפילו בשדה נמי אלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לאו שמע מינה בחצר אף על גב דנפיל טולא דחבריה עילויה שמע מינה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ובצילה של לבנה לא אמרן אלא במערבה אבל במדינחתא לית לן בה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>