<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:28.224618</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:28.224618</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="111">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>האי מאן דמפני אגירדא דדיקלא אחדא ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לדידיה רוח פלגא והאי מאן דמצלי רישיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אגירדא דדיקלא אחדא ליה רוח צרדא האי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מאן דפסעי אדיקלא אי מיקטל קטיל אי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">איעקר מיעקר ומיית הנ"מ דלא מנח כרעיה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עילויה אבל מנח כרעיה עילויה לית לן בה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חמשה טולי הוי טולא דדיקלא יחידא טולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דכנדא טולא דפרחא טולא דזרדתא איכא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דאמרי אף טולא דארבא וטולא דערבתא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כללא דמילתא כל דנפיש ענפיה קשי טוליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וכל דקשי סילויה קשי טולי' לבר מכרו משא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אע"ג דקשי סילויה לא קשי טוליה דאמרה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה שידא לברה פירחי נפשיך מכרו משא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאיהו הוא דקטיל לאבוך וקטיל לדידיה אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רב אשי חזינא לרב כהנא דפריש מכולהו טולי בי פרחי רוחי דבי זרדתא שידא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דבי איגרי רישפי למאי נפקא מינה לקמיעא דבי פרחי בריה שאין לה עינים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">למאי נפקא מינה לגזוזי לה זימנא חדא הוה אזיל צורבא מרבנן לאפנויי לבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פרחי שמע דקא אתא עילויה וגזי לה כי אזלא חבקיה לדיקלא צווח דיקלא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ופקעה היא פרחא דבי זרדתא שידי הא זרדתא דסמיכה למתא לא פחתא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">משיתין שידי למאי נפקא מינה למיכתב לה קמיעא ההוא בר קשא דמתא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דאזיל וקאי גבי זרדתא דהוה סמיך למתא עלו ביה שיתין שידי ואיסתכן אתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לההוא מרבנן דלא ידע דזרדתא דשיתין שידי היא כתב לה קמיע לחדא שידא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שמע דתלו חינגא בגוויה וקא משרו הכי סודריה דמר כי צורבא מרבנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בדיקנא ביה במר דלא ידע ברוך אתא ההוא מרבנן דידע דזרדתא שיתין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שידי הוה כתב לה קמיעא דשיתין שידי שמע דקא אמרו פנו מנייכו מהכא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קטב מרירי תרי קטבי הוו חד מקמי טיהרא וחד מבתר טיהרא דמקמי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טיהרא קטב מרירי שמו ומיחזי בי כדא דכמכא והדר ביה בחשא דבתר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">טיהרא קטב ישוד צהרים שמו ומיחזי בי קרנא דעיזא והדר ביה כנפיא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אביי הוה שקיל ואזיל ואזיל רב פפא מימיניה ורב הונא בריה דרב יהושע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">משמאליה חזייה לההוא קטב מרירי דקא אתי לאפיה דשמאליה אהדרא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לרב פפא לשמאליה ולרב הונא בריה דרב יהושע לימיניה אמר ליה רב פפא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אנא מאי שנא דלא חשש לי אמר ליה את שעתא קיימת לך מחד בתמוז עד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שיתסר ביה ודאי שכיחי מכאן ואילך ספק שכיחי ספק לא שכיחי ומשתכחי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בטולי דחצבא דלא חצב גרמידא ובטולי דצפרא ופניא דלא הוי גרמידא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ועיקר בטולי דבית הכסא אמר רב יוסף הני תלת מילי יהיב ארבונא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לנהורא מן דסריק רישיה יבש ומן דשתי טיף טיף ומן דסיים מסני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אדמייתניה כרעא תלאי בביתא קשי לעניותא כדאמרי אינשי תלא סילתא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תלא מזוניה ולא אמרן אלא ריפתא אבל בישרא וכוורי לית לן בה אורחיה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">היא פארי בביתא קשי לעניותא נשורא בביתא קשי לעניותא בלילי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שבתות ובלילי רביעית שרו מזיקין עילויה איסרא דמזוני נקיד שמיה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">איסרא דעניותא נבל שמיה צעא אפומא דחצבא קשי לעניותא מאן דשתי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מיא בצעי קשי לברוקתי דאכיל תחלי ולא משי ידיה מפחיד תלתין יומין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>