<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:18.259472</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:18.259472</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="113">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>תני תנא קמיה דרבא ורב ספרא צהבו פניו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דרב ספרא אמר לו רבא לאו כגון מר אלא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כגון רב חנינא ורב אושעיא דהוו אושכפי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בארעא דישראל והוו יתבי בשוקא דזונות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועבדי להו מסאני לזונות ועיילי להו אינהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מסתכלי בהו ואינהו לא מדלן עינייהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לאיסתכולי בהו ומומתייהו הכי בחייהן רבנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">קדישי דבארעא דישראל: שלשה הקדוש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ברוך הוא אוהבן מי שאינו כועס ומי שאינו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">משתכר ומי שאינו מעמיד על מדותיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלשה הקדוש ברוך הוא שונאן המדבר א'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בפה ואחד בלב והיודע עדות בחבירו ואינו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מעיד לו והרואה דבר ערוה בחבירו ומעיד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בו יחידי כי הא דטוביה חטא ואתא זיגוד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לחודיה ואסהיד ביה קמיה דרב פפא נגדיה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לזיגוד א"ל טוביה חטא וזיגוד מינגד אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה אין דכתיב לא יקום עד אחד באיש ואת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לחודך אסהדת ביה שם רע בעלמא קא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מפקת ביה אמר רבי שמואל בר רב יצחק</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רב מותר לשנאתו שנאמר כי תראה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חמור שנאך רובץ תחת משאו מאי שונא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אילימא שונא נכרי והא תניא שונא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שאמרו שונא ישראל ולא שונא נכרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אלא פשיטא שונא ישראל ומי שריא למסניה והכתיב לא תשנא את אחיך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בלבבך אלא דאיכא סהדי דעביד איסורא כולי עלמא נמי מיסני סני ליה מאי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנא האי אלא לאו כי האי גוונא דחזיא ביה איהו דבר ערוה רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אמר מצוה לשנאתו שנאמר יראת ה' (שונאי) רע אמר רב אחא בריה דרבא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לרב אשי מהו למימרא ליה לרביה למשנייה אמר ליה אי ידע דמהימן לרביה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כבי תרי לימא ליה ואי לא לא לימא ליה תנו רבנן שלשה חייהן אינם חיים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הרחמנין והרתחנין ואניני הדעת ואמר רב יוסף כולהו איתנהו בי תנו רבנן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שלשה שונאין זה את זה אלו הן הכלבים והתרנגולין והחברין וי"א אף הזונות</row>
		<row row_number="32" isdata="1">וי"א אף תלמידי חכמים שבבבל ת"ר שלשה אוהבין זה את זה אלו הן הגרים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ועבדים ועורבין ארבעה אין הדעת סובלתן אלו הן דל גאה ועשיר מכחש וזקן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מנאף ופרנס מתגאה על הציבור בחנם ויש אומרים אף המגרש את אשתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">פעם ראשונה ושניה ומחזירה ותנא קמא זימנא דכתובתה מרובה אי נמי יש</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לו בנים הימנה ולא מצי מגרש לה חמשה דברים צוה כנען את בניו אהבו זה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">את זה ואהבו את הגזל ואהבו את הזמה ושנאו את אדוניכם ואל תדברו אמת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ששה דברים נאמרים בסוס אוהב את הזנות ואוהב את המלחמה ורוחו גסה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ומואס את השינה ואוכל הרבה ומוציא קמעה וי"א אף מבקש להרוג בעליו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">במלחמה שבעה מנודין לשמים אלו הן יהודי שאין לו אשה ושיש לו אשה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ואין לו בנים ומי שיש לו בנים ואין מגדלן לתלמוד תורה ומי שאין לו תפילין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בראשו ותפילין בזרועו וציצית בבגדו ומזוזה בפתחו והמונע מנעלים מרגליו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וי"א אף מי שאין מיסב בחבורה של מצוה אמר רבה בר בר חנה אמר רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שמואל בר מרתא אמר רב משום רבי יוסי איש הוצל מניין שאין שואלין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בכלדיים שנאמר תמים תהיה עם ה' אלהיך ומניין היודע בחבירו שהוא גדול</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ממנו אפילו בדבר אחד שחייב לנהוג בו כבוד שנאמר כל קבל די רוח יתירא ביה [ומלכא עשית להקמותיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">על כל מלכותא] והיושבת על דם טהור אסורה לשמש עד כמה אמר רב עונה תנא הוא יוסף איש הוצל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הוא יוסף הבבלי הוא איסי בן גור אריה הוא איסי בן יהודה הוא איסי בן גמליאל הוא איסי בן מהללאל ומה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שמו איסי בן עקביה שמו הוא רבי יצחק בן טבלא הוא רבי יצחק בן חקלא הוא רבי יצחק בן אלעא הוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>