<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:18.609860</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:18.609860</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="117">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>א"ר חסדא א"ר יוחנן הללויה וכסיה וידידיה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אחת הן רב אמר כסיה ומרחביה אחת הן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבה אמר מרחביה בלבד איבעיא להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מרחב יה לרב חסדא מאי תיקו איבעיא להו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ידידיה לרב מאי ת"ש דאמר רב ידידיה נחלק</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לשנים לפיכך ידיד חול יה קודש איבעיא להו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הללויה לרב מאי ת"ש דאמר רב חזינא תילי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דבי חביבא דכתיב בהו הללו בחד גיסא ויה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בחד גיסא ופליגא דריב"ל דאמר ריב"ל מאי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הללויה הללוהו בהלולים הרבה ופליגא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דידיה אדידיה דאמר ריב"ל בעשרה מאמרות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של שבח נאמר ספר תהלים בניצוח בנגון</row>
		<row row_number="13" isdata="1">במשכיל במזמור בשיר באשרי בתהלה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בתפלה בהודאה בהללויה גדול מכולן הללויה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שכולל שם ושבח בבת אחת אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר שמואל שיר שבתורה משה וישראל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמרוהו בשעה שעלו מן הים והלל זה מי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמרו נביאים שביניהן תקנו להן לישראל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שיהו אומרין אותו על כל פרק ופרק ועל כל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">צרה וצרה שלא תבא עליהן ולכשנגאלין אומרים אותו על גאולתן תניא היה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ר"מ אומר כל תושבחות האמורות בספר תהלים כלן דוד אמרן שנאמר כלו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תפלות דוד בן ישי אל תיקרי כלו אלא כל אלו הלל זה מי אמרו רבי יוסי אומר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלעזר בני אומר משה וישראל אמרוהו בשעה שעלו מן הים וחלוקין עליו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חביריו לומר שדוד אמרו ונראין דבריו מדבריהן אפשר ישראל שחטו את</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פסחיהן ונטלו לולביהן ולא אמרו שירה ד"א פסלו של מיכה עומד בבכי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וישראל אומרים את ההלל: ת"ר כל שירות ותושבחות שאמר דוד בספר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">תהלים ר"א אומר כנגד עצמו אמרן רבי יהושע אומר כנגד ציבור אמרן וחכ"א</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יש מהן כנגד ציבור ויש מהן כנגד עצמו האמורות בלשון יחיד כנגד עצמו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האמורות בלשון רבים כנגד ציבור ניצוח וניגון לעתיד לבא משכיל על ידי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תורגמן לדוד מזמור מלמד ששרתה עליו שכינה ואחר כך אמר שירה מזמור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לדוד מלמד שאמר שירה ואחר כך שרתה עליו שכינה ללמדך שאין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">השכינה שורה לא מתוך עצלות ולא מתוך עצבות ולא מתוך שחוק ולא מתוך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קלות ראש ולא מתוך דברים בטלים אלא מתוך דבר שמחה של מצוה שנאמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ועתה קחו לי מנגן והיה כנגן המנגן ותהי עליו יד ה' אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">רב וכן לדבר הלכה אמר רב נחמן וכן לחלום טוב איני והאמר רב גידל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר רב כל ת"ח היושב לפני רבו ואין שפתותיו נוטפות מר תכוינה שנאמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שפתותיו שושנים נוטפות מור עובר אל תקרי שושנים אלא ששונים אל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תקרי מור עובר אלא מר עבר לא קשיא הא ברבה הא בתלמידא ואי בעית אימא הא והא ברבה ולא קשיא הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מקמי דפתח והא לבתר דפתח כי הא דרבה מקמי דפתח להו לרבנן אמר מילתא דבדיחותא ובדחו רבנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ולבסוף יתיב באימתא ופתח בשמעתא ת"ר הלל זה מי אמרו ר"א אומר משה וישראל אמרוהו בשעה שעמדו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">על הים הם אמרו לא לנו ה' לא לנו משיבה רוח הקודש ואמרה להן למעני למעני אעשה רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהושע וישראל אמרוהו בשעה שעמדו עליהן מלכי כנען הם אמרו לא לנו ומשיבה וכו' רבי אלעזר המודעי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אומר דבורה וברק אמרוהו בשעה שעמד עליהם סיסרא הם אמרו לא לנו ורוח הקודש משיבה ואומרת להם למעני</row>
		<row row_number="44" isdata="1">למעני אעשה ר' אלעזר בן עזריה אומר חזקיה וסייעתו אמרוהו בשעה שעמד עליהם סנחריב הם אמרו לא לנו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומשיבה וכו' רבי עקיבא אומר חנניה מישאל ועזריה אמרוהו בשעה שעמד עליהם נבוכדנצר הרשע</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הם אמרו לא לנו ומשיבה וכו' רבי יוסי הגלילי אומר מרדכי ואסתר אמרוהו בשעה שעמד עליהם המן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הרשע הם אמרו לא לנו ומשיבה וכו' וחכמים אומרים נביאים שביניהן תיקנו להם לישראל שיהו אומרים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אותו על כל פרק ופרק ועל כל צרה וצרה שלא תבא עליהם לישראל ולכשנגאלין אומרים אותו על גאולתן:</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אמר רב חסדא הללויה סוף פירקא רבה בר רב הונא אמר הללויה ריש פירקא אמר רב חסדא חזינא להו לתילי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דבי רב חנין בר רב דכתיב בהו הללויה באמצע פירקא אלמא מספקא ליה אמר רב חנין בר רבא הכל מודים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בתהלת ה' ידבר פי ויברך כל בשר שם קדשו לעולם ועד (הללויה) הללויה דבתריה ריש פירקא רשע יראה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וכעס שניו יחרק ונמס תאות רשעים תאבד הללויה דבתריה ריש פירקא ושעומדים בבית ה' הללויה דבתריה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ריש פירקא קראי מוסיפין אף את אלו מנחל בדרך ישתה על כן ירים ראש הללויה דבתריה ריש פירקא ראשית</row>
		<row row_number="54" isdata="1">חכמה יראת ה' שכל טוב לכל עושיהם הללויה דבתריה ריש פירקא נימא כתנאי עד היכן הוא אומר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בית שמאי אומרים עד אם הבנים שמחה ובית הלל אומרים עד חלמיש למעינו מים ותניא אידך עד היכן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">הוא אומר בית שמאי אומרים עד בצאת ישראל ממצרים ובית הלל אומרים עד לא לנו ה' לא לנו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>