<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:26:58.004684</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:26:58.004684</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="118">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>מאי ברכת השיר רב יהודה אמר יהללוך ה'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלהינו ורבי יוחנן אמר נשמת כל חי ת"ר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רביעי גומר עליו את ההלל ואומר הלל הגדול</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דברי ר"ט וי"א ה' רועי לא אחסר מהיכן הלל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הגדול רבי יהודה אומר מהודו עד נהרות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בבל ורבי יוחנן אומר משיר המעלות עד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נהרות בבל רב אחא בר יעקב אמר מכי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יעקב בחר לו יה עד נהרות בבל ולמה נקרא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שמו הלל הגדול א"ר יוחנן מפני שהקב"ה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יושב ברומו של עולם ומחלק מזונות לכל בריה א"ר יהושע בן לוי הני</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עשרים וששה הודו כנגד מי כנגד כ"ו דורות שברא הקב"ה בעולמו ולא נתן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">להם תורה וזן אותם בחסדו אמר רב חסדא מאי דכתיב הודו לה' כי טוב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הודו לה' שגובה חובתו של אדם בטובתו עשיר בשורו ואת עני בשיו יתום</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בביצתו אלמנה בתרנגולתה א"ר יוחנן קשין מזונותיו של אדם כפליים כיולדה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דאילו ביולדה כתי' בעצב ובמזונות כתי' בעצבון (א"ר) יוחנן קשין מזונותיו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של אדם יותר מן הגאולה דאילו בגאולה כתיב המלאך הגואל אותי מכל רע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מלאך בעלמא ואילו במזונות כתיב האלהים הרועה אותי א"ר יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בשעה שאמר הקב"ה לאדם וקוץ ודרדר תצמיח לך זלגו עיניו דמעות אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לפניו רבש"ע אני וחמורי נאכל באבוס אחד כיון שאמר לו בזעת אפך תאכל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לחם נתקררה דעתו אמר ר"ש בן לקיש אשרינו אם עמדנו בראשונה ועדיין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא פלטינן מינה דקא אכלינן עיסבי דדברא אמר רב שיזבי משמיה דרבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אלעזר בן עזריה קשין מזונותיו של אדם כקריעת ים סוף דכתיב נותן לחם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לכל בשר וסמיך ליה לגוזר ים סוף לגזרים אמר ר"א בן עזריה קשין נקביו של</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אדם כיום המיתה וכקריעת ים סוף שנאמר מהר צועה להפתח וכתיב בתרי'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רוגע הים ויהמו גליו ואמר רב ששת משום ר"א בן עזריה כל המבזה את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">המועדות כאילו עובד ע"ז שנאמר אלהי מסכה לא תעשה לך וכתיב בתריה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את חג המצות תשמור ואמר רב ששת משום ר"א בן עזריה כל המספר לשון</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הרע וכל המקבל לשון הרע וכל המעיד עדות שקר בחבירו ראוי להשליכו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לכלבים שנאמר לכלב תשליכון אותו וכתיב בתריה לא תשא שמע שוא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וקרי ביה לא תשיא וכי מאחר דאיכא הלל הגדול אנן מ"ט אמרינן האי משום</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שיש בו ה' דברים הללו יציאת מצרים וקריעת ים סוף ומתן תורה ותחיית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">המתים וחבלו של משיח יציאת מצרים דכתי' בצאת ישראל ממצרים וקריעת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ים סוף דכתיב הים ראה וינוס מתן תורה דכתי' ההרים רקדו כאילים תחיית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">המתים דכתיב אתהלך לפני ה' חבלו של משיח דכתיב לא לנו ה' לא לנו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וא"ר יוחנן לא לנו ה' לא לנו זו שעבוד מלכיות איכא דאמרי אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא לנו ה' לא לנו זו מלחמת גוג ומגוג רב נחמן בר יצחק אמר מפני שיש בו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מילוט נפשות של צדיקים מגיהנם שנא' אנה ה' מלטה נפשי חזקיה אמר מפני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שיש בו ירידתן של צדיקים לכבשן האש ועלייתן ממנו ירידתן דכתיב לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לנו ה' לא לנו אמר חנניה כי לשמך תן כבוד אמר מישאל על חסדך ועל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמיתך אמר עזריה למה יאמרו הגוים אמרו כולן עלייתן מכבשן האש דכתיב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הללו את ה' כל גוים אמר חנניה שבחוהו כל האומים אמר מישאל כי גבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עלינו חסדו אמר עזריה ואמת ה' לעולם הללויה אמרו כולן ויש אומרים ואמת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ה' לעולם גבריאל אמרו בשעה שהפיל נמרוד הרשע את אברהם אבינו לתוך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כבשן האש אמר גבריאל לפני הקדוש ברוך הוא רבש"ע ארד ואצנן ואציל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">את הצדיק מכבשן האש אמר לו הקב"ה אני יחיד בעולמי והוא יחיד בעולמו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נאה ליחיד להציל את היחיד ולפי שהקב"ה אינו מקפח שכר כל בריה אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תזכה ותציל שלשה מבני בניו דרש ר"ש השלוני בשעה שהפיל נבוכדנצר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הרשע חנניה מישאל ועזריה לתוך כבשן האש עמד יורקמו שר הברד לפני</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הקב"ה אמר לפניו רבש"ע ארד ואצנן את הכבשן ואציל לצדיקים הללו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מכבשן האש אמר לו גבריאל אין גבורתו של הקב"ה בכך שאתה שר ברד</row>
		<row row_number="51" isdata="1">והכל יודעין שהמים מכבין את האש אלא אני שר של אש ארד ואקרר מבפנים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>