<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:33.586873</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:33.586873</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="פסחים" serial="04">
<daf value="119">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ערבי פסחים"/><ContGemara/>זה המכיר מקום חבירו בישיבה איכא דאמרי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר ר"א זה המקבל פני חבירו בישיבה מאי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">למכסה עתיק (יומין) זה המכסה דברים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שכיסה עתיק יומין ומאי נינהו סתרי תורה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואיכא דאמרי זה המגלה דברים שכיסה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עתיק יומין מאי נינהו טעמי תורה אמר רב כהנא משום רבי ישמעאל ברבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">יוסי מאי דכתיב למנצח מזמור לדוד זמרו למי שנוצחין אותו ושמח בא וראה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שלא כמדת הקב"ה מדת בשר ודם בשר ודם מנצחין אותו ועצב אבל הקב"ה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נוצחין אותו ושמח שנאמר ויאמר להשמידם לולי משה בחירו עמד בפרץ</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לפניו אמר רב כהנא משום רבי ישמעאל בר' יוסי אמר ר"ש בן לקיש משום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי יהודה נשיאה מאי דכתיב וידי אדם מתחת כנפיהם ידו כתיב זה ידו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">של הקדוש ברוך הוא שפרוסה תחת כנפי החיות כדי לקבל בעלי תשובה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מיד מדת הדין אמר רב יהודה אמר שמואל כל כסף וזהב שבעולם יוסף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לקטו והביאו למצרים שנאמר וילקט יוסף את כל הכסף הנמצא אין לי אלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבארץ מצרים ושבארץ כנען בשאר ארצות מנין תלמוד לומר וכל הארץ</row>
		<row row_number="16" isdata="1">באו מצרימה וכשעלו ישראל ממצרים העלוהו עמהן שנאמר וינצלו את</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מצרים רב אסי אמר עשאוה כמצודה זו שאין בה דגן רבי שמעון אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כמצולה שאין בה דגים והיה מונח עד רחבעם בא שישק מלך מצרים ונטלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מרחבעם שנאמר ויהי בשנה החמישית למלך רחבעם עלה שישק מלך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מצרים [על ירושלים] ויקח את אוצרות בית ה' ואת אוצרות בית המלך בא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זרח מלך כוש ונטלו משישק בא אסא ונטלוהו מזרח מלך כוש ושיגרו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">להדרימון בן טברימון באו בני עמון ונטלום מהדרימון בן טברימון בא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יהושפט ונטלו מבני עמון והיה מונח עד אחז בא סנחריב ונטלו מאחז בא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חזקיה ונטלו מסנחריב והיה מונח עד צדקיה באו כשדיים ונטלוהו מצדקיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">באו פרסיים ונטלוהו מכשדיים באו יוונים ונטלוהו מפרסיים באו רומיים ונטלוהו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מיד יוונים ועדיין מונח ברומי: אמר רבי חמא (בר) חנינא שלש מטמוניות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הטמין יוסף במצרים אחת נתגלה לקרח ואחת נתגלה לאנטונינוס בן אסוירוס</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואחת גנוזה לצדיקים לעתיד לבא עושר שמור לבעליו לרעתו אמר רבי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמעון בן לקיש זו עשרו של קרח (שנאמר) ואת כל היקום אשר ברגליהם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">א"ר אלעזר זה ממונו של אדם שמעמידו על רגליו א"ר לוי משאוי שלש מאות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">פרדות לבנות היו מפתחות בית גנזיו של קרח וכולהו אקלידי וקליפי דגלדא:</row>
		<row row_number="32" isdata="1">(דיא"ש אדי"ש כשד"ך מאוד"ך סימן) א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן אודך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כי עניתני אמר דוד אבן מאסו הבונים היתה לראש פנה אמר ישי מאת ה'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היתה זאת אמרו אחיו זה היום עשה ה' אמר שמואל אנא ה' הושיעה נא אמרו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחיו אנא ה' הצליחה נא אמר דוד ברוך הבא בשם ה' אמר ישי ברכנוכם מבית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ה' אמר שמואל אל ה' ויאר לנו אמרו כולן אסרו חג בעבותים אמר שמואל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלי אתה ואודך אמר דוד אלהי ארוממך אמרו כולן: תנן התם מקום שנהגו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>