<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:27.625068</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:27.625068</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="5">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הורו בית דין"/><ContGemara/>ורבי שמעון ורבי מאיר דהוראה תלויה בבית</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דין ומעשה תלוי בקהל מנא להו אמר אביי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאמר קרא והיה אם מעיני העדה נעשתה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לשגגה רבא אמר מלכל העם בשגגה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וצריכא דאי כתב רחמנא והיה אם מעיני</row>
		<row row_number="6" isdata="1">העדה נעשתה לשגגה הוה אמינא אפילו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מיעוטא להכי כתיב לכל העם בשגגה ואי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כתב לכל העם בשגגה הוה אמינא עד</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דעבדי בית דין בהדי רובא להכי כתיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והיה אם מעיני העדה נעשתה לשגגה והא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כי כתיבי הני קראי בעבודת כוכבים הוא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דכתיבי ילפינן מעיני מעיני: הורו ב"ד של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אחד וכו': איבעיא להו שבט אחד לרבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יהודה בהוראת ב"ד הגדול מי מייתו שאר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שבטים או לא מי אמרינן שבעה שבטים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הוא דמייתו שאר שבטים בהדייהו משום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">דאיכא רובא אבל חד שבט דליכא רובא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא או דלמא לא שנא תא שמע מה הן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מביאין פר אחד רבי שמעון אומר שני פרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במאי עסקינן אילימא שחטאו שבעה ר"ש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תמניא בעי אלא דחטא שבט אחד במאי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אי בהוראת בית דינו רבי שמעון לית ליה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אלא לאו בהוראת בית דין הגדול ותנא קמא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מני אי נימא רבי מאיר הא רובא בעי אלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לאו רבי יהודה (וכגון שחטא שבט אחד)</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמרי הכא במאי עסקינן כגון שחטאו ששה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שבטים והן רובן של קהל ורבי שמעון בן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלעזר היא דתניא ר"ש בן אלעזר אומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">משמו חטאו ששה והן רובו של קהל או שבעה אף על פי שאינן רובו של קהל מביאין פר תא שמע רבי יהודה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אומר שבט שעשה בהוראת בית דינו אותו השבט חייב ושאר כל השבטים פטורין ובהוראת ב"ד הגדול</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אפילו שאר שבטים חייבים שמע מינה אמר רב אשי מתניתין נמי דיקא דקתני ועשה אותו השבט על</row>
		<row row_number="32" isdata="1">פיהם אותו השבט חייב ושאר כל השבטים פטורין למה לי למיתנא ושאר שבטים פטורים הא תנא אותו השבט</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חייב וכיון דתנא אותו השבט חייב ממילא ידענא שאר שבטים פטורין אלא הא קמשמע לן דבהוראת בית</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דינו הוא דשאר שבטים פטורים אבל בהוראת ב"ד הגדול אפילו שאר שבטים חייבין שמע מינה איבעיא להו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שבט אחד שעשה בהוראת בית דין הגדול לרבי שמעון מי מייתי או לא תא שמע מה הן מביאין פר אחד רבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמעון אומר שני פרים (במאי עסקינן אילימא שחטאו שבעה) שני פרים שמנה פרים בעי אלא דחטא שבט</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אחד ובמאי אילימא בהוראת בית דינו רבי שמעון לית ליה אלא בהוראת בית דין הגדול ותסברא תנא קמא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מני אי רבי מאיר הא רובא בעי אי רבי יהודה שאר שבטים נמי מייתו (אלא) הא מני רבי שמעון בן אלעזר היא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וכדתניא תא שמע וחכמים אומרים לעולם אינו חייב אלא על הוראת בית דין הגדול מאן חכמים אילימא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי מאיר רובא בעי אלא לאו רבי שמעון היא שמע מינה ורבי יהודה ורבי שמעון שבט אחד דאקרי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קהל מנא להו אמרי דכתיב ויעמד יהושפט בקהל יהודה וירושלים (נכח חצר בית ה') החדשה מאי חדשה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">א"ר יוחנן שחידשו דברים ואמרו טבול יום אל יכנס במחנה לויה מתקיף לה רב אחא בר יעקב ממאי דלמא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שאני ירושלים דהוה נמי בנימין אלא אמר רב אחא בר יעקב דכתיב ויאמר אלי הנני מפרך והרביתיך ונתתיך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לקהל עמים וגו' מאן אתיליד ליה ההיא שעתא בנימין ש"מ ה"ק רחמנא מתיליד לך השתא קהל אחרינא א"ל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רב שבא לרב כהנא דלמא הכי קא"ל רחמנא לכי מתיליד לך בנימין הוא דהוו י"ב שבטים דמתקריית קהל א"ל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלא שנים עשר שבטים איקרו קהל אחד עשר שבטים לא איקרו קהל תניא ר"ש אומר מה תלמוד לומר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ופר שני בן בקר תקח לחטאת אם ללמד שהם שנים והלא כבר נאמר ועשה את האחד חטאת ואת</row>
		<row row_number="48" isdata="1">האחד עולה לה' [אלא] יכול [תהא] נאכלת חטאת ללוים ת"ל ופר שני שני לעולה מה עולה לא נאכלת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>