<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:33.376938</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:33.376938</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן משיח "/><ContGemara/>עבדות אני נותן לכם שנאמר וידברו אליו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לאמר אם היום תהיה עבד לעם הזה: ת"ר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אשר נשיא יחטא אמר ריב"ז אשרי הדור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהנשיא שלו מביא קרבן על שגגתו אם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נשיא שלו מביא קרבן צריך אתה לומר מהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הדיוט ואם על שגגתו מביא קרבן צריך אתה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לומר מהו זדונו מתקיף לה רבא בריה דרבה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלא מעתה דכתי' ואת אשר חטא מן הקדש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ישלם ובירבעם בן נבט דכתיב ביה אשר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חטא ואשר החטיא הכי נמי דאשרי הדור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הוא שאני הכא דשני קרא בדבוריה דרש רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נחמן בר רב חסדא מאי דכתיב יש הבל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אשר נעשה על הארץ וגו' אשריהם לצדיקים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמגיע אליהם כמעשה הרשעים של עולם</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הבא בעולם הזה אוי להם לרשעים שמגיע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אליהם כמעשה הצדיקים של עולם הבא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעולם הזה אמר רבא אטו צדיקי אי אכלי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">תרי עלמי מי סני להו אלא אמר רבא אשריהם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לצדיקים שמגיע אליהם כמעשה הרשעים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">של עולם הזה בעולם הזה אוי להם לרשעים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמגיע אליהם כמעשה הצדיקים של עולם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הזה בעולם הזה רב פפא ורב הונא בריה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דרב יהושע אתו לקמיה דרבא אמר להו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אוקימתון מסכתא פלן ומסכתא פלן אמרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליה אין איעתריתו פורתא אמרו ליה אין דזבנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קטינא דארעא קרי עלייהו אשריהם לצדיקים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שמגיע אליהם כמעשה הרשעים שבעולם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הזה בעולם הזה אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן מאי דכתיב כי ישרים דרכי ה' וצדיקים ילכו בם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ופושעים יכשלו בם משל לשני בני אדם שצלו פסחיהם אחד אכלו לשום מצוה ואחד אכלו לשום אכילה גסה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">זה שאכלו לשום מצוה צדיקים ילכו בם זה שאכלו לשום אכילה גסה ופושעים יכשלו בם א"ל ריש לקיש רשע</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קרית ליה נהי דלא עביד מצוה מן המובחר פסח מי לא קאכיל אלא משל לשני בני אדם זה אשתו ואחותו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עמו בבית וזה אשתו ואחותו עמו בבית אחד נזדמנה לו אשתו ואחד נזדמנה לו אחותו זה שנזדמנה לו אשתו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">צדיקים ילכו בם וזה שנזדמנה לו אחותו ופושעים יכשלו בם מי דמי אנן קאמרינן חדא דרך והכא שני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרכים אלא משל ללוט ושתי בנותיו הן שנתכוונו לשם מצוה צדיקים ילכו בם הוא שנתכוון לשם עבירה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ופושעים יכשלו בם ודלמא הוא נמי לשם מצוה הוא מכוין א"ר יוחנן כל הפסוק הזה לשם עבירה נאמר וישא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לוט ותשא אשת אדניו את עיניה את עיניו ויאמר שמשון [וגו'] אותה קח לי כי היא ישרה בעיני וירא וירא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אותה שכם בן חמור את כל ככר הירדן כי בעד אשה זונה עד ככר לחם כי כלה משקה אלכה אחרי מאהבי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נותני לחמי ומימי צמרי ופשתי שמני ושקויי והא מינס אניס תנא משום רבי יוסי בר רבי חוני למה נקוד על וי"ו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שבקומה של בכירה לומר לך שבשכבה לא ידע אבל בקומה ידע ומאי ה"ל למעבד מאי דהוה הוה נפקא מינה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דלפניא אחרינא לא איבעי ליה למישתי דרש רבה מאי דכתיב אח נפשע מקרית עוז ומדינים כבריח ארמון</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אח נפשע מקרית עוז זה לוט שפירש מאברהם ומדינים כבריח ארמון שהטיל מדינים בין ישראל לעמון שנאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לא יבא עמוני ומואבי בקהל ה' דרש רבא ואיתימא ר' יצחק מאי דכתיב לתאוה יבקש נפרד (ו)בכל תושיה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יתגלע לתאוה יבקש נפרד זה לוט שנפרד מאברהם (ו)בכל תושיה יתגלע שנתגלה קלונו בבתי כנסיות ובבתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מדרשות דתנן עמוני ומואבי אסורין איסור עולם ואמר עולא תמר זנתה וזימרי זינה תמר זנתה יצאו ממנה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מלכים ונביאים זימרי זינה נפלו כמה רבבות מישראל אמר רב נחמן בר יצחק גדולה עבירה לשמה ממצוה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שלא לשמה שנאמר תבורך מנשים יעל אשת חבר הקיני מנשים באהל תבורך מאן נינהו נשים באהל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שרה רבקה רחל ולאה איני והאמר רב יהודה אמר רב לעולם יעסוק אדם בתורה ובמצות אפילו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שלא לשמה שמתוך שלא לשמה בא לשמה אימא כמצוה שלא לשמה אמר רבי יוחנן שבע בעילות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בעל אותו רשע באותה שעה שנאמר בין רגליה כרע נפל שכב וגו' והא קא מיתהניא מעבירה אמר רבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יוחנן משום רבי שמעון בן יוחאי אפילו טובתם של רשעים רעה היא אצל צדיקים אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רב לעולם יעסוק אדם בתורה ובמצות אפילו שלא לשמה שמתוך שלא לשמה בא לשמה שבשכר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מ"ב קרבנות שהקריב בלק הרשע זכה ויצתה ממנו רות דאמר רבי יוסי ברבי חנינא רות בת בנו של עגלון</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בן בנו של בלק מלך מואב א"ר חייא בר אבא א"ר יוחנן מנין שאין הקב"ה מקפח אפילו שכר שיחה נאה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מהכא דאילו בכירה דקרייה מואב אמר ליה רחמנא למשה אל תצר את מואב ואל תתגר בם מלחמה מלחמה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>