<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:33.462778</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:33.462778</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="11">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן משיח "/><ContGemara/>מה להלן שאין על גביו אלא ה' אלהיו אף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">נשיא שאין על גביו אלא ה' אלהיו בעא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מיניה רבי מרבי חייא כגון אני מהו בשעיר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר ליה הרי צרתך בבבל איתיביה מלכי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישראל ומלכי בית דוד אלו מביאים לעצמם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואלו מביאים לעצמם אמר ליה התם לא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כייפי אהדדי הכא אנן כייפינן להו לדידהו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רב ספרא מתני הכי בעא מיניה רבי מרבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חייא כגון אני מהו בשעיר א"ל התם שבט</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הכא מחוקק ותניא לא יסור שבט מיהודה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זה ראש גולה שבבבל שרודה את ישראל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">במקל ומחוקק מבין רגליו אלו בני בניו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">של הלל שמלמדים תורה לישראל ברבים:</row>
		<row row_number="14" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' ואיזהו המשיח המשוח בשמן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">המשחה לא המרובה בבגדים אין בין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">כהן המשוח בשמן המשחה למרובה בגדים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אלא פר הבא על כל המצות ואין בין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כהן משמש לכהן שעבר אלא פר יוה"כ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ועשירית האיפה זה וזה שוים בעבודת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוה"כ ומצווים על הבתולה ואסורים על</row>
		<row row_number="21" isdata="1">האלמנה ואינם מטמאים בקרוביהם ולא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פורעים ולא פורמים ומחזירין הרוצח:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר שמן המשחה שעשה משה במדבר היו שולקים בו את</row>
		<row row_number="23" isdata="1">העיקרים דברי רבי יהודה רבי יוסי אומר והלא לסוך את העקרים אינו סופק אלא שורין את העקרים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במים ומציף עליו שמן וקולט את הריח וקפחו אמר לו רבי יהודה וכי נס אחד נעשה בשמן המשחה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והלא תחלתו שנים עשר לוגין וממנו היה נמשח משכן וכליו אהרן ובניו כל שבעת ימי המלואים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכולו קיים לעתיד לבוא שנאמר שמן משחת קדש יהיה זה לי לדורותיכם תניא אידך ויקח משה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">את שמן המשחה וימשח [את] המשכן [ואת] כל אשר בו רבי יהודה אומר שמן המשחה שעשה משה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במדבר כמה נסים נעשו בו מתחלה ועד סוף תחלתו לא היה אלא שנים עשר לוגין ראה כמה יורה בולעת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וכמה עקרים בולעים וכמה האור שורף ובו נמשח משכן וכליו ואהרן ובניו כל שבעת ימי המלואים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ובו נמשחו כהנים גדולים ומלכים ואפילו כהן גדול בן כהן גדול טעון משיחה ואין מושחים מלך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בן מלך ואם תאמר מפני מה משחו את שלמה מפני מחלוקתו של אדוניה ואת יואש מפני עתליה ואת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהואחז מפני יהויקים שהיה גדול ממנו שתי שנים ואותו שמן קיים לעתיד לבוא שנאמר שמן משחת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קדש יהיה זה לי לדורותיכם זה בגימטריא שנים עשר לוגין הוו אמר מר ואפילו כהן גדול בן כהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">גדול טעון משיחה מנלן דכתיב והכהן המשיח תחתיו מבניו נימא קרא והכהן מתחתיו מבניו מאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">המשיח קמ"ל דמבניו דכהן גדול אי הוי משיח הוי כהן גדול ואי לא לא הוי כהן גדול אמר מר ואין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מושחין מלך בן מלך מנלן אמר רב אחא בר יעקב דכתיב למען יאריך ימים על ממלכתו וגו' ירושה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היא לכם ומנלן דכי איכא מחלוקת בעי משיחה ולאו כל דבעי מלכא מורית מלכותא לבניה אמר רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פפא אמר קרא הוא ובניו בקרב ישראל בזמן ששלום בישראל קרינא ביה הוא ובניו ואפילו בלא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משיחה תנא אף יהוא בן נמשי לא נמשח אלא מפני מחלוקתו של יורם ותיפוק ליה משום דראשון</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הוא חסורי מחסרא והכי קתני מלכי בית דוד משוחין מלכי ישראל אין משוחין מנלן אמר רבא אמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קרא קום משחהו כי זה וגו' זה טעון משיחה ואין אחר טעון משיחה אמר מר אף יהוא בן נמשי לא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נמשח אלא מפני מחלוקתו של יורם ומשום מחלוקתו של יורם בן אחאב נמעול בשמן כדאמר רב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פפא באפרסמא דכיא ה"נ באפרסמא דכיא ואת יהואחז מפני יהויקים שהיה גדול ממנו שתי שנים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ומי קשיש מיניה והכתיב ובני יאשיהו הבכור יוחנן השני יהויקים השלישי צדקיהו הרביעי שלום</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וא"ר יוחנן הוא שלום הוא צדקיהו הוא יוחנן הוא יהואחז לעולם יהויקים קשיש ומאי בכור בכור למלכות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומי מלכי זוטרי מקמי קשישי והא כתיב ואת הממלכה נתן ליהורם כי הוא הבכור יהורם ממלא מקום</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אבותיו הוה יהויקים לאו ממלא מקום אבותיו הוה אמר מר הוא שלום הוא צדקיהו הוא יוחנן הוא יהואחז</row>
		<row row_number="48" isdata="1">והא חד חד קא חשיב דכתי' השלישי הרביעי מאי שלישי שלישי לבנים ומאי רביעי רביעי למלכות דמעיקרא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מלך יהואחז ולבסוף יהויקים ולבסוף יכניה ולבסוף צדקיהו ת"ר הוא שלום הוא צדקיהו ולמה נקרא שמו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שלום שהיה משולם במעשיו איכא דאמרי שלום ששלמה מלכות בית דוד בימיו ומה שמו מתניה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שמו שנאמר וימלך מלך בבל את מתניה דודו תחתיו ויסב את שמו צדקיהו א"ל יה יצדיק עליך את</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הדין אם תמרוד בי (שנאמר ויבאהו בבלה) וכתיב וגם במלך נבוכד נצר מרד אשר השביעו באלהים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>