<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:29.024115</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:29.024115</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="12">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן משיח "/><ContGemara/>ומי הוה שמן המשחה והתניא משנגנז</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ארון נגנז שמן המשחה וצנצנת המן ומקלו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">של אהרן שקדיה ופרחיה וארגז ששלחו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פלשתים דורון לישראל שנאמר ואת כלי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הזהב אשר השבותם לו אשם תשימו בארגז</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מצדו ושלחתם אותו והלך ומי גנזו יאשיהו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מלך יהודה גנזו שראה שכתוב בתורה יולך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ה' אותך ואת מלכך וגו' צוה וגנזום שנאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ויאמר ללוים המבינים לכל ישראל הקדושים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לה' תנו את ארון הקדש בבית אשר בנה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלמה בן דוד מלך ישראל אין לכם משא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בכתף עתה עבדו את ה' אלהיכם ואת עמו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ישראל ואמר רבי אלעזר אתיא שם שם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אתיא משמרת משמרת אתיא דורות דורות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רב פפא באפרסמא דכיא ת"ר כיצד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מושחין את המלכים כמין נזר ואת הכהנים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כמין כי מאי כמין כי אמר רב מנשיא בר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גדא כמין כף יוני תני חדא בתחלה מוצקין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמן על ראשו ואח"כ נותנין לו שמן בין ריסי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עיניו ותניא אחריתי בתחלה נותנין לו שמן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בין ריסי עיניו ואח"כ מוצקים לו שמן על ראשו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תנאי היא איכא דאמרי משיחה עדיפא ואיכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דאמרי יציקה עדיפא מ"ט דמאן דאמר יציקה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עדיפא דכתיב ויצוק משמן המשחה על</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ראש אהרן וימשח אותו לקדשו ומאן דאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">משיחה עדיפא מ"ט קסבר שכן אתה מוצא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אצל כלי שרת והכתיב ויצוק ובסוף וימשח</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הכי קאמר מאי טעם ויצוק משום דוימשח</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ת"ר כשמן הטוב [וגו'] יורד על הזקן זקן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אהרן וגו' כמין שני טפי מרגליות היו תלויות לאהרן בזקנו אמר רב פפא תנא כשהוא מספר עולות ויושבות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לו בעיקר זקנו ועל דבר זה היה משה דואג אמר שמא חס ושלום מעלתי בשמן המשחה יצתה בת קול</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואמרה כשמן הטוב וגו' כטל חרמון מה טל חרמון אין בו מעילה אף שמן המשחה שבזקן אהרן אין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בו מעילה ועדיין היה אהרן דואג אמר שמא משה לא מעל אבל אני מעלתי יצתה בת קול ואמרה לו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הנה מה טוב ומה נעים שבת אחים גם יחד מה משה לא מעל אף אתה לא מעלת ת"ר אין מושחים את</row>
		<row row_number="35" isdata="1">המלכים אלא על המעיין כדי שתמשך מלכותם שנא' ויאמר המלך להם קחו עמכם את עבדי אדוניכם [וגו']</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והורדתם אותו אל גיחון אמר רבי אמי האי מאן דבעי לידע אי מסיק שתיה אי לא ניתלי שרגא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בעשרה יומי דבין ראש השנה ליום הכפורים בביתא דלא נשיב זיקא אי משיך נהוריה נידע דמסיק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שתיה ומאן דבעי למיעבד בעיסקא ובעי למידע אי מצלח אי לא מצלח לירבי תרנגולא אי שמין ושפר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מצלח האי מאן דבעי למיפק [לאורחא] ובעי למידע אי חזר ואתי לביתא אי לא ניקום בביתא דחברא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אי חזי בבואה דבבואה לידע דהדר ואתי לביתא ולאו מלתא היא דלמא חלשא דעתיה ומיתרע מזליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר אביי השתא דאמרת סימנא מילתא היא [לעולם] יהא רגיל למיחזי בריש שתא קרא ורוביא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כרתי וסילקא ותמרי אמר להו רב משרשיא לבריה כי בעיתו מיעל ומיגמרי קמי רבייכו גרסו מתניתא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ועלו לקמי רבייכו וכי יתביתו קמיה חזו לפומיה דכתיב והיו עיניך רואות את מוריך וכי גרסיתו גרסו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">על נהרא דמיא דכי היכי דמשכן מיא משכן שמעתתייכו ותיבו אקילקלי דמתא מחסיא ולא תיבו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אפדני דפומבדיתא טב גלדנא סריא [דמתא מחסיא למיכל] מכותחא דרמי כיפי רמה קרני באלהי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רמה קרני ולא רמה פכי דוד ושלמה שנמשחו בקרן נמשכה מלכותן שאול ויהוא שנמשחו בפך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא נמשכה מלכותן: המשוח בשמן המשחה וכו': ת"ר משיח יכול מלך ת"ל כהן אי כהן יכול מרובה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בגדים ת"ל משיח אי משיח יכול משוח מלחמה תלמוד לומר והכהן המשיח שאינו משיח על גביו מאי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">משמע כדאמר רבא הירך המיומנת שבירך הכא נמי המשיח המיומן שבמשוחים אמר מר משיח יכול</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מלך מלך פר הוא דמייתי שעיר הוא דמייתי איצטריך ס"ד אמינא על שגגת מעשה יביא שעיר על העלם</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דבר יביא פר קמ"ל: אין בין משוח בשמן המשחה כו': מתניתין דלא כרבי מאיר דאי ר"מ הא תניא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מרובה בגדים מביא פר הבא על כל המצות דברי ר"מ ולא הודו לו חכמים מ"ט דר"מ דתניא משיח אין לי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אלא משוח בשמן המשחה מרובה בגדים מנין תלמוד לומר הכהן המשיח במאי אוקימתיה כרבנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>