<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:33.552523</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:33.552523</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן משיח "/><ContGemara/>אימא סיפא אין בין כהן משמש לכהן שעבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא פר יום הכפורים ועשירית האיפה אתאן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לרבי מאיר דתניא אירע בו פסול בכהן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">גדול ועבר ומינו כהן אחר תחתיו הראשון</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חוזר לעבודתו והשני כל מצות כהונה עליו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דברי ר"מ [רבי יוסי אומר ראשון חוזר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לעבודתו ושני אינו ראוי לא לכהן גדול ולא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לכהן הדיוט] אמר רבי יוסי מעשה ביוסף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן אילים מצפורי שאירע בו פסול בכהן גדול</row>
		<row row_number="10" isdata="1">(ועבר ומינו אחר תחתיו ולא הניחוהו אחיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הכהנים להיות לא כהן גדול ולא כהן הדיוט)</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כהן גדול משום איבה כהן הדיוט משום</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מעלין בקדש ואין מורידין רישא רבנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וסיפא ר"מ אמר רב חסדא אין רישא רבנן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">וסיפא ר"מ רב יוסף אמר רבי היא ונסיב לה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אליבא דתנאי רבא אמר ר"ש היא וסבר לה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כר"מ בחדא ופליג עליה בחדא דתניא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דברים שבין כהן גדול לכהן הדיוט אלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הם פר הבא על כל המצות ופר יוה"כ</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועשירית האיפה ולא פורע ולא פורם אבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הוא פורם מלמטה וההדיוט מלמעלה ואין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מטמא לקרובים ומוזהר על הבתולה ואסור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באלמנה ומחזיר את הרוצח ומקריב אונן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואינו אוכל [ואינו חולק] מקריב חלק בראש</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ונוטל חלק בראש ומשמש בשמונה כלים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וכל עבודת יום הכפורים אינה כשרה אלא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בו ופטור על טומאת מקדש וקדשיו וכולן נוהגין במרובה בגדים חוץ מפר המביא על כל המצות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">וכולן נוהגין במשיח שעבר חוץ מפר יוה"כ ועשירית האיפה וכולן אין נוהגין במשוח מלחמה חוץ מה'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דברים האמורים בפרשה לא פורע ולא פורם ואין מטמא לקרובים ומוזהר על הבתולה ואסור באלמנה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ומחזיר את הרוצח דברי רבי יהודה וחכמים אומרים אינו מחזיר והאי ממאי דר"ש היא א"ר פפא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מאן שמעת ליה דאמר פטור על טומאת מקדש וקדשיו ר"ש: חוץ מה' דברים האמורים בפרשה:</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מה"מ דת"ר והכהן הגדול מאחיו זה כהן גדול אשר יוצק על ראשו שמן המשחה זה משוח מלחמה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומלא את ידו ללבוש את הבגדים זה מרובה בגדים על כולן הוא אומר ראשו לא יפרע ובגדיו לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יפרום ועל כל נפשות מת לא יבא יכול יהו כולן מקריבין אוננים ת"ל כי נזר שמן משחת אלהיו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עליו עליו ולא על חבירו ואחר שחלקו הכתוב יכול לא יהא מצווה על הבתולה ת"ל והוא כתנאי והוא אשה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בבתוליה יקח אחר שחלק הכתוב ריבה דברי רבי ישמעאל רבי עקיבא אומר אין לי אלא שעבר מחמת קריו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מחמת מומין מנין ת"ל והוא בעא מיניה רבא מרב נחמן משיח שנצטרע מהו באלמנה מידחא דחי או מיפטר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פטר לא הוה בידיה זימנין הוי יתיב רב פפא וקמבעיא ליה א"ל הונא בריה דרב נחמן לרב פפא תנינא אין לי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אלא שעבר מחמת קריו עבר מחמת מומין מנין ת"ל והוא קם נשקיה ברישיה ויהיב ליה ברתיה:</row>
		<row row_number="40" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' כהן גדול פורם מלמטה וההדיוט מלמעלה כהן גדול מקריב אונן ולא אוכל וההדיוט לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מקריב ולא אוכל:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר [רב] למטה למטה ממש למעלה למעלה ממש ושמואל אמר למטה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">למטה מקמי שפה למעלה למעלה מקמי שפה וזה וזה בצואר מיתיבי על כל המתים כולן רצה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מבדיל קמי שפה שלו רצה אינו מבדיל קמי שפה שלו על אביו ועל אמו מבדיל כיון דבעלמא הוי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קרע קרי כאן בגדיו לא יפרום שמואל כרבי יהודה סבירא ליה דאמר כל קרע שאינו מבדיל שפה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שלו אינו אלא קרע של תפלות ומי אית ליה לר"י קריעה בכהן גדול והא תניא אילו נאמר ראש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לא יפרע ובגד לא יפרום הייתי אומר בראש ובגד של סוטה הכתוב מדבר ת"ל את ראשו לא יפרע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובגדיו לא יפרום שאינו בפריעה ופרימה כל עיקר דברי רבי יהודה רבי ישמעאל אומר אינו פורם כדרך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שבני אדם פורמין אלא הוא מלמטה וההדיוט מלמעלה שמואל סבר לה כר"י בחדא ופליג עליה בחדא:</row>
		<row row_number="49" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' כל התדיר מחבירו קודם את חבירו וכל המקודש מחבירו קודם את חבירו פר המשיח ופר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">העדה עומדים פר המשיח קודם לפר העדה בכל מעשיו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא הני מילי אמר אביי דאמר קרא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מלבד עולת הבקר אשר לעולת התמיד (למה לי) מכדי כתיב עולת הבקר עולת התמיד למה לי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכי קאמר רחמנא כל דתדירה קדמה: וכל המקודש מחבירו הוא קודם את חבירו: מנלן דתנא דבי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">רבי ישמעאל וקדשתו לכל דבר שבקדושה לפתוח ראשון ולברך ראשון וליטול מנה יפה ראשון:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>