<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:48.909369</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:48.909369</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="5">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>חופה שגומרת אינו דין שתקנה מה לכסף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שכן פודין בו הקדשות ומעשר שני ביאה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">תוכיח מה לביאה שכן קונה ביבמה כסף יוכיח</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וחזר הדין לא ראי זה כראי זה ולא ראי זה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כראי זה הצד השוה שבהן שקונין בעלמא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וקונין כאן אף אני אביא חופה שקונה בעלמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וקונה כאן מה לצד השוה שבהן שכן הנאתן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מרובה שטר יוכיח מה לשטר שכן מוציא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בבת ישראל כסף וביאה יוכיחו וחזר הדין לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ראי זה כראי זה ולא ראי זה כראי זה הצד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">השוה שבהן שקונין בעלמא וקונין כאן אף</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אני אביא חופה שקונה בעלמא וקונה כאן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מה להצד השוה שבהן שכן ישנן בע"כ ורב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הונא כסף מיהא באישות לא אשכחן בע"כ</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמר רבא שתי תשובות בדבר חדא דשלש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תנן וד' לא תנן ועוד כלום חופה גומרת אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ע"י קידושין וכי גמרי' חופה שלא ע"י קידושין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מחופה שע"י קידושין א"ל אביי הא דקאמרת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ג' תנן וד' לא תנן תנא מילתא דכתיבא בהדיא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קתני מילתא דלא כתיבא בהדיא לא קתני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ודקאמרת כלום חופה גומרת אלא ע"י קידושין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רב הונא נמי ה"ק ומה כסף שאינו גומר אחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כסף קונה חופה שגומרת אחר כסף אינו דין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שתקנה: ת"ר כיצד בכסף נתן לה כסף או</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שוה כסף ואמר לה הרי את מקודשת לי הרי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">את מאורסת לי הרי את לי לאינתו הרי זו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מקודשת אבל היא שנתנה ואמרה היא הריני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מקודשת לך הריני מאורסת לך הריני לך</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לאינתו אינה מקודשת מתקיף לה רב פפא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טעמא דנתן הוא ואמר הוא הא נתן הוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואמרה היא אינה מקודשת אימא סיפא אבל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היא שנתנה לו ואמרה היא לא הוו קידושין</row>
		<row row_number="33" isdata="1">טעמא דנתנה היא ואמרה היא הא נתן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוא ואמרה היא הוו קידושין רישא דוקא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סיפא כדי נסבה ותני סיפא מילתא דסתרא לה לרישא אלא ה"ק נתן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הוא ואמר הוא פשיטא דהוו קידושין נתן הוא ואמרה היא נעשה כמי שנתנה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היא ואמרה היא ולא הוו קידושין ואב"א נתן הוא ואמר הוא מקודשת נתנה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היא ואמרה היא אינה מקודשת נתן הוא ואמרה היא ספיקא היא וחיישינן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מדרבנן: אמר שמואל בקידושין נתן לה כסף ושוה כסף ואמר לה הרי את</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מקודשת הרי את מאורסת הרי את (לי) לאינתו הרי זו מקודשת הריני אישך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הריני בעליך הריני ארוסיך אין כאן בית מיחוש וכן בגירושין נתן לה ואמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לה הרי את משולחת הרי את מגורשת הרי את מותרת לכל אדם הרי זו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מגורשת איני אישך איני בעליך איני ארוסיך אין כאן בית מיחוש אמר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה רב פפא לאביי למימרא דסבר שמואל ידים שאין מוכיחות הויין ידים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והתנן האומר אהא הרי זה נזיר והוינן בה ודילמא אהא בתענית קאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ואמר שמואל והוא שהיה נזיר עובר לפניו טעמא דנזיר עובר לפניו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הא לאו הכי לא הכא במאי עסקינן דאמר לי אי הכי מאי קמ"ל הני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>