<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:50.136586</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:50.136586</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="17">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>למר למעוטי כספים למר למעוטי פרדות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ת"ר אשר ברכך ה' אלהיך יכול נתברך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בית בגללו מעניקים לו לא נתברך בית בגללו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אין מעניקים לו ת"ל הענק תעניק מכל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מקום אם כן מה ת"ל אשר ברכך הכל לפי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ברכה תן לו ר' אלעזר בן עזריה אומר דברים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ככתבן נתברך בית בגללו מעניקים לו לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">נתברך בית בגללו אין מעניקים לו א"כ מה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ת"ל הענק תעניק דברה תורה כלשון בני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אדם: תנו רבנן עבד עברי עובד את הבן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואינו עובד את הבת אמה עבריה אינה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עובדת לא את הבן ולא את הבת הנרצע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">והנמכר לעובד כוכבים אינו עובד לא את</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הבן ולא את הבת אמר מר עבד עברי עובד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">את הבן ואינו עובד את הבת מנהני מילי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דתנו רבנן ועבדך שש שנים לך ולא ליורש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אתה אומר לך ולא ליורש או אינו אלא לך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולא לבן כשהוא אומר שש שנים יעבד הרי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לבן אמור הא מה אני מקיים ועבדך שש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שנים לך ולא ליורש מה ראית לרבות את הבן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ולהוציא את האח מרבה אני את הבן שכן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קם תחת אביו ליעדה ולשדה אחוזה אדרבה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מרבה אני את האח שכן קם תחת אחיו ליבום</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כלום יש יבום אלא במקום שאין בן הא יש בן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אין יבום אלא טעמא דאיכא הא פירכא הא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לאו הכי אח עדיף ותיפוק לי דהכא תרתי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והכא חדא שדה אחוזה נמי מהאי פירכא הוא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דקא נפקא ליה לתנא כלום יש יבום אלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">במקום שאין בן: אמה העבריה אינה עובדת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא את הבן ולא את הבת: מנהני מילי אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבי פדא דאמר קרא ואף לאמתך תעשה כן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הקישה הכתוב לנרצע מה נרצע אינו עובד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא את הבן ולא את הבת אף אמה העבריה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אינה עובדת לא את הבן ולא את הבת והאי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לאמתך תעשה כן להכי הוא דאתא הא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיבעי ליה לכדתניא ואף לאמתך תעשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כן להעניק אתה אומר להעניק או אינו אלא לרציעה כשהוא אומר ואם</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר יאמר העבד ולא אמה העבריה הרי רציעה אמור הא מה אני מקיים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואף לאמתך תעשה כן להעניק א"כ נכתוב קרא לאמתך כן מאי תעשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמעת מינה תרתי: הנרצע והנמכר לעובד כוכבים אינו עובד לא את</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הבן ולא את הבת: נרצע דכתיב ורצע אדוניו את אזנו במרצע ועבדו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לעולם ולא את הבן ואת הבת נמכר לעובד כוכבים מנין אמר חזקיה אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קרא וחשב עם קונהו ולא עם יורשי קונהו אמר רבא דבר תורה עובד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">כוכבים יורש את אביו שנאמר וחשב עם קונהו ולא עם יורשי קונהו מכלל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דאית ליה יורשים גר את העובד כוכבים אינו מדברי תורה אלא מדברי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">סופרים דתנן גר ועובד כוכבים שירשו את אביהם עובד כוכבים גר יכול</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לומר לעובד כוכבים טול אתה עבודת כוכבים ואני מעות טול אתה יין נסך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואני פירות משבאו לרשות גר אסור ואי סלקא דעתך דאורייתא כי לא באו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לרשותו נמי כי שקיל חילופי עבודת כוכבים הוא דקא שקיל אלא מדרבנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">גזירה הוא דעבוד רבנן שמא יחזור לסורו תניא נמי הכי במה דברים אמורים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כשירשו אבל כשנשתתפו אסור עובד כוכבים את הגר וגר את הגר אינו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">לא מדברי תורה ולא מדברי סופרים דתנן לוה מעות מן הגר שנתגיירו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בניו עמו לא יחזיר לבניו ואם החזיר אין רוח חכמים נוחה הימנו והתניא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">רוח חכמים נוחה הימנו לא קשיא כאן שהורתו ולידתו שלא בקדושה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>