<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:56.266864</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:56.266864</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="20">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>לקרובים והלא דין הוא אם מוכרה לפסולין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא ימכרנה לקרובים מה למוכרה לפסולין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שאם רצה לייעד מייעד ימכרנה לקרובים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שאם רצה לייעד אינו מייעד אמר קרא לאמה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מלמד שמוכרה לקרובים ור"מ לפסולין נפקא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ליה מהיכא דנפקא ליה לר"א בקרובים סבר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לה כרבנן דאמרי אין מוכרה לקרובים תני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חדא מוכרה לאביו ואין מוכרה לבנו ותניא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אידך אין מוכרה לא לאביו ולא לבנו בשלמא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אינו מוכרה לא לאביו ולא לבנו כרבנן אלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מוכרה לאביו ואין מוכרה לבנו כמאן לא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כרבנן ולא כרבי אליעזר לעולם כרבנן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מודו רבנן היכא דאיכא צד יעוד: ת"ר אם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בגפו יבא בגפו יצא בגופו נכנס בגופו יצא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">רבי אליעזר בן יעקב אומר יחידי נכנס יחידי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יצא מאי (בגפו) בגופו נכנס בגופו יצא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רבא לומר שאינו יוצא בראשי אברים כעבד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">א"ל אביי ההוא מלא תצא כצאת העבדים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">נפקא אי מהתם הוה אמינא ניתיב ליה דמי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עיניה וניפוק קמ"ל ר' אליעזר בן יעקב אומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יחידי נכנס יחידי יצא מאי יחידי יצא אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נחמן בר יצחק הכי קאמר יש לו אשה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ובנים רבו מוסר לו שפחה כנענית אין לו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אשה ובנים אין רבו מוסר לו שפחה כנענית</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ת"ר נמכר במנה והשביח ועמד על מאתים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנין שאין מחשבין לו אלא מנה שנאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מכסף מקנתו נמכר במאתים והכסיף ועמד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">על מנה מנין שאין מחשבין לו אלא מנה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תלמוד לומר כפי שניו אין לי אלא עבד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הנמכר לעובד כוכבים הואיל ונגאל בקרובים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ידו על התחתונה נמכר לישראל מנלן ת"ל שכיר שכיר לגזירה שוה אמר אביי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הריני כבן עזאי בשוקי טבריא א"ל ההוא מרבנן לאביי מכדי הני קראי איכא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">למידרשינהו לקולא ואיכא למידרשינהו לחומרא מאי חזית דדרשינהו לקולא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נידרשינהו לחומרא לא סלקא דעתך מדאקיל רחמנא לגביה דתניא כי טוב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לו עמך עמך במאכל ועמך במשתה שלא תהא אתה אוכל פת נקיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והוא אוכל פת קיבר אתה שותה יין ישן והוא שותה יין חדש אתה ישן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על גבי מוכים והוא ישן על גבי התבן מכאן אמרו כל הקונה עבד עברי כקונה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אדון לעצמו ואימא הני מילי לענין אכילה ושתיה כי היכי דלא ליצטער ליה הא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לענין פדיון נחמיר עליה מדרבי יוסי בר' חנינא דתניא רבי יוסי ברבי חנינא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אומר בא וראה כמה קשה אבקה של שביעית אדם נושא ונותן בפירות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שביעית לסוף מוכר את מטלטליו שנאמר בשנת היובל תשובו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">איש אל אחוזתו וסמיך ליה וכי תמכרו ממכר לעמיתך או קנה מיד עמיתך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דבר הנקנה מיד ליד לא הרגיש לסוף מוכר את שדותיו שנאמר כי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ימוך אחיך ומכר מאחוזתו לא באת לידו עד שמוכר את ביתו שנאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כי ימכור בית מושב עיר חומה מאי שנא התם דאמר לא הרגיש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומאי שנא הכא דאמר לא באת לידו כדרב הונא דאמר רב הונא כיון</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שעבר אדם עבירה ושנה בה הותרה לו הותרה לו סלקא דעתך אלא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נעשית לו כהיתר לא באת לידו עד שמוכר את בתו שנאמר וכי ימכור</row>
		<row row_number="49" isdata="1">איש את בתו לאמה ואע"ג דבתו לא כתיבא בהאי ענינא הא קמ"ל ניזבין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אינש ברתיה ולא ניזיף בריביתא מאי טעמא ברתיה מגרעא ונפקא והא מוספא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואזלא לא באת לידו עד שלוה ברבית שנא' וכי ימוך אחיך ומטה ידו עמך</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וסמיך ליה אל תקח מאתו וגו' לא באת לידו עד שמוכר את עצמו שנאמר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">וכי ימוך אחיך ונמכר לך לא לך אלא לגר שנאמר לגר ולא לגר צדק אלא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לגר תושב שנאמר גר תושב משפחת גר זה עובד כוכבים כשהוא אומר לעקר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>