<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:51.465269</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:51.465269</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="30">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>אמור לחכמה אחותי את וגו' ואומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קשרם על אצבעותיך כתבם על לוח לבך</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ואומר כחצים ביד גבור כן בני הנעורים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואומר חצי גבור שנונים ואומר חציך</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שנונים עמים תחתיך יפלו ואומר אשרי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הגבר אשר מלא את אשפתו מהם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לא יבושו כי ידברו את אויבים בשער</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מאי את אויבים בשער אמר רבי חייא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בר אבא אפי' האב ובנו הרב ותלמידו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שעוסקין בתורה בשער אחד נעשים אויבים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זה את זה ואינם זזים משם עד שנעשים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אוהבים זה את זה שנאמר את והב בסופה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אל תקרי בסופה אלא בסופה: ת"ר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ושמתם סם תם נמשלה תורה כסם חיים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משל לאדם שהכה את בנו מכה גדולה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והניח לו רטיה על מכתו ואמר לו בני כל זמן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שהרטיה זו על מכתך אכול מה שהנאתך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ושתה מה שהנאתך ורחוץ בין בחמין בין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בצונן ואין אתה מתיירא ואם אתה מעבירה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הרי היא מעלה נומי כך הקב"ה אמר להם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לישראל בני בראתי יצר הרע ובראתי לו תורה תבלין ואם אתם עוסקים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בתורה אין אתם נמסרים בידו שנאמר הלא אם תטיב שאת ואם אין אתם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עוסקין בתורה אתם נמסרים בידו שנא' לפתח חטאת רובץ ולא עוד אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שכל משאו ומתנו בך שנאמר ואליך תשוקתו ואם אתה רוצה אתה מושל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בו שנאמר ואתה תמשל בו ת"ר קשה יצר הרע שאפילו יוצרו קראו רע</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שנאמר כי יצר לב האדם רע מנעוריו אמר רב יצחק יצרו של אדם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מתחדש עליו בכל יום שנאמר רק רע כל היום ואמר ר"ש בן לוי יצרו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">של אדם מתגבר עליו בכל יום ומבקש המיתו שנאמר צופה רשע לצדיק</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומבקש להמיתו ואלמלא הקב"ה עוזרו אין יכול לו שנאמר אלהים לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יעזבנו בידו תנא דבי ר' ישמעאל בני אם פגע בך מנוול זה משכהו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לבית המדרש אם אבן הוא נימוח ואם ברזל הוא מתפוצץ שנאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הלא כה דברי כאש נאם ה' וכפטיש יפוצץ סלע אם אבן הוא נימוח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שנאמר הוי כל צמא לכו למים ואומר אבנים שחקו מים: להשיאו אשה:</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מנלן דכתיב קחו נשים והולידו בנים ובנות וקחו לבניכם נשים ואת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בנותיכם תנו לאנשים בשלמא בנו בידו אלא בתו בידו היא הכי קאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להו ניתן לה מידי ולבשייה ונכסייה כי היכי דקפצו עלה אינשי: ללמדו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אומנות: מנלן אמר חזקיה דאמר קרא ראה חיים עם אשה אשר אהבת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אם אשה ממש היא כשם שחייב להשיאו אשה כך חייב ללמדו אומנות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אם תורה היא כשם שחייב ללמדו תורה כך חייב ללמדו אומנות: ויש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אומרים אף להשיטו בנהר: מאי טעמא חיותיה הוא: רבי יהודה אומר כל שאינו מלמדו אומנות מלמדו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליסטות: ליסטות ס"ד אלא כאילו מלמדו ליסטות מאי בינייהו איכא בינייהו דאגמריה עיסקא: כל מצות האב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">על הבן וכו': מאי כל מצות האב על הבן אילימא כל מצותא דמיחייב אבא למיעבד לבריה נשים חייבות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והתניא האב חייב בבנו למולו ולפדותו אביו אין אמו לא אמר רב יהודה הכי קאמר כל מצות האב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">המוטלת על הבן לעשות לאביו אחד אנשים ואחד נשים חייבין תנינא להא דת"ר איש אין לי אלא איש אשה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מנין כשהוא אומר תיראו הרי כאן שנים א"כ מה ת"ל איש איש סיפק בידו לעשות אשה אין סיפק בידה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לעשות מפני שרשות אחרים עליה אמר רב אידי בר אבין אמר רב נתגרשה שניהם שוים ת"ר נאמר כבד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">את אביך ואת אמך ונאמר כבד את ה' מהונך השוה הכתוב כבוד אב ואם לכבוד המקום נאמר איש אמו ואביו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">תיראו ונאמר את ה' אלהיך תירא ואותו תעבוד השוה הכתוב מוראת אב ואם למוראת המקום נאמר מקלל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אביו ואמו מות יומת ונאמר איש איש כי יקלל אלהיו ונשא חטאו השוה הכתוב ברכת אב ואם לברכת המקום</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אבל בהכאה ודאי אי אפשר וכן בדין ששלשתן שותפין בו ת"ר שלשה שותפין הן באדם הקב"ה ואביו</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואמו בזמן שאדם מכבד את אביו ואת אמו אמר הקב"ה מעלה אני עליהם כאילו דרתי ביניהם וכבדוני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תניא רבי אומר גלוי וידוע לפני מי שאמר והיה העולם שבן מכבד את אמו יותר מאביו מפני</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>