<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:05:58.089860</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:05:58.089860</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="36">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>אחת היא אביי אמר היינו טעמא דאיסי דגמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">קרחה קרחה מבני אהרן מה להלן נשים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פטורות אף כאן נשים פטורות ואי סבירא לן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דכי כתיב קרא בכולי עניינא הוא דכתיב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">נשתוק קרא מיניה ותיתי בק"ו ואנא אמינא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ומה כהנים שריבה בהם הכתוב מצות יתירות</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בני אהרן ולא בנות אהרן ישראל לא כ"ש אי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">לאו ג"ש הוה אמינא הפסיק הענין השתא נמי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נימא הפסיק הענין ואי משום ג"ש מיבעי ליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לכדתניא לא יקרחו יכול אפילו קרח ארבע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וחמש קרחות לא יהא חייב אלא אחת ת"ל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קרחה לחייב על כל אחת ואחת בראשם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מה ת"ל לפי שנאמר לא תתגודדו ולא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תשימו קרחה בין עיניכם למת יכול לא יהא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חייב אלא על בין העינים מנין לרבות כל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הראש תלמוד לומר בראשם לחייב על הראש</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כבין העינים ואין לי אלא כהנים שריבה בהם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הכתוב מצות יתירות ישראל מנלן נאמר כאן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קרחה ונאמר להלן קרחה מה כאן חייב על</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כל קרחה וקרחה וחייב על הראש כבין העינים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אף להלן חייב על כל קרחה וקרחה וחייב על</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הראש כבין העינים ומה להלן על מת אף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כאן על מת א"כ נכתוב קרא קרח מאי קרחה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שמעת מינה תרתי רבא אמר היינו טעמא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאיסי דיליף בין עיניכם מתפילין מה להלן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נשים פטורות אף כאן נשים פטורות ורבא מאי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">טעמא לא אמר כאביי קרח קרחה לא משמע</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ליה ואביי מאי טעמא לא אמר כרבא אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לך תפילין גופייהו מהכא גמר לה מה להלן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מקום שעושים קרחה בגובהה של ראש אף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כאן מקום הנחה בגובה הראש ובין לאביי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ובין לרבא האי בנים אתם מאי דרשי ביה האי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מיבעי לכדתניא בנים אתם לה' אלהיכם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בזמן שאתם נוהגים מנהג בנים אתם קרוים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בנים אין אתם נוהגים מנהג בנים אין אתם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קרוים בנים דברי ר' יהודה רבי מאיר אומר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בין כך ובין כך אתם קרוים בנים שנאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בנים סכלים המה ואומר בנים לא אמון בם ואומר זרע מרעים בנים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משחיתים ואומר והיה במקום אשר יאמר להם לא עמי אתם יאמר להם בני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אל חי מאי ואומר וכי תימא סכלי הוא דמקרי בני כי לית בהו הימנותייהו לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מיקרו בני ת"ש ואומר בנים לא אמון בם וכי תימא כי לית בהו הימנותא הוא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דמיקרו בנים כי פלחו לעבודת כוכבים לא מיקרו בנים ת"ש ואומר זרע מרעים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בנים משחיתים וכ"ת בנים משחיתים הוא דמיקרו בני מעלייא לא מיקרו ת"ש</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואומר והיה במקום אשר יאמר להם לא עמי אתם יאמר להם בני אל חי:</row>
		<row row_number="45" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' הסמיכות והתנופות וההגשות והקמיצות והקטרות והמליקות</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והקבלות והזאות נוהגים באנשים ולא בנשים חוץ ממנחת סוטה ונזירה שהן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מניפות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' סמיכות דכתיב דבר אל בני ישראל וסמך בני ישראל סומכים</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואין בנות ישראל סומכות: תנופות: דבר אל בני ישראל והניף בני ישראל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מניפין ואין בנות ישראל מניפות: הגשות: דכתיב וזאת תורת המנחה הקרב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אותה בני אהרן בני אהרן ולא בנות אהרן: קמיצות: דכתיב והביאה אל בני</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אהרן וקמץ בני אהרן ולא בנות אהרן: הקטרות: דכתיב והקטירו אותו בני</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אהרן בני אהרן ולא בנות אהרן: המליקות: דכתיב ומלק והקטיר איתקש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מליקה להקטרה: הקבלות: דכתיב והקריבו בני אהרן ואמר מר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>