<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:22.391401</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:22.391401</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="40">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האשה נקנית"/><ContGemara/>נושאי קיסר שמרוני כל הלילה אמרו ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שמא דבר ערוה בא לידך וניצלת הימנו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דתנינא כל הבא דבר ערוה לידו וניצל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הימנו עושין לו נס גבורי כח עושי דברו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לשמוע בקול דברו כגון רבי צדוק וחביריו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר' צדוק תבעתיה ההיא מטרוניתא אמר לה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חלש לי ליבאי ולא מצינא איכא מידי למיכל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמרה ליה איכא דבר טמא אמר לה מאי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נפקא מינה דעביד הא אכול הא שגרת</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תנורא קא מנחא ליה סליק ויתיב בגויה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אמרה ליה מאי האי אמר לה דעביד הא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נפיל בהא אמרה ליה אי ידעי כולי האי לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צערתיך רב כהנא הוה קמזבין דיקולי תבעתיה ההיא מטרוניתא אמר לה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איזיל איקשיט נפשאי סליק וקנפיל מאיגרא לארעא אתא אליהו קבליה אמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ליה אטרחתן ארבע מאה פרסי א"ל מי גרם לי לאו עניותא יהב ליה שיפא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דדינרי: רמי ליה רבא לרב נחמן תנן אלו דברים שאדם עושה אותן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואוכל פירותיהן בעולם הזה והקרן קיימת לו לעולם הבא אלו הן כיבוד אב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואם וגמילות חסדים והבאת שלום שבין אדם לחבירו ותלמוד תורה כנגד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כולם בכיבוד אב ואם כתיב למען יאריכון ימיך ולמען ייטב לך בגמילות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חסדים כתיב רודף צדקה וחסד ימצא חיים צדקה וכבוד ובהבאת שלום</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כתיב בקש שלום ורדפהו וא"ר אבהו אתיא רדיפה רדיפה כתיב הכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בקש שלום ורדפהו וכתיב התם רודף צדקה וחסד בתלמוד תורה כתיב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כי הוא חייך ואורך ימיך בשילוח הקן נמי כתיב למען ייטב לך והארכת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ימים ליתני נמי הא תנא ושייר תני תנא אלו דברים ואת אמרת תנא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ושייר אמר רבא רב אידי אסברא לי אמרו צדיק כי טוב כי פרי מעלליהם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יאכלו וכי יש צדיק טוב ויש צדיק שאינו טוב אלא טוב לשמים ולבריות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זהו צדיק טוב טוב לשמים ורע לבריות זהו צדיק שאינו טוב כיוצא בדבר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אתה אומר אוי לרשע רע כי גמול ידיו יעשה לו וכי יש רשע רע ויש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שאינו רע אלא רע לשמים ורע לבריות הוא רשע רע רע לשמים ואינו רע</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לבריות זהו רשע שאינו רע: הזכות יש לה קרן ויש לה פירות שנאמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמרו צדיק כי טוב וגו' עבירה יש לה קרן ואין לה פירות שנאמר אוי לרשע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רע וגו' ואלא מה אני מקיים ויאכלו מפרי דרכם וממועצותיהם ישבעו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עבירה שעושה פירות יש לה פירות ושאין עושה פירות אין לה פירות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מחשבה טובה מצרפה למעשה שנאמר אז נדברו יראי ה' איש אל רעהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויקשב ה' וישמע ויכתב ספר זכרון לפניו ליראי ה' ולחושבי שמו מאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ולחושבי שמו אמר רב אסי אפילו חשב אדם לעשות מצוה ונאנס ולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">עשאה מעלה עליו הכתוב כאילו עשאה מחשבה רעה אין הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הוא מצרפה למעשה שנאמר און אם ראיתי בלבי לא ישמע ה' ואלא מה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אני מקים הנני מביא אל העם הזה רעה פרי מחשבותם מחשבה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שעושה פרי הקב"ה מצרפה למעשה מחשבה שאין בה פרי אין הקב"ה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מצרפה למעשה ואלא הא דכתיב למען תפוש את [בית] ישראל בלבם אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רב אחא בר יעקב ההוא בעבודת כוכבים הוא דכתיב דאמר מר חמורה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עבודת כוכבים שכל הכופר בה כמודה בכל התורה כולה עולא אמר כדרב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הונא דאמר רב הונא כיון שעבר אדם עבירה ושנה בה הותרה לו הותרה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לו סלקא דעתך אלא נעשית לו כהיתר אמר רבי אבהו משום רבי חנינא נוח לו לאדם שיעבור</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עבירה בסתר ואל יחלל שם שמים בפרהסיא שנאמר ואתם בית ישראל כה אמר ה' איש גילוליו לכו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">עבדו [ואחר] אם אינכם שומעים אלי ואת שם קדשי לא תחללו אמר רבי אלעאי הזקן אם רואה אדם שיצרו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מתגבר עליו ילך למקום שאין מכירין אותו וילבש שחורים ויתכסה שחורים ויעשה כמו שלבו חפץ ואל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יחלל שם שמים בפרהסיא איני והתניא כל שלא חס על כבוד קונו ראוי לו שלא בא לעולם מה היא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">רבה אומר זה המסתכל בקשת רב יוסף אומר זה העובר עבירה בסתר לא קשיא הא דמצי כייף ליצריה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">והא דלא מצי כייף ליצריה תנן התם אין מקיפין בחילול השם אחד שוגג ואחד מזיד מאי אין מקיפין אמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מר זוטרא שאין עושים כחנווני מר בריה דרבנא אמר לומר שאם היתה שקולה מכרעת: ת"ר לעולם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>