<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:23.411573</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:23.411573</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="51">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "האיש מקדש"/><ContGemara/>המרבה במעשר פירותיו מתוקנים ומעשרות</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מקולקלין ואמאי נימא כל שאינו בזה אחר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זה אפי' בבת אחת אינו אמר ליה שאני</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מעשר דאיתיה לחצאים דאי אמר תתקדש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פלגא דחיטתא קדשה והרי מעשר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהמה דליכא לחצאין וליכא בזה אחר זה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואמר רבא יצאו שנים בעשירי וקראן עשירי עשירי ואחד עשר מעורבים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">זה בזה שאני מעשר בהמה דאיתיה בטעות דתנן קרא לתשיעי עשירי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ולעשירי תשיעי ולאחד עשר עשירי שלשתן מקודשין הרי תודה דליתא בטעות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וליתא נמי בזה אחר זה ואיתמר תודה שנשחטה על שמונים חלות חזקיה אמר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קדשי לה ארבעים מתוך שמונים ור' יוחנן אמר לא קדשי לה ארבעים מתוך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שמונים לאו איתמר עלה אמר ר' יהושע בן לוי הכל מודים כל היכא דאמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">קדשי לה ארבעים מתוך שמונים קדשי לא יקדשו ארבעים אלא אם כן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">קדשי שמונים לא קדשי לא נחלקו אלא בסתם מר סבר לאחריות קא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מיכוון ומר סבר לקרבן גדול קא מיכוון ורבא למה ליה לשנויי כרבה תיפוק</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה קידושין שאין מסורין לביאה נינהו לדבריו דרמי בר חמא קאמר:</row>
		<row row_number="17" isdata="1">איתמר קידושין שאין מסורין לביאה אביי אמר הוו קידושין רבא אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא הוו קידושין אמר רבא בר אהינא אסברא לי כי יקח איש אשה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ובעלה קידושין המסורין לביאה הוו קידושין קידושין שאין מסורין לביאה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא הוו קידושין תנן המקדש אשה ובתה או אשה ואחותה כאחת אינן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מקודשות הא אחת מאשה ובתה או מאשה ואחותה מקודשת ואמאי קידושין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאין מסורין לביאה נינהו תיובתא דרבא אמר לך רבא ולטעמיך אימא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">סיפא מעשה בחמש נשים ובהן שתי אחיות וליקט אחד כלכלה של תאנים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ושלהן היתה ושל שביעית היתה ואמר הרי כולכם מקודשות לי בכלכלה זו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואמרו חכמים אין אחיות מקודשות אחיות הוא דאינן מקודשות הא נכריות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מקודשות ה"ד אילימא דאמר כולכם קני את וחמור הוא ואת וחמור לא קנה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>