<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:55.481797</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:55.481797</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="69">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>דברי ריבות בשעריך וקמת ועלית אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ארץ ישראל גבוה מכל ארצות מנלן דכתיב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לכן הנה ימים באים נאם ה' לא יאמר עוד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חי ה' אשר העלה את בני ישראל מארץ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מצרים כי אם חי ה' אשר העלה ואשר הביא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">את בני ישראל מארץ צפון ומכל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הארצות אשר הדחתים שם מאי איריא דתני</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עלו מבבל נתני עלו לארץ ישראל מסייע ליה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לרבי אלעזר דאמר ר' אלעזר לא עלה עזרא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מבבל עד שעשאה כסולת נקיה ועלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">איתמר אביי אמר עלו מאיליהם תנן ורבא אמר העלום תנן וקמיפלגי בדרבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלעזר דאמר רבי אלעזר לא עלה עזרא מבבל עד שעשאה כסולת נקיה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ועלה אביי לית ליה דרבי אלעזר רבא אית ליה דרבי אלעזר איבעית אימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דכולי עלמא אית להו דרבי אלעזר והכא בהא קא מיפלגי מר סבר אפרושי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אפרושינהו ומנפשייהו סליקו ומר סבר בעל כרחייהו אסוקינהו בשלמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">למאן דאמר עלו היינו דאמר רב יהודה אמר שמואל כל ארצות עיסה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לארץ ישראל וארץ ישראל עיסה לבבל אלא למ"ד העלום מידע ידעינהו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נהי דידעי לההוא דרא לדרא אחריני לא ידעי בשלמא למאן דאמר עלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היינו דכתיב ואקבצם אל הנהר הבא על אחוה ונחנה שם ימים שלשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואבינה בעם ובכהנים ומבני לוי לא מצאתי שם אלא למאן דאמר העלום הא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מיזהר זהירי נהי דאיזהור בפסולים בכשירים לא איזדהור: כהני לויי וישראלי:</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מנלן דסליקו דכתיב וישבו הכהנים והלוים ומן העם והמשוררים והשוערים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והנתינים בעריהם וכל ישראל בעריהם: חללי גירי וחרורי: חללי מנלן דתניא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ר' יוסי אומר גדולה חזקה שנא' ומבני הכהנים בני חביה בני הקוץ בני ברזילי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אשר לקח מבנות ברזילי הגלעדי אשה ויקרא על שמם אלה בקשו כתבם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">המתייחשים ולא נמצאו ויגואלו מן הכהונה ויאמר התרשתא להם אשר לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יאכלו מקדש הקדשים עד עמוד כהן לאורים ותומים ואמר להם הרי אתם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בחזקתכם במה הייתם אוכלים בגולה בקדשי הגבול אף כאן נמי בקדשי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הגבול ולמאן דאמר מעלים מתרומה ליוחסין הני דאכול בתרומה אתו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לאסוקינהו שאני התם דריע חזקתייהו ואלא מאי גדולה חזקה דמעיקרא אכול</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בתרומה דרבנן ולבסוף אכול בתרומה דאורייתא ואיבעית אימא לעולם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">השתא נמי בדרבנן אכול בדאורייתא לא אכול וכי מסקינן מתרומה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליוחסין מדאורייתא מדרבנן לא מסקינן אי הכי מאי גדולה חזקה דמעיקרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליכא למיגזר משום תרומה דאורייתא לבסוף אף ע"ג דאיכא למיגזר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">משום תרומה דאורייתא בדרבנן אכול בדאורייתא לא אכול והכתיב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ויאמר התרשתא להם אשר לא יאכלו מקדש הקדשים בקדש הקדשים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוא דלא יאכל הא כל מידי ניכול הכי קאמר לא מידי דמיקרי קדש ולא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מידי דמיקרי קדשים לא מידי דמיקרי קדש דכתיב וכל זר לא יאכל קדש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ולא מידי דמיקרי קדשים דאמר קרא ובת כהן כי תהיה לאיש זר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">היא בתרומת הקדשים לא תאכל ואמר מר במורם מן הקדשים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>