<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:55.582147</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:55.582147</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="70">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>אין שואלין בשלום אשה על ידי בעלה אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ליה הכי אמר שמואל אין שואלין בשלום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אשה כלל שלחה ליה דביתהו שרי ליה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תגריה דלא נישוויך כשאר עם הארץ א"ל מאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שיאטיה דמר הכא אמר ליה טסקא דהזמנותא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שדר מר אבתראי אמר ליה השתא שותא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דמר לא גמירנא טסקא דהזמנותא משדרנא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">למר אפיק דיסקא דהזמנותא מבי חדיה ואחזי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ליה אמר ליה הא גברא והא דסקא אמר ליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הואיל ואתא מר להכא לישתעי מיליה כי היכי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דלא לימרו מחנפי רבנן אהדדי אמר ליה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מאי טעמא שמתיה מר לההוא גברא ציער</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שליחא דרבנן ונגדיה מר דרב מנגיד על</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מאן דמצער שלוחא דרבנן דעדיף מיניה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עבדי ליה מאי טעמא אכריז מר עליה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דעבדא הוא אמר ליה דרגיל דקרי אינשי עבדי ותני כל הפוסל פסול ואינו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מדבר בשבחא לעולם ואמר שמואל במומו פוסל אימר דאמר שמואל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למיחש ליה לאכרוזי עליה מי אמר אדהכי והכי (אתא ההוא בר דיניה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מנהרדעי) א"ל ההוא בר דיניה לרב יהודה לדידי קרית לי עבדא דאתינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מבית חשמונאי מלכא אמר ליה הכי אמר שמואל כל דאמר מדבית</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חשמונאי קאתינא עבדא הוא א"ל לא סבר לה מר להא דא"ר אבא אמר רב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הונא אמר רב כל ת"ח שמורה הלכה ובא אם קודם מעשה אמרה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שומעין לו ואם לאו אין שומעין לו אמר ליה הא איכא רב מתנה דקאי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כוותי רב מתנה לא חזייה לנהרדעא תליסר שני ההוא יומא אתא אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ליה דכיר מר מאי אמר שמואל כי קאי חדא כרעא אגודא וחדא כרעא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">במברא א"ל הכי אמר שמואל כל דאמר מדבית חשמונאי מלכא קאתינא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עבדא הוא דלא אישתיור מינייהו אלא ההיא רביתא דסלקא לאיגרא ורמיא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קלא ואמרה כל דאמר מבית חשמונאי אנא עבדא הוא נפלה מאיגרא ומיתה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אכרוז עליה דעבדא הוא ההוא יומא אקרען כמה כתובתא בנהרדעא כי קא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נפיק נפקי אבתריה למירגמיה אמר להו אי שתיקו שתיקו ואי לא מגלינא עלייכו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא דאמר שמואל תרתי זרעייתא איכא בנהרדעא חדא מיקריא דבי יונה וחדא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מיקריא דבי עורבתי וסימניך טמא טמא טהור טהור שדיוה לההוא ריגמא מידייהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וקם אטמא בנהר מלכא מכריז רב יהודה בפומבדיתא אדא ויונתן עבדי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יהודה בר פפא ממזירא בטי בר טוביה ברמות רוחא לא שקיל גיטא דחירותא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מכריז רבא במחוזא בלאי דנאי טלאי מלאי זגאי כולם לפסול אמר רב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יהודה גובאי גבעונאי דורנוניתא דראי נתינאי אמר רב יוסף האי בי כובי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דפומבדיתא כולם דעבדי אמר רב יהודה אמר שמואל ארבע מאות עבדים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואמרי לה ארבעת אלפים עבדים היו לו לפשחור בן אימר וכולם נטמעו בכהונה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וכל כהן שיש בו עזות פנים אינו אלא מהם אמר אביי כולהו יתבן בשורא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דבנהרדעא ופליגא דרבי אלעזר דאמר ר' אלעזר אם ראית כהן בעזות מצח</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אל תהרהר אחריו שנא' ועמך כמריבי כהן אמר רבי אבין בר רב אדא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רב כל הנושא אשה שאינה הוגנת לו כשהקב"ה משרה שכינתו מעיד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">על כל השבטים ואין מעיד עליו שנאמר שבטי יה עדות לישראל אימתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הוי עדות לישראל בזמן שהשבטים שבטי יה אמר ר' חמא ברבי חנינא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כשהקב"ה משרה שכינתו אין משרה אלא על משפחות מיוחסות שבישראל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנא' בעת ההיא נאם ה' אהיה לאלהים לכל משפחות ישראל לכל ישראל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא נאמר אלא לכל משפחות [והמה] יהיו לי לעם אמר רבה בר רב הונא זו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מעלה יתירה יש בין ישראל לגרים דאילו בישראל כתיב בהו והייתי להם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לאלהים [והמה] יהיו לי לעם ואילו בגרים כתיב מי הוא זה ערב את לבו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לגשת אלי נאם ה' והייתם לי לעם ואנכי אהיה לכם לאלהים אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבי חלבו קשים גרים לישראל כספחת שנאמר ונלוה הגר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עליהם ונספחו על בית יעקב כתיב הכא ונספחו וכתיב התם לשאת</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ולספחת אמר רבי חמא בר חנינא כשהקדוש ברוך הוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>