<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:26.330778</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:26.330778</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="71">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>כאן להשיאו אשה כאן להוציא אשה מידו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמר רב יוסף כל שסיחתו בבבל משיאין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לו אשה והאידנא דאיכא רמאי חיישינן זעירי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוה קא מישתמיט מיניה דר' יוחנן דהוה אמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ליה נסיב ברתי יומא חד הוו קאזלי באורחא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מטו לעורקמא דמיא ארכביה לר' יוחנן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אכתפיה וקא מעבר ליה א"ל אורייתן כשרה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בנתין לא כשרן מאי דעתיך אילימא מדתנן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עשרה יוחסין עלו מבבל כהני לויי אטו כהני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לויי וישראלי כולהו סליקו כי היכי דאישתיור</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מהני אישתיור נמי מהני אישתמיטתיה הא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאמר ר"א לא עלה עזרא מבבל עד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שעשאה כסולת נקייה ועלה עולא איקלע</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לפומבדיתא לבי רב יהודה חזייה לרב יצחק</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בריה דרב יהודה דגדל ולא נסיב א"ל מאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">טעמא לא קא מנסיב ליה מר איתתא לבריה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">א"ל מי ידענא מהיכא אנסיב אמר ליה אטו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אנן מי ידעינן מהיכא קאתינן דילמא מהנך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דכתיב נשים בציון ענו בתולות בערי יהודה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וכי תימא עובד כוכבים ועבד הבא על</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בת ישראל הולד כשר ודילמא מהנך דכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בהו השוכבים על מטות שן וסרוחים על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ערסותם ואמר רבי יוסי בר' חנינא אלו בני</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אדם המשתינים מים בפני מטותיהם ערומים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ומגדף בה ר' אבהו א"ה היינו דכתיב לכן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עתה יגלו בראש גולים משום דמשתינים מים בפני מטותיהם ערומים יגלו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בראש גולים אלא אמר ר' אבהו אלו בני אדם שאוכלין ושותין זה עם זה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומדביקין מטותיהם זו בזו ומחליפין נשותיהם זה לזה ומסריחים ערסותם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בשכבת זרע שאינה שלהם אמר ליה היכי נעביד אמר ליה זיל בתר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שתיקותא כי האי דבדקי בני מערבא כי מינצו בי תרי בהדי הדדי חזו הי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מנייהו דקדים ושתיק אמרי האי מיוחס טפי אמר רב שתיקותיה דבבל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">היינו יחוסא איני והא איקלע רב (לבי בר שפי חלא) ובדק בהו מאי לאו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ביחסותא לא בשתיקותא הכי קאמר להו בדוקו אי שתקי אי לא שתקי אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רב יהודה אמר רב אם ראית שני בני אדם שמתגרים זה בזה שמץ פסול יש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">באחד מהן ואין מניחין אותו לידבק אחד בחבירו אמר ר' יהושע בן לוי אם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ראית שתי משפחות המתגרות זו בזו שמץ פסול יש באחת מהן ואין מניחין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אותה לידבק בחברתה א"ר פפא סבא משמיה דרב בבל בריאה מישון מיתה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מדי חולה עילם גוססת ומה בין חולין לגוססין רוב חולין לחיים רוב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גוססים למיתה עד היכן היא בבל רב אמר עד נהר עזק ושמואל אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עד נהר יואני לעיל בדיגלת עד היכא רב אמר עד בגדא ואוונא ושמואל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אמר עד מושכני ולא מושכני בכלל והאמר רבי חייא בר אבא אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמואל מושכני הרי היא כגולה ליוחסין אלא עד מושכני ומושכני בכלל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לתחתית בדיגלת עד היכא אמר רב שמואל עד אפמייא תתאה תרתי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אפמייא הויין חדא עיליתא וחדא תתייתא חדא כשירה וחדא פסולה ובין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חדא לחדא פרסה וקא קפדי אהדדי ואפילו נורא לא מושלי אהדדי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וסימניך דפסולתא הא דמישתעיא מישנית לעיל בפרת עד היכא רב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר עד אקרא דתולבקני ושמואל אמר עד גישרא דבי פרת ור' יוחנן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אמר עד מעברת דגיזמא לייט אביי ואיתימא רב יוסף אדרב אדרב לייט</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אדשמואל לא לייט אלא לייט אדרב וכ"ש אדשמואל ואב"א לעולם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אדרב לייט אדשמואל לא לייט וגישרא דבי פרת לתתאיה הוה קאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>