<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:16.730908</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:16.730908</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="72">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>והאידנא הוא דליוה פרסאי אמר ליה אביי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לרב יוסף להא גיסא דפרת עד היכא אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ליה מאי דעתיך משום בירם מייחסי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דפומבדיתא מבירם נסבי אמר רב פפא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כמחלוקת ליוחסין כך מחלוקת לענין גיטין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ורב יוסף אמר מחלוקת ליוחסין אבל לגיטין</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דברי הכל עד ארבא תניינא דגישרא אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רמי בר אבא חביל ימא תכילתא דבבל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שוניא וגוביא תכילתא דחביל ימא רבינא אמר אף ציצורא תניא נמי הכי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חנן בן פנחס אומר חביל ימא תכילתא דבבל שוניא וגוביא וציצורא תכילתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דחביל ימא אמר רב פפא והאידנא איערבי בהו כותאי ולא היא איתתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוא דבעא מינייהו ולא יהבו ליה מאי חביל ימא אמר רב פפא זו פרת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דבורסי ההוא גברא דאמר להו אנא מן שוט מישוט עמד רבי יצחק נפחא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">על רגליו ואמר שוט מישוט בין הנהרות עומדת וכי בין הנהרות עומדת מאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הוי אמר אביי אמר ר' חמא בר עוקבא אמר רבי יוסי בר' חנינא בין הנהרות</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הרי היא כגולה ליוחסין והיכא קיימא אמר ר' יוחנן מאיהי דקירא ולעיל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והא אמר רבי יוחנן עד מעברתא דגיזמא אמר אביי רצועה נפקא אמר רב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איקא בר אבין אמר רב חננאל אמר רב חלזון ניהוונד הרי היא כגולה ליוחסין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">א"ל אביי לא תציתו ליה יבמה היא דנפלה ליה התם א"ל אטו דידי היא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דרב חננאל היא אזיל שיילוה לרב חננאל אמר להו הכי אמר רב חלזון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ניהוונד הרי היא כגולה ליוחסין ופליגא דר' אבא בר כהנא דאמר ר' אבא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בר כהנא מאי דכתיב וינחם בחלח ובחבור נהר גוזן וערי מדי חלח זו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חלזון חבור זו הדייב נהר גוזן זו גינזק ערי מדי זו חמדן וחברותיה ואמרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לה זו נהוונד וחברותיה מאי חברותיה אמר שמואל כרך מושכי חוסקי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ורומקי אמר רבי יוחנן וכולם לפסול קסלקא דעתא מושכי היינו מושכני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והאמר ר' חייא בר אבין אמר שמואל מושכני הרי היא כגולה ליוחסין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא מושכי לחוד ומושכני לחוד ותלת עלעין בפומה בין שיניה אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רבי יוחנן זו חלזון הדייב ונציבין שפעמים בולעתן ופעמים פולטתן וארו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">חיוא אחרי תנינא דמיה לדוב תני רב יוסף אלו פרסיים שאוכלין ושותין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כדוב ומסורבלין כדוב ומגדלין שער כדוב ואין להם מנוחה כדוב ר' אמי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כי הוה חזי פרסא דרכיב אמר היינו דובא ניידא א"ל רבי ללוי הראני פרסיים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר ליה דומים לחיילות של בית דוד הראני חברין דומין למלאכי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">חבלה הראני ישמעאלים דומין לשעירים של בית הכסא הראני תלמידי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חכמים שבבבל דומים למלאכי השרת כי הוה ניחא נפשיה דרבי אמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הומניא איכא בבבל כולה עמונאי היא מסגריא איכא בבבל כולה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דממזירא היא בירקא איכא בבבל שני אחים יש שמחליפים נשותיהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זה לזה בירתא דסטיא איכא בבבל היום סרו מאחרי המקום</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דאקפי פירא בכוורי בשבתא ואזיל וצדו בהו בשבתא ושמתינהו ר' אחי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ברבי יאשיה ואישתמוד אקרא דאגמא איכא בבבל אדא בר אהבה יש בה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>