<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:56.050747</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:56.050747</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="75">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>כל שאתה נושא בתו אתה נושא אלמנתו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וכל שאי אתה נושא בתו אי אתה נושא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלמנתו מאי איכא בין תנא קמא ובין ר'</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יוסי א"ר יוחנן מצרי שני איכא בינייהו ושניהם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא למדוה אלא מכהן גדול באלמנה דתנא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קמא סבר כי כהן גדול באלמנה מה כהן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">גדול באלמנה שביאתו בעבירה ופוסל בה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אף כל שביאתו בעבירה פוסל ורבי יוסי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סבר כי כ"ג באלמנה מה כ"ג באלמנה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שזרעו פסול ופוסל אף כל שזרעו פסול פוסל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לאפוקי מצרי שני שאין זרעו פסול דאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קרא בנים אשר יולדו להם דור שלישי יבא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">להם בקהל ה' רשב"ג אומר כל שאתה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נושא בתו אתה נושא אלמנתו וכל שאי אתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נושא את בתו אי אתה נושא אלמנתו מאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">איכא בין ר' יוסי לרשב"ג אמר עולא גר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עמוני ומואבי איכא בינייהו ושניהם לא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למדוה אלא מכהן גדול באלמנה דר' יוסי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סבר כי כ"ג באלמנה מה כהן גדול באלמנה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שזרעו פסול ופוסל אף כל שזרעו פסול פוסל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ורשב"ג ככהן גדול באלמנה מה כ"ג באלמנה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שכל זרעו פסול אף כל שכל זרעו פסול</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אפילו נקבות לאפוקי גר עמוני ומואבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דנקבות הוו כשרות לבא בקהל דאמר מר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עמוני ולא עמונית מואבי ולא מואבית אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רב חסדא הכל מודים באלמנת עיסה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שפסולה לכהונה מאן מיקל בהני תנאי רבן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שמעון בן גמליאל וקאמר כל שאתה נושא בתו אתה נושא אלמנתו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וכל שאי אתה נושא בתו אי אתה נושא אלמנתו למעוטי מאי למעוטי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלמנת עיסה שפסולה לכהונה לאפוקי מדהני תנאי דתנן העיד רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהושע ור' יהודה בן בתירא על אלמנת עיסה שכשירה לכהונה מאי טעמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הוי ספק ספיקא וספק ספיקא לקולא: ודאן בודאן מותר: אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר רב הלכה כרבי אליעזר כי אמריתה קמיה דשמואל אמר לי הלל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שונה עשרה יוחסים עלו מבבל וכולם מותרים לבא זה בזה ואת אמרת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הלכה כרבי אליעזר ורמי דרב אדרב ורמי דשמואל אדשמואל דאיתמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ארוסה שעיברה רב אמר הולד ממזר ושמואל אמר הולד שתוקי רב אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הולד ממזר ומותר בממזרת ושמואל אמר הולד שתוקי ואסור בממזרת איפוך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רב אמר הולד שתוקי ושמואל אמר הולד ממזר תרתי למה לי צריכא דאי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">איתמר בהא בהא קאמר רב משום דרוב כשרים אצלה אבל התם דרוב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פסולים אצלה אימא מודי לשמואל ואי איתמר בהך בהא קאמר רב משום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאיכא למיתלה בארוס אבל בהא אימא מודי לשמואל צריכא ואי בעית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אימא לעולם לא תיפוך ומאי ממזר דקאמר רב לאו מותר בממזרת אלא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דאסור בבת ישראל ושמואל אמר הולד שתוקי דאסור בבת ישראל אי הכי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">היינו דרב אלא מאי שתוקי שמשתקין אותו מדין כהונה פשיטא השתא מדין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ישראל משתקינן ליה מדין כהונה מיבעי אלא מאי שתוקי שמשתקין אותו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מנכסי אביו פשיטא מי ידעינן אבוה מנו לא צריכא דתפס ואי בעית אימא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאי שתוקי בדוקי שבודקים את אמו ואומרת לכשר נבעלתי נאמנת כמאן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כר"ג האמר שמואל חדא זימנא דתנן היתה מעוברת ואמרו לה מה טיבו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">של עובר זה מאיש פלוני וכהן הוא ר"ג ורבי אליעזר אומרים נאמנת רבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יהושע אומר אינה נאמנת ואמר רב יהודה אמר שמואל הלכה כרבן גמליאל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">צריכא דאי מהתם הוה אמינא התם רוב כשירים אצלה אבל הכא דרוב פסולים אצלה אימא לא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">צריכא תניא וכן רבי אלעזר אומר כותי לא ישא כותית מאי טעמא אמר רב יוסף עשאוהו כגר לאחר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">עשרה דורות דתניא גר עד עשרה דורות מותר בממזרת מכאן ואילך אסור בממזרת ויש אומרים עד</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שישתקע שם עבודת כוכבים ממנו א"ל אביי מי דמי התם גר ישן וממזרת חדשה אמרי בר ישראל הוא דקא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">נסיב ממזרת הכא אידי ואידי כי הדדי נינהו אלא כי אתא רב דימי אמר רבי אלעזר סבר לה כרבי ישמעאל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>