<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:56.353676</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:56.353676</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="78">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>זונה משוי לה חללה לא משוי לה חזר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ובא עליה עשאה חללה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">כהן גדול באלמנה לוקה שתים אחת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משום לא יקח ואחת משום לא יחלל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולילקי נמי משום לא יחלל זרעו בשלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">גמר ביאתו מתיב רבא אלמנה וגרושה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לוקה משום שני שמות מאי לאו שני שמות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ותו לא לא שני שמות על זה ושני שמות</row>
		<row row_number="9" isdata="1">על זה אי הכי אימא סיפא גרושה וחלוצה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אינו חייב אלא על אחת ה"ק אינו חייב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלא על אחת ולעולם שני שמות וחלוצה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דרבנן והתניא גרושה אין לי אלא גרושה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">חלוצה מנין תלמוד לומר ואשה מדרבנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וקרא אסמכתא בעלמא אמר אביי קידש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לוקה בעל לוקה קידש לוקה משום לא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יקח בעל לוקה משום לא יחלל רבא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעל לוקה לא בעל אינו לוקה משום</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דכתיב לא יקח ולא יחלל מה טעם לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יקח משום לא יחלל ומודה אביי במחזיר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גרושתו שאם קידש ולא בעל שאינו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לוקה לקחתה להיות לו לאשה אמר רחמנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והא ליכא ומודה רבא בכהן גדול באלמנה שאם בעל ולא קידש שלוקה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולא יחלל זרעו בעמיו אמר רחמנא והרי הוא חילל ושניהם מודים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">במחזיר גרושתו שאם בעל ולא קידש שאינו לוקה דרך ליקוחין אסרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תורה: רבי יהודה אומר בת גר זכר כבת חלל: תניא רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בת גר זכר כבת חלל זכר והדין נותן מה חלל שבא מטפה כשרה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בתו פסולה גר שבא מטפה פסולה אינו דין שבתו פסולה מה לחלל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שכן יצירתו בעבירה כהן גדול באלמנה יוכיח שאין יצירתו בעבירה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בתו פסולה מה לכהן גדול באלמנה שכן ביאתו בעבירה חלל יוכיח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וחזר הדין לא ראי זה כראי זה הצד השוה שבהן שאינן ברוב הקהל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אף אני אביא את הגר שאינו ברוב הקהל ובתו פסולה מה להצד השוה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שבהן שכן יש בהם צד עבירה לא תימא כהן גדול באלמנה יוכיח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אלא אימא מצרי ראשון יוכיח מה למצרי ראשון שכן אינו ראוי לבא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בקהל חלל יוכיח וחזר הדין לא ראי זה כראי זה הצד השוה שבהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאינן ברוב קהל ובתו פסולה אף אני אביא את הגר שאינו ברוב קהל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ובתו פסולה מה להצד השוה שבהן שכן פוסלים בביאתם ורבי יהודה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">גר נמי פוסל בביאתו ומייתי לה במה הצד מהאי דינא: ר' אליעזר בן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יעקב אומר גר: תניא רבי שמעון בן יוחי אומר גיורת פחותה מבת שלש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנים ויום אחד כשרה לכהונה שנאמר וכל הטף בנשים החיו לכם והלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פינחס היה עמהם ורבנן החיו לכם לעבדים ולשפחות וכולן מקרא אחד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דרשו אלמנה וגרושה לא יקחו להם לנשים כי אם בתולות מזרע בית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ישראל רבי יהודה סבר עד דאית כל זרע מישראל רבי אליעזר בן יעקב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סבר מזרע ואפילו מקצת זרע רבי יוסי סבר מי שנזרעו בישראל רבי שמעון</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בן יוחי סבר מי שנזרעו בתוליה בישראל אמר ליה רב נחמן לרבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>