<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:28:56.657669</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:28:56.657669</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="81">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>לאתרויי ביה אמר רב יהודה אמר רב ל"ש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא בעיר אבל בדרך עד שיהיו שלשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמא יצטרך אחד מהם להשתין ונמצא אחד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מתייחד עם הערוה נימא מסייע ליה מוסרים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לו שני תלמידי חכמים שמא יבא עליה בדרך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תרי ואיהו הא תלתא התם כי היכי דניהוו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עליה סהדי רב ורב יהודה הוו קאזלי באורחא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוה קאזלא ההיא אתתא קמייהו א"ל רב לרב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">יהודה דל כרעיך מקמי גיהנם אמר ליה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">והא מר הוא דאמר בכשרים שפיר דמי א"ל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מי יימר דבכשרים כגון אנא ואת אלא כגון</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מאי כגון רבי חנינא בר פפי וחביריו אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רב מלקין על ייחוד ואין אוסרין על הייחוד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר רב אשי לא אמרן אלא בייחוד פנויה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אבל בייחוד דאשת איש לא שלא תהא מוציא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לעז על בניה מר זוטרא מלקי ומכריז א"ל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רב נחמן מפרהטיא לרב אשי מר נמי לילקי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולכריז א"ל איכא דשמע בהא ולא שמע בהא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר רב מלקין על לא טובה השמועה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שנאמר אל בני כי לא טובה השמועה מר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">זוטרא מותיב לה אפסירה על כתפיה ומקרי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ליה אל בני אמר רבה בעלה בעיר אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חוששין משום ייחוד אמר רב יוסף פתח</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פתוח לרשות הרבים אין חוששין משום ייחוד</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רב ביבי איקלע לבי רב יוסף בתר דכרך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ריפתא אמר להו שקולי דרגא מתותי ביבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והא אמר רבה בעלה בעיר אין חוששין משום</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ייחוד שאני רב ביבי דשושבינתיה הואי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">וגייסא ביה אמר רב כהנא אנשים מבחוץ</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ונשים מבפנים אין חוששין משום ייחוד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אנשים מבפנים ונשים מבחוץ חוששין משום ייחוד במתניתא תנא איפכא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אמר אביי השתא דאמר רב כהנא הכי ותנא מתניתא איפכא אנא נעביד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לחומרא אביי דייר גולפי רבא דייר קנה אמר אבין סקבא דשתא ריגלא הנך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שבוייתא דאתאי לנהרדעא אסקינהו לבי רב עמרם חסידא אשקולו דרגא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מקמייהו בהדי דקא חלפה חדא מנייהו נפל נהורא באיפומא שקליה רב עמרם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לדרגא דלא הוו יכלין בי עשרה למדלייא דלייא לחודיה סליק ואזיל כי מטא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לפלגא דרגא איפשח רמא קלא נורא בי עמרם אתו רבנן אמרו ליה כסיפתינן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר להו מוטב תיכספו בי עמרם בעלמא הדין ולא תיכספו מיניה לעלמא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאתי אשבעיה דינפק מיניה נפק מיניה כי עמודא דנורא אמר ליה חזי דאת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נורא ואנא בישרא ואנא עדיפנא מינך רבי מאיר הוה מתלוצץ בעוברי עבירה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יומא חד אידמי ליה שטן כאיתתא בהך גיסא דנהרא לא הוה מברא נקט מצרא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וקא עבר כי מטא פלגא מצרא שבקיה אמר אי לאו דקא מכרזי ברקיעא הזהרו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בר' מאיר ותורתו שויתיה לדמך תרתי מעי ר' עקיבא הוה מתלוצץ בעוברי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עבירה יומא חד אידמי ליה שטן כאיתתא בריש דיקלא נקטיה לדיקלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וקסליק ואזיל כי מטא לפלגיה דדיקלא שבקיה אמר אי לאו דמכרזי ברקיעא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הזהרו ברבי עקיבא ותורתו שויתיה לדמך תרתי מעי פלימו הוה רגיל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">למימר כל יומא גירא בעיניה דשטן יומא חד מעלי יומא דכיפורי הוה אידמי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ליה כעניא אתא קרא אבבא אפיקו ליה ריפתא אמר ליה יומא כי האידנא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כולי עלמא גואי ואנא אבראי עייליה וקריבו ליה ריפתא אמר ליה יומא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כי האידנא כולי עלמא אתכא ואנא לחודאי אתיוהו אותבוהו אתכא הוה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יתיב מלא נפשיה שיחנא וכיבי עליה והוה קעביד ביה מילי דמאיס א"ל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>