<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:03.688590</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:03.688590</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="81">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>תיב שפיר אמר ליה הבו לי כסא יהבו ליה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כסא אכמר שדא ביה כיחו נחרו ביה שקא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומית שמעו דהוו קאמרי פלימו קטל גברא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פלימו קטל גברא ערק וטשא נפשיה בבית</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הכסא אזיל בתריה נפל קמיה כי דחזייה דהוה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מצטער גלי ליה נפשיה אמר ליה מאי טעמא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמרת הכי ואלא היכי אימא אמר ליה לימא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מר רחמנא נגער ביה בשטן רבי חייא בר אשי הוה רגיל כל עידן דהוה נפל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאפיה הוה אמר הרחמן יצילנו מיצר הרע יומא חד שמעתינהו דביתהו אמרה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכדי הא כמה שני דפריש ליה מינאי מאי טעמא קאמר הכי יומא חדא הוה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קא גריס בגינתיה קשטה נפשה חלפה ותנייה קמיה אמר לה מאן את אמרה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אנא חרותא דהדרי מיומא תבעה אמרה ליה אייתי ניהליה להך רומנא דריש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">צוציתא שוור אזל אתייה ניהלה כי אתא לביתיה הוה קא שגרא דביתהו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">תנורא סליק וקא יתיב בגויה אמרה ליה מאי האי אמר לה הכי והכי הוה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעשה אמרה ליה אנא הואי לא אשגח בה עד דיהבה ליה סימני אמר לה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אנא מיהא לאיסורא איכווני כל ימיו של אותו צדיק היה מתענה עד שמת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">באותה מיתה דתניא אישה הפרם וה' יסלח לה במה הכתוב מדבר באשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנדרה בנזיר ושמע בעלה והפר לה והיא לא ידעה שהפר לה בעלה והיתה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שותה יין ומטמאה למתים רבי עקיבא כי הוה מטי להאי פסוקא הוה בכי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר ומה מי שנתכוין לאכול בשר חזיר ועלה בידו בשר טלה אמרה תורה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">צריכה כפרה וסליחה מי שנתכוין לאכול בשר חזיר ועלה בידו בשר חזיר על</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחת כמה וכמה כיוצא בדבר אתה אומר ולא ידע ואשם ונשא עונו כשהיה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבי עקיבא מגיע לפסוק זה היה בוכה ומה מי שנתכוין לאכול שומן ועלה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בידו חלב אמרה תורה ולא ידע ואשם ונשא עונו מי שנתכוין לאכול חלב ועלה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בידו חלב על אחת כמה וכמה איסי בן יהודה אומר ולא ידע ואשם ונשא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עונו על דבר זה ידוו כל הדווים: מתייחד אדם עם אמו: אמר רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב אסי מתייחד אדם עם אחותו ודר עם אמו ועם בתו כי אמרה קמיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דשמואל אמר אסור להתייחד עם כל עריות שבתורה ואפילו עם בהמה תנן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מתייחד אדם עם אמו ועם בתו וישן עמהם בקירוב בשר ותיובתא דשמואל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמר לך שמואל וליטעמיך הא דתניא אחותו וחמותו ושאר כל עריות שבתורה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אין מתייחד עמהם אלא בעדים בעדים אין שלא בעדים לא אלא תנאי היא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">דתניא אמר רבי מאיר הזהרו בי מפני בתי אמר רבי טרפון הזהרו בי מפני</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כלתי ליגלג עליו אותו תלמיד אמר רבי אבהו משום רבי חנינא בן גמליאל לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">היו ימים מועטים עד שנכשל אותו תלמיד בחמותו אפילו עם בהמה אביי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מכלליה מכולה דברא רב ששת מעבר ליה מצרא רב חנן מנהרדעא איקלע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לרב כהנא לפום נהרא חזייה דיתיב וקא גרס וקיימא בהמה קמיה אמר ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לא סבר לה מר אפילו עם בהמה אמר ליה לאו אדעתאי אמר רבא מתייחד</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אדם עם שתי יבמות ועם שתי צרות עם אשה וחמותה עם אשה ובת בעלה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עם אשה ותינוקת שיודעת טעם ביאה ואין מוסרת עצמה לביאה: הגדילו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">זה ישן בכסותו וכו': וכמה אמר רב אדא בר רב עזא אמר רב אסי תינוקת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בת תשע שנים ויום אחד תינוק בן שתים עשרה שנה ויום אחד איכא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דאמרי תינוקת בת שתים עשרה שנה ויום אחד תינוק בן שלש עשרה ויום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אחד וזה וזה כדי שיהיו שדים נכונו ושערך צמח אמר רפרם בר פפא א"ר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חסדא לא שנו אלא שאינה בושה לעמוד לפניו ערום אבל בושה לעמוד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לפניו ערום אסור מאי טעמא יצר אלבשה רב אחא בר אבא איקלע לבי רב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">חסדא חתניה שקליה לבת ברתיה אותבוה בכנפיה אמר ליה לא סבר לה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מר דמקדשא אמר ליה עברת לך אדרב דאמר רב יהודה אמר רב ואיתימא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבי אלעזר אסור לאדם שיקדש את בתו כשהיא קטנה עד שתגדיל ותאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בפלוני אני רוצה מר נמי עבר ליה אדשמואל דאמר שמואל אין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">משתמשים באשה אמר ליה אנא כאידך דשמואל סבירא לי דאמר שמואל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>