<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:28:27.307915</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:28:27.307915</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="קידושין" serial="20">
<daf value="82">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "עשרה יוחסין "/><ContGemara/>הכל לשם שמים:מתני' לא ילמד אדםהכל לשם שמים<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">רווק סופרים ולא תלמד אשה סופרים רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלעזר אומר אף מי שאין לו אשה לא ילמד</row>
		<row row_number="4" isdata="1">סופרים ר' יהודה אומר לא ירעה רווק בהמה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולא יישנו שני רווקין בטלית אחת וחכמים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מתירים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי טעמא אילימא משום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ינוקי והתניא אמרו לו לר' יהודה לא נחשדו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ישראל על משכב זכור ולא על הבהמה אלא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רווק משום אמהתא דינוקי אשה משום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבהתא דינוקי: ר' אלעזר אומר אף מי שאין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כו': איבעיא להו מי שאין לו אשה כלל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">או דלמא בשאינה שרויה אצלו תא שמע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אף מי שיש לו ואינה שרויה אצלו לא ילמד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">סופרים: ר' יהודה אומר לא ירעה כו': תניא אמרו לו לרבי יהודה לא נחשדו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ישראל על משכב זכור ולא על הבהמה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כל שעסקיו עם הנשים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לא יתיחד עם הנשים ולא ילמד אדם את בנו אומנות הנשים רבי מאיר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אומר לעולם ילמד אדם את בנו אומנות נקיה וקלה ויתפלל למי שהעושר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והנכסים שלו שאין אומנות שאין בה עניות ועשירות שלא עניות מן האומנות</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ולא עשירות מן האומנות אלא הכל לפי זכותו רבי שמעון בן אלעזר אומר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ראית מימיך חיה ועוף שיש להם אומנות והן מתפרנסין שלא בצער והלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לא נבראו אלא לשמשני ואני נבראתי לשמש את קוני אינו דין שאתפרנס</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שלא בצער אלא שהורעתי מעשי וקפחתי את פרנסתי אבא גוריין איש צדיין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אומר משום אבא גוריא לא ילמד אדם את בנו חמר גמל קדר ספן רועה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וחנוני שאומנותן אומנות ליסטים רבי יהודה אומר משמו החמרין רובן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רשעים והגמלין רובן כשרין הספנין רובן חסידים טוב שברופאים לגיהנם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">והכשר שבטבחים שותפו של עמלק רבי נהוראי אומר מניח אני כל אומנות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שבעולם ואיני מלמד את בני אלא תורה שאדם אוכל משכרה בעולם הזה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והקרן קיימת לו לעולם הבא ושאר כל אומנות אינן כן כשאדם בא לידי חולי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">או לידי זקנה או לידי יסורין ואינו יכול לעסוק במלאכתו הרי הוא מת ברעב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אבל התורה אינה כן אלא משמרתו מכל רע בנערותו ונותנת לו אחרית ותקוה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בזקנותו בנערותו מהו אומר וקוי ה' יחליפו כח בזקנותו מהו אומר עוד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ינובון בשיבה וכן הוא אומר באברהם אבינו ואברהם זקן וה' ברך את</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אברהם בכל מצינו שעשה אברהם אבינו את כל התורה כולה עד שלא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ניתנה שנאמ' עקב אשר שמע אברהם בקולי וישמור משמרתי מצותי חוקותי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ותורותי:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן כל שעסקיו עם הנשים סורו רע כגון הצורפים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">והסריקים והנקורות והרוכלין והגרדיים והספרים והכובסים והגרע והבלן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">והבורסקי אין מעמידים מהם לא מלך ולא כהן גדול מאי טעמא לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">משום דפסילי אלא משום דזיל אומנותיהו תנו רבנן עשרה דברים נאמרו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בגרע מהלך על צידו ורוחו גסה ונתלה ויושב ועינו צרה ועינו רעה אוכל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הרבה ומוציא קימעא וחשוד על העריות ועל הגזל ועל שפיכות דמים דרש בר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">קפרא לעולם ילמד אדם את בנו אומנות נקיה וקלה מאי היא אמר רב יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>