<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:32:53.217747</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:32:53.217747</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נזיר" serial="17">
<daf value="23">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שאמר"/><ContGemara/>ומתניתין כגון דאמר לה הריני נזיר ואת מאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">משום הכי מיפר את שלה ושלו קיים:</row>
		<row row_number="3" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' האשה שנדרה בנזיר והיתה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שותה ביין ומטמאה למתים ה"ז סופגת את</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הארבעים הפר לה בעלה והיא לא ידעה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהפר לה בעלה והיתה שותה ביין ומטמאה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למתים אינה סופגת את הארבעים רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהודה אומר אם אינה סופגת את הארבעים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">תספוג מכת מרדות:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר אישה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הפרם וה' יסלח לה באשה שהפר לה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בעלה והיא לא ידעה הכתוב מדבר שהיא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">צריכה כפרה וסליחה וכשהיה מגיע ר"ע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אצל פסוק זה היה בוכה ומה מי שנתכוון</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לעלות בידו בשר חזיר ועלה בידו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בשר טלה טעון כפרה וסליחה המתכוון</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לעלות בידו בשר חזיר ועלה בידו בשר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">חזיר על אחת כמה וכמה כיוצא בדבר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אתה אומר ולא ידע ואשם ונשא עונו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומה מי שנתכוון לעלות בידו בשר טלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ועלה בידו בשר חזיר כגון חתיכה ספק</row>
		<row row_number="21" isdata="1">של שומן ספק של חלב אמר קרא ונשא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עונו מי שנתכוון לעלות בידו בשר חזיר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ועלה בידו בשר חזיר עאכ"ו איסי בן יהודה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אומר ולא ידע ואשם ונשא עונו ומה מי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שנתכוון לעלות בידו בשר טלה ועלה בידו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בשר חזיר כגון שתי חתיכות אחת של</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חלב ואחת של שומן ונשא עונו המתכוון</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לעלות בידו בשר חזיר ועלה בידו בשר חזיר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">על אחת כמה וכמה על דבר זה ידוו הדווים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וכל הני למה לי צריכין דאי תנא גבי אשה התם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הוא דבעיא כפרה וסליחה משום דמעיקרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאיסורא איכוון אבל חתיכה ספק של חלב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ספק של שומן דלהיתרא איכוין לא בעי כפרה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וסליחה ואי איתמר הדא דאיכא איסורא אבל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אשה דהפר לה בעלה דהתירא לא תיבעי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כפרה וסליחה ואי איתמר הני תרתי הוה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמינא הני תרתי הוא דסגי להון בכפרה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">וסליחה דלא איקבע איסורא אבל שתי חתיכות אחת של חלב ואחת של</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שומן דאיקבע איסורא לא סגי ליה בכפרה וסליחה קמ"ל דלא שנא אמר רבה בר בר חנה אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מאי דכתיב כי ישרים דרכי ה' וצדיקים ילכו בם ופושעים יכשלו בם משל לשני בני אדם שצלו את</row>
		<row row_number="41" isdata="1">פסחיהן אחד אכלו לשום מצוה ואחד אכלו לשום אכילה גסה זה שאכלו לשום מצוה וצדיקים ילכו בם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וזה שאכלו לשום אכילה גסה ופושעים יכשלו בם אמר ליה ר"ל האי רשע קרית ליה נהי דלא קא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עביד מצוה מן המובחר פסח מיהא קא עביד אלא משל לשני בני אדם זה אשתו ואחותו עמו וזה אשתו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואחותו עמו לזה נזדמנה לו אשתו ולזה נזדמנה לו אחותו זה שנזדמנה לו אשתו צדיקים ילכו בם וזה שנזדמנה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לו אחותו ופושעים יכשלו בם מי דמי אנן קאמרינן חדא דרך הכא שני דרכים אלא משל ללוט ושתי בנותיו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עמו הן שנתכוונו לשם מצוה וצדיקים ילכו בם הוא שנתכוין לשם עבירה ופושעים יכשלו בם ודלמא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הוא נמי לשום מצוה איכווין אמר רבי יוחנן כל הפסוק הזה על שם עבירה נאמר וישא לוט ותשא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אשת אדוניו את עיניה [את עיניו] כי היא ישרה בעיני וירא וירא אותה שכם בן חמור את כל ככר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הירדן כי בעד אשה זונה עד ככר לחם כי כלה משקה אלכה אחרי מאהבי נותני לחמי ומימי צמרי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ופשתי שמני ושיקויי והא מינס אניס תנא משום רבי יוסי בר רב חוני למה נקוד על וי"ו ובקומה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">של בכירה לומר שבשכבה לא ידע אבל בקומה ידע ומאי הוה ליה למיעבד מאי דהוה הוה נפקא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מינה דלפניא אחרינא לא איבעי למישתי חמרא: דרש רבא מאי דכתיב אח נפשע מקרית עוז</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>