<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:57:48.660022</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:57:48.660022</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="הוריות" serial="28">
<daf value="7">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">אמר רב פפא כגון שהיו מופלין שניהן סבר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אביי למימר חטא בפני עצמו ועשה בפני</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עצמו היכי דמי דיתבי בשני מקומות וקא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מורו בתרי איסורי אמר ליה רבא אטו שני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מקומות גורמין אלא אפילו יתבי בחד מקום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וכיון דקא מורו בתרי איסורי חטא בפני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עצמו הוא: פשיטא הוא בחלב והן בעבודת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כוכבים חטא בפני עצמו הוא דהא חלוקין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בטעמייהו וחלוקין בקרבנות דהוא בפר והן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בפר ושעיר דהא קא מייתו הני שעיר והוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא מייתי וכל שכן הוא בעבודת כוכבים והן</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בחלב דחלוקין א] בקרבנותיהן [לגמרי] דהוא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שעירה ואינהו פר אלא הוא בחלב המכסה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">את הקרב והן בחלב שעל הדקין מהו מי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אמרינן אף על גב דקרבנן שוה כיון דמתרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">קראי קאתו הא פליגין בטעמייהו או דלמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שם חלב אחד הוא אם תמצא לומר שם חלב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחד הוא הוא בחלב והן בדם מהו מי אמרינן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בטעמייהו הא פליגין או דלמא כיון דשוין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בקרבן בתר קרבן אזלינן תיקו: שאין בית</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דין חייבין עד שיורו לבטל מקצת ולקיים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מקצת וכו': מנלן דעד שיורו לבטל מקצת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולקיים מקצת כדאמרינן באידך פירקין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ונעלם דבר דבר ולא כל הגוף: וכן המשיח:</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מנלן דכתי' לאשמת העם הרי משיח כצבור:</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא בעבודת כוכבים כו': מנלן דתנו רבנן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לפי שיצאה עבודת כוכבים לדון בעצמה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יכול יהו חייבין על עקירת מצוה כולה נאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כאן מעיני ונאמר להלן מעיני מה להלן בב"ד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אף כאן נמי בב"ד ומה להלן דבר ולא כל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הגוף אף כאן נמי דבר ולא כל הגוף:</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מתני' אין חייבין אלא על העלם דבר עם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שגגת המעשה וכן המשיח ולא בעבודת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כוכבים אין חייבין אלא על העלם דבר עם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שגגת המעשה: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנלן דתנו רבנן ישגו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יכול יהו חייבין על שגגת מעשה ת"ל ישגו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ונעלם דבר אין חייבין אלא על העלם דבר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עם שגגת מעשה: וכן המשיח: מנלן דכתיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לאשמת העם הרי משיח כצבור: ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעבודת כוכבים אלא על העלם דבר עם שגגת מעשה: מנלן דת"ר לפי שיצאה עבודת כוכבים לדון בעצמה יכול</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהו חייבין על שגגת המעשה נאמר כאן מעיני ונאמר להלן מעיני מה להלן אין חייבין אלא על העלם דבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עם שגגת מעשה אף כאן אין חייבין אלא על העלם דבר עם שגגת מעשה ואילו משיח בעבודת כוכבים לא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קתני מתניתין מני רבי היא דתניא משיח בעבודת כוכבים רבי אומר בשגגת מעשה וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בהעלם דבר ושוין שבשעירה ושוין שאין מביא אשם תלוי ותסברא בזדונו כרת ובשגגתו חטאת מי קתני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אלא תני הא הוא הדין להא ה"נ תנא הא והוא הדין להא מ"ט דרבי אמר קרא וכפר הכהן על הנפש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">השוגגת בחטאה בשגגה הנפש זה משיח השוגגת זה נשיא בחטאה בשגגה רבי סבר חטא זה בשגגה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יהא ורבנן סברי מי שחטאתו בשגגה יצא משיח שאין חטאתו בשגגה אלא בהעלם דבר ושוין שבשעירה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כיחיד מנלן דאמר קרא ואם נפש אחת אחד יחיד ואחד נשיא ואחד משיח כולם בכלל נפש אחת הן:</row>
		<row row_number="49" isdata="0">ושוין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>