<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2016-08-04 11:58:10.891293</dateCreated>
   <lastModified>2016-08-04 11:58:10.891293</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="נידה" serial="37">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1">מעטרה ולמעלה אסור אמר רב המקשה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עצמו לדעת יהא בנדוי ולימא אסור דקמגרי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יצה"ר אנפשיה ורבי אמי אמר נקרא עבריין</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שכך אומנתו של יצר הרע היום אומר לו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עשה כך ולמחר אומר לו עשה כך ולמחר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אומר לו לך עבוד עבודת כוכבים והולך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ועובד איכא דאמרי אמר רבי אמי כל המביא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עצמו לידי הרהור אין מכניסין אותו במחיצתו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">של הקב"ה כתיב הכא וירע בעיני ה' וכתיב</row>
		<row row_number="10" isdata="1">התם כי לא אל חפץ רשע אתה לא יגורך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רע ואמר ר' אלעזר מאי דכתיב ידיכם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דמים מלאו אלו המנאפים ביד תנא דבי רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ישמעאל לא תנאף לא תהא בך ניאוף בין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביד בין ברגל ת"ר הגרים והמשחקין בתינוקות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעכבין את המשיח בשלמא גרים כדר' חלבו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דא"ר חלבו קשין גרים לישראל כספחת אלא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">משחקין בתנוקות מאי היא אילימא משכב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זכור בני סקילה נינהו אלא דרך אברים בני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מבול נינהו אלא דנסיבי קטנות דלאו בנות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אולודי נינהו דא"ר יוסי אין בן דוד בא עד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שיכלו כל הנשמות שבגוף שנאמר כי רוח</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מלפני יעטוף ונשמות אני עשיתי: באנשים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תקצץ: איבעיא להו דינא תנן או לטותא תנן</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דינא תנן כי הא דרב הונא קץ ידא או לטותא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תנן ת"ש דתניא רבי טרפון אומר יד לאמה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תקצץ ידו על טבורו אמרו לו (ישב לו קוץ</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בכריסו לא יטלנו א"ל לא) והלא כריסו נבקעת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר להן מוטב תבקע כריסו ואל ירד לבאר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שחת אי אמרת בשלמא דינא תנן היינו דאמרי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">והלא כריסו נבקעת אלא אי אמרת לטותא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תנן מאי כריסו נבקעת אלא מאי דינא תנן לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">סגי דלאו על טבורו אלא ה"ק רבי טרפון כל המכניס ידו למטה מטבורו תקצץ</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמרו לו לרבי טרפון ישב לו קוץ בכריסו לא יטלנו אמר להן לא והלא כריסו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נבקעת אמר להן מוטב תבקע כריסו ואל ירד לבאר שחת<EndGemara/><StartMishna/>: מתני' החרשת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">והשוטה והסומא ושנטרפה דעתה אם יש להן פקחות מתקנות אותן והן אוכלות</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בתרומה: <EndMishna/><StartGemara/>גמ' חרשת איהי תבדוק לנפשה דתניא אמר רבי חרשת היתה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשכונתינו לא דיה שבודקת לעצמה אלא שחברותיה רואות ומראות לה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">התם במדברת ואינה שומעת הכא בשאינה מדברת ואינה שומעת כדתנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חרש שדברו חכמים בכל מקום אינו שומע ואינו מדבר: הסומא: איהי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">תבדוק לנפשה ותיחזי לחבירתה א"ר יוסי ברבי חנינא סומא אינה משנה:</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ושנטרפה דעתה: היינו שוטה שנטרפה דעתה מחמת חולי תנו רבנן כהן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שוטה מטבילין אותו ומאכילין אותו תרומה לערב ומשמרין אותו שלא יישן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישן טמא לא ישן טהור רבי אליעזר ברבי צדוק אומר עושין לו כיס של עור</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמרו לו כל שכן שמביא לידי חימום אמר להן לדבריכם שוטה אין לו תקנה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמרו לו לדברינו ישן טמא לא ישן טהור לדבריך שמא יראה טפה כחרדל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ותבלע בכיס תנא משום רבי אלעזר אמרו עושין לו כיס של מתכת אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אביי ושל נחשת כדתניא רבי יהודה אומר רואין אותן גבעולין של אזוב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כאילו הן של נחשת אמר רב פפא שמע מינה מכנסים אסורים והכתיב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ועשה להם מכנסי בד לכסות בשר ערוה ההוא כדתניא מכנסי כהנים למה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הן דומין כמין פמלניא של פרשים למעלה עד מתנים למטה עד ירכים ויש</row>
		<row row_number="51" isdata="1">להם שנצים ואין להם לא בית הנקב ולא בית הערוה אמר אביי</row>
		<row row_number="52" isdata="0">רוכבי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>