<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:08.364522</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:08.364522</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="2">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><StartChapter name = "דיני ממונות"/><StartMishna/><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContMishna/>דיני</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ממונות בשלשה גזילות וחבלות בשלשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נזק וחצי נזק תשלומי כפל ותשלומי ארבעה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וחמשה בשלשה האונס והמפתה והמוציא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שם רע בשלשה דברי ר"מ וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מוציא שם רע בעשרים ושלשה מפני שיש</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בו דיני נפשות מכות בשלשה משום רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ישמעאל אמרו בעשרים ושלשה עיבור</row>
		<row row_number="9" isdata="1">החדש בשלשה עיבור השנה בשלשה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דברי ר"מ רבן שמעון בן גמליאל אומר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בשלשה מתחילין ובחמשה נושאין ונותנין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וגומרין בשבעה ואם גמרו בג' מעוברת: סמיכת זקנים ועריפת עגלה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בשלשה דברי ר' שמעון ר' יהודה אומר בחמשה החליצה והמיאונין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בשלשה נטע רבעי ומעשר שני שאין דמיו ידועין בשלשה ההקדשות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בשלשה הערכין המטלטלים בשלשה ר' יהודה אומר אחד מהן כהן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והקרקעות תשעה וכהן ואדם כיוצא בהן דיני נפשות בעשרים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ושלשה הרובע והנרבע בעשרים ושלשה שנאמר והרגת את האשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואת הבהמה ואומר ואת הבהמה תהרוגו שור הנסקל בעשרים ושלשה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנאמר השור יסקל וגם בעליו יומת כמיתת בעלים כך מיתת השור</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הזאב והארי הדוב והנמר והברדלס והנחש מיתתן בעשרים ושלשה רבי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אליעזר אומר כל הקודם להורגן זכה רבי עקיבא אומר מיתתן בעשרים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ושלשה: אין דנין לא את השבט ולא את נביא השקר ולא את כהן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">גדול אלא על פי בית דין של שבעים ואחד ואין מוציאין למלחמת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הרשות אלא על פי בית דין של שבעים ואחד אין מוסיפין על העיר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ועל העזרות אלא על פי בית דין של שבעים ואחד אין עושין סנהדריות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לשבטים אלא על פי בית דין של שבעים ואחד אין עושין עיר הנדחת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא על פי בית דין של שבעים ואחד אין עושין עיר הנדחת בספר ולא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלש אבל עושין אחת או שתים סנהדרין גדולה היתה של שבעים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואחד וקטנה של עשרים ושלשה מנין לגדולה שהיא של שבעים ואחד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנאמר אספה לי שבעים איש מזקני ישראל ומשה על גביהן ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שבעים ומנין לקטנה שהיא של עשרים ושלשה שנאמר ושפטו העדה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">והצילו העדה עדה שופטת ועדה מצלת הרי כאן עשרים ומנין לעדה שהיא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עשרה שנאמר עד מתי לעדה הרעה הזאת יצאו יהושע וכלב ומנין להביא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עוד שלשה ממשמע שנאמר לא תהיה אחרי רבים לרעות שומע אני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאהיה עמהם לטובה אם כן למה נאמר אחרי רבים להטות לא כהטייתך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לטובה הטייתך לרעה הטייתך לטובה על פי אחד הטייתך לרעה על פי שנים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>