<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:09.159051</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:09.159051</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>במזומנין לה מעשה ברבן גמליאל שאמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">השכימו לי שבעה לעלייה השכים ומצא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">שמונה אמר מי הוא שעלה שלא ברשות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ירד עמד שמואל הקטן ואמר אני הוא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שעליתי שלא ברשות ולא לעבר השנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עליתי אלא ללמוד הלכה למעשה הוצרכתי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר לו שב בני שב ראויות כל השנים כולן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להתעבר על ידך אלא אמרו חכמים אין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מעברין את השנה אלא במזומנין לה ולא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שמואל הקטן הוה אלא איניש אחרינא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ומחמת כיסופא הוא דעבד כי הא דיתיב רבי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וקא דריש והריח ריח שום אמר מי שאכל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שום יצא עמד רבי חייא ויצא עמדו כולן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ויצאו בשחר מצאו רבי שמעון בר' לרבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">חייא אמר ליה אתה הוא שציערת לאבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר לו לא תהא כזאת בישראל ורבי חייא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מהיכא גמיר לה מרבי מאיר דתניא מעשה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">באשה אחת שבאתה לבית מדרשו של ר"מ</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמרה לו רבי אחד מכם קדשני בביאה עמד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי מאיר וכתב לה גט כריתות ונתן לה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">עמדו כתבו כולם ונתנו לה ור"מ מהיכא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">גמיר לה משמואל הקטן ושמואל הקטן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מהיכא גמיר לה משכניה בן יחיאל דכתיב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ויען שכניה בן יחיאל מבני עילם ויאמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לעזרא אנחנו מעלנו באלהינו ונושב נשים נכריות מעמי הארץ ועתה יש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מקוה לישראל על זאת ושכניה בן יחיאל מהיכא גמר לה מיהושע דכתיב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ויאמר ה' אל יהושע קום לך למה זה אתה נופל על פניך חטא ישראל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר לפניו רבש"ע מי חטא אמר לו וכי דילטור אני לך הטל גורלות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואיבעית אימא ממשה דכתיב עד אנה מאנתם ת"ר משמתו נביאים</row>
		<row row_number="30" isdata="1">האחרונים חגי זכריה ומלאכי נסתלקה רוח הקודש מישראל ואף על פי כן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">היו משתמשין בבת קול פעם אחת היו מסובין בעליית בית גוריה ביריחו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ונתנה עליהם בת קול מן השמים יש כאן אחד שראוי שתשרה עליו שכינה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">(כמשה רבינו) אלא שאין דורו זכאי לכך נתנו חכמים את עיניהם בהלל הזקן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וכשמת אמרו עליו הי חסיד הי עניו תלמידו של עזרא שוב פעם אחת היו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מסובין בעליה ביבנה ונתנה עליהם בת קול מן השמים יש כאן אחד שראוי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שתשרה עליו שכינה אלא שאין דורו זכאי לכך נתנו חכמים את עיניהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשמואל הקטן וכשמת אמרו עליו הי חסיד הי עניו תלמידו של הלל אף הוא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר בשעת מיתתו שמעון וישמעאל לחרבא וחברוהי לקטלא ושאר עמא לביזא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ועקן סגיאן עתידן למיתי על עלמא ועל יהודה בן בבא בקשו לומר כן אלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שנטרפה שעה שאין מספידין על הרוגי מלכות ת"ר אין מעברין את השנה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלא אם כן ירצה נשיא ומעשה ברבן גמליאל שהלך ליטול רשות אצל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שלטון אחד שבסוריא ושהה לבא ועיברו את השנה על מנת שירצה רבן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גמליאל וכשבא ר"ג ואמר רוצה אני נמצאת שנה מעוברת תנו רבנן אין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מעברין את השנה אלא אם כן היתה צריכה מפני הדרכים ומפני הגשרים</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ומפני תנורי פסחים ומפני גליות ישראל שנעקרו ממקומן ועדיין לא הגיעו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אבל לא מפני השלג ולא מפני הצינה ולא מפני גליות ישראל שלא עקרו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ממקומן ת"ר אין מעברין את השנה לא מפני הגדיים ולא מפני</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הטלאים ולא מפני הגוזלות שלא פירחו אבל עושין אותן סעד לשנה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כיצד רבי ינאי אומר משום רבן שמעון בן גמליאל מהודעין אנחנא לכון</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דגוזליא רכיכין ואימריא דערקין וזימנא דאביבא לא מטא ושפרת מילתא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">באנפאי ואוסיפית על שתא דא תלתין יומין מיתיבי כמה עיבור השנה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שלשים יום רבן שמעון בן גמליאל אומר חדש אמר רב פפא רצו חדש רצו שלשים יום תא חזי מאי איכא בין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>