<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:09.606545</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:09.606545</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="16">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "דיני ממונות"/><ContGemara/>בנשיא שבט שחטא עסקינן מי לא אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">רב אדא בר אהבה כל הדבר הגדול</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יביאו אליך דבריו של גדול האי נמי גדול</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוא עולא אמר רבי אלעזר בבאין על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עסקי נחלות וכתחילתה של ארץ ישראל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מה תחילתה שבעים ואחד אף כאן שבעים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואחד אי מה תחילתה קלפי אורים ותומים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וכל ישראל אף כאן קלפי אורים ותומים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וכל ישראל אלא מחוורתא כדרב מתנה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רבינא אמר לעולם בשבט שהודח ודקא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קשיא לך בדינא דרבים דיינינן ליה אין אע"ג</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דקטלינן ביחיד בי דינא דרבים דיינינן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ליה מי לא א"ר חמא בר' יוסי א"ר אושעיא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והוצאת את האיש ההוא או את האשה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ההיא וגו' איש ואשה אתה מוציא לשעריך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואי אתה מוציא כל העיר כולה לשעריך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הכא נמי איש ואשה אתה מוציא לשעריך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ואי אתה מוציא כל השבט כולו לשעריך:</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא את נביא השקר: מנהני מילי א"ר יוסי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בר' חנינא אתיא הזדה הזדה מזקן ממרא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מה להלן בשבעים ואחד אף כאן בשבעים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואחד והא הזדה כי כתיבא בקטלא הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דכתיבא וקטלא בעשרין ותלתא הוא אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר ריש לקיש גמר דבר דבר מהמראתו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולהדר זקן ממרא ולגמר הזדה הזדה מנביא השקר דבר דבר גמיר הזדה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הזדה לא גמיר: ולא את כהן גדול: מנהני מילי אמר רב אדא בר אהבה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דאמר קרא כל הדבר הגדול יביאו אליך דבריו של גדול מיתיבי דבר גדול</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דבר קשה אתה אומר דבר קשה או אינו אלא דבריו של גדול כשהוא אומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">את הדבר הקשה יביאון אל משה הרי דבר קשה אמור הוא דאמר כי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">האי תנא דתניא דבר גדול דבריו של גדול אתה אומר דבריו של גדול או</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אינו אלא דבר הקשה כשהוא אומר הדבר הקשה הרי דבר קשה אמור</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הא מה אני מקיים דבר גדול דבריו של גדול והאי תנא תרי קראי למה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לי חד לצואה בעלמא וחד לעשייה ואידך א"כ לכתוב או גדול גדול או קשה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קשה מאי גדול ומאי קשה שמע מינה תרתי בעי רבי אלעזר שורו של כהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">גדול בכמה למיתת בעלים דידיה מדמינן ליה או דילמא למיתת בעלים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דעלמא מדמינן ליה אמר אביי מדקא מבעיא ליה שורו מכלל דממונו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פשיטא ליה פשיטא מהו דתימא הואיל וכתב כל הדבר הגדול כל דבריו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">של גדול קא משמע לן: אין מוציאין כו': מנהני מילי אמר ר' אבהו דאמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קרא ולפני אלעזר הכהן יעמוד הוא זה מלך וכל בני ישראל אתו זה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">משוח מלחמה וכל העדה זה סנהדרי ודילמא לסנהדרי הוא דקאמר להו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רחמנא דלישיילו באורים ותומים אלא כי הא דאמר רב אחא בר ביזנא אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי שמעון חסידא כנור היה תלוי למעלה ממטתו של דוד כיון שהגיע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">חצות לילה רוח צפונית מנשבת בו והיה מנגן מאליו מיד היה דוד עומד</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ועוסק בתורה עד שעלה עמוד השחר כיון שעלה עמוד השחר נכנסו חכמי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ישראל אצלו אמרו לו אדונינו המלך עמך ישראל צריכין לפרנסה אמר להן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לכו והתפרנסו זה מזה אמרו לו אין הקומץ משביע את הארי ואין הבור</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מתמלא מחולייתו אמר להם לכו פשטו ידיכם בגדוד מיד יועצין באחיתופל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ונמלכין בסנהדרין ושואלין באורים ותומים אמר רב יוסף מאי קרא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>