<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:57.575915</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:57.575915</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="20">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן גדול"/><ContGemara/>תוקפו של בועז ענוותנותו של פלטי בן ליש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כדאמרן אמר רבי יוחנן מאי דכתיב רבות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בנות עשו חיל ואת עלית על כולנה רבות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בנות עשו חיל זה יוסף ובועז ואת עלית על</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כולנה זה פלטי בן ליש אמר רבי שמואל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בר נחמן אמר רבי יונתן מאי דכתיב שקר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">החן והבל היופי שקר החן זה יוסף והבל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">היופי זה בועז יראת ה' היא תתהלל זה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">פלטי בן ליש דבר אחר שקר החן זה דורו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">של משה והבל היופי זה דורו של יהושע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">יראת ה' היא תתהלל זה דורו של חזקיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דבר אחר שקר החן זה דורו של משה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ויהושע והבל היופי זה דורו של חזקיה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">יראת ה' היא תתהלל זה דורו של ר' יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ברבי אילעאי אמרו עליו על רבי יהודה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ברבי אילעאי שהיו ששה תלמידים מתכסין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בטלית אחת ועוסקין בתורה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לו מת אינו יוצא מפתח פלטרין שלו רבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יהודה אומר אם רוצה לצאת אחר המיטה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יוצא שכן מצינו בדוד שיצא אחר מיטתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">של אבנר שנאמר והמלך דוד הולך אחר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">המיטה א"ל לא היה הדבר אלא לפייס</row>
		<row row_number="23" isdata="1">את העם וכשמברין אותו כל העם מסובין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">על הארץ והוא מיסב על הדרגש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רבנן מקום שנהגו נשים לצאת אחר המיטה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יוצאות לפני המיטה יוצאות ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לעולם נשים לפני המיטה יוצאות שכן מצינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בדוד שיצא אחר מיטתו של אבנר שנאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">והמלך דוד הולך אחר המיטה אמרו לו לא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">היה הדבר אלא לפייס את העם ונתפייסו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שהיה דוד יוצא מבין האנשים ונכנס לבין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">הנשים ויצא מבין הנשים ונכנס לבין האנשים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שנאמר וידעו כל העם וכל ישראל כי לא היתה מהמלך להמית את אבנר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דרש רבא מאי דכתיב ויבא כל העם להברות את דוד כתיב להכרות וקרינן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">להברות בתחלה להכרותו ולבסוף להברותו אמר רב יהודה אמר רב מפני מה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נענש אבנר מפני שהיה לו למחות בשאול ולא מיחה ר' יצחק אמר מיחה ולא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נענה ושניהן מקרא אחד דרשו ויקונן המלך אל אבנר ויאמר הכמות נבל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ימות אבנר ידיך לא אסורות ורגליך לא לנחשתים הוגשו מאן דאמר לא מיחה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הכי קאמר ידיך לא אסורות ורגליך לא לנחשתים הוגשו מאי טעמא לא מחית</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כנפול לפני בני עולה נפלת ומ"ד מיחה ולא נענה איתמהויי מתמה הכמות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נבל ימות ידיך לא אסורות ורגליך לא לנחשתים מכדי מחויי מחית מ"ט כנפול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לפני בני עולה נפלת למאן דאמר מיחה מ"ט איענש א"ר נחמן (ברבי) יצחק</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ששהא מלכות בית דוד שתי שנים ומחצה: וכשמברין אותו כו': מאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דרגש אמר עולא ערסא דגדא א"ל רבנן לעולא מי איכא מידי דעד האידנא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא אותביניה והשתא מותבינן ליה מתקיף לה רבא מאי קושיא דילמא מידי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דהוה אאכילה ושתיה דעד האידנא לא אכילניה ולא אשקיניה השתא קא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מוכלינן ליה וקא משקינן ליה אלא אי קשיא הא קשיא דרגש אינו צריך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לכפותו אלא זוקפו ואי ס"ד ערסא דגדא אמאי אינו צריך לכפותו והתניא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הכופה את מטתו לא מטתו בלבד הוא כופה אלא כל מטות שיש לו בתוך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ביתו הוא כופה מאי קושיא דילמא מידי דהוה אמטה מיוחדת לכלים דקתני</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אם היתה מיוחדת לכלים אינו צריך לכפותה אלא אי קשיא הא קשיא רשב"ג</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אומר דרגש מתיר קרביטין והוא נופל מאיליו ואי סלקא דעתך ערסא דגדא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קרביטין מי אית ליה אלא כי אתא רבין אמר אמר לי ההוא מרבנן ורב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">תחליפא שמיה דהוה שכיח בשוקא דגילדאי ואמר ליה מאי דרגש ערסא דצלא א"ר ירמיה א"ר יוחנן דרגש</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>