<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:41.972425</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:41.972425</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="21">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כהן גדול"/><ContGemara/>על הייחוד ועל הפנויה יחוד דאורייתא הוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאמר ר' יוחנן משום ר' שמעון בן יהוצדק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רמז לייחוד מן התורה מניין שנאמר כי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יסיתך אחיך בן אמך וכי בן אם מסית בן אב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אינו מסית אלא לומר לך בן מתייחד עם אמו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואין אחר מתייחד עם כל עריות שבתורה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלא אימא גזרו על ייחוד דפנויה ואדניה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בן חגית מתנשא לאמר אני אמלוך אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב יהודה אמר רב מלמד שביקש להולמו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ולא הולמתו ויעש לו רכב ופרשים וחמשים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">איש רצים לפניו מאי רבותא אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב כולן נטולי טחול וחקוקי כפות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רגלים היו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' לא ירבה לו סוסים אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כדי מרכבתו וכסף וזהב לא ירבה לו מאד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אלא כדי ליתן אספניא וכותב לו ס"ת לשמו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוצא למלחמה מוציאה עמה נכנס הוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מכניסה עמו יושב בדין היא עמו מיסב היא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כנגדו שנאמר והיתה עמו וקרא בו כל ימי חייו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנו רבנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לא ירבה לו סוסים יכול אפילו כדי מרכבתו ופרשיו תלמוד לומר לו לו אינו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מרבה אבל מרבה הוא כדי רכבו ופרשיו הא מה אני מקיים סוסים סוסים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הבטלנין מניין שאפילו סוס א' והוא בטל שהוא בלא ירבה ת"ל למען הרבות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">סוס וכי מאחר דאפילו סוס אחד והוא בטל קאי בלא ירבה סוסים למה לי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לעבור בל"ת על כל סוס וסוס טעמא דכתב רחמנא לו הא לאו הכי ה"א</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אפילו כדי רכבו ופרשיו נמי לא לא צריכא לאפושי: וכסף וזהב לא ירבה לו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אלא כדי ליתן אספניא: ת"ר וכסף וזהב לא ירבה לו יכול אפילו כדי ליתן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אספניא ת"ל לו לו אינו מרבה אבל מרבה הוא כדי ליתן אספניא טעמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דכתב רחמנא לו הא לאו הכי הוה אמינא אפילו כדי ליתן אספניא נמי לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לא צריכא להרווחה השתא דאמרת לו לדרשה לא ירבה לו נשים מאי דרשת</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ביה למעוטי הדיוטות רב יהודה רמי כתיב ויהי לשלמה ארבעים אלף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ארוות סוסים למרכבתו וכתיב ויהי לשלמה ארבעת אלפים (ארוות) סוסים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הא כיצד אם ארבעים אלף איצטבלאות היו כל אחד ואחד היו בו ד' אלפים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ארוות סוסים ואם ד' אלפים איצטבלאות היו כל אחד ואחד היו בו ארבעים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אלף ארוות סוסים (רבי) יצחק רמי כתיב אין כסף נחשב בימי שלמה למאומה וכתיב ויתן שלמה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">את הכסף בירושלים כאבנים לא קשיא כאן קודם שנשא שלמה את בת פרעה כאן לאחר שנשא שלמה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">את בת פרעה אמר רבי יצחק בשעה שנשא שלמה את בת פרעה ירד גבריאל ונעץ קנה בים והעלה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שירטון ועליו נבנה כרך גדול שברומי ואמר ר' יצחק מפני מה לא נתגלו טעמי תורה שהרי שתי מקראות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נתגלו טעמן נכשל בהן גדול העולם כתיב לא ירבה לו נשים אמר שלמה אני ארבה ולא אסור וכתיב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ויהי לעת זקנת שלמה נשיו הטו את לבבו וכתיב לא ירבה לו סוסים ואמר שלמה אני ארבה ולא אשיב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וכתיב ותצא מרכבה ממצרים בשש וגו': וכותב ספר תורה לשמו: תנא ובלבד שלא יתנאה בשל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אבותיו אמר (רבא) אף על פי שהניחו לו אבותיו לאדם ספר תורה מצוה לכתוב משלו שנאמר ועתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כתבו לכם את השירה איתיביה אביי וכותב לו ספר תורה לשמו שלא יתנאה בשל אחרים מלך אין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הדיוט לא לא צריכא לשתי תורות וכדתניא וכתב לו את משנה וגו' כותב לשמו שתי תורות אחת</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שהיא יוצאה ונכנסת עמו ואחת שמונחת לו בבית גנזיו אותה שיוצאה ונכנסת עמו (עושה אותה כמין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קמיע ותולה בזרועו שנאמר שויתי ה' לנגדי תמיד כי מימיני בל אמוט) אינו נכנס בה לא לבית המרחץ</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולא לבית הכסא שנאמר והיתה עמו וקרא בו מקום הראוי לקראות בו אמר מר זוטרא ואיתימא מר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עוקבא בתחלה ניתנה תורה לישראל בכתב עברי ולשון הקודש חזרה וניתנה להם בימי עזרא בכתב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אשורית ולשון ארמי ביררו להן לישראל כתב אשורית ולשון הקודש והניחו להדיוטות כתב עברית</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ולשון ארמי מאן הדיוטות אמר רב חסדא כותאי מאי כתב עברית אמר רב חסדא כתב ליבונאה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תניא רבי יוסי אומר ראוי היה עזרא שתינתן תורה על ידו לישראל אילמלא (לא) קדמו משה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">במשה הוא אומר ומשה עלה אל האלהים בעזרא הוא אומר הוא עזרא עלה מבבל מה עלייה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">האמור כאן תורה אף עלייה האמור להלן תורה במשה הוא אומר ואותי צוה ה' בעת ההיא ללמד</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אתכם חקים ומשפטים בעזרא הוא אומר כי עזרא הכין לבבו לדרוש את תורת ה' (אלהיו) ולעשות</row>
		<row row_number="53" isdata="1">וללמד בישראל חוק ומשפט ואף על פי שלא ניתנה תורה על ידו נשתנה על ידו הכתב שנאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>