<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:06:59.554092</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:06:59.554092</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="34">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אחד דיני ממונות"/><ContGemara/>מאי טעמא דר' יוסי בר יהודה דאמר קרא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עד אחד לא יענה בנפש למות למות הוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דאינו עונה אבל לזכות עונה ורבנן אמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ריש לקיש משום דמיחזי כנוגע בעדותו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ורבנן האי למות מאי דרשי ביה מוקמי ליה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">באחד מן התלמידים כדתניא אמר אחד מן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">העדים יש לי ללמד עליו זכות מניין שאין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שומעין לו ת"ל עד אחד לא יענה מניין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לאחד מן התלמידים שאמר יש לי ללמד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עליו חובה מניין שאין שומעין לו ת"ל אחד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לא יענה בנפש למות: דיני נפשות המלמד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כו': אמר רב לא שנו אלא בשעת משא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומתן אבל בשעת גמר דין מלמד זכות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חוזר ומלמד חובה מיתיבי למחרת משכימין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ובאין המזכה אומר אני המזכה ומזכה אני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">במקומי המחייב אומר אני המחייב ומחייב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אני במקומי המלמד חובה מלמד זכות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אבל המלמד זכות אינו יכול לחזור וללמד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חובה והא למחרת גמר דין הוא וליטעמיך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">למחרת משא ומתן מי ליכא כי קתני בשעת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משא ומתן ת"ש דנין אלו כנגד אלו עד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שיראה אחד מן המחייבין דברי המזכין ואם</row>
		<row row_number="23" isdata="1">איתא ליתני נמי איפכא תנא אזכות קא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מהדר אחובה לא קא מהדר ת"ש דאמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ר' יוסי בר חנינא אחד מן התלמידים שזיכה ומת רואין אותו כאילו חי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ועומד במקומו ואמאי נימא אילו הוה קיים הדר ביה השתא מיהא לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הדר ביה והא שלחו מתם לדברי ר' יוסי בר חנינא מוצא מכלל רבינו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אין מוצא איתמר תא שמע שני סופרי הדיינין עומדין לפניהן אחד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מן הימין ואחד מן השמאל וכותבין דברי המזכין ודברי המחייבין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בשלמא דברי המחייבין למחר חזו טעמא אחרינא ובעו למעבד הלנת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דין אלא דברי המזכין מאי טעמא לאו משום דאי חזו טעמא אחרינא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לחובה לא משגחינן בהו לא כדי שלא יאמרו שנים טעם אחד משני מקראות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כדבעא מיניה רבי אסי מרבי יוחנן אמרו שנים טעם אחד משני מקראות</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מהו אמר ליה אין מונין להן אלא אחד מנהני מילי אמר אביי דאמר קרא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אחת דבר אלהים שתים זו שמעתי כי עז לאלהים מקרא אחד יוצא לכמה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">טעמים ואין טעם אחד יוצא מכמה מקראות דבי ר' ישמעאל תנא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וכפטיש יפוצץ סלע מה פטיש זה מתחלק לכמה ניצוצות אף מקרא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אחד יוצא לכמה טעמים היכי דמי טעם אחד משני מקראות אמר רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">זביד כדתנן מזבח מקדש את הראוי לו רבי יהושע אומר כל הראוי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לאשים אם עלה לא ירד שנאמר העולה על מוקדה מה עולה שהיא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ראויה לאשים אם עלתה לא תרד אף כל שהוא ראוי לאשים אם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עלה לא ירד רבן גמליאל אומר כל הראוי למזבח אם עלה לא ירד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שנאמר היא העולה על מוקדה על המזבח מה עולה שהיא ראויה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לגבי מזבח אם עלתה לא תרד אף כל שהוא ראוי למזבח אם עלה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לא ירד ותרוייהו מאי קמרבו פסולין מר מייתי לה ממוקדה ומר מייתי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לה ממזבח והא התם מיפלג פליגי דקתני סיפא אין בין דברי רבן גמליאל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לדברי ר' יהושע אלא הדם והנסכים שר"ג אומר לא ירדו ור' יהושע אומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ירדו אלא אמר רב פפא כדתניא ר' יוסי הגלילי אומר מתוך שנאמר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>