<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:41.056976</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:41.056976</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="43">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נגמר הדין"/><ContGemara/>ובני ישראל עשו כאשר צוה ה' את משה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא מעתה וירגמו אותו אבן מאי עבדי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ליה ההוא מבעי ליה לכדתניא וירגמו אותו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">באבן אותו ולא בכסותו אבן שאם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מת באבן אחת יצא ואצטריך למיכתב אבן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ואיצטריך למיכתב אבנים דאי כתב רחמנא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבן הוה אמינא היכא דלא מת בחדא לא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ניתי אחריתי ומיקטליה כתב רחמנא אבנים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואי כתב רחמנא אבנים הוה אמינא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מעיקרא נייתי תרתי כתב רחמנא אבן והא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האי תנא נאמר קאמר אילו לא נאמר קאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וה"ק אילו לא נאמר קרא הייתי אומר גזירה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שוה עכשיו שנאמר קרא גזירה שוה לא צריך רב אשי אמר משה היכא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוה יתיב במחנה לוייה ואמר ליה רחמנא הוצא את המקלל חוץ למחנה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לוייה אל מחוץ למחנה חוץ למחנה ישראל ויוציאו את המקלל לעשייה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">עשייה בהדיא כתיב בהו ובני ישראל עשו כאשר צוה ה' את משה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ההוא מיבעי ליה חד לסמיכה וחד לדחייה אמרו ליה רבנן לרב אשי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לדידך כל הני הוציא דכתיבי בפרים הנשרפים מאי דרשת בהו קשיא:</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחד עומד כו': אמר רב הונא פשיטא לי אחד אבן שנסקל בה ואחד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עץ שנתלה בו ואחד סייף שנהרג בו ואחד סודר שנחנק בו כולן משל צבור</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מ"ט דמדידיה לא אמרינן ליה זיל וליתיה וליקטול נפשיה בעי רב הונא סודר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמניפין בו וסוס שרץ ומעמידן משל מי הוא כיון דהצלה דידיה מדידיה הוא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">או דילמא כיון דבי דינא מחייבין למעבד בה הצלה מדידהו ותו הא דאמר ר'</row>
		<row row_number="24" isdata="1">חייא בר רב אשי אמר רב חסדא היוצא ליהרג משקין אותו קורט של לבונה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בכוס של יין כדי שתטרף דעתו שנאמר תנו שכר לאובד ויין למרי נפש</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ותניא נשים יקרות שבירושלים היו מתנדבות ומביאות אותן לא התנדבו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נשים יקרות משל מי הא ודאי מסתברא משל צבור כיון דכתיב תנו מדידהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בעא מיניה רב אחא בר הונא מרב ששת אמר אחד מן התלמידים יש לי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ללמד עליו זכות ונשתתק מהו מנפח רב ששת בידיה נשתתק אפילו אחד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בסוף העולם נמי התם לא קאמר הכא קאמר מאי תא שמע דאמר רבי יוסי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בר חנינא אחד מן התלמידים שזיכה ומת רואין אותו כאילו חי ועומד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">במקומו זיכה אין לא זיכה לא זיכה פשיטא לי אמר תיבעי לך: אפילו הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כו': ואפילו פעם ראשונה ושניה והתניא פעם ראשונה ושניה בין שיש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ממש בדבריו בין שאין ממש בדבריו מחזירין אותו מכאן ואילך אם יש ממש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בדבריו מחזירין אותו אין ממש בדבריו אין מחזירין אותו אמר רב פפא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תרגומה מפעם שניה ואילך מנא ידעי אמר אביי דמסרינן ליה זוגא דרבנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אי איכא ממש בדבריו אין אי לא לא ולימסר ליה מעיקרא אגב דבעית לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מצי אמר כל מאי דאית ליה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מצאו לו זכות פטרוהו ואם לאו יצא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ליסקל וכרוז יוצא לפניו איש פלוני בן פלוני יוצא ליסקל על שעבר עבירה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פלונית ופלוני ופלוני עדיו כל מי שיודע לו זכות יבא וילמד עליו:</row>
		<row row_number="41" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר אביי וצריך למימר ביום פלוני ובשעה פלונית ובמקום פלוני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דילמא איכא דידעי ואתו ומזים להו: וכרוז יוצא לפניו: לפניו אין מעיקרא לא:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>