<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:44.401820</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:44.401820</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="44">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "נגמר הדין"/><ContGemara/>עכן מאי טעמא איענוש משום דהוו ידעי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ביה אשתו ובניו חטא ישראל אמר רבי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבא בר זבדא אע"פ שחטא ישראל הוא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר ר' אבא היינו דאמרי אינשי אסא דקאי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ביני חילפי אסא שמיה ואסא קרו ליה וגם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עברו את בריתי אשר צויתי אותם גם לקחו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מן החרם גם גנבו גם כחשו גם שמו בכליהם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר ר' אילעא משום ר' יהודה בר מספרתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מלמד שעבר עכן על חמשה חומשי תורה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנאמר חמשה גם ואמר רבי אילעא משום</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבי יהודה בר מספרתא עכן מושך בערלתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">היה כתיב הכא וגם עברו את בריתי וכתיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">התם את בריתי הפר פשיטא מהו דתימא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">במצוה גופיה לא פקר קמ"ל וכי עשה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נבלה בישראל א"ר אבא בר זבדא מלמד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">שבעל עכן נערה המאורסה כתיב הכא וכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עשה נבלה וכתיב התם כי עשתה נבלה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בישראל פשיטא מהו דתימא כולי האי לא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">פקר נפשיה קמ"ל רבינא אמר דיניה כנערה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">המאורסה דבסקילה אמר ליה ריש גלותא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לרב הונא כתיב ויקח יהושע את עכן בן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">זרח ואת הכסף ואת האדרת ואת לשון הזהב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואת בניו ואת בנותיו ואת שורו ואת חמורו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואת צאנו ואת אהלו ואת כל אשר לו אם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הוא חטא בניו ובנותיו מה חטאו אמר ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">וליטעמיך אם הוא חטא כל ישראל מה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חטאו דכתיב וכל ישראל עמו אלא לרדותן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ה"נ כדי לרדותן וישרפו אותם באש ויסקלו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אותם באבנים בתרתי אמר רבינא הראוי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לשריפה לשריפה הראוי לסקילה לסקילה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">וארא בשלל אדרת שנער אחת טובה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומאתים שקלים כסף רב אמר איצטלא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דמילתא ושמואל אמר סרבלא דצריפא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ויציקום לפני ה' אמר רב נחמן בא וחבטם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לפני המקום אמר לפניו רבש"ע על אלו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">תיהרג רובה של סנהדרין דכתיב ויכו מהם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אנשי העי כשלשים וששה איש ותניא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שלשים וששה ממש דברי ר' יהודה אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לו ר' נחמיה וכי שלשים וששה היו והלא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לא נאמר אלא כשלשים וששה איש אלא זה יאיר בן מנשה ששקול</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כנגד רובה של סנהדרין אמר רב נחמן אמר רב מאי דכתיב תחנונים ידבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רש ועשיר יענה עזות תחנונים ידבר רש זה משה ועשיר יענה עזות זה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יהושע מאי טעמא אילימא משום דכתיב ויציקום לפני ה' ואמר רב נחמן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בא וחבטן לפני המקום אטו פנחס לא עביד הכי (דכתיב) ויעמד פנחס</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויפלל ותעצר המגפה ואמר ר' אלעזר ויתפלל לא נאמר אלא ויפלל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מלמד שעשה פלילות עם קונו בא וחבטן לפני המקום אמר לפניו רבונו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">של עולם על אלו יפלו עשרים וארבעה אלף מישראל דכתיב ויהיו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">המתים במגפה ארבעה ועשרים אלף ואלא מהכא למה העברת העביר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">את העם הזה את הירדן משה נמי מימר אמר למה הרעתה לעם הזה אלא מהכא ולו הואלנו ונשב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בעבר הירדן ויאמר ה' אל יהושע קום לך דריש ר' שילא א"ל הקב"ה שלך קשה משלהם אני אמרתי והיה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בעברכם את הירדן תקימו ואתם ריחקתם ס' מיל בתר דנפק אוקים רב אמורא עליה ודרש כאשר צוה ה' את</row>
		<row row_number="52" isdata="1">משה עבדו כן צוה משה את יהושע וכן עשה יהושע לא הסיר דבר מכל אשר צוה ה' את משה א"כ מה ת"ל</row>
		<row row_number="53" isdata="1">קום לך א"ל אתה גרמת להם והיינו דקאמר ליה בעי ועשית לעי ולמלכה כאשר עשית ליריחו ולמלכה וגו'</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ויהי בהיות יהושע ביריחו וישא עיניו וירא וגו' ויאמר לא כי אני שר צבא ה' עתה באתי [ויפול יהושע אל פניו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ארצה וישתחו] היכי עביד הכי והאמר רבי יוחנן אסור לו לאדם שיתן שלום לחבירו בלילה חיישינן שמא שד הוא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שאני התם דקאמר ליה אני שר צבא ה' עתה באתי וגו' ודילמא משקרי גמירי דלא מפקי שם שמים לבטלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>