<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:12.946725</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:12.946725</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="52">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>האי את אביה היא מחללת מאי דריש ביה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מבעי ליה לכדתניא היה רבי מאיר אומר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מה ת"ל את אביה היא מחללת שאם היו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נוהגין בו קודש נוהגין בו חול כבוד נוהגין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בו בזיון אומרין ארור שזו ילד ארור שזו גידל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ארור שיצא זו מחלציו אמר רב אשי כמאן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קרינן רשיעא בר רשיעא ואפי' לרשיעא בר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">צדיקא כמאן כהאי תנא: זו מצות הנסקלין:</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מאי תנא דקתני זו מצות הנסקלין משום</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דתנא נגמר הדין מוציאין אותו לסקלו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בית הסקילה היה גבוה שתי קומות ואיידי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דקא בעי למיתנא מצות הנשרפין תנא נמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">זו מצות הנסקלין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מצות הנשרפין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היו משקעין אותו בזבל עד ארכובותיו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ונותנין סודר קשה לתוך הרכה וכורך על</row>
		<row row_number="16" isdata="1">צוארו זה מושך אצלו וזה מושך אצלו עד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שפותח את פיו ומדליק את הפתילה וזורקה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לתוך פיו ויורדת לתוך מעיו וחומרת את בני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מעיו ר' יהודה אומר אף הוא אם מת בידם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא היו מקיימין בו מצות שריפה אלא פותח את פיו בצבת שלא בטובתו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ומדליק את הפתילה וזורקה לתוך פיו ויורדת לתוך מעיו וחומרת את בני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מעיו אמר רבי אלעזר (בן) צדוק מעשה בבת כהן אחת שזינתה והקיפוה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חבילי זמורות ושרפוה אמר(ו) לו מפני שלא היה בית דין של אותה שעה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בקי:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי פתילה אמר רב מתנה פתילה של אבר מנא לן אתיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שריפה שריפה מעדת קרח מה להלן שריפת נשמה וגוף קיים אף כאן שריפת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נשמה וגוף קיים רבי אלעזר אמר אתיא שריפה שריפה מבני אהרן מה להלן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שריפת נשמה וגוף קיים אף כאן שריפת נשמה וגוף קיים מאן דיליף מעדת</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קרח מנא ליה דכתיב ואת מחתות החטאים האלה בנפשותם שנשמתן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נשרפת וגוף קיים ואידך ההיא שריפה ממש היא ומאי בנפשותם שנתחייבו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שריפה על עסקי נפשותם כדריש לקיש דאמר ריש לקיש מאי דכתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בחנפי לעגי מעוג חרק עלי שנימו בשביל חנופה שהחניפו לקרח על עסקי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לגימה חרק עליהן שר של גיהנם שניו ומאן דיליף מבני אהרן מנא ליה דכתי'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וימותו לפני ה' כעין מיתה ואידך ההוא שריפה ממש הואי ומאי דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וימותו דאתחיל בהו מגואי כעין מיתה דתניא אבא יוסי בן דוסתאי אומר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שני חוטין של אש יצאו מבית קודש הקדשים ונחלקו לארבע ונכנסו שנים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בחוטמו של זה ושנים בחוטמו של זה ושרפום והכתיב ותאכל אותם אותם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ולא בגדיהם ונילף מפרים הנשרפים מה להלן שריפה ממש אף כאן שריפה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ממש מסתברא מאדם הוה ליה למילף שכן אדם חוטא נשמה פיגול אדרבה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מפרים הנשרפים הוה ליה למילף שכן מכשיר לדורות הנך נפישין מאן דיליף</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מעדת קרח מאי טעמא לא יליף מבני אהרן ההוא שריפה ממש הואי ונילף</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מינה אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה אמר קרא ואהבת לרעך כמוך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ברור לו מיתה יפה וכי מאחר דאיכא דרב נחמן גזרה שוה למה לי אי לאו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">גזרה שוה הוה אמינא שריפת נשמה וגוף קיים לאו שריפה היא כלל ואי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">משום ואהבת לרעך כמוך לפיש ליה חבילי זמורות כי היכי דלישרוף לעגל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קמ"ל: וכבר היו משה ואהרן מהלכין בדרך ונדב ואביהוא מהלכין אחריהן וכל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ישראל אחריהן אמר לו נדב לאביהוא אימתי ימותו שני זקנים הללו ואני ואתה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ננהיג את הדור אמר להן הקב"ה הנראה מי קובר את מי אמר רב פפא היינו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאמרי אינשי נפישי גמלי סבי דטעיני משכי דהוגני אמר רבי (אליעזר)</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>