<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:45.503810</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:45.503810</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="54">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>עונש שמענו אזהרה מניין ת"ל ואת זכר לא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">תשכב משכבי אשה תועבה היא למדנו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אזהרה לשוכב אזהרה לנשכב מניין ת"ל לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">יהיה קדש מבני ישראל ואומר וגם קדש היה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בארץ עשו ככל התועבות הגוים אשר הוריש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וגו' דברי רבי ישמעאל רבי עקיבא אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אינו צריך הרי הוא אומר ואת זכר לא תשכב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משכבי אשה קרי ביה לא תשכב בהמה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מנא לן דתנו רבנן איש פרט לקטן אשר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יתן שכבתו בבהמה בין גדולה בין קטנה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מות יומת בסקילה אתה אומר בסקילה או</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אינו אלא באחת מכל מיתות האמורות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בתורה נאמר כאן תהרגו ונאמר להלן כי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הרג תהרגנו מה להלן בסקילה אף כאן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בסקילה למדנו עונש לשוכב עונש לנשכב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מנלן ת"ל כל שוכב עם בהמה מות יומת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אם אינו ענין לשוכב תניהו ענין לנשכב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למדנו עונש בין לשוכב בין לנשכב אזהרה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מניין ת"ל ובכל בהמה לא תתן שכבתך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לטמאה בה למדנו אזהרה לשוכב לנשכב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מניין ת"ל לא יהיה קדש מבני ישראל</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואומר וגם קדש היה בארץ וגו' דברי רבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ישמעאל רבי עקיבא אומר אינו צריך הרי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הוא אומר לא תתן שכבתך לא תתן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שכיבתך הבא על הזכור והביא עליו זכר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אמר ר' אבהו לדברי רבי ישמעאל חייב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שתים חדא מלא תשכב וחדא מלא יהיה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קדש לדברי ר"ע אינו חייב אלא אחת לא תשכב לא תשכב חדא היא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הבא על הבהמה והביא בהמה עליו אמר רבי אבהו לדברי ר' ישמעאל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חייב שתים חדא מלא תתן שכבתך וחדא מלא יהיה קדש לדברי רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עקיבא אינו חייב אלא אחת שכבתך ושכיבתך חדא היא אביי אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אפי' לדברי רבי ישמעאל נמי אינו חייב אלא אחת דכי כתיב לא יהיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קדש בגברי כתיב אלא לרבי ישמעאל אזהרה לנשכב מנא ליה נפקא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה מכל שוכב עם בהמה מות יומת אם אינו ענין לשוכב תניהו ענין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לנשכב ואפקיה רחמנא לנשכב בלשון שוכב מה שוכב ענש והזהיר אף</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נשכב ענש והזהיר הנרבע לזכר והנרבע לבהמה אמר רבי אבהו לדברי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">רבי עקיבא חייב שתים חדא מלא תשכב וחדא מלא תתן שכבתך לדברי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבי ישמעאל אינו חייב אלא אחת אידי ואידי לא יהיה קדש הוא אביי אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אפילו לדברי רבי ישמעאל נמי חייב שתים דכתיב כל שוכב עם בהמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מות יומת אם אינו ענין לשוכב תניהו ענין לנשכב ואפקיה רחמנא לנשכב</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בלשון שוכב מה שוכב ענש והזהיר אף נשכב ענש והזהיר אבל הבא על</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הזכור והביא זכר עליו הבא על הבהמה והביא בהמה עליו בין לר' אבהו בין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לאביי לרבי ישמעאל חייב שלש לרבי עקיבא חייב שתים תנו רבנן זכור לא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עשו בו קטן כגדול בהמה עשו בה קטנה כגדולה מאי לא עשו בו קטן כגדול</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רב לא עשו ביאת פחות מבן תשע שנים כבן תשע שנים ושמואל אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לא עשו ביאת פחות מבן שלש שנים כבן שלש שנים במאי קמיפלגי רב סבר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כל דאיתיה בשוכב איתיה בנשכב וכל דליתיה בשוכב ליתיה בנשכב ושמואל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">סבר משכבי אשה כתיב תניא כוותיה דרב זכר בן תשע שנים ויום אחד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>