<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:13.399473</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:13.399473</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="57">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>דכתיב ותשחת הארץ לפני האלהים ותנא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דבי רבי ישמעאל בכל מקום שנא' השחתה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אינו אלא דבר ערוה ועבודת כוכבים דבר ערוה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנא' כי השחית כל בשר את דרכו עבודת כוכבים דכתיב פן תשחיתון ועשיתם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וגו' ואידך אורחייהו דקא מגלי שפיכות דמים דכתיב שופך דם האדם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וגו' ואידך קטלייהו הוא דקמגלי גזל דכתיב כירק עשב נתתי לכם את</row>
		<row row_number="7" isdata="1">כל וא"ר לוי כירק עשב ולא כירק גנה ואידך ההוא למישרי בשר הוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דאתא אבר מן החי דכתיב אך בשר בנפשו דמו לא תאכלו ואידך</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ההוא למישרי שרצים הוא דאתא סירוס דכתיב שרצו בארץ ורבו בה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ואידך לברכה בעלמא כלאים דכתיב מהעוף למינהו ואידך ההוא לצותא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בעלמא אמר רב יוסף אמרי בי רב על שלש מצות בן נח נהרג:</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גש"ר סימן: על גילוי עריות ועל שפיכות דמים ועל ברכת השם מתקיף</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לה רב ששת בשלמא שפיכות דמים דכתיב שופך דם האדם וגו' אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הנך מנא להו אי גמר משפיכות דמים אפילו כולהו נמי אי משום דאיתרבאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מאיש איש עבודת כוכבים נמי איתרבי מאיש איש אלא אמר רב ששת</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמרי בי רב על ארבע מצות בן נח נהרג ועל עבודת כוכבים בן נח נהרג והתניא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעבודת כוכבים דברים שב"ד של ישראל ממיתין עליהן בן נח מוזהר עליהן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אזהרה אין מיתה לא אמר רב נחמן בר יצחק אזהרה שלהן זו היא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מיתתן רב הונא ורב יהודה וכולהו תלמידי דרב אמרי על שבע מצות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בן נח נהרג גלי רחמנא בחדא והוא הדין לכולהו ועל הגזל בן נח נהרג</row>
		<row row_number="21" isdata="1">והתניא על הגזל גנב וגזל וכן יפת תואר וכן כיוצא בהן כותי בכותי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכותי בישראל אסור וישראל בכותי מותר ואם איתא ניתני חייב משום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דקבעי למיתני סיפא ישראל בכותי מותר תנא רישא אסור והא כל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">היכא דאית ליה חיובא מיתנא קתני דקתני רישא על שפיכות דמים כותי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בכותי וכותי בישראל חייב ישראל בכותי פטור התם היכי ליתני ליתני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אסור ומותר והתניא כותי ורועי בהמה דקה לא מעלין ולא מורידין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כיוצא בו בגזל מאי היא אמר רב אחא בר יעקב לא נצרכה אלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">לפועל בכרם פועל בכרם אימת אי בשעת גמר מלאכה התירא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הוא אי לאו בשעת גמר מלאכה גזל מעליא הוא אלא אמר רב פפא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא נצרכה אלא לפחות משוה פרוטה אי הכי כותי בישראל אסור הא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בר מחילה הוא נהי דבתר הכי מחיל ליה צערא בשעתיה מי לית ליה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כותי בכותי כיוצא בהן כיון דלאו בני מחילה נינהו גזל מעליא הוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אלא אמר רב אחא בריה דרב איקא לא נצרכה אלא לכובש שכר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שכיר כותי בכותי וכותי בישראל אסור ישראל בכותי מותר כיוצא ביפת תואר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מאי היא כי אתא רב דימי א"ר אלעזר א"ר חנינא בן נח שייחד שפחה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לעבדו ובא עליה נהרג עליה כיוצא בו דשפיכות דמים לא תניא אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אביי אי משכחת דתניא רבי יונתן בן שאול היא דתניא רבי יונתן בן שאול</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אומר רודף אחר חבירו להורגו ויכול להצילו באחד מאבריו ולא הציל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>