<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:03.585431</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:03.585431</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="61">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContMishna/>מ"ש איהו מינן דידן ואין דקאמרי אחוכי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עליה ומתני' כאן ביחיד הניסת כאן ברבים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הניסתים יחיד לא מימלך וטעי בתריה רבים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מימלכי ולא טעו בתריה אמר רב יוסף מנא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמינא לה דכתיב לא תאבה לו ולא תשמע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אליו הא אבה ושמע חייב איתיביה אביי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מי שאני בין ניסת דרבים לניסת יחיד והתניא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כי יסיתך אחיך בן אמך אחד יחיד הניסת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואחר רבים הניסתים והוציא הכתוב יחיד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מכלל רבים ורבים מכלל יחיד יחיד מכלל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבים להחמיר על גופו ולהקל על ממונו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבים מכלל יחיד להקל על גופם ולהחמיר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על ממונם בהא מילתא הוא דשאני אבל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בכל מילי כי הדדי נינהו אלא אמר אביי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כאן בניסת מפי עצמו כאן בניסת מפי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחרים מפי עצמו מימלך מפי אחרים גריר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בתרייהו אמר אביי מנא אמינא לה דכתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא תאבה לו ולא תשמע אליו הא אבה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ושמע חייב רבא אמר אידי ואידי בניסת מפי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אחרים הא דא"ל כך אוכלת כך שותה כך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מטיבה כך מריעה הא דלא א"ל כך אוכלת כך שותה כו' אמר רבא מנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמינא לה דכתיב מאלהי העמים אשר סביבותיכם הקרובים אליך וגו' מה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לי קרובים ומה לי רחוקים הכי קא"ל מטיבותן של קרובים אתה למד מה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">טיבותן של רחוקים מאי לאו דאמר ליה כך אוכלת כך שותה כך מטיבה כך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מריעה ש"מ רב אשי אמר סיפא בישראל מומר רבינא אמר לא זו אף זו קתני</row>
		<row row_number="26" isdata="1">איתמר העובד עבודת כוכבים מאהבה ומיראה אביי אמר חייב רבא אמר פטור</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אביי אמר חייב דהא פלחה רבא אמר פטור אי קבליה עליה באלוה אין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אי לא לא: סימן עב"ד ישתחו"ה למשי"ח: ואמר אביי מנא אמינא לה דתנן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">העובד עבודת כוכבים אחד העובד כו' מאי לאו אחד העובד מאהבה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ומיראה ורבא אמר לך לא כדמתרץ רבי ירמיה אמר אביי מנא אמינא לה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">דתניא לא תשתחוה להם להם אי אתה משתחוה אבל אתה משתחוה לאדם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כמותך יכול אפילו נעבד כהמן ת"ל ולא תעבדם והא המן מיראה הוה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נעבד ורבא כהמן ולא כהמן כהמן דאיהו גופיה עבודת כוכבים ולא כהמן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאילו המן מיראה והכא לאו מיראה ואמר אביי מנא אמינא לה דתניא כהן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">משיח בעבודת כוכבים רבי אומר בשגגת מעשה וחכמים אומרים בהעלם דבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ושוין שבשעירה כיחיד ושוין שאין מביא אשם תלוי האי שגגת מעשה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דעבודת כוכבים ה"ד אי קסבר בית הכנסת הוא והשתחוה לו הרי לבו לשמים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אלא דחזא אנדרטא והשתחוה לו אי קבליה עליה באלוה מזיד הוא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>