<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:46.516637</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:46.516637</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="64">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContMishna/>הס שלא להזכיר בשם ה' שלא לימדו אביו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואמו מיד הוציא יראתו מחיקו ומחבקה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ומנשקה עד שנבקעה כריסו ונפלה יראתו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לארץ ונפל הוא עליה לקיים מה שנאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ונתתי פגריכם על פגרי גלוליכם בתר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דאביקו ביה ת"ש ויזעקו בקול גדול אל ה'</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלהיהם מאי אמור אמר רב יהודה ואיתימא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ר' יונתן בייא בייא היינו דאחרביה לביתא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וקליא להיכלא וקטלינהו לצדיקי ואגלינהו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לישראל מארעייהו ועדיין הוא מרקד בינן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כלום יהבתיה לן אלא לקבולי ביה אגרא לא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">איהו בעינן ולא אגריה בעינן בתר דאביקו ביה יתבו תלתא יומא בתעניתא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בעו רחמי נפל להו פיתקא מרקיעא דהוה כתיב בה אמת אמר רבי חנינא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמע מינה חותמו של הקדוש ברוך הוא אמת נפק כגוריא דנורא מבית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">קדשי הקדשים אמר להו נביא לישראל היינו יצרא דע"ז בהדי דקתפסי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ליה אישתמיט ביניתא מיניה ואזל קליה בארבע מאה פרסי אמרו היכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ניעבד דילמא משמיא מרחמי עליה א"ל נביא שדיוהו בדודא דאברא וכסיוה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">באברא דשייף קליה דכתיב ויאמר זאת הרשעה וישלך אותה אל תוך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">האיפה וישלך את האבן העופרת אל פיה אמרי הואיל ועת רצון הוא ניבעי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רחמי איצרא דעבירה בעו רחמי אימסר בידייהו חבשוהו תלתא יומי איבעו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ביעתא בת יומא לחולה ולא אשכחו אמרו היכי נעביד ניבעי פלגא פלגא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מרקיעא לא יהבי כחלינהו לעיניה אהני ביה דלא איגרי איניש בקרובתיה אמר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רב יהודה אמר רב מעשה בנכרית אחת שהיתה חולה ביותר אמרה אם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תעמוד ההיא אשה מחוליה תלך ותעבוד לכל ע"ז שבעולם עמדה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">(ועבדה) לכל ע"ז שבעולם כיון שהגיע לפעור שאלה לכומרים במה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עובדין לזו אמרו לה אוכלין תרדין ושותין שכר ומתריזין בפניה אמרה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מוטב שתחזור ההוא אשה לחוליה ולא תעבוד ע"ז בכך אתם בית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ישראל אינן כן הנצמדים לבעל פעור כצמיד פתיל ואתם הדבקים בה'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלהיכם כשתי תמרות הדבוקות זו בזו במתניתא תנא הנצמדים לבעל פעור</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כצמיד ע"י אשה ואתם הדבקים בה' אלהיכם דבוקים ממש ת"ר מעשה בסבטא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בן אלס שהשכיר חמורו לנכרית אחת כיון שהגיעה לפעור אמרה לו המתן עד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שאכנס ואצא לאחר שיצאה אמר לה אף את המתיני עד שאכנס ואצא אמרה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לו ולא יהודי אתה אמר לה ומאי איכפת ליך נכנס פער בפניו וקינח בחוטמו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">והיו משרתי ע"ז מקלסין לו ואומרים מעולם לא היה אדם שעבדו לזו בכך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הפוער עצמו לבעל פעור הרי זה עבודתו אע"ג דמיכוין לביזוי הזורק אבן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">למרקוליס זו היא עבודתו אע"ג דמיכוין למירגמיה רב מנשה הוה קאזיל לבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">תורתא אמרו לו ע"ז היא דקאי הכא שקל פיסא שדא ביה אמרו לו מרקוליס</row>
		<row row_number="38" isdata="1">היא אמר להו הזורק אבן למרקוליס תנן אתא שאל בי מדרשא א"ל הזורק</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אבן במרקוליס תנן אף על גב דמיכוין למירגמיה אמר להו איזיל אישקלה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">א"ל אחד הנוטלה ואחד הנותנה חייב כל חדא וחדא רווחא לחבירתה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שביק<EndGemara/><StartMishna/>מתני' הנותן מזרעו למולך אינו חייב עד שימסור למולך ויעביר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">באש מסר למולך ולא העביר באש העביר באש ולא מסר למולך אינו חייב</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עד שימסור למולך ויעביר באש:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' קתני ע"ז וקתני מולך אמר רבי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אבין תנן כמאן דאמר מולך לאו ע"ז היא דתניא אחד למולך ואחד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לשאר ע"ז חייב רבי אלעזר ברבי שמעון אומר למולך חייב שלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">למולך פטור אמר אביי רבי אלעזר בר' שמעון ור' חנינא בן אנטיגנוס</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמרו דבר אחד רבי אלעזר בר' שמעון הא דאמרן רבי חנינא בן אנטיגנוס</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דתניא רבי חנינא בן אנטיגנוס אומר מפני מה תפסה תורה לשון מולך כל</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שהמליכוהו עליהם אפי' צרור ואפי' קיסם רבא אמר מולך עראי איכא בינייהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>