<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:42.512770</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:42.512770</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="67">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>סימנא בעלמא:מתני' המסית זה הדיוטסימנא בעלמא<EndGemara/><StartMishna/></row>
		<row row_number="2" isdata="1">והמסית את ההדיוט אמר יש יראה במקום</row>
		<row row_number="3" isdata="1">פלוני כך אוכלת כך שותה כך מטיבה כך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מריעה כל חייבי מיתות שבתורה אין</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מכמינין עליהם חוץ מזו אמר לשנים הן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עדיו ומביאין אותו לב"ד וסוקלין אותו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר לאחד הוא אומר יש לי חבירים רוצים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בכך אם היה ערום ואינו יכול לדבר בפניהם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מכמינין לו עדים אחורי הגדר והוא אומר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לו אמור מה שאמרת ביחוד והלה אומר לו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">והוא אומר לו היאך נניח את אלהינו שבשמים ונלך ונעבוד עצים ואבנים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אם חוזר בו הרי זה מוטב ואם אמר כך היא חובתנו כך יפה לנו העומדין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מאחורי הגדר מביאין אותו לבית דין וסוקלין אותו האומר אעבוד אלך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ואעבוד נלך ונעבוד אזבח אלך ואזבח נלך ונזבח אקטיר אלך ואקטיר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">נלך ונקטיר אנסך אלך ואנסך נלך וננסך אשתחוה אלך ואשתחוה נלך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ונשתחוה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' המסית זה הדיוט טעמא דהדיוט הא נביא בחנק והמסית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">את ההדיוט טעמא דיחיד הא רבים בחנק מתני' מני ר"ש היא דתניא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נביא שהדיח בסקילה ר' שמעון אומר בחנק מדיחי עיר הנדחת בסקילה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ר"ש אומר בחנק אימא סיפא המדיח זה האומר נלך ונעבוד עבודת כוכבים ואמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רב יהודה אמר רב מדיחי עיר הנדחת שנו אתאן לרבנן רישא ר"ש וסיפא רבנן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">רבינא אמר כולה רבנן היא ולא זו אף זו קתני רב פפא אמר כי קתני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מסית זה הדיוט להכמנה דתניא ושאר כל חייבי מיתות שבתורה אין</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מכמינין עליהן חוץ מזו כיצד עושין לו מדליקין לו את הנר בבית הפנימי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ומושיבין לו עדים בבית החיצון כדי שיהו הן רואין אותו ושומעין את קולו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">והוא אינו רואה אותן והלה אומר לו אמור מה שאמרת לי ביחוד והוא אומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לו והלה אומר לו היאך נניח את אלהינו שבשמים ונעבוד עבודת כוכבים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אם חוזר בו מוטב ואם אמר כך היא חובתנו וכך יפה לנו העדים ששומעין</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מבחוץ מביאין אותו לבית דין וסוקלין אותו<EndGemara/><StartMishna/>מתני' המדיח זה האומר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נלך ונעבוד עבודת כוכבים המכשף העושה מעשה חייב ולא האוחז את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">העינים ר"ע אומר משום ר' יהושע שנים לוקטין קשואין אחד לוקט פטור ואחד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לוקט חייב העושה מעשה חייב האוחז את העינים פטור:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יהודה אמר רב מדיחי עיר הנדחת שנו כאן: המכשף זה העושה מעשה וכו':</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תנו רבנן מכשפה אחד האיש ואחד האשה א"כ מה ת"ל מכשפה מפני שרוב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נשים מצויות בכשפים מיתתן במה רבי יוסי הגלילי אומר נאמר כאן מכשפה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא תחיה ונאמר להלן לא תחיה כל נשמה מה להלן בסייף אף כאן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בסייף ר' עקיבא אומר נאמר כאן מכשפה לא תחיה ונאמר להלן אם בהמה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אם איש לא יחיה מה להלן בסקילה אף כאן בסקילה אמר לו ר' יוסי אני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דנתי לא תחיה מלא תחיה ואתה דנת לא תחיה מלא יחיה אמר לו רבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">עקיבא אני דנתי ישראל מישראל שריבה בהן הכתוב מיתות הרבה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואתה דנת ישראל מעובדי כוכבים שלא ריבה בהן הכתוב אלא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>