<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:04.200553</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:04.200553</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="67">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "ארבע מיתות"/><ContGemara/>מיתה אחת בן עזאי אומר נאמר מכשפה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לא תחיה ונאמר כל שוכב עם בהמה מות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יומת סמכו ענין לו מה שוכב עם בהמה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בסקילה אף מכשף בסקילה אמר לו רבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">יהודה וכי מפני שסמכו ענין לו נוציא לזה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בסקילה אלא אוב וידעוני בכלל מכשפים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">היו ולמה יצאו להקיש עליהן ולומר לך מה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אוב וידעוני בסקילה אף מכשף בסקילה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לרבי יהודה נמי ליהוו אוב וידעוני שני</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כתובים הבאים כאחד וכל שני כתובין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הבאין כאחד אין מלמדין אמר רבי זכריה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עדא אמרה קסבר ר' יהודה שני כתובין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הבאין כאחד מלמדין אמר רבי יוחנן למה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נקרא שמן כשפים שמכחישין פמליא של</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעלה: אין עוד מלבדו אמר רבי חנינא אפילו לדבר כשפים ההיא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">איתתא דהות קא מהדרא למשקל עפרא מתותי כרעיה דרבי חנינא אמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לה אי מסתייעת זילי עבידי אין עוד מלבדו כתיב איני והאמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">למה נקרא שמן מכשפים שמכחישין פמליא של מעלה שאני רבי חנינא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דנפיש זכותיה אמר רבי אייבו בר נגרי אמר רבי חייא בר אבא בלטיהם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אלו מעשה שדים בלהטיהם אלו מעשה כשפים וכן הוא אומר ואת להט</row>
		<row row_number="21" isdata="1">החרב המתהפכת אמר אביי דקפיד אמנא שד דלא קפיד אמנא כשפים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר אביי הלכות כשפים כהלכות שבת יש מהן בסקילה ויש מהן פטור</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אבל אסור ויש מהן מותר לכתחלה העושה מעשה בסקילה האוחז את</row>
		<row row_number="24" isdata="1">העינים פטור אבל אסור מותר לכתחלה כדרב חנינא ורב אושעיא כל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מעלי שבתא הוו עסקי בהלכות יצירה ומיברי להו עיגלא תילתא ואכלי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ליה אמר רב אשי חזינא ליה לאבוה דקרנא דנפיץ ושדי כריכי דשיראי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מנחיריה ויאמרו החרטומים אל פרעה אצבע אלהים היא אמר ר' אליעזר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מיכן שאין השד יכול לבראות בריה פחות מכשעורה רב פפא אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האלהים אפילו כגמלא נמי לא מצי ברי האי מיכניף ליה והאי לא מיכניף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ליה א"ל רב לרבי חייא לדידי חזי לי ההוא טייעא דשקליה לספסירא וגיידיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לגמלא וטרף ליה בטבלא וקם אמר ליה לבתר הכי דם ופרתא מי הואי אלא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ההיא אחיזת עינים הוה זעירי איקלע לאלכסנדריא של מצרים זבן חמרא כי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מטא לאשקוייה מיא פשר וקם גמלא דוסקניתא אמרו ליה אי לאו זעירי את לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוה מהדרינן לך מי איכא דזבין מידי הכא ולא בדיק ליה אמיא: ינאי איקלע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לההוא אושפיזא אמר להו אשקין מיא קריבו שתיתא חזא דקא מרחשן שפוותה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שדא פורתא מיניה הוו עקרבי אמר להו אנא שתאי מדידכו אתון נמי שתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מדידי אשקייה הואי חמרא רכבה סליק לשוקא אתא חברתה פשרה לה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חזייה דרכיב וקאי אאיתתא בשוקא ותעל הצפרדע ותכס את ארץ מצרים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר ר' אלעזר צפרדע אחת היתה השריצה ומלאה כל ארץ מצרים כתנאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי עקיבא אומר צפרדע אחת היתה ומלאה כל ארץ מצרים אמר לו רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אלעזר בן עזריה עקיבא מה לך אצל הגדה כלה מדברותיך ולך אצל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נגעים ואהלות צפרדע אחת היתה שרקה להם והם באו: אמר ר' עקיבא כו':</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>