<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:43.319319</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:43.319319</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="76">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "אלו הן הנשרפין"/><ContGemara/>מה להיא שכן אמה בשרפה תאמר בהוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שאמו בסקילה ועוד הוא כהיא מה היא לא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חלקתה בה בין בתה לאם אמה אף הוא לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תחלוק בו בין בתו לאם אמו ולמאן דאמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">סקילה חמורה מהאי קושיא לא נידונה אי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מה הוא כלתו אסורה אף היא כלתה אסורה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר אביי אמר קרא אשת בנך היא משום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אשת בנך אתה מחייבו ואי אתה מחייבו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">משום אשת בנה רבא אמר בין למ"ד דון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מינה ומינה בין למאן דאמר דון מינה ואוקי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">באתרה לא אתיא למאן דאמר דון מינה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומינה מה הוא כלתו אסורה אף היא נמי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כלתה אסורה ומינה מה הוא בסקילה אף</row>
		<row row_number="14" isdata="1">היא נמי בסקילה למ"ד סקילה חמורה איכא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למיפרך מה להוא שכן אמו בסקילה תאמר בהיא שאמה בשרפה ועוד</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בתה בשרפה וכלתה בסקילה הוא בעצמו יוכיח דבתו בשרפה וכלתו</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בסקילה אלא מה הוא לא חלקת בו בין אמו לכלתו אף היא לא תחלוק</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בה בין אמה לכלתה ולמ"ד שרפה חמורה מהאי קושיא לא נידונין ולמ"ד דון</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מינה ואוקי באתרה מה הוא כלתו אסורה אף היא כלתה אסורה ואוקי באתרה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">התם הוא דבסקילה אבל הכא בשרפה כדאשכחן באמה למ"ד סקילה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">חמורה איכא למיפרך מה להוא שכן אמו בסקילה תאמר בהיא שאמה בשרפה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ועוד מה הוא חלקת בו בין בתו לכלתו אף היא תחלוק בה בין בתה לכלתה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולמ"ד נמי שרפה חמורה מהאי קושיא לא נידונין בתו מאנוסתו מנין האמר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אביי ק"ו על בת בתו ענוש על בתו לא כל שכן וכי עונשין מן הדין גלויי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מילתא בעלמא הוא רבא אמר אמר לי ר' יצחק בר אבדימי אתיא הנה הנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אתיא זמה זמה תני אבוה דרבי אבין לפי שלא למדנו לבתו מאנוסתו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הוצרך הכתוב לומר ובת איש כהן אי מה בת כהן היא בשרפה ואין בועלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בשרפה אף בתו מאנוסתו היא בשרפה ואין בועלה בשרפה אמר אביי אמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קרא את אביה היא מחללת מי שמחללת את אביה יצתה זו שאביה מחללה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבא אמר בשלמא התם אפיקתיה מדינא דבת כהן ואוקימתה אדינא דבת</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישראל הכא אדינא דמאן מוקמת ליה אדינא דפנוייה מוקמת ליה אזהרה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לבתו מאנוסתו מניין בשלמא לאביי ורבא מהיכא דנפקא להו עונש מהתם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נפקא להו אזהרה אלא לדתני אבוה דרבי אבין מאי אמר רבי אילעא אמר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קרא אל תחלל את בתך להזנותה מתקיף לה רבי יעקב אחוה דרב אחא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בר יעקב האי אל תחלל את בתך להזנותה להכי הוא דאתא האי מיבעי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ליה לכדתניא אל תחלל את בתך להזנותה יכול בכהן המשיא את בתו ללוי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וישראל הכתוב מדבר ת"ל להזנותה בחילול שבזנות הכתוב מדבר במוסר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">את בתו שלא לשם אישות אם כן לימא קרא אל תחל מאי אל תחלל שמע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מינה תרתי ואביי ורבא האי אל תחלל את בתך להזנותה מאי עבדי ליה אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">רבי מני זה המשיא את בתו לזקן כדתניא אל תחלל את בתך להזנותה רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אליעזר אומר זה המשיא את בתו לזקן ר"ע אומר זה המשהא בתו בוגרת</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר רב כהנא משום רבי עקיבא אין לך עני בישראל אלא רשע ערום</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והמשהא בתו בוגרת אטו המשהא בתו בוגרת לאו רשע ערום הוא אמר אביי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>