<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:07.825248</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:07.825248</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="92">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>ואם תאמר אותן שנים שעתיד הקב"ה לחדש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בהן את עולמו שנאמר ונשגב ה' לבדו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ביום ההוא צדיקים מה הן עושין הקב"ה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">עושה להם כנפים כנשרים ושטין על פני</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המים שנאמר על כן לא נירא בהמיר ארץ</row>
		<row row_number="6" isdata="1">במוט הרים בלב ימים ושמא תאמר יש להם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">צער ת"ל וקווי ה' יחליפו כח יעלו אבר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כנשרים ירוצו ולא ייגעו ילכו ולא ייעפו ונילף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ממתים שהחיה יחזקאל סבר לה כמאן דאמר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">באמת משל היה דתניא ר"א אומר מתים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שהחיה יחזקאל עמדו על רגליהם ואמרו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שירה ומתו מה שירה אמרו ה' ממית בצדק</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומחיה ברחמים ר' יהושע אומר שירה זו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמרו ה' ממית ומחיה מוריד שאול ויעל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ר' יהודה אומר אמת משל היה אמר לו רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">נחמיה אם אמת למה משל ואם משל למה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמת אלא באמת משל היה ר"א בנו של ר'</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יוסי הגלילי אומר מתים שהחיה יחזקאל עלו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לארץ ישראל ונשאו נשים והולידו בנים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ובנות עמד ר"י בן בתירא על רגליו ואמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אני מבני בניהם והללו תפילין שהניח לי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אבי אבא מהם ומאן נינהו מתים שהחיה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יחזקאל אמר רב אלו בני אפרים שמנו לקץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וטעו שנאמר ובני אפרים שותלח וברד בנו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ותחת בנו ואלעדה בנו ותחת בנו וזבד בנו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושותלח בנו ועזר (ואלעזר) [ואלעד] והרגום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אנשי גת הנולדים בארץ וגו' וכתיב ויתאבל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אפרים אביהם ימים רבים ויבאו אחיו לנחמו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ושמואל אמר אלו בני אדם שכפרו בתחיית</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המתים שנאמר ויאמר אלי בן אדם העצמות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">האלה כל בית ישראל המה הנה אומרים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יבשו עצמותינו ואבדה תקותנו נגזרנו לנו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ר' ירמיה בר אבא אמר אלו בני אדם שאין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בהן לחלוחית של מצוה שנאמר העצמות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">היבשות שמעו דבר ה' ר' יצחק נפחא אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלו בני אדם שחיפו את ההיכל כולו שקצים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ורמשים שנאמר ואבוא ואראה והנה כל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תבנית רמש ובהמה שקץ וכל גלולי בית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ישראל מחוקה על הקיר סביב וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">התם והעבירני עליהם סביב סביב ר'</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יוחנן אמר אלו מתים שבבקעת דורא וא"ר יוחנן מנהר אשל עד רבת בקעת דורא שבשעה שהגלה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נבוכדנצר הרשע את ישראל היו בהן בחורים שהיו מגנין את החמה ביופיין והיו כשדיות רואות אותן ושופעות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">זבות אמרו לבעליהן ובעליהן למלך צוה המלך והרגום ועדיין היו שופעות זבות צוה המלך ורמסום</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תנו רבנן בשעה שהפיל נבוכדנצר הרשע את חנניה מישאל ועזריה לכבשן האש אמר לו הקב"ה ליחזקאל לך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והחייה מתים בבקעת דורא כיון שהחייה אותן באו עצמות וטפחו לו לאותו רשע על פניו אמר מה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">טיבן של אלו אמרו לו חבריהן של אלו מחיה מתים בבקעת דורא פתח ואמר אתוהי כמה רברבין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ותמהוהי כמה תקיפין מלכותיה מלכות עלם ושלטניה עם דר ודר וגו' א"ר יצחק יוצק זהב רותח לתוך פיו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">של אותו רשע שאילמלא (לא) בא מלאך וסטרו על פיו ביקש לגנות כל שירות ותושבחות שאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דוד בספר תהלים ת"ר ששה נסים נעשו באותו היום ואלו הן צף הכבשן ונפרץ הכבשן והומק סודו ונהפך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צלם על פניו ונשרפו ארבע מלכיות והחייה יחזקאל את המתים בבקעת דורא וכולהו גמרא וארבע מלכיות</row>
		<row row_number="51" isdata="1">קרא דכתיב ונבוכדנצר מלכא שלח למכנש לאחשדרפניא סגניא ופחוותא אדרגזריא גדבריא דתבריא תפתיא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וכל שלטוני מדינתא וגו' וכתיב איתי גוברין יהודאין וכתיב ומתכנשין אחשדרפניא סגניא ופחוותא והדברי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מלכא חזיין לגבריא אלך וגו' תני דבי רבי אליעזר בן יעקב אפילו בשעת הסכנה לא ישנה אדם את עצמו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מן הרבנות שלו שנאמר באדין גבריא אלך כפתו בסרבליהון פטשיהון וכרבלתהון וגו' אמר רבי יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>