<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:07:07.930395</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:07:07.930395</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="93">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>אלא שש סאין וכי דרכה של אשה ליטול</row>
		<row row_number="2" isdata="1">שש סאין אלא רמז [רמז] לה שעתידין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ששה בנים לצאת ממנה שמתברכין בשש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">[שש] ברכות ואלו הן דוד ומשיח דניאל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">חנניה מישאל ועזריה דוד דכתיב ויען אחד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מהנערים ויאמר הנה ראיתי בן לישי בית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">הלחמי יודע נגן וגבור חיל ואיש מלחמה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ונבון דבר ואיש תואר וה' עמו וגו' ואמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רב יהודה אמר רב כל הפסוק הזה לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אמרו דואג אלא בלשון הרע יודע נגן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שיודע לישאל גבור שיודע להשיב איש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מלחמה שיודע לישא וליתן במלחמתה של</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תורה (איש תואר שמראה פנים בהלכה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ונבון דבר שמבין דבר מתוך דבר) וה'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עמו שהלכה כמותו בכל מקום בכולהו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר להו יהונתן בני כמוהו כיון דאמר ליה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">[וה' עמו] מילתא דבדידיה נמי לא הוה ביה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חלש דעתיה ואיקניא ביה דבשאול כתיב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ובכל אשר יפנה ירשיע ובדוד כתיב ובכל</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אשר יפנה יצליח מנלן דדואג הוה כתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכא ויען אחד מהנערים מיוחד שבנערים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וכתיב התם ושם איש מעבדי שאול ביום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ההוא נעצר לפני ה' ושמו דואג האדומי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אביר הרועים אשר לשאול משיח דכתיב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ונחה עליו רוח ה' רוח חכמה ובינה רוח</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עצה וגבורה רוח דעת ויראת ה' וגו' וכתיב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">והריחו ביראת ה' אמר רבי אלכסנדרי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מלמד שהטעינו מצות ויסורין כריחיים רבא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אמר דמורח ודאין דכתיב ולא למראה עיניו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ישפוט ושפט בצדק דלים והוכיח במישור</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לענוי ארץ בר כוזיבא מלך תרתין שנין</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ופלגא אמר להו לרבנן אנא משיח אמרו ליה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">במשיח כתיב דמורח ודאין נחזי אנן אי מורח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ודאין כיון דחזיוהו דלא מורח ודאין קטלוהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דניאל חנניה מישאל ועזריה דכתיב בהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אשר אין בהם כל מאום וטובי מראה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ומשכילים בכל חכמה ויודעי דעת ומביני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מדע ואשר כח בהם לעמוד בהיכל המלך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">וללמדם ספר ולשון כשדים מאי אשר אין</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בהם כל מום אמר רבי חמא (בר חנניא) אפילו כריבדא דכוסילתא לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הוה בהו מאי ואשר כח בהם לעמוד בהיכל המלך אמר רבי חמא ברבי חנינא מלמד שהיו אונסין את עצמן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מן השחוק ומן השיחה ומן השינה ומעמידין על עצמן בשעה שנצרכין לנקביהם מפני אימת מלכות ויהיו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בהם מבני יהודה דניאל חנניה מישאל ועזריה אמר רבי (אליעזר) כולן מבני יהודה הם ורבי שמואל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בר נחמני אמר דניאל מבני יהודה חנניה מישאל ועזריה משאר שבטים ומבניך אשר יצאו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ממך אשר תוליד יקחו והיו סריסים בהיכל מלך בבל מאי סריסים רב אמר סריסים ממש ורבי חנינא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אמר שנסתרסה ע"ז בימיהם בשלמא למאן דאמר שנסתרסה ע"ז בימיהם היינו דכתיב וחבל לא איתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בהון אלא למאן דאמר סריסים ממש מאי וחבל לא איתי בהון חבלא דנורא והכתיב וריח נור לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עדת בהן לא חבלא ולא ריחא בשלמא למאן דאמר שנסתרסה ע"ז בימיהם היינו דכתיב כה אמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ה' לסריסים אשר ישמרו את שבתותי וגו' אלא למאן דאמר סריסים ממש משתעי קרא בגנותא דצדיקי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הא והא הוה בהו בשלמא למאן דאמר סריסים ממש היינו דכתיב בביתי ובחומותי יד ושם טוב מבנים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ומבנות אלא למאן דאמר שנסתרסה ע"ז בימיהם מאי טוב מבנים ומבנות אמר רב נחמן בר יצחק</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מבנים שהיו להם כבר ומתו מאי שם עולם אתן לו אשר לא יכרת אמר ר' תנחום דרש בר קפרא בצפורי זה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ספר דניאל שנקרא על שמו מכדי כל מילי דעזרא נחמיה בן חכליה אמרינהו ונחמיה בן חכליה מ"ט לא איקרי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">סיפרא על שמיה אמר רבי ירמיה בר אבא מפני שהחזיק טובה לעצמו שנאמר זכרה לי אלהי לטובה דוד נמי</row>
		<row row_number="55" isdata="1">מימר אמר זכרני ה' ברצון עמך פקדני בישועתך דוד רחמי הוא דקבעי רב יוסף אמר מפני שסיפר בגנותן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">של ראשונים שנאמר והפחות הראשונים אשר לפני הכבידו על העם ויקחו מהם בלחם ויין אחד כסף שקלים</row>
		<row row_number="57" isdata="1">ארבעים וגו' ואף על דניאל שגדול ממנו סיפר ומנלן דגדול ממנו דכתיב וראיתי אני דניאל לבדי את המראה</row>
		<row row_number="58" isdata="1">והאנשים אשר היו עמי לא ראו את המראה אבל חרדה גדולה נפלה עליהם ויברחו בהחבא והאנשים אשר היו</row>
		<row row_number="59" isdata="1">עמי לא ראו את המראה ומאן נינהו אנשים אמר רבי ירמיה ואיתימא ר' חייא בר אבא זה חגי זכריה ומלאכי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>