<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:16.786351</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:16.786351</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="94">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>ע"י שליח נפרע הקב"ה ממנו ע"י שליח</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פרעה דכתיב ביה מי ה' אשר אשמע</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בקולו נפרע הקב"ה ממנו בעצמו דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וינער ה' את מצרים בתוך הים וכתיב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דרכת בים סוסיך וגו' סנחריב דכתיב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ביד מלאכיך חרפת ה' נפרע הקב"ה ממנו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ע"י שליח דכתיב ויצא מלאך ה' ויך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במחנה אשור מאה ושמונים וחמשה אלף</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וגו' ר' חנינא בר פפא רמי כתיב מרום קיצו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וכתיב מלון קיצו אמר אותו רשע בתחלה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחריב דירה של מטה ואחר כך אחריב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דירה של מעלה א"ר יהושע בן לוי מאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דכתיב עתה המבלעדי ה' עליתי על</row>
		<row row_number="14" isdata="1">המקום הזה להשחיתו ה' אמר אלי עלה אל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הארץ הזאת והשחיתה מאי היא דשמע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לנביא דקאמר יען כי מאס העם הזה את מי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">השילוח ההולכים לאט ומשוש את רצין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ובן רמליהו אמר רב יוסף אלמלא תרגומא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דהאי קרא לא הוה ידענא מאי קאמר חלף</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דקץ עמא הדין במלכותא דבית דוד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">דמדבר להון בנייח כמי שילוחא דנגדין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בנייח ואיתרעיאו ברצין ובר רמליה א"ר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">יוחנן מאי דכתיב מארת ה' בבית רשע</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ונוה צדיקים יבורך מארת ה' בבית רשע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">זה פקח בן רמליהו שהיה אוכל מ' סאה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">גוזלות בקינוח סעודה ונוה צדיקים יבורך</row>
		<row row_number="27" isdata="1">זה חזקיה מלך יהודה שהיה אוכל ליטרא ירק בסעודה ולכן הנה ה' מעלה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליהם את מי הנהר העצומים והרבים את מלך אשור וכתיב וחלף ביהודה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שטף ועבר עד צואר יגיע אלא מ"ט איעניש נביא אעשרת השבטים איתנבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">איהו יהיב דעתיה על כולה ירושלים בא נביא וא"ל כי לא מועף לאשר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מוצק לה א"ר אלעזר בר ברכיה אין נמסר עם עייף בתורה ביד מי המציק</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לו מאי כעת הראשון הקל ארצה זבולון וארצה נפתלי והאחרון הכביד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דרך הים עבר הירדן גליל הגוים לא כראשונים שהקלו מעליהם עול תורה אבל אחרונים שהכבידו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עליהן עול תורה וראויין הללו לעשות להם נס כעוברי הים וכדורכי הירדן אם חוזר בו מוטב ואם לאו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אני אעשה לו גליל בגוים אחרי הדברים והאמת האלה בא סנחריב מלך אשור ויבא ביהודה ויחן על</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הערים הבצורות ויאמר לבקעם אליו האי רישנא להאי פרדשנא אחרי הדברים והאמת (אחר מאי)</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר רבינא לאחר שקפץ הקב"ה ונשבע ואמר אי אמינא ליה לחזקיה מייתינא ליה לסנחריב ומסרנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ליה בידך השתא אמר לא הוא בעינא ולא ביעתותיה בעינא מיד קפץ הקב"ה ונשבע דמייתינא ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנאמר נשבע ה' צבאות לאמר אם לא כאשר דמיתי כן היתה וכאשר יעצתי היא תקום לשבור אשור</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בארצי ועל הרי אבוסנו וסר מעליהם עולו וסבלו מעל שכמו יסור א"ר יוחנן אמר הקב"ה יבא סנחריב וסיעתו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ויעשה אבוס לחזקיהו ולסיעתו והיה ביום ההוא יסור סבלו מעל שכמך ועולו מעל צוארך וחובל עול</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מפני שמן א"ר יצחק נפחא חובל עול של סנחריב מפני שמנו של חזקיהו שהיה דולק בבתי כנסיות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ובבתי מדרשות מה עשה נעץ חרב על פתח בית המדרש ואמר כל מי שאינו עוסק בתורה ידקר בחרב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">זו בדקו מדן ועד באר שבע ולא מצאו עם הארץ מגבת ועד אנטיפרס ולא מצאו תינוק ותינוקת איש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואשה שלא היו בקיאין בהלכות טומאה וטהרה ועל אותו הדור הוא אומר והיה ביום ההוא יחיה איש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עגלת בקר ושתי צאן וגו' ואומר והיה ביום ההוא יהיה כל מקום אשר יהיה שם אלף גפן באלף</row>
		<row row_number="47" isdata="1">כסף לשמיר ולשית יהיה אע"פ שאלף גפן באלף כסף לשמיר ולשית יהיה ואוסף שללכם אוסף</row>
		<row row_number="48" isdata="1">החסיל אמר להם נביא לישראל אספו שללכם אמרו לו לבזוז או לחלוק אמר להם כאוסף החסיל מה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אוסף החסיל כל אחד ואחד לעצמו אף שללכם כל אחד ואחד לעצמו אמרו לו והלא ממון עשרת</row>
		<row row_number="50" isdata="1">השבטים מעורב בו אמר להם כמשק גבים שוקק בו מה גבים הללו מעלין את האדם מטומאה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לטהרה אף ממונם של ישראל כיון שנפל ביד עובדי כוכבים מיד טיהר (כדרב פפא דאמר רב פפא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">עמון ומואב טהרו בסיחון) אמר רב הונא עשר מסעות נסע אותו רשע באותו היום שנאמר בא על</row>
		<row row_number="53" isdata="1">עית עבר במגרון למכמש יפקיד כליו עברו מעברה גבע מלון לנו חרדה הרמה גבעת שאול נסה צהלי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">קולך בת גלים הקשיבה לישה עניה ענתות נדדה מדמנה יושבי הגבים העיזו ( עוד היום בנוב לעמוד</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ינופף ידו הר בת ציון גבעת ירושלם) הני טובא הויין צהלי קולך בת גלים נביא הוא דקאמר לה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לכנסת ישראל צהלי קולך בת גלים בתו של אברהם יצחק ויעקב שעשו מצות כגלי הים הקשיבה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">לישה מהאי לא תסתפי אלא איסתפי מנבוכדנצר הרשע דמתיל כאריה שנא' עלה אריה מסובכו וגו' מאי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>