<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:49.999804</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:49.999804</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="96">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>ומי סליק נבוכד נצר לירושלים והכתיב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויעלו אותו אל מלך בבל רבלתה ואמר ר'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אבהו זו אנטוכיא רב חסדא ורב יצחק בר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אבודימי חד אמר דמות דיוקנו היתה חקוקה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לו על מרכבתו וחד אמר אימה יתירה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">היתה לו ממנו ודומה כמי שעומד לפניו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רבא טעין תלת מאה כודנייתא נרגא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דפרזלא דשליט בפרזלא שדר ליה נבוכד נצר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לנבוזראדן כולהו בלעתינהו חד דשא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דירושלם שנאמר פתוחיה יחד בכשיל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וכילפות יהלומון בעי למיהדר אמר מסתפינא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דלא ליעבדו בי כי היכי דעבדו בסנחריב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נפקא קלא ואמר שוור בר שוור נבוזר אדן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שוור דמטא זימנא דמקדשא חריב והיכלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מיקלי פש ליה חד נרגא אתא מחייה בקופא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואיפתח שנאמר יודע כמביא למעלה בסבך</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עץ קרדומות הוה קטיל ואזל עד דמטא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">להיכלא אדליק ביה נורא גבה היכלא דרכו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ביה מן שמיא שנאמר גת דרך ה' לבתולת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בת יהודה קא זיחא דעתיה נפקא בת קלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואמרה ליה עמא קטילא קטלת היכלא קליא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">קלית קימחא טחינא טחינת שנאמר קחי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רחים וטחני קמח גלי צמתך חשפי שובל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">גלי שוק עברי נהרות חטים לא נאמר אלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">קמח חזא דמיה דזכריה דהוה קא רתח אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להו מאי האי אמרו ליה דם זבחים הוא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דאישתפיך אמר להו אייתי ואנסי אי מדמו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כסי ולא אידמו אמר להו גלו לי ואי לא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">סריקנא לכו לבשרייכו במסריקא דפרזלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמרו ליה האי כהן ונביא הוא דאינבי להו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לישראל בחורבנא דירושלם וקטלוהו אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">להו אנא מפייסנא ליה אייתי רבנן קטיל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עילויה ולא נח אייתי דרדקי דבי רב קטיל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">עילויה ולא נח אייתי פרחי כהונה קטיל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עילויה ולא נח עד די קטל עילויה תשעין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וארבעה ריבוא ולא נח קרב לגביה אמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">זכריה זכריה טובים שבהן איבדתים ניחא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לך דאיקטלינהו לכולהו מיד נח הרהר תשובה בדעתיה אמר מה הם שלא איבדו אלא נפש אחת כך</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ההוא גברא מה תיהוי עליה ערק שדר פורטיתא לביתיה ואיתגייר תנו רבנן נעמן גר תושב היה נבוזר אדן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גר צדק היה מבני בניו של סיסרא למדו תורה בירושלים מבני בניו של סנחריב לימדו תורה ברבים ומאן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נינהו שמעיה ואבטליון מבני בניו של המן למדו תורה בבני ברק ואף מבני בניו של אותו רשע ביקש</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הקב"ה להכניסן תחת כנפי השכינה אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה רבונו של עולם מי שהחריב את</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ביתך ושרף את היכלך תכניס תחת כנפי השכינה היינו דכתיב רפינו את בבל ולא נרפתה עולא אמר זה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">נבוכד נצר רבי שמואל בר נחמני אמר אלו נהרות בבל ותרגמה דצינייתא (צרידתא) דבבלאי אמר עולא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עמון ומואב שיבבי בישי דירושלם הוו כיון דשמעינהו לנביאי דקא מיתנבאי לחורבנא דירושלם שלחו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לנבוכד נצר פוק ותא אמר מסתפינא דלא ליעבדו לי כדעבדו בקמאי שלחו ליה כי אין האיש בביתו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הלך בדרך מרחוק ואין איש אלא הקדוש ברוך הוא שנאמר ה' איש מלחמה שלח להו בקריבא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הוא ואתי שלחו ליה הלך בדרך מרחוק שלח להו אית להו צדיקי דבעו רחמי ומייתו ליה שלחו ליה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">צרור הכסף לקח בידו ואין כסף אלא צדיקים שנאמר ואכרה לי בחמשה עשר כסף וחומר שעורים ולתך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שעורים שלח להו הדרי רשיעי בתשובה ובעו רחמי ומייתו ליה שלחו ליה כבר קבע להן זמן שנאמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ליום הכסא יבא (ל)ביתו אין כסא אלא זמן שנאמר בכסה ליום חגנו שלח להו סיתווא הוא ולא מצינא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דאתי מתלגא וממיטרא שלחו ליה תא אשינא דטורא שנאמר שלחו כר מושל ארץ מסלע מדברה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אל הר בת ציון שלח להו אי אתינא לית לי דוכתא דיתיבנא ביה שלחו ליה קברות שלהם מעולין</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מפלטירין שלך דכתיב בעת ההיא נאום ה' יוציאו את עצמות מלכי יהודה ואת עצמות שריו ואת עצמות</row>
		<row row_number="55" isdata="1">הכהנים ואת עצמות הנביאים ואת עצמות יושבי ירושלים מקבריהם ושטחום לשמש ולירח ולכל צבא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">השמים אשר אהבום ואשר עבדום ואשר הלכו אחריהם אמר ליה רב נחמן לרבי יצחק מי שמיע לך אימת</row>
		<row row_number="57" isdata="1">אתי בר נפלי אמר ליה מאן בר נפלי א"ל משיח משיח בר נפלי קרית ליה א"ל אין דכתיב ביום ההוא אקים</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>