<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:50.280439</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:50.280439</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="99">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>והיינו דא"ל ההוא מינא לרבי אבהו אימתי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אתי משיח א"ל לכי חפי להו חשוכא להנהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אינשי א"ל מילט קא לייטת לי א"ל קרא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כתיב כי הנה החשך יכסה ארץ וערפל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לאומים ועליך יזרח ה' וכבודו עליך יראה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תניא ר' אליעזר אומר ימות המשיח ארבעים</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שנה שנאמר ארבעים שנה אקוט בדור רבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אלעזר בן עזריה אומר שבעים שנה שנאמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">והיה ביום ההוא ונשכחת צור שבעים שנה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כימי מלך אחד איזהו מלך מיוחד הוי אומר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זה משיח רבי אומר שלשה דורות שנאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ייראוך עם שמש ולפני ירח דור דורים ר'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הילל אומר אין להם משיח לישראל שכבר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אכלוהו בימי חזקיה אמר רב יוסף שרא ליה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מריה לרבי הילל חזקיה אימת הוה בבית</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ראשון ואילו זכריה קא מתנבי בבית שני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואמר גילי מאד בת ציון הריעי בת</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ירושלים הנה מלכך יבא לך צדיק ונושע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הוא עני ורוכב על חמור ועל עיר בן אתונות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תניא אידך ר' אליעזר אומר ימות המשיח</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ארבעים שנה כתיב הכא ויענך וירעיבך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ויאכילך וכתיב התם שמחנו כימות עניתנו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שנות ראינו רעה רבי דוסא אומר ד' מאות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנה כתיב הכא ועבדום וענו אותם ארבע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאות שנה וכתיב התם שמחנו כימות</row>
		<row row_number="26" isdata="1">עניתנו רבי אומר ג' מאות וששים וחמש שנה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כמנין ימות החמה שנאמר כי יום נקם</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בלבי ושנת גאולי באה מאי יום נקם בלבי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">א"ר יוחנן ללבי גליתי לאבריי לא גליתי ר"ש בן לקיש אמר ללבי גליתי למלאכי השרת לא גליתי תני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אבימי בריה דרבי אבהו ימות המשיח לישראל שבעת אלפים שנה שנאמר ומשוש חתן על כלה (כן)</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישיש עליך (ה') אלהיך אמר רב יהודה אמר שמואל ימות המשיח כמיום שנברא העולם ועד עכשיו שנאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כימי השמים על הארץ רב נחמן בר יצחק אמר כימי נח עד עכשיו שנאמר כי מי נח זאת לי אשר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נשבעתי אמר רבי חייא בר אבא א"ר יוחנן כל הנביאים כולן לא נתנבאו אלא לימות המשיח אבל לעולם</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הבא עין לא ראתה אלהים זולתך (אלהים) יעשה למחכה לו ופליגא דשמואל דאמר שמואל אין בין</row>
		<row row_number="35" isdata="1">העולם הזה לימות המשיח אלא שעבוד מלכיות בלבד ואמר רבי חייא בר אבא א"ר יוחנן כל הנביאים לא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">נתנבאו אלא לבעלי תשובה אבל צדיקים גמורים עין לא ראתה אלהים זולתך ופליגא דרבי אבהו דא"ר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אבהו (א"ר) מקום שבעלי תשובה עומדין שם צדיקים אינן עומדין שם שנאמר שלום שלום לרחוק</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ולקרוב ברישא רחוק והדר קרוב מאי רחוק רחוק דמעיקרא ומאי קרוב קרוב דמעיקרא ודהשתא ורבי יוחנן</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אמר לרחוק שהוא רחוק מעבירה קרוב שהוא קרוב מעבירה ונתרחק ממנה וא"ר חייא בר אבא א"ר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">יוחנן כל הנביאים כולן לא נתנבאו אלא למשיא בתו לתלמיד חכם ולעושה פרקמטיא לתלמיד חכם ולמהנה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תלמיד חכם מנכסיו אבל תלמידי חכמים עצמן עין לא ראתה אלהים זולתך מאי עין לא ראתה אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">רבי יהושע בן לוי זה יין המשומר בענביו מששת ימי בראשית ר"ל אמר זה עדן לא ראתה עין מעולם</row>
		<row row_number="43" isdata="1">וא"ת אדם היכן דר בגן ואם תאמר גן הוא עדן תלמוד לומר ונהר יוצא מעדן להשקות את הגן: והאומר</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אין תורה מן השמים וכו': תנו רבנן כי דבר ה' בזה ומצותו הפר הכרת תכרת זה האומר אין תורה מן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">השמים ד"א כי דבר ה' בזה זה אפיקורוס ד"א כי דבר ה' בזה זה המגלה פנים בתורה ואת מצותו הפר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">זה המפר ברית בשר הכרת תכרת הכרת בעולם הזה תכרת לעולם הבא מכאן אמר רבי אליעזר המודעי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">המחלל את הקדשים והמבזה את המועדות והמפר בריתו של אברהם אבינו והמגלה פנים בתורה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שלא כהלכה והמלבין פני חבירו ברבים אף על פי שיש בידו תורה ומעשים טובים אין לו חלק לעולם הבא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">תניא אידך כי דבר ה' בזה זה האומר אין תורה מן השמים ואפילו אמר כל התורה כולה מן השמים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חוץ מפסוק זה שלא אמרו הקדוש ברוך הוא אלא משה מפי עצמו זהו כי דבר ה' בזה ואפילו אמר כל התורה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כולה מן השמים חוץ מדקדוק זה מקל וחומר זה מגזרה שוה זו זה הוא כי דבר ה' בזה תניא היה רבי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מאיר אומר הלומד תורה ואינו מלמדה זה הוא דבר ה' בזה רבי נתן אומר כל מי שאינו משגיח על המשנה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ר' נהוראי אומר כל שאפשר לעסוק בתורה ואינו עוסק רבי ישמעאל אומר זה העובד עבודת כוכבים מאי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">משמעה דתנא דבי ר' ישמעאל כי דבר ה' בזה זה המבזה דבור שנאמר לו למשה מסיני אנכי ה' אלהיך לא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">יהיה לך אלהים אחרים וגו' רבי יהושע בן קרחה אומר כל הלומד תורה ואינו חוזר עליה דומה לאדם שזורע</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ואינו קוצר רבי יהושע אומר כל הלומד תורה ומשכחה דומה לאשה שיולדת וקוברת רבי עקיבא אומר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>