<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:50.335093</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:50.335093</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="99">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>מר בכל יום זמר בכל יום אמר רב יצחק</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בר אבודימי מאי קרא שנאמר נפש עמל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">עמלה לו כי אכף עליו פיהו הוא עמל במקום</row>
		<row row_number="4" isdata="1">זה ותורתו עומלת לו במקום אחר אמר רבי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלעזר כל אדם לעמל נברא שנאמר כי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אדם לעמל יולד איני יודע אם לעמל פה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נברא אם לעמל מלאכה נברא כשהוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אומר כי אכף עליו פיהו הוי אומר לעמל פה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נברא ועדיין איני יודע אם לעמל תורה אם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לעמל שיחה כשהוא אומר לא ימוש ספר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">התורה הזה מפיך הוי אומר לעמל תורה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">נברא והיינו דאמר רבא כולהו גופי דרופתקי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נינהו טובי לדזכי דהוי דרופתקי דאורייתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ונואף אשה חסר לב אמר ריש לקיש זה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הלומד תורה לפרקים שנאמר כי נעים כי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תשמרם בבטנך יכונו יחדיו על שפתיך ת"ר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">והנפש אשר תעשה ביד רמה זה מנשה בן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חזקיה שהיה יושב ודורש בהגדות של דופי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר וכי לא היה לו למשה לכתוב אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ואחות לוטן תמנע ותמנע היתה פלגש</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאליפז וילך ראובן בימי קציר חטים וימצא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">דודאים בשדה יצאה ב"ק ואמרה לו תשב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">באחיך תדבר בבן אמך תתן דופי אלה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עשית והחרשתי דמית היות אהיה כמוך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אוכיחך ואערכה לעיניך ועליו מפורש בקבלה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הוי מושכי העון בחבלי השוא וכעבות</row>
		<row row_number="27" isdata="1">העגלה חטאה מאי כעבות העגלה א"ר אסי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יצר הרע בתחלה דומה לחוט של כוביא ולבסוף דומה לעבות העגלה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאתן עלה מיהת אחות לוטן תמנע מאי היא תמנע בת מלכים הואי דכתיב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אלוף לוטן אלוף תמנע וכל אלוף מלכותא בלא תאגא היא בעיא לאיגיורי באתה אצל אברהם יצחק ויעקב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא קבלוה הלכה והיתה פילגש לאליפז בן עשו אמרה מוטב תהא שפחה לאומה זו ולא תהא גבירה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לאומה אחרת נפק מינה עמלק דצערינהו לישראל מאי טעמא דלא איבעי להו לרחקה וילך ראובן בימי</row>
		<row row_number="33" isdata="1">קציר חטים אמר רבא בר' יצחק אמר רב מכאן לצדיקים שאין פושטין ידיהן בגזל וימצא דודאים בשדה מאי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דודאים אמר רב יברוחי לוי אמר סיגלי ר' יונתן אמר (סיבסוך) [סביסקי]: א"ר אלכסנדרי כל העוסק בתורה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לשמה משים שלום בפמליא של מעלה ובפמליא של מטה שנאמר או יחזק במעוזי יעשה שלום לי שלום</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יעשה לי: רב אמר כאילו בנה פלטרין של מעלה ושל מטה שנאמר ואשים דברי בפיך ובצל ידי כסיתיך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לנטוע שמים וליסד ארץ (אמר ריש לקיש) [רבי יוחנן אמר] אף מגין על כל העולם כולו שנאמר ובצל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ידי כסיתיך ולוי אמר אף מקרב את הגאולה שנאמר ולאמר לציון עמי אתה אמר ריש לקיש כל המלמד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">את בן חבירו תורה מעלה עליו הכתוב כאילו עשאו שנאמר ואת הנפש אשר עשו בחרן ר' (אליעזר)</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אומר כאילו עשאן לדברי תורה שנאמר ושמרתם את דברי הברית הזאת ועשיתם אותם רבא אמר כאילו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">עשאו לעצמו שנאמר ועשיתם אותם אל תקרי אותם אלא אתם אמר רבי אבהו כל המעשה את חבירו לדבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מצוה מעלה עליו הכתוב כאילו עשאה שנאמר ומטך אשר הכית בו את היאר וכי משה הכהו והלא אהרן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הכהו אלא לומר לך כל המעשה את חבירו לדבר מצוה מעלה עליו הכתוב כאילו עשאה: אפיקורוס: רב ור'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חנינא אמרי תרוייהו זה המבזה ת"ח רבי יוחנן ור' יהושע בן לוי אמרי זה המבזה חבירו בפני ת"ח בשלמא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">למ"ד המבזה חבירו בפני ת"ח אפיקורוס הוי מבזה תלמיד חכם עצמו מגלה פנים בתורה שלא כהלכה הוי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אלא למ"ד מבזה תלמיד חכם עצמו אפיקורוס הוי מגלה פנים בתורה כגון מאי כגון מנשה בן חזקיה ואיכא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דמתני לה אסיפא מגלה פנים בתורה רב ור' חנינא אמרי זה המבזה ת"ח רבי יוחנן וריב"ל אמרי זה המבזה את</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חבירו בפני תלמיד חכם בשלמא למ"ד המבזה תלמיד חכם עצמו מגלה פנים בתורה הוי מבזה חבירו בפני ת"ח</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אפיקורוס הוי אלא למ"ד מבזה חבירו בפני תלמיד חכם מגלה פנים בתורה הוי אפיקורוס כגון מאן אמר רב</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יוסף כגון הני דאמרי מאי אהנו לן רבנן לדידהו קרו לדידהו תנו אמר ליה אביי האי מגלה פנים בתורה נמי הוא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">דכתיב אם לא בריתי יומם ולילה חקות שמים וארץ לא שמתי אמר רב נחמן בר יצחק מהכא נמי שמע מינה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שנאמר ונשאתי לכל המקום בעבורם אלא כגון דיתיב קמיה רביה ונפלה ליה שמעתא בדוכתא אחריתי ואמר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הכי אמרינן התם ולא אמר הכי אמר מר רבא אמר כגון הני דבי בנימין אסיא דאמרי מאי אהני לן רבנן מעולם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>