<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:44.634669</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:44.634669</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="102">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>ואף אחיה השילוני טעה וחתם דהא יהוא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">צדיקא רבה הוה שנאמר ויאמר ה' אל יהוא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יען אשר הטיבות לעשות הישר בעיני ככל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אשר בלבבי עשית לבית אחאב בני רביעים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ישבו לך על כסא ישראל וכתיב ויהוא לא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שמר ללכת בתורת ה' אלהי ישראל בכל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לבבו לא סר מעל חטאת ירבעם אשר החטיא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">את ישראל מאי גרמא ליה אמר אביי ברית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כרותה לשפתים שנאמר אחאב עבד הבעל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מעט יהוא יעבדנו הרבה רבא אמר חותמו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של אחיה השילוני ראה וטעה דכתיב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ושחטה שטים העמיקו ואני מוסר לכולם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אמר רבי יוחנן אמר הקב"ה הם העמיקו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">משלי אני אמרתי כל שאינו עולה לרגל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עובר בעשה והם אמרו כל העולה לרגל ידקר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בחרב ויהי בעת ההיא וירבעם יצא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מירושלם וימצא אותו אחיה השילוני הנביא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בדרך והוא מתכסה בשלמה חדשה תנא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">משום רבי יוסי עת היא מזומנת לפורענות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בעת פקודתם יאבדו תנא משום רבי יוסי עת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מזומנת לפורענות בעת רצון עניתיך תנא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">משום ר' יוסי עת מזומנת לטובה וביום פקדי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ופקדתי עליהם חטאתם תנא משום רבי יוסי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עת היא מזומנת לפורענות ויהי בעת ההיא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וירד יהודה מאת אחיו תנא משום ר' יוסי עת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מזומנת לפורענות וילך רחבעם שכם כי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שכם בא כל ישראל להמליך אותו תנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">משום ר' יוסי מקום מזומן לפורענות בשכם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עינו את דינה בשכם מכרו אחיו את יוסף</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בשכם נחלקה מלכות בית דוד וירבעם יצא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מירושלים אמר ר' חנינא בר פפא שיצא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מפיתקה של ירושלים וימצא אותו אחיה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">השילוני הנביא בדרך והוא מתכסה בשלמה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חדשה ושניהם לבדם בשדה מאי בשלמה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חדשה אמר רב נחמן כשלמה חדשה מה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שלמה חדשה אין בה שום דופי אף תורתו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">של ירבעם לא היה בה שום דופי ד"א שלמה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חדשה שחידשו דברים שלא שמעה אזן מעולם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מאי ושניהם לבדם בשדה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אמר רב שכל תלמידי חכמים דומין לפניהם כעשבי השדה ואיכא דאמר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שכל טעמי תורה מגולין להם כשדה לכן תתני שלוחים על מורשת גת בתי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אכזיב לאכזב למלכי ישראל אמר ר' חנינא בר פפא יצאה בת קול ואמרה להן מי שהרג את הפלשתי והוריש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אתכם גת תתנו שילוחים לבניו בתי אכזיב לאכזב למלכי ישראל אמר רב חיננא בר פפא כל הנהנה מן העולם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">הזה בלא ברכה כאילו גוזל להקב"ה וכנסת ישראל שנאמר גוזל אביו ואמו ואומר אין פושע חבר הוא לאיש</row>
		<row row_number="45" isdata="1">משחית ואין אביו אלא הקב"ה שנאמר הלא הוא אביך קנך ואין אמו אלא כנסת ישראל שנאמר שמע בני</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מוסר אביך ואל תטוש תורת אמך מאי חבר הוא לאיש משחית חבר הוא לירבעם בן נבט שהשחית ישראל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לאביהם שבשמים וידח ירבעם (בן נבט) את ישראל מאחרי ה' והחטיאם חטאה גדולה אמר רבי חנין כשתי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מקלות המתיזות זו את זו ודי זהב אמרו דבי ר' ינאי אמר משה לפני הקב"ה רבונו של עולם בשביל כסף וזהב</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שהשפעת להן לישראל עד שיאמרו דיי גרם להם לעשות להם אלהי זהב משל אין ארי דורס ונוהם</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מתוך קופה של תבן אלא מתוך קופה של בשר אמר ר' אושעיא עד ירבעם היו ישראל יונקים מעגל אחד מכאן</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ואילך משנים ושלשה עגלים אמר ר' יצחק אין לך כל פורענות ופורענות שבאה לעולם שאין בה אחד מעשרים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וארבעה בהכרע ליטרא של עגל הראשון שנאמר וביום פקדי ופקדתי עליהם חטאתם אמר רבי חנינא לאחר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">עשרים וארבעה דורות נגבה פסוק זה שנאמר ויקרא באזני קול גדול לאמר קרבו פקדות העיר ואיש</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כלי משחתו בידו אחר הדבר הזה לא שב ירבעם מדרכו הרעה מאי אחר אמר ר' אבא אחר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">שתפשו הקב"ה לירבעם בבגדו ואמר לו חזור בך ואני ואתה ובן ישי נטייל בגן עדן אמר לו מי בראש בן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ישי בראש אי הכי לא בעינא ר' אבהו הוה רגיל דהוה קא דריש בשלשה מלכים חלש קביל עליה דלא דריש כיון</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>