<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:29:17.545184</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:29:17.545184</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="102">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>דאיתפח הדר קא דריש אמרי לא קבילת</row>
		<row row_number="2" isdata="1">עלך דלא דרשת בהו אמר אינהו מי הדרו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בהו דאנא אהדר בי רב אשי אוקי אשלשה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מלכים אמר למחר נפתח בחברין אתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מנשה איתחזי ליה בחלמיה אמר חברך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וחבירי דאבוך קרית לן מהיכא בעית</row>
		<row row_number="7" isdata="1">למישרא המוציא אמר ליה לא ידענא א"ל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מהיכא דבעית למישרא המוציא לא גמירת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">וחברך קרית לן א"ל אגמריה לי ולמחר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דרישנא ליה משמך בפירקא א"ל מהיכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דקרים בישולא א"ל מאחר דחכימתו כולי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">האי מאי טעמא קא פלחיתו לעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">א"ל אי הות התם הות נקיטנא בשיפולי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">גלימא ורהטת אבתראי למחר אמר להו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לרבנן נפתח ברבוותא אחאב אח לשמים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אב לעבודת כוכבים אח לשמים דכתיב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אח לצרה יולד אב לעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דכתיב כרחם אב על בנים ויהי הנקל לכתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בחטאת ירבעם בן נבט אמר ר' יוחנן קלות</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שעשה אחאב כחמורות שעשה ירבעם ומפני</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מה תלה הכתוב בירבעם מפני שהוא היה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תחילה לקלקלה גם מזבחותם כגלים על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">תלמי שדי א"ר יוחנן אין לך כל תלם ותלם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בא"י שלא העמיד עליו אחאב עבודת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כוכבים והשתחוה לו ומנא לן דלא אתי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לעלמא דאתי דכתיב והכרתי לאחאב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">משתין בקיר ועצור ועזוב בישראל עצור</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בעוה"ז ועזוב לעוה"ב א"ר יוחנן מפני מה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">זכה עמרי למלכות מפני שהוסיף כרך אחד בארץ ישראל שנאמר ויקן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">את ההר שמרון מאת שמר בככרים כסף ויבן את ההר ויקרא [את] שם העיר אשר בנה על שם שמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אדני ההר שמרון א"ר יוחנן מפני מה זכה אחאב למלכות כ"ב שנה מפני שכיבד את התורה שניתנה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בכ"ב אותיות שנאמר וישלח מלאכים אל אחאב מלך ישראל העירה ויאמר לו כה אמר בן הדד</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כספך וזהבך לי הוא ונשיך ובניך הטובים לי הם כי אם כעת מחר אשלח את עבדי אליך וחפשו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">את ביתך ואת בתי עבדיך והיה כל מחמד עיניך ישימו בידם ולקחו ויאמר למלאכי בן הדד אמרו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לאדוני המלך כל אשר שלחת (לעבדך) [אל עבדך] בראשונה אעשה והדבר הזה לא אוכל לעשות מאי מחמד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">עיניך לאו ס"ת דילמא עבודת כוכבים לא ס"ד דכתיב ויאמרו אליו כל הזקנים וכל העם (לא תאבה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ולא תשמע) ודילמא סבי דבהתא הוו מי לא כתיב ויישר הדבר בעיני אבשלום (והזקנים) [ובעיני כל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">זקני ישראל] ואמר רב יוסף סבי דבהתא התם לא כתיב וכל העם הכא כתיב וכל העם דאי אפשר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דלא הוו בהון צדיקי וכתיב והשארתי בישראל שבעת אלפים כל הברכים אשר לא כרעו לבעל וכל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הפה אשר לא נשק לו אמר ר"נ אחאב שקול היה שנאמר ויאמר ה' מי יפתה את אחאב ויעל ויפול ברמות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">גלעד ויאמר זה בכה וזה אומר בכה מתקיף לה רב יוסף מאן דכתב ביה רק לא היה כאחאב אשר התמכר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לעשות הרע בעיני ה' אשר הסתה אותו איזבל אשתו ותנינא בכל יום היתה שוקלת שקלי זהב לעבודת כוכבים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואת אמרת שקול היה אלא אחאב וותרן בממונו היה ומתוך שההנה תלמידי חכמים מנכסיו כיפרו לו מחצה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ויצא הרוח ויעמד לפני ה' ויאמר אני אפתנו ויאמר ה' אליו במה ויאמר אצא והייתי רוח שקר בפי כל נביאיו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויאמר תפתה וגם תוכל צא ועשה כן מאי רוח א"ר יוחנן רוחו של נבות היזרעאלי מאי צא אמר רבינא צא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ממחיצתי שכן כתיב דובר שקרים לא יכון לנגד עיני אמר רב פפא היינו דאמרי אינשי דפרע קיניה מחריב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ביתיה ויעש אחאב את האשרה ויוסף אחאב לעשות להכעיס את ה' אלהי ישראל מכל מלכי ישראל אשר היו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לפניו א"ר יוחנן שכתב על דלתות שמרון אחאב כפר באלהי ישראל לפיכך אין לו חלק באלהי ישראל ויבקש</row>
		<row row_number="49" isdata="1">את אחזיהו וילכדהו והוא מתחבא בשמרון א"ר לוי שהיה קודר אזכרות וכותב עבודת כוכבים תחתיהן מנשה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שנשה יה ד"א מנשה שהנשי את ישראל לאביהם שבשמים ומנלן דלא אתי לעלמא דאתי דכתיב בן שתים עשרה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שנה מנשה במלכו וחמשים וחמש שנה מלך בירושלים ויעש (הרע) [אשרה] (בעיני ה') כאשר עשה אחאב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מלך ישראל מה אחאב אין לו חלק לעוה"ב אף מנשה אין לו חלק לעוה"ב: רבי יהודה אומר מנשה יש לו חלק</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לעוה"ב שנאמר ויתפלל מנשה אל ה' ויעתר לו וכו': א"ר יוחנן ושניהם מקרא אחד דרשו שנאמר ונתתים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לזעוה לכל ממלכות הארץ בגלל מנשה בן יחזקיהו מר סבר בגלל מנשה שעשה תשובה ואינהו לא עבוד ומר סבר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>