<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:44.720709</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:44.720709</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="104">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>מעמון ומואב ומקרבת את הרחוקים מיתרו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאמר ר' יוחנן בשכר קראן לו ויאכל לחם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">זכו בני בניו וישבו בלשכת הגזית שנאמר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וממשפחות סופרים יושבי יעבץ תרעתים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמעתים סוכתים המה הקינים הבאים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מחמת אבי בית רכב וכתיב התם ובני קיני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חותן משה עלו מעיר התמרים את בני יהודה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מדבר יהודה אשר בנגב ערד וילך וישב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">את העם ומעלמת עינים מן הרשעים ממיכה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ומשרה שכינה על נביאי הבעל מחבירו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">של עדו הנביא דכתיב ויהי הם יושבים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אל השלחן ויהי דבר ה' אל הנביא אשר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">השיבו ושגגתה עולה זדון דאמר רב יהודה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אמר רב אלמלי הלווהו יהונתן לדוד שתי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ככרות לחם לא נהרגה נוב עיר הכהנים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ולא נטרד דואג האדמי ולא נהרג שאול</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ושלשת בניו ומפני מה לא מנו את אחז אמר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ר' ירמיה בר אבא מפני שמוטל בין שני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">צדיקים בין יותם לחזקיהו רב יוסף אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מפני שהיה לו בשת פנים מישעיהו שנאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ויאמר ה' אל ישעיהו צא נא לקראת אחז</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אתה ושאר ישוב בנך אל קצה תעלת</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הברכה העליונה אל מסלת שדה כובס</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מאי כובס איכא דאמרי דכבשינהו לאפיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וחלף ואיכא דאמרי אוכלא דקצרי סחף</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ארישיה וחלף מפני מה לא מנו את אמון</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מפני כבודו של יאשיהו מנשה נמי לא נמני</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מפני כבודו של חזקיהו ברא מזכי אבא אבא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא מזכי ברא דכתיב ואין מידי מציל אין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אברהם מציל את ישמעאל אין יצחק מציל</row>
		<row row_number="31" isdata="1">את עשו השתא דאתית להכי אחז נמי לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אימני משום כבודו של חזקיהו ומפני מה לא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מנו את יהויקים משום דר' חייא בר' אבויה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דאמר ר' חייא בר' אבויה כתיב על גולגלתו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">[של] יהויקים זאת ועוד אחרת זקינו דרבי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">פרידא אשכח גולגלתא דהוה קא שדיא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשערי ירושלים וכתיב בה זאת ועוד אחרת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קברה ולא איקברא קברה ולא איקברא אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">גולגלתו של יהויקים היא דכתיב ביה קבורת</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חמור יקבר סחוב והשלך וגו' אמר מלכא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הוא ולא איכשר לזלזולי ביה כרכה בשיראי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואותבה בסיפתא חזיתא דביתהו סברא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הא דאיתתא קמייתא הוה דהא לא קא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מנשי לה שגרא תנורא וקלתה היינו דכתיב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">זאת ועוד אחרת תניא אמר רבי שמעון בן אלעזר בשביל הטוב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בעיניך עשיתי מה אות בשביל מה אות נכרים אכלו על שולחנו בשביל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שנכרים אכלו על שולחנו גרם גלות לבניו מסייע ליה לחזקיה דאמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">חזקיה כל המזמן עובד כוכבים לתוך ביתו ומשמש עליו גורם גלות לבניו שנאמר ובניך אשר יצאו ממך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">[אשר תוליד] יקחו והיו סריסים בהיכל מלך בבל וישמח עליהם חזקיה ויראם את (כל) בית נכתה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">את הכסף ואת הזהב ואת הבשמים ואת השמן הטוב וגו' אמר רב מאי בית נכתה אשתו השקתה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">עליהם ושמואל אמר בית גנזיו הראה להם ור' יוחנן אמר זין אוכל זין הראה להן איכה ישבה בדד אמר רבא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">אמר רבי יוחנן מפני מה לקו ישראל באיכה מפני שעברו על שלשים ושש כריתות שבתורה אמר רבי יוחנן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מפני מה לקו באל"ף בי"ת מפני שעברו על התורה שניתנה באל"ף בי"ת ישבה בדד אמר רבא אמר רבי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">יוחנן אמר הקב"ה אני אמרתי וישכן ישראל בטח בדד עין יעקב אל ארץ דגן ותירוש אף שמיו יערפו טל</row>
		<row row_number="55" isdata="1">עכשיו יהיה בדד מושבם העיר רבתי עם אמר רבא אמר רבי יוחנן שהיו משיאין קטנה לגדול וגדולה לקטן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">כדי שיהו להם בנים הרבה היתה כאלמנה אמר רב יהודה אמר רב כאלמנה ולא אלמנה ממש אלא כאשה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">שהלך בעלה למדינת הים ודעתו לחזור אליה רבתי בגוים שרתי במדינות אמר רבא אמר רבי יוחנן כל מקום</row>
		<row row_number="58" isdata="1">שהן הולכין נעשין שרים לאדוניהן ת"ר מעשה בשני בני אדם שנשבו בהר הכרמל והיה שבאי מהלך אחריהם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>