<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:50.871275</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:50.871275</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="104">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>א"ל אחד מהם לחבירו גמל שמהלכת לפנינו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">סומא באחת מעיניה וטעונה שתי נודות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אחת של יין ואחת של שמן ושני בני אדם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">המנהיגים אותה אחד ישראל ואחד נכרי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר להן [שבאי] עם קשה עורף מאין אתם</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יודעין אמרו לו גמל מעשבים שלפניה מצד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שרואה אוכלת מצד שאינה רואה אינה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אוכלת וטעונה שתי נודות אחת של יין ואחת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">של שמן של יין מטפטף ושוקע ושל שמן</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מטפטף וצף ושני בני אדם המנהיגים אותה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אחד נכרי ואחד ישראל נכרי נפנה לדרך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וישראל נפנה לצדדין רדף אחריהם ומצא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כדבריהם בא ונשקן על ראשן והביאן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לביתן ועשה להן סעודה גדולה והיה מרקד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לפניהם ואמר ברוך שבחר בזרעו של</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אברהם ונתן להם מחכמתו ובכל מקום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שהן הולכים נעשין שרים לאדוניהם ופטרן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">[והלכו] לבתיהם לשלום בכה תבכה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בלילה שתי בכיות הללו למה אמר רבה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר רבי יוחנן אחד על מקדש ראשון</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואחד על מקדש שני בלילה על עסקי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לילה שנאמר ותשא כל העדה ויתנו את</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קולם ויבכו העם בלילה ההוא אמר רבה א"ר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוחנן אותו (היום) ליל ט' באב היה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אמר להן הקב"ה לישראל אתם בכיתם</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בכיה של חנם ואני אקבע לכם בכיה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לדורות ד"א בלילה שכל הבוכה בלילה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קולו נשמע ד"א בלילה שכל הבוכה בלילה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כוכבים ומזלות בוכין עמו ד"א בלילה שכל</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הבוכה בלילה השומע קולו בוכה כנגדו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מעשה באשה אחת שכנתו של רבן גמליאל</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שמת בנה והיתה בוכה עליו בלילה שמע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רבן גמליאל קולה ובכה כנגדה עד שנשרו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ריסי עיניו למחר הכירו בו תלמידיו והוציאוה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">משכונתו ודמעתה על לחיה אמר רבא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אמר ר' יוחנן כאשה שבוכה על בעל נעוריה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר אלי כבתולה חגורת שק על בעל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נעוריה היו צריה לראש אמר רבא אמר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">רבי יוחנן כל המיצר לישראל נעשה ראש</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שנאמר כי לא מועף לאשר מוצק לה כעת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הראשון הקל ארצה זבולון וארצה נפתלי והאחרון הכביד דרך הים עבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הירדן גליל הגוים אמר רבא אמר ר' יוחנן כל המציק לישראל אינו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">עיף לא אליכם כל עוברי דרך אמר רבא אמר ר' יוחנן מכאן לקובלנא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מן התורה כל עוברי דרך אמר רב עמרם אמר רב עשאוני כעוברי על דת דאילו בסדום כתיב וה'</row>
		<row row_number="45" isdata="1">המטיר על סדום ואילו בירושלים כתיב ממרום שלח אש בעצמותי וירדנה וגו' וכתיב ויגדל עון בת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">עמי מחטאת סדום וכי משוא פנים יש בדבר אמר רבא אמר ר' יוחנן מדה יתירה היתה בירושלים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שלא היתה בסדום דאילו בסדום כתיב הנה זה היה עון סדום אחותך גאון שבעת לחם ויד עני ואביון</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לא החזיקה וגו' ואילו בירושלים כתיב ידי נשים רחמניות בשלו ילדיהן סלה כל אבירי ה' בקרבי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כאדם שאומר לחברו נפסלה מטבע זו פצו עליך פיהם אמר רבא אמר רבי יוחנן בשביל מה הקדים</row>
		<row row_number="50" isdata="1">פ"א לעי"ן בשביל מרגלים שאמרו בפיהם מה שלא ראו בעיניהם אוכלי עמי אכלו לחם ה' לא קראו אמר</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רבא אמר ר' יוחנן כל האוכל מלחמן של ישראל טועם טעם לחם ושאינו אוכל מלחמן של ישראל אינו טועם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">טעם לחם ה' לא קראו רב אמר אלו הדיינין ושמואל אמר אלו מלמדי תינוקות מי מנאן אמר רב אשי אנשי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כנסת הגדולה מנאום אמר רב יהודה אמר רב בקשו עוד למנות אחד באה דמות דיוקנו של אביו ונשטחה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לפניהם ולא השגיחו עליה באה אש מן השמים ולחכה אש בספסליהם ולא השגיחו עליה יצאה בת קול ואמרה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">להם חזית איש מהיר במלאכתו לפני מלכים יתיצב בל יתיצב לפני חשוכים מי שהקדים ביתי לביתו ולא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">עוד אלא שביתי בנה בשבע שנים וביתו בנה בשלש עשרה שנה לפני מלכים יתיצב [בל יתיצב] לפני</row>
		<row row_number="57" isdata="1">חשוכים ולא השגיח עליה יצאה בת קול ואמרה המעמך ישלמנה כי מאסת כי אתה תבחר ולא אני וגו'</row>
		<row row_number="58" isdata="1">דורשי רשומות היו אומרים כולן באין לעולם הבא שנאמר לי גלעד ולי מנשה ואפרים מעוז ראשי יהודה</row>
		<row row_number="59" isdata="1">מחוקקי מואב סיר רחצי על אדום אשליך נעלי עלי פלשת התרועעי לי גלעד (ולי מנשה) זה אחאב שנפל</row>
		<row row_number="60" isdata="1">ברמות גלעד מנשה כמשמעו אפרים מעוז ראשי זה ירבעם דקאתי מאפרים יהודה מחוקקי זה אחיתופל</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>