<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:29:51.315870</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:29:51.315870</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="108">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>א"כ לא נפנה דרך כרמים דרש רבא מאי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דכתיב לפיד בוז לעשתות שאנן נכון למועדי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רגל מלמד שהיה נח הצדיק מוכיח אותם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואמר להם דברים שהם קשים כלפידים והיו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">(בוזים) [מבזין] אותו אמרו לו זקן תיבה זו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למה אמר להם הקב"ה מביא עליכם את</row>
		<row row_number="7" isdata="1">המבול אמרו מבול של מה אם מבול של</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אש יש לנו דבר אחר ועליתה שמה ואם של</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מים הוא מביא אם מן הארץ הוא מביא יש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לנו עששיות של ברזל שאנו מחפין בהם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">את הארץ ואם מן השמים הוא מביא יש לנו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דבר ועקב שמו ואמרי לה עקש שמו אמר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">להם הוא מביא מבין עקבי רגליכם שנאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נכון למועדי רגל תניא מימי המבול קשים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כשכבת זרע שנאמר נכון למועדי רגל אמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">רב חסדא ברותחין קלקלו בעבירה וברותחין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נידונו כתיב הכא וישכו המים וכתיב התם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וחמת המלך שככה ויהי לשבעת הימים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ומי המבול היו על הארץ מה טיבם של</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שבעת הימים אמר רב אלו ימי אבילות של</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מתושלח ללמדך שהספדן של צדיקים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מעכבין את הפורענות לבא דבר אחר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לשבעת ששינה עליהם הקב"ה סדר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בראשית שהיתה חמה יוצאת ממערב ושוקעת במזרח דבר אחר שקבע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">להם הקב"ה זמן גדול ואח"כ זמן קטן ד"א לשבעת הימים שהטעימם מעין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">העולם הבא כדי שידעו מה טובה מנעו מהן מכל הבהמה הטהורה תקח לך שבעה שבעה איש ואשתו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אישות לבהמה מי אית לה א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן מאותם שלא נעבדה בהם עבירה מנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ידע אמר רב חסדא שהעבירן לפני התיבה כל שהתיבה קולטתו בידוע שלא נעבדה בהם עבירה וכל שאין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">התיבה קולטתו בידוע שנעבדה בה עבירה רבי אבהו אמר מאותן הבאין מאיליהן עשה לך תיבת עצי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">גופר מאי גופר אמר רב אדא אמרי דבי ר' שילא זו מבליגה ואמרי לה גולמיש צוהר תעשה לתיבה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">א"ר יוחנן אמר לו הקב"ה לנח קבע בה אבנים טובות ומרגליות כדי שיהיו מאירות לכם כצהרים ואל אמה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תכלנה מלמעלה דבהכי [הוא] דקיימא תחתיים שנים ושלישים תעשה תנא תחתיים לזבל אמצעיים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לבהמה עליונים לאדם וישלח את העורב אמר ר"ל תשובה ניצחת השיבו עורב לנח אמר לו רבך שונאני</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ואתה שנאתני רבך שונאני מן הטהורין שבעה מן הטמאים שנים ואתה שנאתני שאתה מניח ממין שבעה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ושולח ממין שנים אם פוגע בי שר חמה או שר צנה לא נמצא עולם חסר בריה אחת או שמא לאשתי אתה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">צריך אמר לו רשע במותר לי נאסר לי בנאסר לי לא כ"ש ומנלן דנאסרו דכתיב ובאת אל התיבה אתה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ובניך ואשתך ונשי בניך אתך וכתיב צא מן התיבה אתה ואשתך ובניך ונשי בניך אתך וא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מיכן אמרו שנאסרו בתשמיש המטה ת"ר שלשה שמשו בתיבה וכולם לקו כלב ועורב וחם כלב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נקשר עורב רק חם לקה בעורו וישלח את היונה מאתו לראות הקלו המים א"ר ירמיה מכאן שדירתן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">של עופות טהורים עם הצדיקים והנה עלה זית טרף בפיה א"ר אלעזר אמרה יונה לפני הקב"ה רבש"ע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יהיו מזונותי מרורים כזית ומסורים בידך ואל יהיו מתוקים כדבש ומסורים ביד בשר ודם מאי משמע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">דהאי טרף לישנא דמזוני הוא דכתיב הטריפני לחם חוקי למשפחותיהם יצאו מן התיבה א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">למשפחותם ולא הם אמר רב חנא בר ביזנא אמר ליה אליעזר לשם רבא כתיב למשפחותיהם יצאו מן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">התיבה אתון היכן הויתון א"ל צער גדול היה לנו בתיבה בריה שדרכה להאכילה ביום האכלנוה ביום שדרכה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">להאכילה בלילה האכלנוה בלילה האי זקיתא לא הוה ידע אבא מה אכלה יומא חד הוה יתיב וקא פאלי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רמונא נפל תולעתא מינה אכלה מיכן ואילך הוה גביל לה חיזרא כי מתלע אכלה אריא אישתא זינתיה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דאמר רב לא בציר משיתא ולא טפי מתריסר זינא אישתא אורשינה אשכחיניה אבא דגני בספנא דתיבותא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ל לא בעית מזוני א"ל חזיתיך דהות טרידא אמינא לא אצערך א"ל יהא רעוא דלא תמות שנאמר ואומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עם קני אגוע וכחול ארבה ימים אמר רב חנה בר לואי אמר שם רבא לאליעזר כי אתו עלייכו מלכי מזרח</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומערב אתון היכי עבידיתו אמר ליה אייתי הקב"ה לאברהם ואותביה מימיניה והוה שדינן עפרא והוו חרבי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גילי והוי גירי שנאמר מזמור לדוד נאם ה' לאדוני שב לימיני עד אשית אויביך הדום לרגליך וכתיב מי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">העיר ממזרח צדק יקראהו לרגלו יתן לפניו גוים ומלכים ירד יתן כעפר חרבו כקש נדף קשתו נחום איש גם</row>
		<row row_number="53" isdata="1">זו הוה רגיל דכל דהוה סלקא ליה אמר גם זו לטובה יומא חד בעו [ישראל] לשדורי דורון לקיסר אמרי בהדי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>