<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:03:45.116189</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:03:45.116189</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סנהדרין" serial="24">
<daf value="113">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כל ישראל יש להם חלק "/><ContGemara/>וליפרקיה דתנן הלקוח בכסף מעשר שנטמא יפדה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כר"י דאמר יקבר אי הכי מאי איריא עיר הנדחת</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אפילו דעלמא נמי אלא לעולם בטהור וכגון דנפול</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מחיצות וכדרבא דאמר רבא מחיצה לאכול</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דאורייתא לקלוט דרבנן וכי גזור רבנן כי אתנהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למחיצה כי ליתנהו למחיצה לא: כתבי הקדש יגנזו:</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מתניתין דלא כר"א דתניא ר"א אומר כל עיר שיש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בה אפי' מזוזה אחת אינה נעשית עיר הנדחת שנא'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ושרפת באש את העיר ואת כל שללה כליל והיכא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דאיכא מזוזה לא אפשר דכתיב לא תעשון כן לה'</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אלהיכם: ר"ש אומר אמר הקב"ה וכו': לימא בדר'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אבין א"ר אילעא קמיפלגי דא"ר אבין א"ר אילעא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כל מקום שאתה מוצא כלל בעשה ופרט בלא תעשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אין דנין אותו בכלל ופרט דמר אית ליה דרבי אבין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ומר לית ליה דרבי אבין לא דכ"ע אית להו דר' אבין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והכא בהא קמיפלגי מר סבר עוד לגמרי משמע ומר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">סבר עוד לכמה שהיתה: אינה נבנית אבל נעשית</row>
		<row row_number="18" isdata="1">היא גנות ופרדסים: ת"ר היו בה אילנות תלושין</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אסורין מחוברין מותרין של עיר אחרת בין תלושין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בין מחוברין אסור מאי עיר אחרת אמר רב חסדא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יריחו דכתיב והיתה העיר חרם לה' וישבע יהושע</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בעת ההיא לאמר ארור האיש לפני ה' אשר יקום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ובנה את העיר הזאת את יריחו בבכורו ייסדנה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ובצעירו יציב דלתיה תניא לא יריחו על שם עיר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחרת ולא עיר אחרת על שם יריחו דכתיב בנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">חיאל בית האלי את יריחו באבירם בכורו יסדה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ובשגוב צעירו הציב דלתיה תניא באבירם בכורו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רשע לא היה לו ללמוד בשגוב צעירו היה לו ללמוד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אבירם ושגוב מאי עבוד (מאי קאמר) ה"ק באבירם</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בכורו היה לו ללמוד לאותו רשע בשגוב צעירו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ממשמע שנאמר באבירם בכורו איני יודע ששגוב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">צעירו מה ת"ל שגוב צעירו מלמד שהיה מקבר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">והולך מאבירם עד שגוב אחאב שושביניה הוה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אתא איהו ואליהו למשאל בשלמא בי טמיא יתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">וקאמר דילמא כי מילט יהושע הכי לט לא יריחו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">על שם עיר אחרת ולא עיר אחרת על שם יריחו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">א"ל אליהו אין אמר ליה השתא לווטתא דמשה לא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קא מקיימא דכתיב וסרתם ועבדתם וגו' וכתיב וחרה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אף ה' בכם ועצר את השמים וגו' וההוא גברא אוקים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה עבודת כוכבים על כל תלם ותלם ולא שביק</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ליה מיטרא דמיזל מיסגד ליה לווטתא דיהושע</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תלמידיה מקיימא מיד ויאמר אליהו התשבי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מתושבי גלעד חי ה' אלהי ישראל אם יהיה טל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ומטר וגו' בעי רחמי והבו ליה אקלידא דמטרא וקם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואזל ויהי דבר ה' אליו לאמר לך מזה ופנית לך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">קדמה ונסתרת בנחל כרית והעורבים מביאים לו לחם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ובשר בבקר וגו' מהיכא אמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מבי טבחי דאחאב ויהי מקץ ימים וייבש הנחל כי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לא היה גשם בארץ כיון דחזא דאיכא צערא בעלמא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">כתיב ויהי דבר ה' אליו לאמר קום לך צרפתה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וכתיב ויהי אחר הדברים האלה חלה בן האשה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בעלת הבית בעא רחמי למיתן ליה אקלידא דתחיית</row>
		<row row_number="53" isdata="1">המתים אמרי ליה שלש מפתחות לא נמסרו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לשליח של חיה ושל גשמים ושל תחיית המתים</row>
		<row row_number="55" isdata="1">יאמרו שתים ביד תלמיד ואחת ביד הרב אייתי הא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ושקיל האי דכתיב לך הראה אל אחאב [ואתנה]</row>
		<row row_number="57" isdata="1">מטר דרש ההוא גלילאה קמיה דרב חסדא משל</row>
		<row row_number="58" isdata="1">דאליהו למה הדבר דומה לגברא דטרקיה לגליה</row>
		<row row_number="59" isdata="1">ואבדיה למפתחיה דרש ר' יוסי בצפורי אבא אליהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>