<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:46.549047</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:46.549047</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="4">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>בניהו בן יהוידע זה סנהדרין ואביתר אלו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אורים ותומים וכן הוא אומר ובניהו בן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יהוידע על הכרתי ועל הפלתי ולמה נקרא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמם כרתי ופלתי כרתי שכורתים דבריהם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">פלתי שמופלאים בדבריהם ואח"כ שר צבא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">למלך יואב אמר רב יצחק בר אדא ואמרי לה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רב יצחק בריה דרב אידי מאי קרא עורה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כבודי עורה הנבל וכנור אעירה שחר רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זירא אמר משה לעולם הוה ידע ודוד נמי הוה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ידע וכיון דדוד הוה ידע כנור למה ליה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לאתעורי משנתיה וכיון דמשה הוה ידע למה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה למימר כחצות משה קסבר שמא יטעו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אצטגניני פרעה ויאמרו משה בדאי הוא דאמר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מר למד לשונך לומר איני יודע שמא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תתבדה ותאחז רב אשי אמר בפלגא אורתא דתליסר נגהי ארבסר הוה קאי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והכי קאמר משה לישראל אמר הקב"ה למחר כחצות הלילה כי האידנא אני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יוצא בתוך מצרים לדוד שמרה נפשי כי חסיד אני לוי ור' יצחק חד אמר כך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמר דוד לפני הקב"ה רבונו של עולם לא חסיד אני שכל מלכי מזרח ומערב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ישנים עד שלש שעות ואני חצות לילה אקום להודות לך ואידך כך אמר דוד</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לפני הקב"ה רבונו של עולם לא חסיד אני שכל מלכי מזרח ומערב יושבים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אגודות אגודות בכבודם ואני ידי מלוכלכות בדם ובשפיר ובשליא כדי לטהר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אשה לבעלה ולא עוד אלא כל מה שאני עושה אני נמלך במפיבשת רבי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ואומר לו מפיבשת רבי יפה דנתי יפה חייבתי יפה זכיתי יפה טהרתי יפה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">טמאתי ולא בושתי א"ר יהושע בריה דרב אידי מאי קרא ואדברה בעדותיך</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נגד מלכים ולא אבוש תנא לא מפיבשת שמו אלא איש בשת שמו ולמה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נקרא שמו מפיבשת שהיה מבייש פני דוד בהלכה לפיכך זכה דוד ויצא ממנו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">כלאב וא"ר יוחנן לא כלאב שמו אלא דניאל שמו ולמה נקרא שמו כלאב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שהיה מכלים פני מפיבשת בהלכה ועליו אמר שלמה בחכמתו בני אם חכם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לבך ישמח לבי גם אני ואומר חכם בני ושמח לבי ואשיבה חורפי דבר ודוד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מי קרי לנפשיה חסיד והכתיב לולא האמנתי לראות בטוב ה' בארץ חיים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ותנא משמיה דרבי יוסי למה נקוד על לולא אמר דוד לפני הקב"ה רבש"ע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מובטח אני בך שאתה משלם שכר טוב לצדיקים לעתיד לבוא אבל איני יודע</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אם יש לי חלק ביניהם אם לאו שמא יגרום החטא כדר' יעקב בר אידי דר'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יעקב בר אידי רמי כתיב והנה אנכי עמך ושמרתיך בכל אשר תלך וכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ויירא יעקב מאד אמר שמא יגרום החטא כדתניא עד יעבור עמך ה' עד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יעבור עם זו קנית עד יעבור עמך ה' זו ביאה ראשונה עד יעבור עם זו קנית זו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ביאה שנייה מכאן אמרו חכמים ראוים היו ישראל ליעשות להם נס בימי עזרא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כדרך שנעשה להם בימי יהושע בן נון אלא שגרם החטא וחכ"א עד חצות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">חכמים כמאן סבירא להו אי כרבי אליעזר סבירא להו לימרו כרבי אליעזר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>