<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:50.655425</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:50.655425</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="4">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>ואי כרבן גמליאל סבירא להו לימרו כרבן</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גמליאל לעולם כרבן גמליאל סבירא להו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">והא דקא אמרי עד חצות כדי להרחיק את</row>
		<row row_number="4" isdata="1">האדם מן העבירה כדתניא חכמים עשו סייג</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לדבריהם כדי שלא יהא אדם בא מן השדה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בערב ואומר אלך לביתי ואוכל קימעא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואשתה קימעא ואישן קימעא ואח"כ אקרא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ק"ש ואתפלל וחוטפתו שינה ונמצא ישן כל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הלילה אבל אדם בא מן השדה בערב נכנס</row>
		<row row_number="10" isdata="1">לבית הכנסת אם רגיל לקרות קורא ואם רגיל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לשנות שונה וקורא ק"ש ומתפלל ואוכל פתו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ומברך וכל העובר על דברי חכמים חייב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מיתה מאי שנא בכל דוכתא דלא קתני חייב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מיתה ומאי שנא הכא דקתני חייב מיתה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">איבעית אימא משום דאיכא אונס שינה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ואיבע"א לאפוקי ממאן דאמר תפלת ערבית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">רשות קמ"ל דחובה: אמר מר קורא ק"ש</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ומתפלל מסייע ליה לר' יוחנן דאמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">איזהו בן העולם הבא זה הסומך גאולה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לתפלה של ערבית רבי יהושע בן לוי אומר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תפלות באמצע תקנום במאי קא מפלגי אי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בעית אימא קרא איבע"א סברא איבע"א סברא דר' יוחנן סבר גאולה מאורתא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נמי הוי אלא גאולה מעלייתא לא הויא אלא עד צפרא ור' יהושע בן לוי סבר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כיון דלא הויא אלא מצפרא לא הויא גאולה מעלייתא ואב"א קרא ושניהם מקרא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחד דרשו דכתיב בשכבך ובקומך ר' יוחנן סבר מקיש שכיבה לקימה מה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קימה ק"ש ואח"כ תפלה אף שכיבה נמי ק"ש ואח"כ תפלה ר' יהושע בן לוי סבר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מקיש שכיבה לקימה מה קימה ק"ש סמוך למטתו אף שכיבה נמי ק"ש סמוך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">למטתו מתיב מר בריה דרבינא בערב מברך שתים לפניה ושתים לאחריה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואי אמרת בעי לסמוך הא לא קא סמך גאולה לתפלה דהא בעי למימר השכיבנו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אמרי כיון דתקינו רבנן השכיבנו כגאולה אריכתא דמיא דאי לא תימא הכי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שחרית היכי מצי סמיך והא אמר רבי יוחנן בתחלה אומר ה' שפתי תפתח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ולבסוף הוא אומר יהיו לרצון אמרי פי אלא התם כיון דתקינו רבנן למימר ה'</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שפתי תפתח כתפלה אריכתא דמיא הכא נמי כיון דתקינו רבנן למימר השכיבנו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">כגאולה אריכתא דמיא: אמר רבי אלעזר א"ר אבינא כל האומר תהלה לדוד</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בכל יום שלש פעמים מובטח לו שהוא בן העולם הבא מאי טעמא אילימא</row>
		<row row_number="36" isdata="1">משום דאתיא באל"ף בי"ת נימא אשרי תמימי דרך דאתיא בתמניא אפין אלא משום דאית ביה פותח את ידך</row>
		<row row_number="37" isdata="1">נימא הלל הגדול דכתיב ביה נותן לחם לכל בשר אלא משום דאית ביה תרתי אמר רבי יוחנן מפני מה לא נאמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נו"ן באשרי מפני שיש בה מפלתן של שונאי ישראל דכתיב נפלה לא תוסיף קום בתולת ישראל במערבא מתרצי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לה הכי נפלה ולא תוסיף לנפול עוד קום בתולת ישראל אמר רב נחמן בר יצחק אפילו הכי חזר דוד וסמכן ברוח</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הקדש שנא' סומך ה' לכל הנופלים: א"ר אלעזר בר אבינא גדול מה שנאמר במיכאל יותר ממה שנאמר בגבריאל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאילו במיכאל כתי' ויעף אלי אחד מן השרפים ואלו גבי גבריאל כתי' והאיש גבריאל אשר ראיתי בחזון בתחלה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מועף ביעף וגו' מאי משמע דהאי אחד מיכאל הוא אמר ר' יוחנן אתיא אחד אחד כתיב הכא ויעף אלי אחד מן</row>
		<row row_number="43" isdata="1">השרפים וכתי' התם והנה מיכאל אחד (מן) השרים הראשונים בא לעזרני תנא מיכאל באחת גבריאל בשתים אליהו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בארבע ומלאך המות בשמנה ובשעת המגפה באחת: א"ר יהושע בן לוי אע"פ שקרא אדם ק"ש בביהכ"נ מצוה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לקרותו על מטתו אמר רבי יוסי מאי קרא רגזו ואל תחטאו אמרו בלבבכם על משכבכם ודומו סלה אמר רב נחמן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>