<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:50.782035</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:50.782035</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="5">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>וקובר את בניו מוחלין לו על כל עונותיו אמר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ליה רבי יוחנן בשלמא תורה וגמילות חסדים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דכתיב בחסד ואמת יכופר עון חסד זו גמילות</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חסדים שנאמר רודף צדקה וחסד ימצא חיים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">צדקה וכבוד אמת זו תורה שנאמר אמת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קנה ואל תמכור אלא קובר את בניו מנין תנא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ליה ההוא סבא משום ר' שמעון בן יוחאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אתיא עון עון כתיב הכא בחסד ואמת יכופר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עון וכתיב התם ומשלם עון אבות אל חיק</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בניהם. א"ר יוחנן נגעים ובנים אינן יסורין של</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אהבה ונגעים לא והתניא כל מי שיש בו אחד</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מארבעה מראות נגעים הללו אינן אלא מזבח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כפרה מזבח כפרה הוו יסורין של אהבה לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הוו ואב"א הא לן והא להו ואי בעית אימא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">הא בצנעא הא בפרהסיא ובנים לא היכי דמי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אילימא דהוו להו ומתו והא א"ר יוחנן דין</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גרמא דעשיראה ביר אלא הא דלא הוו ליה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כלל והא דהוו ליה ומתו. רבי חייא בר אבא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חלש על לגביה ר' יוחנן א"ל חביבין עליך</row>
		<row row_number="20" isdata="1">יסורין א"ל לא הן ולא שכרן א"ל הב לי ידך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהב ליה ידיה ואוקמיה. ר' יוחנן חלש על</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לגביה ר' חנינא א"ל חביבין עליך יסורין א"ל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לא הן ולא שכרן א"ל הב לי ידך יהב ליה ידיה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואוקמיה אמאי לוקים ר' יוחנן לנפשיה אמרי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אין חבוש מתיר עצמו מבית האסורים רבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אליעזר חלש על לגביה רבי יוחנן חזא דהוה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">קא גני בבית אפל גלייה לדרעיה ונפל נהורא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חזייה דהוה קא בכי ר' אליעזר א"ל אמאי קא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בכית אי משום תורה דלא אפשת שנינו אחד</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המרבה ואחד הממעיט ובלבד שיכוין לבו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לשמים ואי משום מזוני לא כל אדם זוכה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לשתי שלחנות ואי משום בני דין גרמא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דעשיראה ביר א"ל להאי שופרא דבלי בעפרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">קא בכינא א"ל על דא ודאי קא בכית ובכו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תרוייהו אדהכי והכי א"ל חביבין עליך יסורין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">א"ל לא הן ולא שכרן א"ל הב לי ידך יהב ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ידיה ואוקמיה. רב הונא תקיפו ליה ארבע מאה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דני דחמרא על לגביה רב יהודה אחוה דרב סלא חסידא ורבנן ואמרי לה רב</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אדא בר אהבה ורבנן ואמרו ליה לעיין מר במיליה אמר להו ומי חשידנא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בעינייכו אמרו ליה מי חשיד קב"ה דעביד דינא בלא דינא אמר להו אי איכא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">מאן דשמיע עלי מלתא לימא אמרו ליה הכי שמיע לן דלא יהיב מר שבישא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לאריסיה אמר להו מי קא שביק לי מידי מיניה הא קא גניב ליה כוליה אמרו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ליה היינו דאמרי אינשי בתר גנבא גנוב וטעמא טעים אמר להו קבילנא עלי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דיהיבנא ליה איכא דאמרי הדר חלא והוה חמרא ואיכא דאמרי אייקר חלא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואיזדבן בדמי דחמרא: תניא אבא בנימין אומר על שני דברים הייתי מצטער</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כל ימי על תפלתי שתהא לפני מטתי ועל מטתי שתהא נתונה בין צפון לדרום על תפלתי שתהא לפני מטתי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מאי לפני מטתי אילימא לפני מטתי ממש והאמר רב יהודה אמר רב ואיתימא ריב"ל מנין למתפלל שלא יהא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דבר חוצץ בינו לבין הקיר שנאמר ויסב חזקיהו פניו אל הקיר ויתפלל לא תימא לפני מטתי אלא אימא סמוך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">למטתי ועל מטתי שתהא נתונה בין צפון לדרום דא"ר חמא ברבי חנינא אמר רבי יצחק כל הנותן מטתו בין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צפון לדרום הויין ליה בנים זכרים שנאמר וצפונך תמלא בטנם ישבעו בנים רב נחמן בר יצחק אמר אף אין</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אשתו מפלת נפלים כתיב הכא וצפונך תמלא בטנם וכתיב התם וימלאו ימיה ללדת והנה תומים בבטנה:</row>
		<row row_number="52" isdata="1">תניא אבא בנימין אומר שנים שנכנסו להתפלל וקדם אחד מהם להתפלל ולא המתין את חברו ויצא טורפין</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לו תפלתו בפניו שנאמר טורף נפשו באפו הלמענך תעזב ארץ ולא עוד אלא שגורם לשכינה שתסתלק</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מישראל שנאמר ויעתק צור ממקומו ואין צור אלא הקב"ה שנאמר צור ילדך תשי ואם המתין לו מה שכרו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>