<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:06.967797</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:06.967797</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="6">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>וכולהו כתיבי באדרעיה: אמר רבין בר רב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אדא אמר רבי יצחק כל הרגיל לבא לבית</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הכנסת ולא בא יום אחד הקב"ה משאיל בו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שנאמר מי בכם ירא ה' שומע בקול עבדו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אשר הלך חשכים ואין נוגה לו אם לדבר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מצוה הלך נוגה לו ואם לדבר הרשות הלך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אין נוגה לו יבטח בשם ה' מאי טעמא משום</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דהוה ליה לבטוח בשם ה' ולא בטח: אמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ר' יוחנן בשעה שהקב"ה בא בבית הכנסת ולא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מצא בה עשרה מיד הוא כועס שנא' מדוע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">באתי ואין איש קראתי ואין עונה. א"ר חלבו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב הונא כל הקובע מקום לתפלתו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אלהי אברהם בעזרו וכשמת אומרים לו אי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">עניו אי חסיד מתלמידיו של אברהם אבינו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואברהם אבינו מנא לן דקבע מקום דכתיב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וישכם אברהם בבקר אל המקום אשר עמד</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שם ואין עמידה אלא תפלה שנאמר ויעמוד</row>
		<row row_number="18" isdata="1">פינחס ויפלל: אמר רבי חלבו אמר רב הונא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">היוצא מבית הכנסת אל יפסיע פסיעה גסה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר אביי לא אמרן אלא למיפק אבל למיעל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מצוה למרהט שנא' נרדפה לדעת את ה'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אמר רבי זירא מריש כי הוה חזינא להו לרבנן דקא רהטי לפרקא בשבתא אמינא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">קא מחליין רבנן שבתא כיון דשמענא להא דרבי תנחום א"ר יהושע בן לוי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לעולם ירוץ אדם לדבר הלכה ואפילו בשבת שנא' אחרי ה' ילכו כאריה ישאג וגו' אנא נמי רהיטנא: אמר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ר' זירא אגרא דפרקא רהטא אמר אביי אגרא דכלה דוחקא אמר רבא אגרא דשמעתא סברא אמר רב פפא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אגרא דבי טמיא שתיקותא אמר מר זוטרא אגרא דתעניתא צדקתא אמר רב ששת אגרא דהספדא דלויי אמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רב אשי אגרא דבי הלולי מילי: אמר רב הונא כל המתפלל אחורי בית הכנסת נקרא רשע שנאמר סביב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">רשעים יתהלכון אמר אביי לא אמרן אלא דלא מהדר אפיה לבי כנישתא אבל מהדר אפיה לבי כנישתא לית לן</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בה ההוא גברא דקא מצלי אחורי בי כנישתא ולא מהדר אפיה לבי כנישתא חלף אליהו חזייה אידמי ליה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כטייעא א"ל כדו בר קיימת קמי מרך שלף ספסרא וקטליה א"ל ההוא מרבנן לרב ביבי בר אביי ואמרי לה רב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ביבי לרב נחמן בר יצחק מאי כרום זלות לבני אדם אמר ליה אלו דברים שעומדים ברומו של עולם ובני אדם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מזלזלין בהן ר' יוחנן ור' אלעזר דאמרי תרוייהו כיון שנצטרך אדם לבריות פניו משתנות ככרום שנאמר כרום</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זלות לבני אדם מאי כרום כי אתא רב דימי אמר עוף אחד יש בכרכי הים וכרום שמו וכיון שחמה זורחת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתהפך לכמה גוונין ר' אמי ור' אסי דאמרי תרוייהו כאילו נדון בשני דינים אש ומים שנאמר הרכבת אנוש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לראשנו באנו באש ובמים: ואמר רבי חלבו אמר רב הונא לעולם יהא אדם זהיר בתפלת המנחה שהרי אליהו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לא נענה אלא בתפלת המנחה שנאמר ויהי בעלות המנחה ויגש אליהו הנביא ויאמר וגו' ענני ה' ענני ענני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שתרד אש מן השמים וענני שלא יאמרו מעשה כשפים הם ר' יוחנן אמר אף בתפלת ערבית שנאמר תכון</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תפלתי קטרת לפניך משאת כפי מנחת ערב רב נחמן בר יצחק אמר אף תפלת שחרית שנאמר ה' בקר תשמע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">קולי בקר אערך לך ואצפה: וא"ר חלבו אמר רב הונא כל הנהנה מסעודת חתן ואינו משמחו עובר בחמשה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קולות שנאמר קול ששון וקול שמחה קול חתן וקול כלה קול אומרים הודו את ה' צבאות ואם משמחו מה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שכרו אמר רבי יהושע בן לוי זוכה לתורה שנתנה בחמשה קולות שנאמר ויהי ביום השלישי בהיות הבקר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ויהי קולות וברקים וענן כבד על ההר וקול שופר וגו' ויהי קול השופר וגו' והאלהים יעננו בקול. איני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">והא כתיב וכל העם רואים את הקולת אותן קולות דקודם מתן תורה הוו רבי אבהו אמר כאילו הקריב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">תודה שנאמר מביאים תודה בית ה' רב נחמן בר יצחק אמר כאילו בנה אחת מחורבות ירושלים שנאמר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כי אשיב את שבות הארץ כבראשונה אמר ה': וא"ר חלבו אמר רב הונא כל אדם שיש בו יראת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שמים דבריו נשמעין שנאמר סוף דבר הכל נשמע את האלהים ירא וגו' מאי כי זה כל האדם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">א"ר אלעזר אמר הקב"ה כל העולם כלו לא נברא אלא בשביל זה רבי אבא בר כהנא אמר שקול זה כנגד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">כל העולם כולו ר' שמעון בן עזאי אומר ואמרי לה ר' שמעון בן זומא אומר כל העולם כולו לא נברא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אלא לצוות לזה: וא"ר חלבו אמר רב הונא כל שיודע בחברו שהוא רגיל ליתן לו שלום יקדים לו שלום שנאמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בקש שלום ורדפהו ואם נתן לו ולא החזיר נקרא גזלן שנאמר ואתם בערתם הכרם גזלת העני בבתיכם:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>