<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:51.330990</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:51.330990</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="9">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>ותו צדיק ועבדום וענו אותם קיים בהם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואחרי כן יצאו ברכוש גדול לא קיים בהם</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמרו לו ולואי שנצא בעצמנו משל לאדם</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שהיה חבוש בבית האסורים והיו אומרים לו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בני אדם מוציאין אותך למחר מבית האסורין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ונותנין לך ממון הרבה ואומר להם בבקשה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מכם הוציאוני היום ואיני מבקש כלום:</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וישאלום א"ר אמי מלמד שהשאילום בעל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כרחם איכא דאמרי בעל כרחם דמצרים וא"ד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בעל כרחם דישראל מ"ד בעל כרחם דמצרים</row>
		<row row_number="11" isdata="1">דכתיב ונות בית תחלק שלל מ"ד בעל כרחם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דישראל משום משוי: וינצלו את מצרים</row>
		<row row_number="13" isdata="1">א"ר אמי מלמד שעשאוה כמצודה שאין בה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דגן ור"ל אמר עשאוה כמצולה שאין בה דגים:</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אהיה אשר אהיה א"ל הקב"ה למשה לך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמור להם לישראל אני הייתי עמכם בשעבוד זה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואני אהיה עמכם בשעבוד מלכיות אמר לפניו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">רבש"ע דיה לצרה בשעתה א"ל הקב"ה לך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמור להם אהיה שלחני אליכם: ענני ה'</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ענני א"ר אבהו למה אמר אליהו ענני ב' פעמים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלמד שאמר אליהו לפני הקב"ה רבש"ע ענני</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שתרד אש מן השמים ותאכל כל אשר על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">המזבח וענני שתסיח דעתם כדי שלא יאמרו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מעשה כשפים הם שנאמר ואתה הסבות את</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לבם אחורנית<EndGemara/><StartMishna/>מתני' מאימתי קורין את</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שמע בשחרית משיכיר בין תכלת ללבן ר'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אליעזר אומר בין תכלת לכרתי (וגומרה) עד</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הנץ החמה ר' יהושע אומר עד שלש שעות שכן דרך מלכים לעמוד בשלש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שעות הקורא מכאן ואילך לא הפסיד כאדם הקורא בתורה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי בין</row>
		<row row_number="30" isdata="1">תכלת ללבן אילימא בין גבבא דעמרא חיורא לגבבא דעמרא דתכלתא הא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בליליא נמי מידע ידעי אלא בין תכלת שבה ללבן שבה. תניא רבי מאיר אומר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משיכיר בין זאב לכלב ר"ע אומר בין חמור לערוד ואחרים אומרים משיראה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">את חברו רחוק ד' אמות ויכירנו אמר רב הונא הלכה כאחרים אמר אביי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לתפילין כאחרים לק"ש כותיקין דאמר ר' יוחנן ותיקין היו גומרין אותה עם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הנץ החמה תניא נמי הכי ותיקין היו גומרין אותה עם הנץ החמה כדי שיסמוך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">גאולה לתפלה ונמצא מתפלל ביום א"ר זירא מאי קראה ייראוך עם שמש ולפני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ירח דור דורים העיד ר"י בן אליקים משום קהלא קדישא דבירושלים כל הסומך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">גאולה לתפלה אינו נזוק כל היום כולו א"ר זירא איני והא אנא סמכי ואיתזקי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">א"ל במאי איתזקת דאמטיית אסא לבי מלכא התם נמי מבעי לך למיהב אגרא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">למחזי אפי מלכא דא"ר יוחנן לעולם ישתדל אדם לרוץ לקראת מלכי ישראל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ולא לקראת מלכי ישראל בלבד אלא אפילו לקראת מלכי עכו"ם שאם</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יזכה יבחין בין מלכי ישראל למלכי עכו"ם. אמר ליה רבי אלעא לעולא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כי עיילת להתם שאיל בשלמא דרב ברונא אחי במעמד כל החבורה דאדם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גדול הוא ושמח במצות זימנא חדא סמך גאולה לתפלה ולא פסיק חוכא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מפומיה כוליה יומא. היכי מצי סמיך והא א"ר יוחנן בתחלה הוא אומר ה'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שפתי תפתח ולבסוף הוא אומר יהיו לרצון אמרי פי וגו' אמר ר' אלעזר תהא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בתפלה של ערבית. והא אמר ר' יוחנן איזהו בן העוה"ב זהו הסומך גאולה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">של ערבית לתפלה של ערבית אלא א"ר אלעזר תהא בתפלת המנחה רב אשי אמר אפי' תימא אכולהו וכיון</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דקבעוה רבנן בתפלה כתפלה אריכתא דמיא דאי לא תימא הכי ערבית היכי מצי סמיך והא בעי למימר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">השכיבנו אלא כיון דתקינו רבנן השכיבנו כגאולה אריכתא דמיא ה"נ כיון דקבעוה רבנן בתפלה כתפלה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אריכתא דמיא. מכדי האי יהיו לרצון אמרי פי משמע לבסוף ומשמע מעיקרא דבעינא למימר מ"ט תקנוהו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">רבנן לאחר י"ח ברכות לימרו מעיקרא א"ר יהודה בריה דר' שמעון בן פזי הואיל ולא אמרו דוד אלא לאחר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">י"ח פרשיות לפיכך תקינו רבנן לאחר י"ח ברכות. הני י"ח י"ט הויין אשרי האיש ולמה רגשו גוים חדא פרשה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">היא דאמר ר' יהודה בריה דרבי שמעון בן פזי ק"ג פרשיות אמר דוד ולא אמר הללויה עד שראה במפלתן</row>
		<row row_number="55" isdata="1">של רשעים שנאמר יתמו חטאים מן הארץ ורשעים עוד אינם ברכי נפשי את ה' הללויה. הני ק"ג ק"ד הויין</row>
		<row row_number="56" isdata="1">אלא שמע מינה אשרי האיש ולמה רגשו גוים חדא פרשה היא דאמר ר' שמואל בר נחמני אמר רבי יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>