<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:51.395817</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:51.395817</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="10">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>כל פרשה שהיתה חביבה על דוד פתח בה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">באשרי וסיים בה באשרי פתח באשרי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דכתיב אשרי האיש וסיים באשרי דכתיב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אשרי כל חוסי בו: הנהו בריוני דהוו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בשבבותיה דר"מ והוו קא מצערו ליה טובא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הוה קא בעי ר' מאיר רחמי עלויהו כי היכי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דלימותו אמרה לי' ברוריא דביתהו מאי דעתך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">משום דכתיב יתמו חטאים מי כתיב חוטאים</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חטאים כתיב ועוד שפיל לסיפיה דקרא ורשעים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עוד אינם כיון דיתמו חטאים ורשעים עוד אינם אלא בעי רחמי עלויהו דלהדרו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בתשובה ורשעים עוד אינם בעא רחמי עלויהו והדרו בתשובה: אמר לה ההוא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">צדוקי לברוריא כתיב רני עקרה לא ילדה משום דלא ילדה רני אמרה ליה שטיא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שפיל לסיפיה דקרא דכתיב כי רבים בני שוממה מבני בעולה אמר ה' אלא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מאי עקרה לא ילדה רני כנסת ישראל שדומה לאשה עקרה שלא ילדה בנים</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לגיהנם כותייכו: א"ל ההוא צדוקי לר' אבהו כתיב מזמור לדוד בברחו מפני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אבשלום בנו וכתיב לדוד מכתם בברחו מפני שאול במערה הי מעשה הוה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ברישא מכדי מעשה שאול הוה ברישא לכתוב ברישא אמר ליה אתון דלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דרשיתון סמוכין קשיא לכו אנן דדרשינן סמוכים לא קשיא לן דא"ר יוחנן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">סמוכין מן התורה מנין שנא' סמוכים לעד לעולם עשוים באמת וישר למה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נסמכה פרשת אבשלום לפרשת גוג ומגוג שאם יאמר לך אדם כלום יש עבד שמורד ברבו אף אתה אמור לו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כלום יש בן שמורד באביו אלא הוה הכא נמי הוה: אמר ר' יוחנן משום רבי שמעון בן יוחי מאי דכתיב</row>
		<row row_number="22" isdata="1">פיה פתחה בחכמה ותורת חסד על לשונה כנגד מי אמר שלמה מקרא זה לא אמרו אלא כנגד דוד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אביו שדר בחמשה עולמים ואמר שירה דר במעי אמו ואמר שירה שנאמר ברכי נפשי את ה' וכל קרבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">את שם קדשו יצא לאויר העולם ונסתכל בכוכבים ומזלות ואמר שירה שנאמר ברכו ה' מלאכיו גבורי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">כח עושי דברו לשמוע בקול דברו ברכו ה' כל צבאיו וגו' ינק משדי אמו ונסתכל בדדיה ואמר שירה שנאמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברכי נפשי את ה' ואל תשכחי כל גמוליו מאי כל גמוליו אמר ר' אבהו שעשה לה דדים במקום בינה טעמא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מאי אמר (רבי) יהודה כדי שלא יסתכל במקום ערוה רב מתנא אמר כדי שלא יינק ממקום הטנופת ראה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">במפלתן של רשעים ואמר שירה שנאמר יתמו חטאים מן הארץ ורשעים עוד אינם ברכי נפשי את ה'</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הללויה נסתכל ביום המיתה ואמר שירה שנאמר ברכי נפשי את ה' ה' אלהי גדלת מאד הוד והדר לבשת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">מאי משמע דעל יום המיתה נאמר אמר רבה בר רב שילא מסיפא דעניינא דכתיב תסתיר פניך יבהלון תוסף</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רוחם יגועון וגו' רב שימי בר עוקבא ואמרי לה מר עוקבא הוה שכיח קמיה דר' שמעון בן פזי והוה מסדר אגדתא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קמיה דר' יהושע בן לוי אמר ליה מאי דכתיב ברכי נפשי את ה' וכל קרבי את שם קדשו אמר ליה בא וראה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שלא כמדת הקדוש ברוך הוא מדת בשר ודם מדת בשר ודם צר צורה על גבי הכותל ואינו יכול להטיל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בה רוח ונשמה קרבים ובני מעים והקב"ה אינו כן צר צורה בתוך צורה ומטיל בה רוח ונשמה קרבים ובני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מעים והיינו דאמרה חנה אין קדוש כה' כי אין בלתך ואין צור כאלהינו. מאי אין צור כאלהינו אין צייר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כאלהינו מאי כי אין בלתך אמר ר' יהודה בר מנסיא אל תקרי כי אין בלתך אלא אין לבלותך שלא כמדת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הקדוש ברוך הוא מדת בשר ודם מדת בשר ודם מעשה ידיו מבלין אותו והקב"ה מבלה מעשיו א"ל אנא הכי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קא אמינא לך הני חמשה ברכי נפשי כנגד מי אמרן דוד לא אמרן אלא כנגד הקב"ה וכנגד נשמה מה הקב"ה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מלא כל העולם אף נשמה מלאה את כל הגוף מה הקדוש ברוך הוא רואה ואינו נראה אף נשמה רואה ואינה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נראית מה הקב"ה זן את כל העולם כלו אף נשמה זנה את כל הגוף מה הקב"ה טהור אף נשמה טהורה מה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הקב"ה יושב בחדרי חדרים אף נשמה יושבת בחדרי חדרים יבא מי שיש בו חמשה דברים הללו וישבח למי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שיש בו חמשה דברים הללו: אמר רב המנונא מאי דכתיב מי כהחכם ומי יודע פשר דבר מי כהקדוש</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ברוך הוא שיודע לעשות פשרה בין שני צדיקים בין חזקיהו לישעיהו חזקיהו אמר ליתי ישעיהו גבאי</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דהכי אשכחן באליהו דאזל לגבי אחאב (שנאמר וילך אליהו להראות אל אחאב) ישעיהו אמר ליתי חזקיהו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">גבאי דהכי אשכחן ביהורם בן אחאב דאזל לגבי אלישע מה עשה הקב"ה הביא יסורים על חזקיהו ואמר לו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לישעיהו לך ובקר את החולה שנאמר בימים ההם חלה חזקיהו למות ויבא אליו ישעיהו בן אמוץ הנביא ויאמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אליו כה אמר ה' (צבאות) צו לביתך כי מת אתה ולא תחיה וגו' מאי כי מת אתה ולא תחיה מת אתה בעולם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הזה ולא תחיה לעולם הבא אמר ליה מאי כולי האי אמר ליה משום דלא עסקת בפריה ורביה א"ל משום דחזאי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לי ברוח הקדש דנפקי מינאי בנין דלא מעלו א"ל בהדי כבשי דרחמנא למה לך מאי דמפקדת איבעי לך למעבד</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומה דניחא קמיה קודשא בריך הוא לעביד אמר ליה השתא הב לי ברתך אפשר דגרמא זכותא דידי ודידך ונפקי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מנאי בנין דמעלו א"ל כבר נגזרה עליך גזירה א"ל בן אמוץ כלה נבואתך וצא כך מקובלני מבית אבי אבא אפי'</row>
		<row row_number="52" isdata="1">חרב חדה מונחת על צוארו של אדם אל ימנע עצמו מן הרחמים אתמר נמי רבי יוחנן ורבי (אליעזר) דאמרי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">תרוייהו אפילו חרב חדה מונחת על צוארו של אדם אל ימנע עצמו מן הרחמים שנא' הן יקטלני לו איחל:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>