<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:33.951818</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:33.951818</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="12">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מאימתי"/><ContGemara/>רב ששת כי כרע כרע כחיזרא כי קא זקיף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">זקיף כחיויא ואמר רבה בר חיננא סבא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">משמיה דרב כל השנה כולה אדם מתפלל</row>
		<row row_number="4" isdata="1">האל הקדוש מלך אוהב צדקה ומשפט חוץ</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מעשרה ימים שבין ראש השנה ויום הכפורים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שמתפלל המלך הקדוש והמלך המשפט</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ורבי אלעזר אמר אפילו אמר האל הקדוש יצא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שנאמר ויגבה ה' צבאות במשפט והאל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הקדוש נקדש בצדקה אימתי ויגבה ה' צבאות</row>
		<row row_number="10" isdata="1">במשפט אלו עשרה ימים שמר"ה ועד יוה"כ</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וקאמר האל הקדוש מאי הוה עלה אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">יוסף האל הקדוש ומלך אוהב צדקה ומשפט</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רבה אמר המלך הקדוש והמלך המשפט</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והלכתא כרבה ואמר רבה בר חיננא סבא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משמיה דרב כל שאפשר לו לבקש רחמים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">על חבירו ואינו מבקש נקרא חוטא שנאמר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">גם אנכי חלילה לי מחטא לה' מחדול להתפלל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בעדכם אמר רבא אם ת"ח הוא צריך שיחלה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עצמו עליו מ"ט אילימא משום דכתיב ואין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">חולה מכם עלי (ואין)  גולה את אזני דילמא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מלך שאני אלא מהכא ואני בחלותם לבושי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וגו' ואמר רבה בר חיננא סבא משמיה דרב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל העושה דבר עבירה ומתבייש בו מוחלין</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לו על כל עונותיו שנאמר למען תזכרי ובשת</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולא יהיה לך עוד פתחון פה מפני כלמתך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בכפרי לך לכל אשר עשית נאם ה' אלהים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דילמא צבור שאני אלא מהכא ויאמר שמואל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אל שאול למה הרגזתני להעלות אותי ויאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שאול צר לי מאד ופלשתים נלחמים בי וה'</row>
		<row row_number="30" isdata="1">סר מעלי ולא ענני עוד גם ביד הנביאים גם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בחלומות ואקראה לך להודיעני מה אעשה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ואילו אורים ותומים לא קאמר משום דקטליה לנוב עיר הכהנים ומנין דאחילו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ליה מן שמיא שנא' (ויאמר שמואל אל שאול)  מחר אתה ובניך עמי וא"ר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יוחנן עמי במחיצתי ורבנן אמרי מהכא והוקענום לה' בגבעת שאול בחיר ה'</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יצתה בת קול ואמרה בחיר ה' אמר ר' אבהו בן זוטרתי אמר רב יהודה בר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זבידא בקשו לקבוע פרשת בלק בקריאת שמע ומפני מה לא קבעוה משום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">טורח צבור מ"ט אילימא משום דכתיב בה אל מוציאם ממצרים לימא פרשת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבית ופרשת משקלות דכתיב בהן יציאת מצרים אלא אמר ר' יוסי בר אבין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">משום דכתיב בה האי קרא כרע שכב כארי וכלביא מי יקימנו ולימא האי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פסוקא ותו לא גמירי כל פרשה דפסקה משה רבינו פסקינן דלא פסקה משה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רבינו לא פסקינן פרשת ציצית מפני מה קבעוה א"ר יהודה בר חביבא מפני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שיש בה חמשה דברים מצות ציצית יציאת מצרים עול מצות ודעת מינים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הרהור עבירה והרהור ע"ז בשלמא הני תלת מפרשן עול מצות דכתיב</row>
		<row row_number="44" isdata="1">וראיתם אותו וזכרתם את כל מצות ה' ציצית דכתיב ועשו להם ציצית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וגו' יציאת מצרים דכתיב אשר הוצאתי וגו' אלא דעת מינים הרהור עבירה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">והרהור ע"ז מנלן דתניא אחרי לבבכם זו מינות וכן הוא אומר אמר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נבל בלבו אין אלהים אחרי עיניכם זה הרהור עבירה שנאמר ויאמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שמשון אל אביו אותה קח לי כי היא ישרה בעיני אתם זונים זה הרהור ע"ז</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וכן הוא אומר ויזנו אחרי הבעליםמתני' מזכירין יציאת מצרים בלילות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">א"ר אלעזר בן עזריה הרי אני כבן שבעים שנה ולא זכיתי שתאמר יציאת</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מצרים בלילות עד שדרשה בן זומא שנא' למען תזכור את יום צאתך מארץ</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מצרים כל ימי חייך ימי חייך הימים כל ימי חייך הלילות וחכ"א ימי חייך העוה"ז כל להביא לימות המשיח</row>
		<row row_number="53" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' תניא אמר להם בן זומא לחכמים וכי מזכירין יציאת מצרים לימות המשיח והלא כבר נאמר הנה ימים באים</row>
		<row row_number="54" isdata="1">נאם ה' ולא יאמרו עוד חי ה' אשר העלה את בני ישראל מארץ מצרים כי אם חי ה' אשר העלה ואשר הביא את זרע</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בית ישראל מארץ צפונה ומכל הארצות אשר הדחתים שם אמרו לו לא שתעקר יציאת מצרים ממקומה אלא שתהא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שעבוד מלכיות עיקר ויציאת מצרים טפל לו כיוצא בו אתה אומר לא יקרא שמך עוד יעקב כי אם ישראל יהיה שמך</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>