<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:46.728005</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:46.728005</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "היה קורא"/><ContGemara/>אשר אנכי מצוך היום על לבבך מכאן אתה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למד שכל הפרשה כולה צריכה כוונה אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רבה בר בר חנה אמר ר' יוחנן הלכה כר"ע</row>
		<row row_number="4" isdata="1">איכא דמתני לה אהא דתניא הקורא את</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמע צריך שיכוין את לבו ר' אחא משום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ר' יהודה אומר כיון שכוון לבו בפרק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ראשון שוב אינו צריך אמר רבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר ר' יוחנן הלכה כר' אחא שאמר משום</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ר' יהודה תניא אידך והיו שלא יקרא למפרע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">על לבבך ר' זוטרא אומר עד כאן מצות כוונה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מכאן ואילך מצות קריאה רבי יאשיה אומר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עד כאן מצות קריאה מכאן ואילך מצות כוונה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מ"ש מכאן ואילך מצות קריאה דכתיב לדבר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בם הכא נמי הא כתיב ודברת בם ה"ק עד</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כאן מצות כוונה וקריאה מכאן ואילך קריאה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בלא כוונה ומאי שנא עד כאן מצות כוונה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וקריאה דכתיב על לבבך ודברת בם התם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נמי הא כתיב על לבבכם לדבר בם ההוא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מבעי ליה לכדרבי יצחק דאמר ושמתם</row>
		<row row_number="20" isdata="1">את דברי אלה צריכה שתהא שימה כנגד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הלב אמר מר ר' יאשיה אומר עד כאן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מצות קריאה מכאן ואילך מצות כוונה מ"ש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מכאן ואילך מצות כוונה משום דכתיב על</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לבבכם הכא נמי הא כתיב על לבבך ה"ק</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עד כאן מצות קריאה וכוונה מכאן ואילך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כוונה בלא קריאה ומ"ש עד כאן מצות קריאה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וכוונה דכתיב על לבבך ודברת בם התם נמי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הא כתיב על לבבכם לדבר בם ההוא בדברי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">תורה כתיב וה"ק רחמנא אגמירו בנייכו תורה כי היכי דליגרסו בהו ת"ר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שמע ישראל ה' אלהינו ה' אחד עד כאן צריכה כוונת הלב דברי ר"מ אמר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">רבא הלכה כר"מ תניא סומכוס אומר כל המאריך באחד מאריכין לו ימיו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ושנותיו אמר רב אחא בר יעקב ובדלי"ת אמר רב אשי ובלבד שלא יחטוף</row>
		<row row_number="33" isdata="1">בחי"ת ר' ירמיה הוה יתיב קמיה דר' [חייא בר אבא] חזייה דהוה מאריך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">טובא א"ל כיון דאמליכתיה למעלה ולמטה ולארבע רוחות השמים תו לא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">צריכת אמר רב נתן בר מר עוקבא אמר רב יהודה על לבבך בעמידה על</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לבבך סלקא דעתך אלא אימא עד על לבבך בעמידה מכאן ואילך לא ורבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יוחנן אמר כל הפרשה כולה בעמידה ואזדא ר' יוחנן לטעמיה דאמר רבה בר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בר חנה א"ר יוחנן הלכה כר' אחא שאמר משום ר' יהודה ת"ר שמע ישראל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ה' אלהינו ה' אחד זו ק"ש של ר' יהודה הנשיא א"ל רב לר' חייא לא חזינא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ליה לרבי דמקבל עליה מלכות שמים אמר ליה בר פחתי בשעה שמעביר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ידיו על פניו מקבל עליו עול מלכות שמים חוזר וגומרה או אינו חוזר וגומרה בר קפרא אומר אינו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">חוזר וגומרה רבי שמעון ברבי אומר חוזר וגומרה א"ל בר קפרא לר"ש ברבי בשלמא לדידי דאמינא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אינו חוזר וגומרה היינו דמהדר רבי אשמעתא דאית בה יציאת מצרים אלא לדידך דאמרת חוזר וגומרה למה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ליה לאהדורי כדי להזכיר יציאת מצרים בזמנה אמר ר' אילא בריה דרב שמואל בר מרתא משמיה דרב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר שמע ישראל ה' אלהינו ה' אחד ונאנס בשינה יצא אמר ליה רב נחמן לדרו עבדיה בפסוקא קמא צערן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">טפי לא תצערן אמר ליה רב יוסף לרב יוסף בריה דרבה אבוך היכי הוה עביד אמר ליה בפסוקא קמא הוה קא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מצער נפשיה טפי לא הוה מצער נפשיה אמר רב יוסף פרקדן לא יקרא קריאת שמע מקרא הוא דלא ליקרי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">הא מיגנא שפיר דמי והא רבי יהושע בן לוי לייט אמאן דגני אפרקיד אמרי מיגנא כי מצלי שפיר דמי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מקרא אע"ג דמצלי נמי אסור והא ר' יוחנן מצלי וקרי שאני ר' יוחנן דבעל בשר הוה ובפרקים שואל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">וכו' משיב מחמת מאי אילימא מפני הכבוד השתא משאל שאיל אהדורי מבעיא אלא שואל מפני</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הכבוד ומשיב שלום לכל אדם אימא סיפא ובאמצע שואל מפני היראה ומשיב משיב מחמת מאי אילימא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מפני היראה השתא משאל שאיל אהדורי מבעיא אלא מפני הכבוד היינו דר"י דתנן ר"י אומר באמצע</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שואל מפני היראה ומשיב מפני הכבוד ובפרקים שואל מפני הכבוד ומשיב שלום לכל אדם חסורי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מחסרא והכי קתני בפרקים שואל מפני הכבוד ואין צריך לומר שהוא משיב ובאמצע שואל מפני היראה ואין</row>
		<row row_number="55" isdata="1">צריך לומר שהוא משיב דברי ר"מ רבי יהודה אומר באמצע שואל מפני היראה ומשיב מפני הכבוד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>