<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:46.757047</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:46.757047</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "היה קורא"/><ContGemara/>יפנה ויטול ידיו ויניח תפילין ויקרא ק"ש</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ויתפלל וזו היא מלכות שמים שלמה א"ר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">חייא בר אבא א"ר יוחנן כל הנפנה ונוטל ידיו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ומניח תפילין וקורא ק"ש ומתפלל מעלה עליו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הכתוב כאלו בנה מזבח והקריב עליו קרבן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דכתיב ארחץ בנקיון כפי ואסובבה את מזבחך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ה' א"ל רבא לא סבר לה מר כאילו טבל דכתיב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ארחץ [בנקיון] ולא כתב ארחיץ [כפי] א"ל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבינא לרבא חזי מר האי צורבא מרבנן דאתא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ממערבא ואמר מי שאין לו מים לרחוץ ידיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מקנח ידיו בעפר ובצרור ובקסמית א"ל שפיר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">קאמר מי כתיב ארחץ במים בנקיון כתיב כל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מידי דמנקי דהא רב חסדא לייט אמאן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דמהדר אמיא בעידן צלותא והני מילי לק"ש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">אבל לתפלה מהדר ועד כמה עד פרסה והנ"מ</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לקמיה אבל לאחוריה אפילו מיל אינו חוזר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">[ומינה] מיל הוא דאינו חוזר הא פחות ממיל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חוזרמתני' הקורא את שמע ולא השמיע</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לאזנו יצא ר' יוסי אומר לא יצא קרא ולא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דקדק באותיותיה ר' יוסי אומר יצא רבי יהודה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אומר לא יצא הקורא למפרע לא יצא קרא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וטעה יחזור למקום שטעה<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי טעמא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">דר' יוסי משום דכתיב שמע השמע לאזנך</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מה שאתה מוציא מפיך ות"ק סבר שמע בכל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לשון שאתה שומע ור' יוסי תרתי שמע מינה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תנן התם חרש המדבר ואינו שומע לא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יתרום ואם תרם תרומתו תרומה מאן תנא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חרש המדבר ואינו שומע דיעבד אין לכתחלה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לא אמר רב חסדא ר' יוסי היא דתנן הקורא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">את שמע ולא השמיע לאזנו יצא דברי רבי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">יהודה ר' יוסי אומר לא יצא עד כאן לא קאמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ר' יוסי לא יצא אלא גבי ק"ש דאורייתא אבל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תרומה משום ברכה הוא וברכה דרבנן ולא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בברכה תליא מילתא וממאי דר' יוסי היא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דילמא ר' יהודה היא ואמר גבי ק"ש נמי דיעבד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אין לכתחלה לא תדע דקתני הקורא דיעבד</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אין לכתחלה לא אמרי האי דקתני הקורא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">להודיעך כחו דר' יוסי דאמר דיעבד נמי לא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דאי ר' יהודה אפי' לכתחלה נמי יצא במאי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אוקימתא כר' יוסי ואלא הא דתניא לא יברך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אדם בהמ"ז בלבו ואם בירך יצא מני לא ר'</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יוסי ולא ר' יהודה דאי ר' יהודה הא אמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לכתחלה נמי יצא אי ר' יוסי דיעבד נמי לא אלא מאי ר' יהודה ודיעבד אין</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לכתחלה לא אלא הא דתני ר' יהודה בריה דרבי שמעון בן פזי חרש המדבר</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואינו שומע תורם לכתחלה מני לא ר' יהודה ולא ר' יוסי אי ר' יהודה הא אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דיעבד אין לכתחלה לא אי ר' יוסי הא אמר דיעבד נמי לא אלא לעולם רבי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יהודה ואפי' לכתחלה נמי ולא קשיא הא דידיה הא דרביה דתנן רבי יהודה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אומר משום ר' אלעזר בן עזריה הקורא את שמע צריך שישמיע לאזנו שנאמר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שמע ישראל ה' אלהינו ה' אחד אמר ליה רבי מאיר הרי הוא אומר אשר אנכי מצוך היום על לבבך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אחר כונת הלב הן הן הדברים השתא דאתית להכי אפילו תימא רבי יהודה כרביה סבירא ליה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ולא קשיא הא רבי מאיר הא רבי יהודה תנן התם הכל כשרים לקרות את המגילה חוץ מחרש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שוטה וקטן ורבי יהודה מכשיר בקטן מאן תנא חרש דיעבד נמי לא אמר רב מתנה רבי יוסי היא דתנן הקורא</row>
		<row row_number="53" isdata="1">את שמע ולא השמיע לאזנו יצא דברי ר' יהודה רבי יוסי אומר לא יצא ממאי דרבי יוסי היא ודיעבד נמי לא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>