<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:52.297335</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:52.297335</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="16">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "היה קורא"/><ContGemara/>אי הכי מאי איריא הכונס את הבתולה אפי'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כונס את האלמנה נמי הכא טריד והכא</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לא טריד אי משום טרדא אפילו טבעה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ספינתו בים נמי אלמה אמר רבי אבא בר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">זבדא אמר רב אבל חייב בכל מצות</row>
		<row row_number="6" isdata="1">האמורות בתורה חוץ מן התפילין שהרי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נאמר בהן פאר שנאמר פארך חבוש עליך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">וגו' אמרי התם טרדא דרשות הכא טרדא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">דמצוה<EndGemara/><StartMishna/>מתני' רחץ לילה הראשון</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שמתה אשתו אמרו לו תלמידיו למדתנו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">רבינו שאבל אסור לרחוץ אמר להם איני</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כשאר בני אדם אסטניס אני וכשמת טבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">עבדו קבל עליו תנחומין אמרו לו תלמידיו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">למדתנו רבינו שאין מקבלין תנחומין על</row>
		<row row_number="15" isdata="1">העבדים אמר להם אין טבי עבדי כשאר כל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">העבדים כשר היה חתן אם רוצה לקרות</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קרית שמע לילה הראשון קורא רבן שמעון</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בן גמליאל אומר לא כל הרוצה ליטול את</row>
		<row row_number="19" isdata="1">השם יטול:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ט דרבן (שמעון בן)</row>
		<row row_number="20" isdata="1">גמליאל קסבר אנינות לילה דרבנן דכתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואחריתה כיום מר ובמקום אסטניס לא גזרו ביה רבנן: וכשמת טבי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עבדו וכו': ת"ר עבדים ושפחות אין עומדין עליהם בשורה ואין אומרים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עליהם ברכת אבלים ותנחומי אבלים מעשה ומתה שפחתו של רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אליעזר נכנסו תלמידיו לנחמו כיון שראה אותם עלה לעלייה ועלו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">אחריו נכנס לאנפילון נכנסו אחריו נכנס לטרקלין נכנסו אחריו אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להם כמדומה אני שאתם נכוים בפושרים עכשיו אי אתם נכוים אפילו</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בחמי חמין לא כך שניתי לכם עבדים ושפחות אין עומדין עליהם בשורה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ואין אומרים עליהם ברכת אבלים ולא תנחומי אבלים אלא מה אומרים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עליהם כשם שאומרים לו לאדם על שורו ועל חמורו שמתו המקום ימלא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לך חסרונך כך אומרים לו על עבדו ועל שפחתו המקום ימלא לך חסרונך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">תניא אידך עבדים ושפחות אין מספידין אותן ר' יוסי אומר אם עבד</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כשר הוא אומרים עליו הוי איש טוב ונאמן ונהנה מיגיעו אמרו לו אם</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כן מה הנחת לכשרים: ת"ר אין קורין אבות אלא לשלשה ואין קורין</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אמהות אלא לארבע אבות מאי טעמא אילימא משום דלא ידעינן אי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מראובן קא אתינן אי משמעון קא אתינן אי הכי אמהות נמי לא ידעינן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אי מרחל קא אתינן אי מלאה קא אתינן אלא עד הכא חשיבי טפי לא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">חשיבי תניא אידך  עבדים ושפחות אין קורין אותם אבא פלוני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ואמא פלונית ושל ר"ג היו קורים אותם אבא פלוני ואמא פלונית מעשה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לסתור משום דחשיבי: א"ר אלעזר מאי דכתיב כן אברכך בחיי בשמך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אשא כפי כן אברכך בחיי זו ק"ש בשמך אשא כפי זו תפלה ואם עושה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">כן עליו הכתוב אומר כמו חלב ודשן תשבע נפשי ולא עוד אלא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שנוחל שני עולמים העוה"ז והעולם הבא שנאמר ושפתי רננות יהלל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">פי: ר' אלעזר בתר דמסיים צלותיה אמר הכי יהי רצון מלפניך ה'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אלהינו שתשכן בפורינו אהבה ואחוה ושלום וריעות ותרבה גבולנו בתלמידים ותצליח סופנו אחרית</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ותקוה ותשים חלקנו בגן עדן ותקננו בחבר טוב ויצר טוב בעולמך ונשכים ונמצא יחול לבבנו ליראה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">את שמך ותבא לפניך קורת נפשנו לטובה. רבי יוחנן בתר דמסיים צלותיה אמר הכי יהי רצון מלפניך</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ה' אלהינו שתציץ בבשתנו ותביט ברעתנו ותתלבש ברחמיך ותתכסה בעזך ותתעטף בחסידותך ותתאזר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בחנינותך ותבא לפניך מדת טובך וענותנותך. ר' זירא בתר דמסיים צלותיה אמר הכי יהי רצון מלפניך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ה' אלהינו שלא נחטא ולא נבוש ולא נכלם מאבותינו. ר' חייא בתר דמצלי אמר הכי יהי רצון מלפניך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ה' אלהינו שתהא תורתך אומנותנו ואל ידוה לבנו ואל יחשכו עינינו. רב בתר צלותיה אמר הכי יהי רצון</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מלפניך ה' אלהינו שתתן לנו חיים ארוכים חיים של שלום חיים של טובה חיים של ברכה חיים של פרנסה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">חיים של חלוץ עצמות חיים שיש בהם יראת חטא חיים שאין בהם בושה וכלימה חיים של עושר וכבוד חיים</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שתהא בנו אהבת תורה ויראת שמים חיים שתמלא לנו את כל משאלות לבנו לטובה. רבי בתר צלותיה אמר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">הכי יהי רצון מלפניך ה' אלהינו ואלהי אבותינו שתצילנו מעזי פנים ומעזות פנים מאדם רע ומפגע רע מיצר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">רע מחבר רע משכן רע ומשטן המשחית ומדין קשה ומבעל דין קשה בין שהוא בן ברית בין שאינו בן ברית</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ואע"ג דקיימי קצוצי עליה דרבי. רב ספרא בתר צלותיה אמר הכי יהי רצון מלפניך ה' אלהינו שתשים שלום</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>