<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:34.910794</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:34.910794</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="23">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמתו"/><ContGemara/>מר סבר אם שהה כדי לגמור את כולה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חוזר לראש ומר סבר למקום שפסק אמר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב אשי האי אם שהה אם לא שהה מיבעי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ליה אלא דכולי עלמא אם שהה כדי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לגמור את כולה חוזר לראש והתם בדלא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהה קמיפלגי דמר סבר גברא דחויא הוא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">ואין ראוי ואין תפלתו תפלה ומר סבר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">גברא חזיא הוא ותפלתו תפלה תנו רבנן הנצרך לנקביו אל יתפלל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ואם התפלל תפלתו תועבה אמר רב זביד ואיתימא רב יהודה לא שנו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אלא שאינו יכול לשהות בעצמו אבל אם יכול לשהות בעצמו תפלתו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">תפלה ועד כמה אמר רב ששת עד פרסה איכא דמתני לה אמתניתא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">במה דברים אמורים כשאין יכול לעמוד על עצמו אבל אם יכול לעמוד</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על עצמו תפלתו תפלה ועד כמה אמר רב זביד עד פרסה אמר רבי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שמואל בר נחמני אמר רבי יונתן הנצרך לנקביו הרי זה לא יתפלל</row>
		<row row_number="15" isdata="1">משום שנאמר הכון לקראת אלהיך ישראל ואמר רבי שמואל בר נחמני</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אמר רבי יונתן מ"ד שמור רגלך כאשר תלך אל בית האלהים שמור</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עצמך שלא תחטא ואם תחטא הבא קרבן לפני וקרוב לשמוע (דברי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חכמים) אמר רבא הוי קרוב לשמוע דברי חכמים שאם חוטאים מביאים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קרבן ועושים תשובה מתת הכסילים [זבח] אל תהי ככסילים שחוטאים ומביאים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">קרבן ואין עושים תשובה כי אינם יודעים לעשות רע אי הכי צדיקים</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נינהו אלא אל תהי ככסילים שחוטאים ומביאים קרבן ואינם יודעים אם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">על הטובה הם מביאים אם על הרעה הם מביאים אמר הקב"ה בין טוב</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לרע אינן מבחינים והם מביאים קרבן לפני רב אשי ואיתימא רב חנינא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בר פפא אמר שמור נקביך בשעה שאתה עומד בתפלה לפני. תנו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">רבנן הנכנס לבית הכסא חולץ תפיליו ברחוק ד' אמות ונכנס אמר רב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אחא בר רב הונא אמר רב ששת לא שנו אלא בית הכסא קבוע אבל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בית הכסא עראי חולץ ונפנה לאלתר וכשהוא יוצא מרחיק ד' אמות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ומניחן מפני שעשאו בית הכסא קבוע איבעיא להו מהו שיכנס אדם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בתפילין לבית הכסא קבוע להשתין מים רבינא שרי רב אדא בר מתנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אסר אתו שיילוה לרבא אמר להו אסור חיישינן שמא יפנה בהן ואמרי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לה שמא יפיח בהן תניא אידך הנכנס לבית הכסא קבוע חולץ תפיליו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ברחוק ד' אמות ומניחן בחלון הסמוך לרשות הרבים ונכנס וכשהוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">יוצא מרחיק ד' אמות ומניחן דברי בית שמאי ובית הלל אומרים אוחזן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בידו ונכנס ר"ע אומר אוחזן בבגדו ונכנס בבגדו ס"ד זימנין מישתלי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">להו ונפלי אלא אימא אוחזן בבגדו ובידו ונכנס ומניחם בחורין הסמוכים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לבית הכסא   ולא יניחם בחורין הסמוכים לרשות הרבים שמא יטלו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אותם עוברי דרכים ויבא לידי חשד ומעשה בתלמיד אחד שהניח תפיליו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בחורין הסמוכים לרשות הרבים ובאת זונה אחת ונטלתן ובאת לבית</row>
		<row row_number="39" isdata="1">המדרש ואמרה ראו מה נתן לי פלוני בשכרי כיון ששמע אותו תלמיד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כך עלה לראש הגג ונפל ומת באותה שעה התקינו שיהא אוחזן בבגדו</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ובידו ונכנס תנו רבנן בראשונה היו מניחין תפילין בחורין הסמוכין לבית</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הכסא ובאין עכברים ונוטלין אותן התקינו שיהו מניחין אותן בחלונות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הסמוכות לרשות הרבים ובאין עוברי דרכים ונוטלין אותן התקינו שיהא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אוחזן בידו ונכנס אמר רבי מיאשא בריה דריב"ל הלכה גוללן כמין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ספר ואוחזן בימינו כנגד לבו אמר רב יוסף בר מניומי אמר רב נחמן</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ובלבד שלא תהא רצועה יוצאת מתחת ידו טפח אמר רבי יעקב בר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אחא אמר רבי זירא לא שנו אלא שיש שהות ביום ללבשן אבל אין</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שהות ביום ללבשן עושה להן כמין כיס טפח ומניחן אמר רבה בר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בר חנה אמר רבי יוחנן ביום גוללן כמין ספר ומניחן בידו כנגד לבו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ובלילה עושה להן כמין כיס טפח ומניחן אמר אביי לא שנו אלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">בכלי שהוא כליין אבל בכלי שאינו כליין אפילו פחות מטפח אמר מר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">זוטרא ואיתימא רב אשי תדע שהרי פכין קטנים מצילין באהל המת ואמר רבה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בר בר חנה כי הוה אזלינן בתריה דרבי יוחנן כי הוה בעי למיעל לבית הכסא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">כי הוה נקיט ספרא דאגדתא הוה יהיב לן כי הוה נקיט תפילין לא הוה יהיב לן אמר הואיל ושרונהו רבנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>