<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:53.162105</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:53.162105</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="23">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מי שמתו"/><ContGemara/>ננטרן אמר רבא כי הוה אזלינן בתריה דר"נ</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כי הוה נקיט ספרא דאגדתא יהיב לן כי הוה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">נקיט תפילין לא יהיב לן אמר הואיל ושרונהו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">רבנן ננטרן ת"ר לא יאחז אדם תפילין בידו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">וס"ת בזרועו ויתפלל ולא ישתין בהן מים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ולא יישן בהן לא שינת קבע ולא שינת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">עראי. אמר שמואל סכין ומעות וקערה וככר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הרי אלו כיוצא בהן. אמר רבא אמר רב ששת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לית הלכתא כי הא מתניתא דב"ש היא דאי ב"ה השתא בית הכסא קבוע</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שרי בית הכסא עראי מיבעיא מיתיבי דברים שהתרתי לך כאן אסרתי לך כאן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מאי לאו תפילין אי אמרת בשלמא בית הלל התרתי לך כאן קבוע אסרתי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לך כאן בית הכסא עראי אלא אי אמרת ב"ש הא לא שרו ולא מידי כי תניא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ההיא לענין טפח וטפחיים דתני חדא כשהוא נפנה מגלה לאחריו טפח ולפניו</row>
		<row row_number="14" isdata="1">טפחיים ותניא אידך לאחריו טפח ולפניו ולא כלום מאי לאו אידי ואידי באיש</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ולא קשיא כאן לגדולים כאן לקטנים ותסברא אי בקטנים לאחריו טפח למה לי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אלא אידי ואידי בגדולים ולא קשיא הא באיש הא באשה אי הכי הא דקתני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עלה זהו ק"ו שאין עליו תשובה מאי אין עליו תשובה דרכא דמילתא הכי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">איתא אלא לאו תפילין ותיובתא דרבא אמר רב ששת תיובתא מכל מקום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קשיא השתא בית הכסא קבוע שרי בית הכסא עראי לא כל שכן הכי קאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בית הכסא קבוע דליכא ניצוצות שרי בית הכסא עראי דאיכא ניצוצות אסרי</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אי הכי אמאי אין עליו תשובה תשובה מעלייתא היא הכי קאמר הא מילתא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תיתי לה בתורת טעמא ולא תיתי לה בק"ו דאי אתיא לה בתורת ק"ו זהו ק"ו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שאין עליו תשובה: ת"ר הרוצה ליכנס לסעודת קבע מהלך עשרה פעמים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ד' אמות או ד' פעמים י' אמות ויפנה ואח"כ נכנס אמר ר' יצחק הנכנס</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לסעודת קבע חולץ תפיליו ואח"כ נכנס ופליגא דר' חייא דא"ר חייא מניחן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">על שלחנו וכן הדור לו ועד אימת אמר רב נחמן בר יצחק עד זמן ברכה תני</row>
		<row row_number="27" isdata="1">חדא צורר אדם תפיליו עם מעותיו באפרקסותו ותניא אידך לא יצור לא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">קשיא הא דאזמניה הא דלא אזמניה דאמר רב חסדא האי סודרא דתפילין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דאזמניה למיצר ביה תפילין צר ביה תפילין אסור למיצר ביה פשיטי אזמניה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ולא צר ביה צר ביה ולא אזמניה שרי למיצר ביה זוזי ולאביי דאמר הזמנה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מילתא היא אזמניה אע"ג דלא צר ביה צר ביה אי אזמניה אסיר אי לא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אזמניה לא בעא מיניה רב יוסף בריה דרב נחוניא מרב יהודה מהו שיניח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אדם תפיליו תחת מראשותיו תחת מרגלותיו לא קא מיבעיא לי שנוהג בהן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מנהג בזיון כי קא מיבעיא לי תחת מראשותיו מאי א"ל הכי אמר שמואל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מותר אפילו אשתו עמו מיתיבי לא יניח אדם תפיליו תחת מרגלותיו מפני</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנוהג בהם דרך בזיון אבל מניחן תחת מראשותיו ואם היתה אשתו עמו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אסור היה מקום שגבוה ג' טפחים או נמוך ג' טפחים מותר תיובתא דשמואל</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תיובתא אמר רבא אע"ג דתניא תיובתא דשמואל הלכתא כוותיה מ"ט</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>