<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:46.991003</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:46.991003</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="27">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תפלת השחר"/><ContGemara/>היינו רבנן אלא מאי עד ולא עד בכלל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אימא סיפא ושל מוספין כל היום ר' יהודה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אומר עד שבע שעות ותניא היו לפניו שתי</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תפלות אחת של מוסף ואחת של מנחה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מתפלל של מנחה ואחר כך של מוסף שזו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תדירה וזו אינה תדירה רבי יהודה אומר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מתפלל של מוסף ואחר כך של מנחה שזו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">עוברת וזו אינה עוברת אי אמרת בשלמא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">עד ועד בכלל היינו דמשכחת להו שתי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תפלות בהדי הדדי אלא אי אמרת עד ולא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עד בכלל היכי משכחת להו שתי תפלות</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בהדי הדדי כיון דאתיא לה של מנחה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אזלא לה של מוספין אלא מאי עד ועד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בכלל קשיא רישא מאי איכא בין רבי יהודה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לרבנן מי סברת דהאי פלג מנחה פלג</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחרונה קאמר פלג ראשונה קאמר והכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קאמר אימת נפיק פלג ראשונה ועייל פלג</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אחרונה מכי נפקי י"א שעות חסר רביע אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">רב נחמן אף אנן נמי תנינא רבי יהודה בן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בבא העיד חמשה דברים שממאנין את</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הקטנה ושמשיאין את האשה על פי עד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">אחד ועל תרנגול שנסקל בירושלים על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שהרג את הנפש ועל יין בן ארבעים יום</row>
		<row row_number="24" isdata="1">שנתנסך על גבי המזבח ועל תמיד של</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שחר שקרב בארבע שעות ש"מ עד ועד</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בכלל ש"מ אמר רב כהנא הלכה כרבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה הואיל ותנן בבחירתא כוותיה ועל</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תמיד של שחר שקרב בארבע שעות מאן תנא להא דתנן וחם השמש</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ונמס בארבע שעות אתה אומר בארבע שעות או אינו אלא בשש שעות</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כשהוא אומר כחום היום הרי שש שעות אמור הא מה אני מקיים וחם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">השמש ונמס בארבע שעות מני לא רבי יהודה ולא רבנן אי רבי יהודה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">עד ארבע שעות נמי צפרא הוא אי רבנן עד חצות נמי צפרא הוא אי בעית</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אימא רבי יהודה אי בעית אימא רבנן אי בעית אימא רבנן אמר קרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בבקר בבקר חלקהו לשני בקרים ואי בעית אימא רבי יהודה האי בקר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יתירא להקדים לו שעה אחת דכולא עלמא מיהא וחם השמש ונמס בארבע</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שעות מאי משמע אמר רבי אחא בר יעקב אמר קרא וחם השמש ונמס איזו</row>
		<row row_number="37" isdata="1">היא שעה שהשמש חם והצל צונן הוי אומר בארבע שעות תפלת המנחה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עד הערב וכו' אמר ליה רב חסדא לרב יצחק התם אמר רב כהנא הלכה כרבי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">יהודה הואיל ותנן בבחירתא כוותיה הכא מאי אישתיק ולא אמר ליה ולא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מידי אמר רב חסדא נחזי אנן מדרב מצלי של שבת בערב שבת מבעוד יום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ש"מ הלכה כרבי יהודה אדרבה מדרב הונא ורבנן לא הוו מצלו עד אורתא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">שמע מינה אין הלכה כרבי יהודה השתא דלא אתמר הלכתא לא כמר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולא כמר דעבד כמר עבד ודעבד כמר עבד רב איקלע לבי גניבא וצלי של</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שבת בערב שבת והוה מצלי רבי ירמיה בר אבא לאחוריה דרב וסיים רב</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולא פסקיה לצלותיה דרבי ירמיה שמע מינה תלת שמע מינה מתפלל אדם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">של שבת בערב שבת ושמע מינה מתפלל תלמיד אחורי רבו ושמע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מינה אסור לעבור כנגד המתפללין מסייע ליה לרבי יהושע בן לוי דאמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">רבי יהושע בן לוי אסור לעבור כנגד המתפללין איני והא רבי אמי ורבי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אסי חלפי רבי אמי ורבי אסי חוץ לארבע אמות הוא דחלפי ורבי ירמיה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">היכי עביד הכי והא אמר רב יהודה אמר רב לעולם אל יתפלל אדם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>