<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:47.017004</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:47.017004</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="28">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תפלת השחר"/><ContGemara/>רב אויא חלש ולא אתא לפרקא דרב יוסף</row>
		<row row_number="2" isdata="1">למחר כי אתא בעא אביי לאנוחי דעתיה דרב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">יוסף א"ל מ"ט לא אתא מר לפרקא א"ל דהוה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">חליש לבאי ולא מצינא א"ל אמאי לא טעמת</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מידי ואתית א"ל לא סבר לה מר להא דרב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הונא דאמר רב הונא אסור לו לאדם שיטעום כלום קודם שיתפלל תפלת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">המוספין א"ל איבעי ליה למר לצלויי צלותא דמוספין ביחיד ולטעום מידי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ולמיתי א"ל ולא סבר לה מר להא דא"ר יוחנן אסור לו לאדם שיקדים תפלתו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לתפלת הצבור א"ל לאו אתמר עלה א"ר אבא בצבור שנו ולית הלכתא לא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כרב הונא ולא כריב"ל כרב הונא הא דאמרן כריב"ל דאריב"ל כיון שהגיע</row>
		<row row_number="11" isdata="1">זמן תפלת המנחה אסור לו לאדם שיטעום כלום קודם שיתפלל תפלת</row>
		<row row_number="12" isdata="1">המנחהמתני' ר' נחוניא בן הקנה היה מתפלל בכניסתו לבית המדרש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">וביציאתו תפלה קצרה אמרו לו מה מקום לתפלה זו אמר להם בכניסתי אני</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מתפלל שלא יארע דבר תקלה על ידי וביציאתי אני נותן הודאה על חלקי</row>
		<row row_number="15" isdata="1"><EndMishna/><StartGemara/>גמ' ת"ר בכניסתו מהו אומר יהי רצון מלפניך ה' אלהי שלא יארע דבר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">תקלה על ידי ולא אכשל בדבר הלכה וישמחו בי חברי ולא אומר על טמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">טהור ולא על טהור טמא ולא יכשלו חברי בדבר הלכה ואשמח בהם ביציאתו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מהו אומר מודה אני לפניך ה' אלהי ששמת חלקי מיושבי בית המדרש ולא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמת חלקי מיושבי קרנות שאני משכים והם משכימים אני משכים לדברי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תורה והם משכימים לדברים בטלים אני עמל והם עמלים אני עמל ומקבל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שכר והם עמלים ואינם מקבלים שכר אני רץ והם רצים אני רץ לחיי העולם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הבא והם רצים לבאר שחת ת"ר כשחלה ר' אליעזר נכנסו תלמידיו לבקרו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אמרו לו רבינו למדנו אורחות חיים ונזכה בהן לחיי העולם הבא אמר להם</row>
		<row row_number="24" isdata="1">הזהרו בכבוד חבריכם ומנעו בניכם מן ההגיון והושיבום בין ברכי תלמידי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חכמים וכשאתם מתפללים דעו לפני מי אתם עומדים ובשביל כך תזכו לחיי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">העולם הבא וכשחלה רבי יוחנן בן זכאי נכנסו תלמידיו לבקרו כיון שראה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אותם התחיל לבכות אמרו לו תלמידיו נר ישראל עמוד הימיני פטיש החזק</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מפני מה אתה בוכה אמר להם אילו לפני מלך בשר ודם היו מוליכין אותי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שהיום כאן ומחר בקבר שאם כועס עלי אין כעסו כעס עולם ואם אוסרני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אין איסורו איסור עולם ואם ממיתני אין מיתתו מיתת עולם ואני יכול</row>
		<row row_number="31" isdata="1">לפייסו בדברים ולשחדו בממון אעפ"כ הייתי בוכה ועכשיו שמוליכים אותי</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לפני ממ"ה הקב"ה שהוא חי וקיים לעולם ולעולמי עולמים שאם כועס</row>
		<row row_number="33" isdata="1">עלי כעסו כעס עולם ואם אוסרני איסורו איסור עולם ואם ממיתני מיתתו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מיתת עולם ואיני יכול לפייסו בדברים ולא לשחדו בממון ולא עוד אלא שיש</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לפני שני דרכים אחת של גן עדן ואחת של גיהנם ואיני יודע באיזו מוליכים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אותי ולא אבכה אמרו לו רבינו ברכנו אמר להם יהי רצון שתהא מורא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שמים עליכם כמורא בשר ודם אמרו לו תלמידיו עד כאן אמר להם ולואי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">תדעו כשאדם עובר עבירה אומר שלא יראני אדם בשעת פטירתו אמר להם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">פנו כלים מפני הטומאה והכינו כסא לחזקיהו מלך יהודה שבאמתני' רבן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">גמליאל אומר בכל יום ויום מתפלל אדם שמנה עשרה רבי יהושע אומר מעין י"ח ר"ע אומר אם שגורה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תפלתו בפיו מתפלל י"ח ואם לאו מעין י"ח ר"א אומר העושה תפלתו קבע אין תפלתו תחנונים ר'</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהושע אומר ההולך במקום סכנה מתפלל תפלה קצרה ואומר הושע ה' את עמך את שארית ישראל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בכל פרשת העבור יהיו צרכיהם לפניך ברוך אתה ה' שומע תפלה היה רוכב על החמור ירד ויתפלל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואם אינו יכול לירד יחזיר את פניו ואם אינו יכול להחזיר את פניו יכוין את לבו כנגד בית קדשי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הקדשים היה מהלך בספינה או באסדא יכוין את לבו כנגד בית קדשי הקדשים<EndMishna/><StartGemara/>גמ' הני י"ח כנגד</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מי א"ר הלל בריה דר' שמואל בר נחמני כנגד י"ח אזכרות שאמר דוד בהבו לה' בני אלים רב יוסף</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אמר כנגד י"ח אזכרות שבקריאת שמע א"ר תנחום אמר רבי יהושע בן לוי כנגד שמונה עשרה חוליות</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שבשדרה ואמר ר' תנחום אמר רבי יהושע בן לוי המתפלל צריך שיכרע עד שיתפקקו כל חוליות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שבשדרה עולא אמר עד כדי שיראה איסר כנגד לבו רבי חנינא אמר כיון שנענע ראשו שוב אינו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צריך אמר רבא והוא דמצער נפשיה ומחזי כמאן דכרע הני תמני סרי תשסרי הוויין אמר רבי לוי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ברכת הצדוקים ביבנה תקנוה כנגד מי תקנוה א"ר לוי לרבי הלל בריה דרבי שמואל בר נחמני כנגד אל</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכבוד הרעים לרב יוסף כנגד אחד שבקריאת שמע לר' תנחום א"ר יהושע בן לוי כנגד חוליא קטנה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שבשדרה ת"ר שמעון הפקולי הסדיר י"ח ברכות לפני רבן גמליאל על הסדר ביבנה אמר להם ר"ג</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לחכמים כלום יש אדם שיודע לתקן ברכת הצדוקים עמד שמואל הקטן ותקנה לשנה אחרת שכחה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>