<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:53.817231</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:53.817231</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="29">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "תפלת השחר"/><ContGemara/>והשקיף בה שתים ושלש שעות ולא העלוהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אמאי לא העלוהו והאמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">טעה בכל הברכות כלן אין מעלין אותו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בברכת הצדוקים מעלין אותו חיישינן שמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מין הוא שאני שמואל הקטן דאיהו תקנה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וניחוש דלמא הדר ביה אמר אביי גמירי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">טבא לא הוי בישא ולא והכתיב ובשוב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">צדיק מצדקתו ועשה עול ההוא רשע מעיקרו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אבל צדיק מעיקרו לא ולא והא תנן אל</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תאמין בעצמך עד יום מותך שהרי יוחנן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">כ"ג שמש בכהונה גדולה שמנים שנה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולבסוף נעשה צדוקי אמר אביי הוא ינאי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">הוא יוחנן רבא אמר ינאי לחוד ויוחנן לחוד</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ינאי רשע מעיקרו ויוחנן צדיק מעיקרו הניחא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לאביי אלא לרבא קשיא אמר לך רבא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">צדיק מעיקרו נמי דלמא הדר ביה אי הכי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אמאי לא אסקוהו שאני שמואל הקטן</row>
		<row row_number="18" isdata="1">דאתחיל בה דאמר רב יהודה אמר רב</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואיתימא רבי יהושע בן לוי לא שנו אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">שלא התחיל בה אבל התחיל בה גומרה:</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הני שבע דשבתא כנגד מי א"ר חלפתא בן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שאול כנגד שבעה קולות שאמר דוד על</row>
		<row row_number="23" isdata="1">המים הני תשע דר"ה כנגד מי א"ר יצחק</row>
		<row row_number="24" isdata="1">דמן קרטיגנין כנגד תשעה אזכרות שאמרה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חנה בתפלתה דאמר מר בראש השנה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נפקדה שרה רחל וחנה הני עשרים וארבע</row>
		<row row_number="27" isdata="1">דתעניתא כנגד מי א"ר חלבו כנגד כ"ד רננות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שאמר שלמה בשעה שהכניס ארון לבית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">קדשי הקדשים אי הכי כל יומא נמי נמרינהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אימת אמרינהו שלמה ביומא דרחמי אנן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נמי ביומא דרחמי אמרי להו: רבי יהושע</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אומר מעין שמנה עשרה: מאי מעין שמנה עשרה רב אמר מעין כל ברכה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">וברכה ושמואל אמר הביננו ה' אלהינו לדעת דרכיך ומול את לבבנו ליראתך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ותסלח לנו להיות גאולים ורחקנו ממכאובינו ודשננו בנאות ארצך ונפוצותינו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">מארבע תקבץ והתועים על דעתך ישפטו ועל הרשעים תניף ידיך וישמחו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">צדיקים בבנין עירך ובתקון היכלך ובצמיחת קרן לדוד עבדך ובעריכת נר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לבן ישי משיחך טרם נקרא אתה תענה ברוך אתה ה' שומע תפלה לייט</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עלה אביי אמאן דמצלי הביננו אמר רב נחמן אמר שמואל כל השנה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כולה מתפלל אדם הביננו חוץ ממוצאי שבת וממוצאי ימים טובים מפני</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שצריך לומר הבדלה בחונן הדעת מתקיף לה רבה בר שמואל ונימרה ברכה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">רביעית בפני עצמה מי לא תנן ר"ע אומר אומרה ברכה רביעית בפני עצמה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ר' אליעזר אומר בהודאה אטו כל השנה כולה מי עבדינן כר' עקיבא דהשתא נמי נעביד כל השנה כולה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאי טעמא לא עבדינן כר"ע תמני סרי תקון תשסרי לא תקון הכא נמי שבע תקון תמני לא תקון</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מתקיף לה מר זוטרא ונכללה מכלל הביננו ה' אלהינו המבדיל בין קדש לחול קשיא: אמר רב ביבי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">בר אביי כל השנה כולה מתפלל אדם הביננו חוץ מימות הגשמים מפני שצריך לומר שאלה בברכת</row>
		<row row_number="46" isdata="1">השנים מתקיף לה מר זוטרא ונכללה מכלל ודשננו בנאות ארצך ותן טל ומטר אתי לאטרודי אי הכי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הבדלה בחונן הדעת נמי אתי לאטרודי אמרי התם כיון דאתיא בתחלת צלותא לא מטריד הכא כיון</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דאתיא באמצע צלותא מטריד מתקיף לה רב אשי ונימרה בשומע תפלה דא"ר תנחום אמר רב אסי טעה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ולא הזכיר גבורות גשמים בתחיית המתים מחזירין אותו שאלה בברכת השנים אין מחזירין אותו מפני שיכול</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לאומרה בשומע תפלה והבדלה בחונן הדעת אין מחזירין אותו מפני שיכול לאומרה על הכוס טעה שאני:</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גופא א"ר תנחום אמר רב אסי טעה ולא הזכיר גבורות גשמים בתחיית המתים מחזירין אותו שאלה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בברכת השנים אין מחזירין אותו מפני שיכול לאומרה בשומע תפלה והבדלה בחונן הדעת אין מחזירין אותו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מפני שיכול לאומרה על הכוס מיתיבי טעה ולא הזכיר גבורות גשמים בתחיית המתים מחזירין אותו</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שאלה בברכת השנים מחזירין אותו והבדלה בחונן הדעת אין מחזירין אותו מפני שיכול לאומרה על הכוס</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ל"ק הא ביחיד הא בצבור בצבור מ"ט לא משום דשמעה משליח צבור אי הכי האי מפני שיכול לאומרה בשומע</row>
		<row row_number="56" isdata="1">תפלה מפני ששומע משליח צבור מיבעי ליה אלא אידי ואידי ביחיד ול"ק הא דאדכר קודם שומע תפלה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>