<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:47.135047</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:47.135047</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="35">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד מברכין"/><ContGemara/>כאן לאחר ברכה א"ר חנינא בר פפא כל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הנהנה מן העוה"ז בלא ברכה כאילו גוזל</row>
		<row row_number="3" isdata="1">להקב"ה וכנסת ישראל שנא' גוזל אביו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ואמו ואומר אין פשע חבר הוא לאיש משחית</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ואין אביו אלא הקב"ה שנא' הלא הוא אביך</row>
		<row row_number="6" isdata="1">קנך ואין אמו אלא כנסת ישראל שנא' שמע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בני מוסר אביך ואל תטוש תורת אמך מאי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חבר הוא לאיש משחית א"ר חנינא בר פפא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">חבר הוא לירבעם בן נבט שהשחית את</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ישראל לאביהם שבשמים ר' חנינא בר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פפא רמי כתיב ולקחתי דגני בעתו וגו'</row>
		<row row_number="12" isdata="1">וכתיב ואספת דגנך וגו' ל"ק כאן בזמן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שישראל עושין רצונו של מקום כאן בזמן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שאין ישראל עושין רצונו של מקום ת"ר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ואספת דגנך מה ת"ל לפי שנא' לא ימוש</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ספר התורה הזה מפיך יכול דברים ככתבן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ת"ל ואספת דגנך הנהג בהן מנהג דרך ארץ דברי ר' ישמעאל ר"ש בן יוחי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אומר אפשר אדם חורש בשעת חרישה וזורע בשעת זריעה וקוצר בשעת</row>
		<row row_number="19" isdata="1">קצירה ודש בשעת דישה וזורה בשעת הרוח תורה מה תהא עליה אלא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בזמן שישראל עושין רצונו של מקום מלאכתן נעשית ע"י אחרים שנא'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ועמדו זרים ורעו צאנכם וגו' ובזמן שאין ישראל עושין רצונו של מקום</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מלאכתן נעשית ע"י עצמן שנא' ואספת דגנך ולא עוד אלא שמלאכת אחרים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נעשית על ידן שנא' ועבדת את אויביך וגו' אמר אביי הרבה עשו כרבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ישמעאל ועלתה בידן כר' שמעון בן יוחי ולא עלתה בידן א"ל רבא לרבנן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">במטותא מינייכו ביומי ניסן וביומי תשרי לא תתחזו קמאי כי היכי דלא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">תטרדו במזונייכו כולא שתא אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן משום רבי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יהודה בר' אלעאי בא וראה שלא כדורות הראשונים דורות האחרונים דורות</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הראשונים עשו תורתן קבע ומלאכתן עראי זו וזו נתקיימה בידן דורות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">האחרונים שעשו מלאכתן קבע ותורתן עראי זו וזו לא נתקיימה בידן ואמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבה בר בר חנה אר"י משום ר"י בר' אלעאי בא וראה שלא כדורות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הראשונים דורות האחרונים דורות הראשונים היו מכניסין פירותיהן דרך</row>
		<row row_number="32" isdata="1">טרקסמון כדי לחייבן במעשר דורות האחרונים מכניסין פירותיהן דרך גגות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דרך חצרות דרך קרפיפות כדי לפטרן מן המעשר דא"ר ינאי אין הטבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מתחייב במעשר עד שיראה פני הבית שנא' בערתי הקדש מן הבית ור' יוחנן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אמר אפי' חצר קובעת שנא' ואכלו בשעריך ושבעו חוץ מן היין וכו' מאי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שנא יין אילימא משום דאשתני לעלויא אשתני לברכה והרי שמן דאשתני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">לעלויא ולא אשתני לברכה דאמר רב יהודה אמר שמואל וכן א"ר יצחק א"ר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">יוחנן שמן זית מברכין עליו בפה"ע אמרי התם משום דלא אפשר היכי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נבריך נבריך בורא פרי הזית פירא גופיה זית אקרי ונבריך עליה בורא פרי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עץ זית אלא אמר מר זוטרא חמרא זיין משחא לא זיין ומשחא לא זיין והתנן</row>
		<row row_number="41" isdata="1">הנודר מן המזון מותר במים ובמלח והוינן בה מים ומלח הוא דלא אקרי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מזון הא כל מילי אקרי מזון נימא תיהוי תיובתא דרב ושמואל דאמרי אין</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מברכין בורא מיני מזונות אלא בה' המינין בלבד וא"ר הונא באומר כל הזן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">עלי אלמא משחא זיין אלא חמרא סעיד ומשחא לא סעיד וחמרא מי סעיד</row>
		<row row_number="45" isdata="1">והא רבא הוה שתי חמרי כל מעלי יומא דפסחא כי היכי דנגרריה ללביה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">וניכול מצה טפי טובא גריר פורתא סעיד ומי סעיד כלל והכתיב ויין ישמח</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לבב אנוש ולחם לבב אנוש יסעד וגו' נהמא הוא דסעיד חמרא לא סעיד אלא חמרא אית ביה תרתי סעיד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ומשמח נהמא מסעד סעיד שמוחי לא משמח אי הכי נבריך עליה שלש ברכות לא קבעי אינשי סעודתייהו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עלויה א"ל רב נחמן בר יצחק לרבא אי קבע עלויה סעודתיה מאי א"ל לכשיבא אליהו ויאמר אי הויא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">קביעותא השתא מיהא בטלה דעתו אצל כל אדם גופא אמר רב יהודה אמר שמואל וכן א"ר יצחק</row>
		<row row_number="51" isdata="1">א"ר יוחנן שמן זית מברכין עליו בורא פרי העץ היכי דמי אילימא דקא שתי ליה (משתה) אוזוקי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">מזיק ליה דתניא השותה שמן של תרומה משלם את הקרן ואינו משלם את החומש הסך שמן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">של תרומה משלם את הקרן ומשלם את החומש אלא דקא אכיל ליה על ידי פת אי הכי הויא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">ליה פת עיקר והוא טפל ותנן זה הכלל כל שהוא עיקר ועמו טפלה מברך על העיקר ופוטר את</row>
		<row row_number="55" isdata="1">הטפלה אלא דקא שתי ליה ע"י אניגרון דאמר רבה בר שמואל אניגרון מיא דסלקא אנסיגרון מיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>