<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:36.039797</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:36.039797</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="36">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "כיצד מברכין"/><ContGemara/>דכולהו שלקי א"כ הוה ליה אניגרון עיקר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ושמן טפל ותנן זה הכלל כל שהוא עיקר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ועמו טפלה מברך על העיקר ופוטר את</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הטפלה הכא במאי עסקינן בחושש בגרונו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">דתניא החושש בגרונו לא יערענו בשמן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תחלה בשבת אבל נותן שמן הרבה לתוך</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אניגרון ובולע פשיטא מהו דתימא כיון</row>
		<row row_number="8" isdata="1">דלרפואה קא מכוין לא לבריך עליה כלל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">קמ"ל כיון דאית ליה הנאה מיניה בעי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברוכי קמחא דחיטי רב יהודה אמר בורא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פרי האדמה ורב נחמן אמר שהכל נהיה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בדברו א"ל רבא לרב נחמן לא תפלוג עליה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">דרב יהודה דר' יוחנן ושמואל קיימי כוותיה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דאמר רב יהודה אמר שמואל וכן א"ר יצחק</row>
		<row row_number="15" isdata="1">א"ר יוחנן שמן זית מברכין עליו בורא פרי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">העץ אלמא אע"ג דאשתני במלתיה קאי ה"נ</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אע"ג דאשתני במלתיה קאי מי דמי התם</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לית ליה עלויא אחרינא הכא אית ליה עלויא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אחרינא בפת וכי אית ליה עלויא אחרינא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לא מברכינן עליה בורא פרי האדמה אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שהכל והא"ר זירא אמר רב מתנא אמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שמואל אקרא חייא וקמחא דשערי מברכינן</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עלייהו שהכל נהיה בדברו מאי לאו דחיטי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בורא פרי האדמה לא דחיטי נמי שהכל נהיה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בדברו ולשמעינן דחיטי וכ"ש דשערי אי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אשמעינן דחיטי הוה אמינא ה"מ דחיטי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אבל דשערי לא לבריך עליה כלל קמ"ל ומי גרע ממלח וזמית דתנן על</row>
		<row row_number="28" isdata="1">המלח ועל הזמית אומר שהכל נהיה בדברו אצטריך סד"א מלח וזמית עביד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אינש דשדי לפומיה אבל קמחא דשערי הואיל וקשה לקוקיאני לא לבריך</row>
		<row row_number="30" isdata="1">עליה כלל קמ"ל כיון דאית ליה הנאה מיניה בעי ברוכי קורא רב יהודה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמר בורא פרי האדמה ושמואל אמר שהכל נהיה בדברו רב יהודה אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בורא פרי האדמה פירא הוא ושמואל אמר שהכל נהיה בדברו הואיל וסופו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להקשות אמר ליה שמואל לרב יהודה שיננא כוותך מסתברא דהא צנון סופו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">להקשות ומברכינן עליה בורא פרי האדמה ולא היא צנון נטעי אינשי אדעתא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">דפוגלא דקלא לא נטעי אינשי אדעתא דקורא וכל היכא דלא נטעי אינשי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אדעתא דהכי לא מברכינן עליה והרי צלף דנטעי אינשי אדעתא דפרחא ותנן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">על מיני נצפה על העלין ועל התמרות אומר בורא פרי האדמה ועל האביונות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ועל הקפריסין אומר בורא פרי העץ אמר רב נחמן בר יצחק צלף נטעי אינשי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אדעתא דשותא דקלא לא נטעי אינשי אדעתא דקורא ואע"ג דקלסיה שמואל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לרב יהודה הלכתא כותיה דשמואל אמר רב יהודה אמר רב צלף של ערלה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בחוצה לארץ זורק את האביונות ואוכל את הקפריסין למימרא דאביונות פירי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וקפריסין לאו פירי ורמינהו על מיני נצפה על העלים ועל התמרות אומר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בורא פרי האדמה ועל האביונות ועל הקפריסין אומר בורא פרי העץ הוא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דאמר כר"ע דתנן רבי אליעזר אומר צלף מתעשר תמרות ואביונות וקפריסין</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ר"ע אומר אין מתעשר אלא אביונות בלבד מפני שהוא פרי ונימא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">הלכה כרבי עקיבא אי אמר הלכה כרבי עקיבא הוה אמינא אפי' בארץ</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קמ"ל כל המיקל בארץ הלכה כמותו בחוצה לארץ אבל בארץ לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ונימא הלכה כרבי עקיבא בחוצה לארץ דכל המיקל בארץ הלכה כמותו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בח"ל אי אמר הכי הוה אמינא הנ"מ גבי מעשר אילן דבארץ גופא מדרבנן</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אבל גבי ערלה דבארץ מדאורייתא אימא בח"ל נמי נגזור קמ"ל רבינא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אשכחיה למר בר רב אשי דקא זריק אביונות וקאכיל קפריסין א"ל מאי</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דעתך כר' עקיבא דמיקל ולעביד מר כב"ש דמקילי טפי דתנן צלף ב"ש</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אומרים כלאים בכרם וב"ה אומרים אין כלאים בכרם אלו ואלו מודים שחייב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בערלה הא גופא קשיא אמרת צלף ב"ש אומרים כלאים בכרם אלמא מין ירק</row>
		<row row_number="55" isdata="1">הוא והדר תני אלו ואלו מודים שחייב בערלה אלמא מין אילן הוא הא לא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">קשיא ב"ש ספוקי מספקא להו ועבדי הכא לחומרא והכא לחומרא מ"מ לב"ש</row>
		<row row_number="57" isdata="1">הוה ליה ספק ערלה ותנן ספק ערלה בא"י אסור ובסוריא מותר ובח"ל יורד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>