<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:56.056657</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:56.056657</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="48">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשה שאכלו"/><ContGemara/>טבל עמהם אלא בציר ולא אכל עמהם אלא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">גרוגרת אחת מצטרף ולהוציא את הרבים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ידי חובתם אינו מוציא עד שיאכל כזית דגן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר רב חנא בר יהודה משמיה דרבא הלכתא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אכל עלה ירק ושתה כוס של יין מצטרף</row>
		<row row_number="6" isdata="1">להוציא אינו מוציא עד שיאכל כזית דגן</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר רב נחמן משה תקן לישראל ברכת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הזן בשעה שירד להם מן יהושע תקן להם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ברכת הארץ כיון שנכנסו לארץ דוד ושלמה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תקנו בונה ירושלים דוד תקן על ישראל</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עמך ועל ירושלים עירך ושלמה תקן על</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הבית הגדול והקדוש הטוב והמטיב ביבנה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">תקנוה כנגד הרוגי ביתר דאמר רב מתנא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אותו היום שניתנו הרוגי ביתר לקבורה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תקנו ביבנה הטוב והמטיב הטוב שלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הסריחו והמטיב שניתנו לקבורה: תנו רבנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">סדר ברכת המזון כך היא ברכה ראשונה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ברכת הזן שניה ברכת הארץ שלישית בונה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ירושלים רביעית הטוב והמטיב ובשבת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מתחיל בנחמה ומסיים בנחמה ואומר קדושת</row>
		<row row_number="21" isdata="1">היום באמצע רבי אליעזר אומר רצה לאומרה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בנחמה אומרה בברכת הארץ אומרה בברכה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שתקנו חכמים ביבנה אומרה וחכמים אומרים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אינו אומרה אלא בנחמה בלבד חכמים היינו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תנא קמא איכא בינייהו דיעבד: תנו רבנן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מנין לברכת המזון מן התורה שנאמר ואכלת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ושבעת וברכת זו ברכת הזן את ה' אלהיך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">זו ברכת הזמון על הארץ זו ברכת הארץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הטובה זו בונה ירושלים וכן הוא אומר ההר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הטוב הזה והלבנון אשר נתן לך זו הטוב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והמטיב אין לי אלא לאחריו לפניו מנין אמרת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קל וחומר כשהוא שבע מברך כשהוא רעב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא כל שכן רבי אומר [אינו צריך] ואכלת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ושבעת וברכת זו ברכת הזן אבל ברכת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הזמון מגדלו לה' אתי נפקא על הארץ זו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ברכת הארץ הטובה זו בונה ירושלים וכן</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הוא אומר ההר הטוב הזה והלבנון הטוב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והמטיב ביבנה תקנוה אין לי אלא לאחריו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לפניו מנין תלמוד לומר אשר נתן לך משנתן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לך רבי יצחק אומר אינו צריך הרי הוא אומר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">וברך את לחמך ואת מימיך אל תקרי ובירך אלא וברך ואימתי קרוי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לחם קודם שיאכלנו ר' נתן אומר אינו צריך הרי הוא אומר כבאכם העיר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כן תמצאון אותו בטרם יעלה הבמתה לאכול כי לא יאכל העם עד באו כי הוא יברך הזבח אחרי כן</row>
		<row row_number="44" isdata="1">יאכלו הקרואים וכל כך למה לפי שהנשים דברניות הן ושמואל אמר כדי להסתכל ביפיו של שאול</row>
		<row row_number="45" isdata="1">דכתיב משכמו ומעלה גבוה מכל העם ורבי יוחנן אמר לפי שאין מלכות נוגעת בחברתה אפי' כמלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נימא ואין לי אלא ברכת המזון ברכת התורה מנין אמר ר' ישמעאל ק"ו על חיי שעה מברך על חיי עוה"ב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לא כ"ש רבי חייא בר נחמני תלמידו של רבי ישמעאל אומר משום רבי ישמעאל אינו צריך הרי הוא אומר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">על הארץ הטובה אשר נתן לך ולהלן הוא אומר ואתנה לך את לחות האבן והתורה והמצוה וגו' ר"מ אומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מנין שכשם שמברך על הטובה כך מברך על הרעה ת"ל אשר נתן לך ה' אלהיך דיינך בכל דין שדנך בין</row>
		<row row_number="50" isdata="1">מדה טובה ובין מדה פורענות רבי יהודה בן בתירה אומר אינו צריך הרי הוא אומר טובה הטובה טובה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">זו תורה וכן הוא אומר כי לקח טוב נתתי לכם הטובה זו בנין ירושלים וכן הוא אומר ההר הטוב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הזה והלבנון: תניא רבי אליעזר אומר כל שלא אמר ארץ חמדה טובה ורחבה בברכת הארץ</row>
		<row row_number="53" isdata="1">ומלכות בית דוד בבונה ירושלים לא יצא ידי חובתו נחום הזקן אומר צריך שיזכור בה ברית רבי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">יוסי אומר צריך שיזכור בה תורה פלימו אומר צריך שיקדים ברית לתורה שזו נתנה בשלש בריתות</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>