<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:56.172347</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:56.172347</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="49">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשה שאכלו"/><ContGemara/>והדר לרישא אמר ליה מאי טעמא עביד מר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הכי אמר ליה דאמר רבי שילא אמר רב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">טעה חוזר לראש והא אמר רב הונא אמר רב</row>
		<row row_number="4" isdata="1">טעה אומר ברוך שנתן אמר ליה לאו איתמר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">עלה אמר רב מנשיא בר תחליפא אמר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">רב לא שנו אלא שלא פתח בהטוב והמטיב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אבל פתח בהטוב והמטיב חוזר לראש אמר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רב אידי בר אבין אמר רב עמרם אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נחמן אמר שמואל טעה ולא הזכיר של ראש</row>
		<row row_number="10" isdata="1">חדש בתפלה מחזירין אותו בברכת המזון</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אין מחזירין אותו אמר ליה רב אבין לרב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עמרם מאי שנא תפלה ומאי שנא ברכת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">המזון אמר ליה אף לדידי קשיא לי ושאילתיה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לרב נחמן ואמר לי מיניה דמר שמואל לא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שמיע לי אלא נחזי אנן תפלה דחובה היא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מחזירין אותו ברכת מזונא דאי בעי אכיל אי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעי לא אכיל אין מחזירין אותו אלא מעתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שבתות וימים טובים דלא סגי דלא אכיל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכי נמי דאי טעי הדר אמר ליה אין דאמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">רבי שילא אמר רב טעה חוזר לראש והא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר רב הונא אמר רב טעה אומר ברוך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שנתן לאו איתמר עלה לא שנו אלא שלא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פתח בהטוב והמטיב אבל פתח בהטוב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">והמטיב חוזר לראש: עד כמה מזמנין וכו':</row>
		<row row_number="25" isdata="1">למימרא דרבי מאיר חשיב ליה כזית ורבי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יהודה כביצה והא איפכא שמעינן להו דתנן</row>
		<row row_number="27" isdata="1">וכן מי שיצא מירושלים ונזכר שהיה בידו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">בשר קדש אם עבר צופים שורפו במקומו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ואם לאו חוזר ושורפו לפני הבירה מעצי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">המערכה עד כמה הם חוזרים רבי מאיר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אומר זה וזה בכביצה ורבי יהודה אומר זה וזה בכזית אמר רבי יוחנן מוחלפת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">השיטה אביי אמר לעולם לא תיפוך הכא בקראי פליגי ר' מאיר סבר ואכלת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">זו אכילה ושבעת זו שתיה ואכילה בכזית ורבי יהודה סבר ואכלת ושבעת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אכילה שיש בה שביעה ואיזו זו כביצה התם בסברא פליגי ר' מאיר סבר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חזרתו כטומאתו מה טומאתו בכביצה אף חזרתו בכביצה ור' יהודה סבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חזרתו כאיסורו מה איסורו בכזית אף חזרתו בכזית<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כיצד מזמנין</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בשלשה אומר נברך בשלשה והוא אומר ברכו בעשרה אומר נברך אלהינו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בעשרה והוא אומר ברכו אחד עשרה ואחד עשרה רבוא במאה הוא אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">נברך ה' אלהינו במאה והוא אומר ברכו באלף הוא אומר נברך לה' אלהינו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אלהי ישראל באלף והוא אומר ברכו ברבוא אומר נברך לה' אלהינו אלהי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ישראל אלהי צבאות יושב הכרובים על המזון שאכלנו ברבוא והוא אומר ברכו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">כענין שהוא מברך כך עונים אחריו ברוך ה' אלהינו אלהי ישראל אלהי צבאות</row>
		<row row_number="43" isdata="1">יושב הכרובים על המזון שאכלנו ר' יוסי הגלילי אומר לפי רוב הקהל הם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מברכים שנאמר במקהלות ברכו אלהים ה' ממקור ישראל אמר ר' עקיבא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מה מצינו בבית הכנסת אחד מרובים ואחד מועטים אומר ברכו את ה'</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבי ישמעאל אומר ברכו את ה' המבורך:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר שמואל לעולם</row>
		<row row_number="47" isdata="1">אל יוציא אדם את עצמו מן הכלל תנן בשלשה והוא אומר ברכו אימא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>