<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:37.301795</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:37.301795</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="51">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "שלשה שאכלו"/><ContGemara/>במידי דלא ממאיס נמי לסלקינהו לצד אחד</row>
		<row row_number="2" isdata="1">וליברך תרגמא רב יצחק קסקסאה קמיה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דרבי יוסי בר אבין משמיה דרבי יוחנן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">משום שנאמר ימלא פי תהלתך בעו מיניה</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מרב חסדא מי שאכל ושתה ולא ברך מהו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שיחזור ויברך אמר להו מי שאכל שום</row>
		<row row_number="7" isdata="1">וריחו נודף יחזור ויאכל שום אחר כדי שיהא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ריחו נודף אמר רבינא הלכך אפילו גמר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">סעודתו יחזור ויברך דתניא טבל ועלה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אומר בעלייתו ברוך אשר קדשנו במצותיו</row>
		<row row_number="11" isdata="1">וצונו על הטבילה ולא היא התם מעיקרא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">גברא לא חזי הכא מעיקרא גברא חזי והואיל</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ואידחי אידחי תנו רבנן אספרגוס יפה ללב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וטוב לעינים וכ"ש לבני מעים והרגיל בו יפה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לכל גופו והמשתכר הימנו קשה לכל גופו</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדקתני יפה ללב מכלל דבחמרא עסקינן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וקתני וכל שכן לבני מעים והתניא ללע"ט</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יפה לרמ"ת קשה כי תניא ההיא במיושן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כדתנן קונם יין שאני טועם שהיין קשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">לבני מעים אמרו לו והלא מיושן יפה הוא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לבני מעים ושתק אסור בחדש ומותר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">במיושן שמע מינה תנו רבנן ששה דברים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נאמרו באספרגוס אין שותין אותו אלא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">כשהוא חי ומלא מקבלו בימין ושותהו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">בשמאל ואין משיחין אחריו ואין מפסיקין בו</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואין מחזירין אותו אלא למי שנתנו לו ורק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אחריו ואין סומכין אותו אלא במינו והתניא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אין סומכין אותו אלא בפת לא קשיא הא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בדחמרא הא בדשכרא תני חדא ללע"ט יפה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לרמ"ת קשה ותניא אידך לרמ"ת יפה ללע"ט</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קשה לא קשיא הא בדחמרא הא בדשכרא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">תני חדא רק אחריו לוקה ותניא אידך לא רק</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחריו לוקה לא קשיא הא בדחמרא הא בדשכרא א"ר אשי השתא דאמרת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לא רק אחריו לוקה מימיו נזרקין אפילו בפני המלך א"ר ישמעאל בן</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלישע שלשה דברים סח לי סוריאל שר הפנים אל תטול חלוקך בשחרית</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מיד השמש ותלבש ואל תטול ידיך ממי שלא נטל ידיו ואל תחזיר כוס</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אספרגוס אלא למי שנתנו לך מפני שתכספית ואמרי לה אסתלגנית של</row>
		<row row_number="38" isdata="1">מלאכי חבלה מצפין לו לאדם ואומרים אימתי יבא אדם לידי אחד מדברים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הללו וילכד אמר ריב"ל שלשה דברים סח לי מלאך המות אל תטול חלוקך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שחרית מיד השמש ותלבש ואל תטול ידיך ממי שלא נטל ידיו ואל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תעמוד לפני הנשים בשעה שחוזרות מן המת מפני שאני מרקד ובא לפניהן</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וחרבי בידי ויש לי רשות לחבל ואי פגע מאי תקנתיה לינשוף מדוכתיה ארבע</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אמות אי איכא נהרא ליעבריה ואי איכא דרכא אחרינא ליזיל בה ואי איכא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">גודא ליקו אחורא ואי לא ליהדר אפיה ולימא ויאמר ה' אל השטן יגער ה' בך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">וגו' עד דחלפי מיניה א"ר זירא א"ר אבהו ואמרי לה במתניתא תנא עשרה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דברים נאמרו בכוס של ברכה טעון הדחה ושטיפה חי ומלא עיטור ועיטוף</row>
		<row row_number="47" isdata="1">נוטלו בשתי ידיו ונותנו בימין ומגביהו מן הקרקע טפח ונותן עיניו בו ויש</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אומרים אף משגרו במתנה לאנשי ביתו אמר ר' יוחנן אנו אין לנו אלא ארבעה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">בלבד הדחה שטיפה חי ומלא תנא הדחה מבפנים ושטיפה מבחוץ א"ר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">יוחנן כל המברך על כוס מלא נותנין לו נחלה בלי מצרים שנאמר ומלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ברכת ה' ים ודרום ירשה ר' יוסי בר חנינא אומר זוכה ונוחל שני עולמים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">העולם הזה והעולם הבא עיטור רב יהודה מעטרהו בתלמידים רב</row>
		<row row_number="53" isdata="1">חסדא מעטר ליה בנטלי אמר ר' חנן ובחי אמר רב ששת ובברכת</row>
		<row row_number="54" isdata="1">הארץ עיטוף רב פפא מעטף ויתיב רב אסי פריס סודרא על רישיה נוטלו בשתי ידיו א"ר חיננא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בר פפא מאי קראה שאו ידיכם קדש וברכו את ה' ונותנו לימין א"ר חייא בר אבא אמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ראשונים שאלו שמאל מהו שתסייע לימין אמר רב אשי הואיל וראשונים איבעיא להו ולא איפשט להו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>