<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:47.438045</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:47.438045</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="54">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><StartChapter name = "הרואה "/><StartMishna/><ContChapter name = "הרואה "/><ContMishna/>הרואה מקום שנעשו בו נסים לישראל</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אומר ברוך שעשה נסים לאבותינו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">במקום הזה מקום שנעקרה ממנו עכו"ם אומר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ברוך שעקר עכו"ם מארצנו על הזיקין ועל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">הזועות ועל הרעמים ועל הרוחות ועל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הברקים אומר ברוך שכחו וגבורתו מלא עולם</row>
		<row row_number="7" isdata="1">על ההרים ועל הגבעות ועל הימים ועל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הנהרות ועל המדברות אומר ברוך עושה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בראשית רבי יהודה אומר הרואה את הים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הגדול אומר ברוך שעשה את הים הגדול</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בזמן שרואהו לפרקים על הגשמים ועל</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בשורות טובות אומר ברוך הטוב והמטיב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על בשורות רעות אומר ברוך דיין האמת בנה בית חדש וקנה כלים</row>
		<row row_number="14" isdata="1">חדשים אומר ברוך שהחיינו וקיימנו והגיענו לזמן הזה מברך על הרעה מעין</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על הטובה ועל הטובה מעין על הרעה והצועק לשעבר הרי זו תפלת שוא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">היתה אשתו מעוברת ואומר יהי רצון שתלד אשתי זכר הרי זו תפלת שוא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היה בא בדרך ושמע קול צוחה בעיר ואומר יהי רצון שלא תהא בתוך ביתי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">הרי זו תפלת שוא הנכנס לכרך מתפלל שתים אחת בכניסתו ואחת ביציאתו</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בן עזאי אומר ארבע שתים בכניסתו ושתים ביציאתו נותן הודאה על שעבר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">וצועק על העתיד חייב אדם לברך על הרעה כשם שמברך על הטובה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שנאמר ואהבת את ה' אלהיך בכל לבבך וגו' בכל לבבך בשני יצריך ביצר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">טוב וביצר הרע ובכל נפשך אפילו הוא נוטל את נפשך ובכל מאדך בכל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ממונך ד"א בכל מאדך בכל מדה ומדה שהוא מודד לך הוי מודה לו לא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יקל אדם את ראשו כנגד שער המזרח שהוא מכוון כנגד בית קדשי הקדשים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ולא יכנס להר הבית במקלו ובמנעלו ובפונדתו ובאבק שעל רגליו ולא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יעשנו קפנדריא ורקיקה מקל וחומר כל חותמי ברכות שבמקדש היו אומרים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">עד העולם משקלקלו הצדוקים ואמרו אין עולם אלא אחד התקינו שיהו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אומרים מן העולם ועד העולם והתקינו שיהא אדם שואל את שלום חברו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">בשם שנאמר והנה בעז בא מבית לחם ויאמר לקוצרים ה' עמכם ויאמרו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לו יברכך ה' ואומר ה' עמך גבור החיל ואומר אל תבוז כי זקנה אמך</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואומר עת לעשות לה' הפרו תורתך רבי נתן אומר הפרו תורתך משום עת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לעשות לה'<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מנא הני מילי אמר רבי יוחנן דאמר קרא ויאמר יתרו ברוך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ה' אשר הציל וגו' אניסא דרבים מברכינן אניסא דיחיד לא מברכינן והא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ההוא גברא דהוה קא אזיל בעבר ימינא נפל עליה אריא אתעביד ליה ניסא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ואיתצל מיניה אתא לקמיה דרבא וא"ל כל אימת דמטית להתם בריך ברוך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שעשה לי נס במקום הזה ומר בריה דרבינא הוה קאזיל בפקתא דערבות</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וצחא למיא איתעביד ליה ניסא איברי ליה עינא דמיא ואישתי ותו זמנא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">חדא הוה קאזיל ברסתקא דמחוזא ונפל עליה גמלא פריצא איתפרקא ליה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אשיתא על לגוה כי מטא לערבות בריך ברוך שעשה לי נס בערבות ובגמל</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כי מטא לרסתקא דמחוזא בריך ברוך שעשה לי נס בגמל ובערבות אמרי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אניסא דרבים כולי עלמא מיחייבי לברוכי אניסא דיחיד איהו חייב לברוכי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">תנו רבנן הרואה מעברות הים ומעברות הירדן מעברות נחלי ארנון אבני</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אלגביש במורד בית חורון ואבן שבקש לזרוק עוג מלך הבשן על ישראל</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ואבן שישב עליה משה בשעה שעשה יהושע מלחמה בעמלק ואשתו של</row>
		<row row_number="45" isdata="1">לוט וחומת יריחו שנבלעה במקומה על כולן צריך שיתן הודאה ושבח</row>
		<row row_number="46" isdata="1">לפני המקום בשלמא מעברות הים דכתיב ויבאו בני ישראל בתוך הים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ביבשה מעברות הירדן דכתיב ויעמדו הכהנים נושאי הארון ברית ה'</row>
		<row row_number="48" isdata="1">בחרבה בתוך הירדן הכן וכל ישראל עוברים בחרבה עד אשר תמו כל הגוי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">לעבור את הירדן אלא מעברות נחלי ארנון מנלן דכתיב על כן יאמר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בספר מלחמות ה' את והב בסופה וגו' תנא את והב בסופה שני מצורעים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">היו דהוו מהלכין בסוף מחנה ישראל כי הוו קא חלפי ישראל אתו אמוראי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>