<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:09.316121</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:09.316121</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="54">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>עבדי להון נקירותא וטשו בהון אמרי כי חלפי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ישראל הכא נקטלינון ולא הוו ידעי דארון</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הוה מסגי קמייהו דישראל והוה ממיך להו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">טורי מקמייהו כיון דאתא ארון אדבקו טורי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בהדי הדדי וקטלינון ונחת דמייהו לנחלי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ארנון כי אתו את והב חזו דמא דקא נפיק</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מביני טורי אתו ואמרי להו לישראל ואמרו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">שירה היינו דכתיב ואשד הנחלים אשר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נטה לשבת ער ונשען לגבול מואב.</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אבני אלגביש מאי אבני אלגביש תנא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אבנים שעמדו על גב איש וירדו על גב איש</row>
		<row row_number="12" isdata="1">עמדו על גב איש זה משה דכתיב והאיש</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משה עניו מאד וכתיב ויחדלו הקולות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">והברד ומטר לא נתך ארצה ירדו על גב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">איש זה יהושע דכתיב קח לך את יהושע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בן נון איש אשר רוח בו וכתיב ויהי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בנוסם מפני בני ישראל הם במורד בית</row>
		<row row_number="18" isdata="1">חורון וה' השליך עליהם אבנים גדולות.</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אבן שבקש עוג מלך הבשן לזרוק על</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ישראל גמרא גמירי לה אמר מחנה ישראל כמה הוי תלתא פרסי איזיל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ואיעקר טורא בר תלתא פרסי ואישדי עלייהו ואיקטלינהו אזל עקר טורא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בר תלתא פרסי ואייתי על רישיה ואייתי קודשא בריך הוא עליה קמצי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ונקבוה ונחית בצואריה הוה בעי למשלפה משכי שיניה להאי גיסא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ולהאי גיסא ולא מצי למשלפה והיינו דכתיב שני רשעים שברת וכדר'</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שמעון בן לקיש דא"ר שמעון בן לקיש מאי דכתיב שני רשעים שברת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אל תקרי שברת אלא שרבבת משה כמה הוה עשר אמות שקיל נרגא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בר עשר אמין שוור עשר אמין ומחייה בקרסוליה וקטליה. ואבן שישב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליה משה דכתיב וידי משה כבדים ויקחו אבן וישימו תחתיו וישב</row>
		<row row_number="29" isdata="1">עליה. ואשתו של לוט שנאמר ותבט אשתו מאחריו ותהי נציב מלח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">וחומת יריחו שנבלעה דכתיב ותפול החומה תחתיה בשלמא כולהו ניסא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלא אשתו של לוט פורענותא הוא דאמר ברוך דיין האמת והא הודאה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ושבח קתני תני על לוט ועל אשתו מברכים שתים על אשתו אומר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ברוך דיין האמת ועל לוט אומר ברוך זוכר את הצדיקים א"ר יוחנן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אפילו בשעת כעסו של הקב"ה זוכר את הצדיקים שנאמר ויהי בשחת</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אלהים את ערי הככר ויזכור אלהים את אברהם וישלח את לוט מתוך</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ההפכה וגו': וחומת יריחו שנבלעה: וחומת יריחו נבלעה והא נפלה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר ויהי כשמוע העם את קול השופר ויריעו העם תרועה גדולה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">ותפול החומה תחתיה כיון דפותיה ורומה כי הדדי נינהו משום הכי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">אבלעה בלועי אמר רב יהודה אמר רב ארבעה צריכין להודות יורדי הים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">הולכי מדברות ומי שהיה חולה ונתרפא ומי שהיה חבוש בבית האסורים</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ויצא יורדי הים מנלן דכתיב יורדי הים באניות וגו' המה ראו מעשי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ה' ואומר ויעמד רוח סערה יעלו שמים ירדו תהומות ואומר יחוגו וינועו כשכור ואומר ויצעקו אל ה'</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בצר להם וממצוקותיהם יוציאם ואומר יקם סערה לדממה ואומר וישמחו כי ישתוקו ואומר יודו לה'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חסדו ונפלאותיו לבני אדם הולכי מדברות מנלן דכתיב תעו במדבר בישימון דרך עיר מושב לא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מצאו ויצעקו אל ה' וידריכם בדרך ישרה יודו לה' חסדו מי שחלה ונתרפא דכתיב אוילים מדרך פשעם</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ומעונותיהם יתענו כל אוכל תתעב נפשם וגו' ויזעקו אל ה' בצר להם וגו' ישלח דברו וירפאם וגו' יודו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לה' חסדו מי שהיה חבוש בבית האסורין מנלן דכתיב יושבי חשך וצלמות וגו' כי המרו אמרי אל וגו'</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ואומר ויכנע בעמל לבם וגו' ואומר ויזעקו אל ה' בצר להם ואומר יוציאם מחשך וצלמות וגו' ואומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">יודו לה' חסדו מאי מברך אמר רב יהודה ברוך גומל חסדים טובים אביי אמר וצריך לאודויי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">קמי עשרה דכתיב וירוממוהו בקהל עם וגו' מר זוטרא אמר ותרין מינייהו רבנן שנאמר ובמושב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">זקנים יהללוהו מתקיף לה רב אשי ואימא כולהו רבנן מי כתיב בקהל זקנים בקהל עם כתיב ואימא</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בי עשרה שאר עמא ותרי רבנן קשיא רב יהודה חלש ואתפח על לגביה רב חנא בגדתאה ורבנן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אמרי ליה בריך רחמנא דיהבך ניהלן ולא יהבך לעפרא אמר להו פטרתון יתי מלאודויי והא אמר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אביי בעי אודויי באפי עשרה דהוו בי עשרה והא איהו לא קא מודה לא צריך דעני בתרייהו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אמן: אמר רב יהודה שלשה צריכין שימור ואלו הן חולה חתן וכלה במתניתא תנא חולה חיה</row>
		<row row_number="56" isdata="1">חתן וכלה ויש אומרים אף אבל ויש אומרים אף תלמידי חכמים בלילה: ואמר רב יהודה שלשה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">דברים [המאריך בהן] מאריכין ימיו ושנותיו של אדם המאריך בתפלתו והמאריך על שלחנו</row>
		<row row_number="58" isdata="1">והמאריך בבית הכסא והמאריך בתפלתו מעליותא היא והאמר רבי חייא בר אבא א"ר יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>