<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:37.640836</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:37.640836</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="55">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>כל המאריך בתפלתו ומעיין בה סוף בא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לידי כאב לב שנאמר תוחלת ממושכה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מחלה לב וא"ר יצחק שלשה דברים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">מזכירים עונותיו של אדם ואלו הן קיר נטוי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ועיון תפלה ומוסר דין על חבירו לשמים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">הא לא קשיא הא דמעיין בה הא דלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מעיין בה והיכי עביד דמפיש ברחמי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והמאריך על שלחנו דלמא אתי עניא ויהיב ליה דכתיב המזבח עץ שלש</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אמות גבוה וכתיב וידבר אלי זה השלחן אשר לפני ה' פתח במזבח וסיים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בשלחן ר' יוחנן ור' אלעזר דאמרי תרוייהו כל זמן שבהמ"ק קיים מזבח מכפר</row>
		<row row_number="11" isdata="1">על ישראל ועכשיו שלחנו של אדם מכפר עליו והמאריך בבית הכסא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מעליותא הוא והתניא עשרה דברים מביאין את האדם לידי תחתוניות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">האוכל עלי קנים ועלי גפנים ולולבי גפנים ומוריגי בהמה ושדרו של דג ודג</row>
		<row row_number="14" isdata="1">מליח שאינו מבושל כל צרכו והשותה שמרי יין והמקנח בסיד ובחרסית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והמקנח בצרור שקנח בו חבירו וי"א אף התולה עצמו בבית הכסא יותר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מדאי לא קשיא הא דמאריך ותלי הא דמאריך ולא תלי כי הא דאמרה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ליה ההיא מטרוניתא לר' יהודה בר' אלעאי פניך דומים למגדלי חזירים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ולמלוי ברבית אמר לה הימנותא לדידי תרוייהו אסירן אלא עשרים וארבעה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בית הכסא איכא מאושפיזאי לבי מדרשא דכי אזילנא בדיקנא נפשאי</row>
		<row row_number="20" isdata="1">בכולהו. ואמר רב יהודה שלשה דברים מקצרים ימיו ושנותיו של אדם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">מי שנותנין לו ס"ת לקרות ואינו קורא כוס של ברכה לברך ואינו מברך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והמנהיג עצמו ברבנות ס"ת לקרות ואינו קורא דכתיב כי הוא חייך ואורך</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ימיך כוס של ברכה לברך ואינו מברך דכתיב ואברכה מברכיך והמנהיג</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עצמו ברבנות דא"ר חמא בר חנינא מפני מה מת יוסף קודם לאחיו מפני</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שהנהיג עצמו ברבנות ואמר רב יהודה אמר רב שלשה צריכים רחמים מלך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">טוב שנה טובה וחלום טוב מלך טוב דכתיב פלגי מים לב מלך ביד ה'</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שנה טובה דכתיב תמיד עיני ה' אלהיך בה מראשית השנה ועד אחרית</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שנה חלום טוב דכתיב ותחלימני (ותחייני) אמר רבי יוחנן שלשה דברים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מכריז עליהם הקב"ה בעצמו ואלו הן רעב ושובע ופרנס טוב רעב</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דכתיב כי קרא ה' לרעב וגו' שובע דכתיב וקראתי אל הדגן והרביתי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אותו פרנס טוב דכתיב (ויאמר) ה' אל משה לאמר ראה קראתי בשם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בצלאל וגו' אמר רבי יצחק אין מעמידין פרנס על הצבור אלא אם כן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">נמלכים בצבור שנא' ראו קרא ה' בשם בצלאל אמר לו הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">הוא למשה משה הגון עליך בצלאל אמר לו רבונו של עולם אם לפניך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הגון לפני לא כל שכן אמר לו אף על פי כן לך אמור להם הלך ואמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">להם לישראל הגון עליכם בצלאל אמרו לו אם לפני הקדוש ברוך הוא</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ולפניך הוא הגון לפנינו לא כל שכן א"ר שמואל בר נחמני א"ר יונתן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בצלאל על שם חכמתו נקרא בשעה שאמר לו הקדוש ברוך הוא למשה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">לך אמור לו לבצלאל עשה לי משכן ארון וכלים הלך משה והפך ואמר לו עשה ארון וכלים ומשכן אמר</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לו משה רבינו מנהגו של עולם אדם בונה בית ואחר כך מכניס לתוכו כלים ואתה אומר עשה לי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ארון וכלים ומשכן כלים שאני עושה להיכן אכניסם שמא כך אמר לך הקב"ה עשה משכן ארון וכלים</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אמר לו שמא בצל אל היית וידעת אמר רב יהודה אמר רב יודע היה בצלאל לצרף אותיות שנבראו</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בהן שמים וארץ כתיב הכא וימלא אותו רוח אלהים בחכמה ובתבונה ובדעת וכתיב התם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ה' בחכמה יסד ארץ כונן שמים בתבונה וכתיב בדעתו תהומות נבקעו אמר רבי יוחנן אין הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="45" isdata="1">הוא נותן חכמה אלא למי שיש בו חכמה שנא' יהב חכמתא לחכימין ומנדעא לידעי בינה שמע רב</row>
		<row row_number="46" isdata="1">תחליפא בר מערבא ואמרה קמיה דרבי אבהו אמר ליה אתון מהתם מתניתו לה אנן מהכא מתנינן לה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">דכתיב ובלב כל חכם לב נתתי חכמה אמר רב חסדא כל חלום ולא טוות ואמר רב חסדא חלמא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דלא מפשר כאגרתא דלא מקריא ואמר רב חסדא לא חלמא טבא מקיים כוליה ולא חלמא בישא מקיים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כוליה ואמר רב חסדא חלמא בישא עדיף מחלמא טבא וא"ר חסדא חלמא בישא עציבותיה מסתייה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חלמא טבא חדויה מסתייה אמר רב יוסף חלמא טבא אפילו לדידי בדיחותיה מפכחא ליה ואמר רב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">חסדא חלמא בישא קשה מנגדא שנאמר והאלהים עשה שייראו מלפניו ואמר רבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">א"ר יוחנן זה חלום רע הנביא אשר אתו חלום יספר חלום ואשר דברי אתו ידבר דברי אמת מה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לתבן את הבר נאם ה' וכי מה ענין בר ותבן אצל חלום אלא אמר ר' יוחנן משום ר' שמעון</row>
		<row row_number="54" isdata="1">בן יוחי כשם שאי אפשר לבר בלא תבן כך אי אפשר לחלום בלא דברים בטלים אמר ר' ברכיה</row>
		<row row_number="55" isdata="1">חלום אף על פי שמקצתו מתקיים כולו אינו מתקיים מנא לן מיוסף דכתיב והנה השמש והירח וגו'</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>