<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:37.697797</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:37.697797</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="55">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>וההיא שעתא אמיה לא הות א"ר לוי לעולם</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יצפה אדם לחלום טוב עד כ"ב שנה מנלן</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מיוסף דכתיב אלה תולדות יעקב יוסף</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בן שבע עשרה שנה וגו' וכתיב ויוסף בן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שלשים שנה בעמדו לפני פרעה וגו' מן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שבסרי עד תלתין כמה הוי תלת סרי ושב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">דשבעא ותרתי דכפנא הא כ"ב אמר רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הונא לאדם טוב אין מראין לו חלום טוב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ולאדם רע אין מראין לו חלום רע תניא נמי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הכי כל שנותיו של דוד לא ראה חלום טוב וכל שנותיו של אחיתופל לא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ראה חלום רע והכתיב לא תאונה אליך רעה ואמר רב חסדא אמר רב</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ירמיה בר אבא שלא יבהילוך לא חלומות רעים ולא הרהורים רעים ונגע</row>
		<row row_number="13" isdata="1">לא יקרב באהלך שלא תמצא אשתך ספק נדה בשעה שאתה בא מן הדרך</row>
		<row row_number="14" isdata="1">אלא איהו לא חזי ליה אחריני חזו ליה וכי לא חזא איהו מעליותא הוא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">והאמר ר' זעירא כל הלן שבעה ימים בלא חלום נקרא רע שנאמר ושבע</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ילין בל יפקד רע אל תקרי שבע אלא שבע אלא הכי קאמר דחזא ולא ידע</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מאי חזא אמר רב הונא בר אמי אמר ר' פדת א"ר יוחנן הרואה חלום ונפשו</row>
		<row row_number="18" isdata="1">עגומה ילך ויפתרנו בפני שלשה יפתרנו והאמר רב חסדא חלמא דלא מפשר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">כאגרתא דלא מקריא אלא אימא יטיבנו בפני שלשה ליתי תלתא ולימא</row>
		<row row_number="20" isdata="1">להו חלמא טבא חזאי ולימרו ליה הנך טבא הוא וטבא ליהוי רחמנא לשוייה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לטב שבע זימנין לגזרו עלך מן שמיא דלהוי טבא ויהוי טבא ולימרו ג'</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הפוכות וג' פדויות ושלש שלומות שלש הפוכות הפכת מספדי למחול לי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">פתחת שקי ותאזרני שמחה אז תשמח בתולה במחול ובחורים וזקנים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יחדיו והפכתי אבלם לששון וגו' ולא אבה ה' אלהיך לשמוע אל בלעם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ויהפוך וגו' שלש פדויות דכתיב פדה בשלום נפשי מקרב לי וגו' ופדויי ה' ישובון וגו' ויאמר העם אל</row>
		<row row_number="26" isdata="1">שאול היונתן ימות אשר עשה הישועה וגו' שלש שלומות דכתיב בורא ניב שפתים שלום שלום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לרחוק ולקרוב אמר ה' ורפאתיו ורוח לבשה את עמשי וגו' ואמרתם כה לחי ואתה שלום וביתך</row>
		<row row_number="28" isdata="1">שלום וגו' אמימר ומר זוטרא ורב אשי הוו יתבי בהדי הדדי אמרי כל חד וחד מינן לימא מלתא דלא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שמיע ליה לחבריה פתח חד מינייהו ואמר האי מאן דחזא חלמא ולא ידע מאי חזא ליקום קמי כהני</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בעידנא דפרסי ידייהו ולימא הכי רבש"ע אני שלך וחלומותי שלך חלום חלמתי ואיני יודע מה הוא</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בין שחלמתי אני לעצמי ובין שחלמו לי חבירי ובין שחלמתי על אחרים אם טובים הם חזקם ואמצם</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כחלומותיו של יוסף ואם צריכים רפואה רפאם כמי מרה על ידי משה רבינו וכמרים מצרעתה וכחזקיהו</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מחליו וכמי יריחו על ידי אלישע וכשם שהפכת קללת בלעם הרשע לברכה כן הפוך כל חלומותי עלי לטובה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומסיים בהדי כהני דעני צבורא אמן ואי לא לימא הכי אדיר במרום שוכן בגבורה אתה שלום ושמך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שלום יהי רצון מלפניך שתשים עלינו שלום פתח אידך ואמר האי מאן דעייל למתא ודחיל מעינא בישא לנקוט</row>
		<row row_number="36" isdata="1">זקפא דידא דימיניה בידא דשמאליה וזקפא דידא דשמאליה בידא דימיניה ולימא הכי אנא פלוני בר פלוני</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מזרעא דיוסף קאתינא דלא שלטא ביה עינא בישא שנאמר בן פורת יוסף בן פורת עלי עין וגו'</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אל תקרי עלי עין אלא עולי עין ר' יוסי בר' חנינא אמר מהכא וידגו לרוב בקרב הארץ מה דגים שבים</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מים מכסים עליהם ואין עין רעה שולטת בהם אף זרעו של יוסף אין עין רעה שולטת בהם ואי דחיל מעינא</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בישא דיליה ליחזי אטרפא דנחיריה דשמאליה פתח אידך ואמר האי מאן דחליש יומא קמא לא לגלי כי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">היכי דלא לתרע מזליה מכאן ואילך לגלי כי הא דרבא כי הוה חליש יומא קמא לא מגלי מכאן ואילך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">א"ל לשמעיה פוק אכריז רבא חלש מאן דרחים לי לבעי עלי רחמי ומאן דסני לי לחדי לי וכתיב בנפול</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אויבך אל תשמח ובכשלו אל יגל לבך פן יראה ה' ורע בעיניו והשיב מעליו אפו שמואל כי הוה חזי חלמא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">בישא אמר וחלומות השוא ידברו כי הוה חזי חלמא טבא אמר וכי החלומות השוא ידברו והכתיב בחלום</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אדבר בו רבא רמי כתיב בחלום אדבר בו וכתיב וחלומות השוא ידברו לא קשיא כאן ע"י מלאך כאן ע"י</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שד א"ר ביזנא בר זבדא א"ר עקיבא א"ר פנדא א"ר נחום א"ר בירים משום זקן אחד ומנו ר' בנאה עשרים</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וארבעה פותרי חלומות היו בירושלים פעם אחת חלמתי חלום והלכתי אצל כולם ומה שפתר לי זה לא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">פתר לי זה וכולם נתקיימו בי לקיים מה שנאמר כל החלומות הולכים אחר הפה אטו כל החלומות</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הולכים אחר הפה קרא הוא אין וכדרבי אלעזר דא"ר אלעזר מנין שכל החלומות הולכין אחר הפה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שנאמר ויהי כאשר פתר לנו כן היה אמר רבא והוא דמפשר ליה מעין חלמיה שנאמר איש</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כחלומו פתר וירא שר האופים מנא ידע א"ר אלעזר מלמד שכל אחד ואחד הראוהו חלומו ופתרון חלומו</row>
		<row row_number="52" isdata="1">של חבירו א"ר יוחנן השכים ונפל לו פסוק לתוך פיו הרי זו נבואה קטנה ואמר ר' יוחנן ג' חלומות</row>
		<row row_number="53" isdata="1">מתקיימין חלום של שחרית וחלום שחלם לו חבירו וחלום שנפתר בתוך חלום ויש אומר אף חלום</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שנשנה שנאמר ועל השנות החלום וגו' אמר ר' שמואל בר נחמני א"ר יונתן אין מראין לו לאדם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אלא מהרהורי לבו שנאמר אנת מלכא רעיונך על משכבך סליקו ואיבעית אימא מהכא ורעיוני לבבך</row>
		<row row_number="56" isdata="1">תנדע אמר רבא תדע דלא מחוו ליה לאינש לא דקלא דדהבא ולא פילא דעייל בקופא דמחטא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>