<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:37.866795</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:37.866795</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="57">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>אמר רבי יוחנן השכים ונפל פסוק לתוך</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פיו הרי זה נבואה קטנה תנו רבנן שלשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מלכים הם הרואה דוד בחלום יצפה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לחסידות שלמה יצפה לחכמה אחאב ידאג</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מן הפורענות ג' נביאים הם הרואה ספר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">מלכים יצפה לגדולה יחזקאל יצפה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לחכמה ישעיה יצפה לנחמה ירמיה ידאג</row>
		<row row_number="8" isdata="1">מן הפורענות שלשה כתובים גדולים הם</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הרואה ספר תהלים יצפה לחסידות משלי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">יצפה לחכמה איוב ידאג מן הפורענות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלשה כתובים קטנים הם הרואה שיר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">השירים בחלום יצפה לחסידות קהלת</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יצפה לחכמה קינות ידאג מן הפורענות הרואה מגלת אסתר נס נעשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">לו שלשה חכמים הם הרואה רבי בחלום יצפה לחכמה ראב"ע יצפה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לעשירות רבי ישמעאל בן אלישע ידאג מן הפורענות שלשה תלמידי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">חכמים הם הרואה בן עזאי בחלום יצפה לחסידות בן זומא יצפה לחכמה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">אחר ידאג מן הפורענות כל מיני חיות יפות לחלום חוץ מן הפיל והקוף</row>
		<row row_number="18" isdata="1">והקפוד והאמר מר הרואה פיל בחלום פלא נעשה לו לא קשיא הא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">דמסרג הא דלא מסרג כל מיני מתכת יפין לחלום חוץ ממר פסל וקרדום</row>
		<row row_number="20" isdata="1">והני מילי דחזנהו בקתייהו כל מיני פירות יפין לחלום חוץ מפגי תמרה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">כל מיני ירקות יפין לחלום חוץ מראשי לפתות והאמר רב לא איעתרי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עד דחזאי ראשי לפתות כי חזא בכנייהו חזא כל מיני צבעונין יפין לחלום</row>
		<row row_number="23" isdata="1">חוץ מן התכלת כל מיני עופות יפין לחלום חוץ מן קריא וקפופא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">וקורפראי [הגו"ף הגו"ף מעי"ן משיבי"ן ומרחיבי"ן סימן] ג' נכנסין לגוף</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואין הגוף נהנה מהן גודגדניות וכפניות ופגי תמרה שלשה אין נכנסין</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לגוף והגוף נהנה מהן אלו הן רחיצה וסיכה ותשמיש שלשה מעין העולם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">הבא אלו הן שבת שמש ותשמיש תשמיש דמאי אילימא תשמיש המטה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הא מכחש כחיש אלא תשמיש נקבים שלשה משיבין דעתו של אדם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אלו הן קול ומראה וריח שלשה מרחיבין דעתו של אדם אלו הן דירה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">נאה ואשה נאה וכלים נאים [חמש"ה ושש"ה ועשר"ה סימן] חמשה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אחד מששים אלו הן אש דבש ושבת ושינה וחלום אש אחד מששים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לגיהנם דבש אחד מששים למן שבת אחד מששים לעולם הבא שינה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אחד מששים למיתה חלום אחד מששים לנבואה ששה דברים סימן יפה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">לחולה אלו הן עטוש זיעה שלשול קרי ושינה וחלום עטוש דכתיב</row>
		<row row_number="35" isdata="1">עטישותיו תהל אור זיעה דכתיב בזעת אפיך תאכל לחם שלשול</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דכתיב מהר צועה להפתח ולא ימות לשחת קרי דכתיב יראה זרע</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יאריך ימים שינה דכתיב ישנתי אז ינוח לי חלום דכתיב ותחלימני</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והחייני ששה דברים מרפאין את החולה מחליו ורפואתו רפואה אלו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">הן כרוב ותרדין וסיסין יבשין וקיבה והרת ויותרת הכבד וי"א אף דגים קטנים ולא עוד אלא שדגים</row>
		<row row_number="40" isdata="1">קטנים מפרין ומברין כל גופו של אדם עשרה דברים מחזירין את החולה לחליו וחליו קשה אלו הן האוכל</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשר שור בשר שמן בשר צלי בשר צפרים וביצה צלויה ותגלחת ושחלים והחלב והגבינה והמרחץ</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וי"א אף אגוזים וי"א אף קשואים תנא דבי ר' ישמעאל למה נקרא שמן קשואים מפני שהן קשים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">לגוף כחרבות איני והכתיב ויאמר ה' לה שני גוים בבטנך אל תקרי גוים אלא גיים וא"ר יהודה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר רב אלו אנטונינוס ורבי שלא פסק משלחנם לא צנון ולא חזרת ולא קשואין לא בימות החמה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולא בימות הגשמים לא קשיא הא ברברבי הא בזוטרי ת"ר מת בבית שלום בבית אכל ושתה בבית</row>
		<row row_number="46" isdata="1">סימן יפה לבית נטל כלים מן הבית סימן רע לבית תרגמא רב פפא במסאנא וסנדלא כל דשקיל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">שכבא מעלי בר ממסאנא וסנדלא כל דיהיב שכבא מעלי בר מעפרא וחרדלא מקום שנעקרה ממנו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עבודת גלולים תנו רבנן הרואה מרקוליס אומר ברוך שנתן ארך אפים לעוברי רצונו מקום שנעקרה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ממנו עבודת כוכבים אומר ברוך שעקר עכו"ם מארצנו וכשם שנעקרה ממקום זה כן תעקר מכל מקומות</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ישראל והשב לב עובדיהם לעבדך ובח"ל אין צריך לומר והשב לב עובדיהם לעבדך מפני שרובה עובדי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">כוכבים רשב"א אומר אף בחוץ לארץ צריך לומר כן מפני שעתידים להתגייר שנאמר אז אהפוך אל עמים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">שפה ברורה דרש רב המנונא הרואה בבל הרשעה צריך לברך חמש ברכות ראה בבל אומר ברוך</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שהחריב בבל הרשעה ראה ביתו של נבוכדנצר אומר ברוך שהחריב ביתו של נבוכדנצר הרשע ראה</row>
		<row row_number="54" isdata="1">גוב של אריות או כבשן האש אומר ברוך שעשה נסים לאבותינו במקום הזה ראה מרקוליס אומר</row>
		<row row_number="55" isdata="1">ברוך שנתן ארך אפים לעוברי רצונו ראה מקום שנוטלין ממנו עפר אומר ברוך אומר ועושה גוזר ומקיים</row>
		<row row_number="56" isdata="1">רבא כי הוה חזי חמרי דשקלי עפרא טריף להו ידא על גבייהו ואמר רהוטו צדיקי למעבד רעותא דמרייכו</row>
		<row row_number="57" isdata="1">מר בריה דרבינא כי הוה מטי לבבל הוה שקיל עפרא בסודריה ושדי לברא לקיים מה שנא' וטאטאתיה</row>
		<row row_number="58" isdata="1">במטאטא השמד אמר רב אשי אנא הא דרב המנונא לא שמיע לי אלא מדעתאי בריכתינהו לכולהו</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>