<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:37.952794</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:37.952794</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="58">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>ת"ר הרואה בתי ישראל בישובן אומר</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ברוך מציב גבול אלמנה בחורבנן אומר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ברוך דיין האמת בתי עובדי כוכבים בישובן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אומר בית גאים יסח ה' בחורבנן אומר</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אל נקמות ה' אל נקמות הופיע עולא ורב</row>
		<row row_number="6" isdata="1">חסדא הוו קא אזלי באורחא כי מטו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אפתחא דבי רב חנא בר חנילאי נגד רב</row>
		<row row_number="8" isdata="1">חסדא ואתנח אמר ליה עולא אמאי קא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מתנחת והאמר רב אנחה שוברת חצי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">גופו של אדם שנאמר ואתה בן אדם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">האנח בשברון מתנים וגו' ור' יוחנן אמר אף כל גופו של אדם שנאמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">והיה כי יאמרו אליך על מה אתה נאנח ואמרת אל שמועה [כי באה]</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ונמס כל לב וגו' א"ל היכי לא אתנח ביתא דהוו בה שיתין אפייתא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ביממא ושיתין אפייתא בליליא ואפיין לכל מאן דצריך ולא שקל ידא מן</row>
		<row row_number="15" isdata="1">כיסא דסבר דילמא אתי עני בר טובים ואדמטו ליה לכיסא קא מכסיף</row>
		<row row_number="16" isdata="1">ותו הוו פתיחין ליה ארבע בבי לארבע רוחתא דעלמא וכל דהוה עייל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">כפין נפיק כי שבע והוו שדו ליה חטי ושערי בשני בצורת אבראי דכל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">מאן דכסיפא מילתא למשקל ביממא אתי ושקיל בליליא השתא נפל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">בתלא ולא אתנח אמר ליה הכי אמר ר' יוחנן מיום שחרב בית המקדש</row>
		<row row_number="20" isdata="1">נגזרה גזירה על בתיהן של צדיקים שיחרבו שנאמר באזני ה' צבאות</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אם לא בתים רבים לשמה יהיו גדולים וטובים מאין יושב ואמר ר' יוחנן</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עתיד הקדוש ברוך הוא להחזירן לישובן שנאמר שיר המעלות לדוד</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הבוטחים ביי' כהר ציון מה הר ציון עתיד הקדוש ברוך הוא להחזירו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לישובו אף בתיהן של צדיקים עתיד הקב"ה להחזירן לישובן חזייה דלא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מיישב דעתיה א"ל דיו לעבד שיהא כרבו ת"ר הרואה קברי ישראל אומר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברוך אשר יצר אתכם בדין וזן אתכם בדין וכלכל אתכם בדין ואסף אתכם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בדין ועתיד להקימכם בדין מר בריה דרבינא מסיים בה משמיה דרב נחמן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">ויודע מספר כולכם והוא עתיד להחיותכם ולקיים אתכם ברוך מחיה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">המתים קברי עובדי כוכבים אומר בושה אמכם וגו' אמר ריב"ל הרואה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">את חבירו לאחר שלשים יום אומר ברוך שהחיינו וקיימנו והגיענו לזמן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הזה לאחר י"ב חדש אומר ברוך מחיה המתים אמר רב אין המת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">משתכח מן הלב אלא לאחר שנים עשר חדש שנאמר נשכחתי כמת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מלב הייתי ככלי אובד רב פפא ורב הונא בריה דרב יהושע הוו קאזלי</row>
		<row row_number="34" isdata="1">באורחא פגעו ביה ברב חנינא בריה דרב איקא אמרו ליה בהדי דחזינך</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בריכינן עלך תרתי ברוך אשר חלק מחכמתו ליראיו ושהחיינו אמר להו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אנא נמי כיון דחזתינכו חשבתינכו עלואי כשיתין רבוון בית ישראל</row>
		<row row_number="37" isdata="1">וברכינא עלייכו תלתא הנך תרתי וברוך חכם הרזים אמרו ליה חכימת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">כולי האי יהבי ביה עינייהו ושכיב אמר ריב"ל הרואה את הבהקנים אומר</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ברוך משנה הבריות מיתיבי ראה את הכושי ואת הגיחור ואת הלווקן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואת הקפח ואת הננס ואת הדרניקוס אומר ברוך משנה את הבריות</row>
		<row row_number="41" isdata="1">את הקטע ואת הסומא ואת פתויי הראש ואת החגר ואת המוכה שחין</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ואת הבהקנים אומר ברוך דיין אמת ל"ק הא ממעי אמו הא בתר דאיתיליד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">דיקא נמי דקתני דומיא דקטע שמע מינה ת"ר הרואה פיל קוף וקפוף</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אומר ברוך משנה את הבריות ראה בריות טובות ואילנות טובות</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אומר ברוך שככה לו בעולמו על הזיקין מאי זיקין אמר שמואל</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כוכבא דשביט ואמר שמואל נהירין לי שבילי דשמיא כשבילי דנהרדעא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לבר מכוכבא דשביט דלא ידענא מאי ניהו וגמירי דלא עבר כסלא ואי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">עבר כסלא חרב עלמא והא קא חזינן דעבר זיויה הוא דעבר ומתחזי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כדעבר איהו רב הונא ברי' דרב יהושע אמר וילון הוא דמקרע דמגלגל</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ומחזי נהורא דרקיעא רב אשי אמר כוכבא הוא דעקר מהאי גיסא דכסלא וחזי ליה חבריה מהך</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גיסא ומיבעית ומחזי כמאן דעבר שמואל רמי כתיב עושה עש כסיל וכימה וכתיב עושה כימה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">וכסיל הא כיצד אלמלא חמה של כסיל לא נתקיים עולם מפני צינה של כימה ואלמלא צינה של</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כימה לא נתקיים עולם מפני חמה של כסיל וגמירי אי לאו עוקצא דעקרבא דמנח בנהר דינור כל</row>
		<row row_number="54" isdata="1">מאן דהוה טריקא ליה עקרבא לא הוה חיי והיינו דקאמר ליה רחמנא לאיוב התקשר מעדנות</row>
		<row row_number="55" isdata="1">כימה או מושכות כסיל תפתח מאי כימה אמר שמואל כמאה ככבי אמרי לה דמכנפי ואמרי</row>
		<row row_number="56" isdata="1">לה דמבדרן מאי עש אמר רב יהודה יותא מאי יותא אמרי לה זנב טלה ואמרי לה רישא</row>
		<row row_number="57" isdata="1">דעגלא ומסתברא כמאן דאמר זנב טלה דכתיב ועיש על בניה תנחם אלמא חסרה ומתחזיא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>