<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:57.423186</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:57.423186</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="60">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>מכלל דכי קנה וחזר וקנה דברי הכל אין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">צריך לברך וא"ד אמר רב הונא לא שנו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלא שלא קנה וחזר וקנה אבל קנה וחזר</row>
		<row row_number="4" isdata="1">וקנה אין צריך לברך ור' יוחנן אמר אפילו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קנה וחזר וקנה צריך לברך מכלל דכי יש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">לו וקנה דברי הכל צריך לברך מיתיבי בנה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בית חדש ואין לו כיוצא בו קנה כלים חדשים</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ואין לו כיוצא בהם צריך לברך יש לו כיוצא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בהם אין צריך לברך דברי ר"מ ר' יהודה אומר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בין כך ובין כך צריך לברך בשלמא ללישנא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">קמא רב הונא כר"מ ורבי יוחנן כרבי יהודה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אלא ללישנא בתרא בשלמא רב הונא כרבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יהודה אלא רבי יוחנן דאמר כמאן לא כר"מ ולא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">כרבי יהודה אמר לך רבי יוחנן הוא הדין דלרבי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">יהודה קנה וחזר וקנה נמי צריך לברך והא דקא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מיפלגי ביש לו וקנה להודיעך כחו דר"מ דאפי'</row>
		<row row_number="17" isdata="1">קנה ויש לו אין צריך לברך וכל שכן קנה וחזר</row>
		<row row_number="18" isdata="1">וקנה דאין צריך לברך וליפלגו בקנה וחזר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וקנה דאין צריך לברך להודיעך כחו דר' יהודה כח דהתירא עדיף ליה :</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מברך על הרעה כו': היכי דמי כגון דשקל בדקא בארעיה אף על גב דטבא היא לדידיה דמסקא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ארעא שירטון ושבחא השתא מיהא רעה היא: ועל הטובה כו': היכי דמי כגון דאשכח מציאה אף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">על גב דרעה היא לדידיה דאי שמע בה מלכא שקיל לה מיניה השתא מיהא טובה היא: היתה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">אשתו מעוברת ואמר יהי רצון שתלד כו' הרי זו תפלת שוא: ולא מהני רחמי מתיב רב יוסף ואחר</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ילדה בת ותקרא את שמה דינה מאי ואחר אמר רב לאחר שדנה לאה דין בעצמה ואמרה י"ב שבטים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">עתידין לצאת מיעקב ששה יצאו ממני וארבעה מן השפחות הרי עשרה אם זה זכר לא תהא אחותי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">רחל כאחת השפחות מיד נהפכה לבת שנא' ותקרא את שמה דינה אין מזכירין מעשה נסים ואיבעית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אימא מעשה דלאה בתוך ארבעים יום הוה כדתניא שלשה ימים הראשונים יבקש אדם רחמים שלא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יסריח משלשה ועד ארבעים יבקש רחמים שיהא זכר מארבעים יום ועד שלשה חדשים יבקש רחמים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">שלא יהא סנדל משלשה חדשים ועד ששה יבקש רחמים שלא יהא נפל מששה ועד תשעה יבקש</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רחמים שיצא בשלום ומי מהני רחמי והא"ר יצחק בריה דרב אמי איש מזריע תחלה יולדת נקבה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אשה מזרעת תחלה יולדת זכר שנאמר אשה כי תזריע וילדה זכר הכא במאי עסקינן כגון שהזריעו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שניהם בבת אחת: היה בא בדרך: ת"ר מעשה בהלל הזקן שהיה בא בדרך ושמע קול צוחה בעיר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר מובטח אני שאין זה בתוך ביתי ועליו הכתוב אומר משמועה רעה לא יירא נכון לבו בטוח</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בה' אמר רבא כל היכי דדרשת להאי קרא מרישיה לסיפיה מדריש מסיפיה לרישיה מדריש מרישיה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לסיפיה מדריש משמועה רעה לא יירא מה טעם נכון לבו בטוח בה' מסיפיה לרישיה מדריש נכון</row>
		<row row_number="36" isdata="1">לבו בטוח בה' משמועה רעה לא יירא ההוא תלמידא דהוה קא אזיל בתריה דרבי ישמעאל ברבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יוסי בשוקא דציון חזייה דקא מפחיד אמר ליה חטאה את דכתיב פחדו בציון חטאים אמר ליה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והכתיב אשרי אדם מפחד תמיד אמר ליה ההוא בדברי תורה כתיב יהודה בר נתן הוה שקיל</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ואזיל בתריה דרב המנונא אתנח אמר ליה יסורים בעי ההוא גברא לאתויי אנפשיה דכתיב כי פחד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">פחדתי ויאתיני ואשר יגורתי יבא לי והא כתיב אשרי אדם מפחד תמיד ההוא בדברי תורה כתיב: הנכנס</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לכרך: תנו רבנן בכניסתו מהו אומר יהי רצון מלפניך ה' אלהי שתכניסני לכרך זה לשלום נכנס אומר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מודה אני לפניך ה' אלהי שהכנסתני לכרך זה לשלום בקש לצאת אומר יהי רצון מלפניך ה' אלהי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ואלהי אבותי שתוציאני מכרך זה לשלום יצא אומר מודה אני לפניך ה' אלהי שהוצאתני מכרך זה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לשלום וכשם שהוצאתני לשלום כך תוליכני לשלום ותסמכני לשלום ותצעידני לשלום ותצילני מכף</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כל אויב ואורב בדרך אמר רב מתנא ל"ש אלא בכרך שאין דנין והורגין בו אבל בכרך שדנין והורגין</row>
		<row row_number="46" isdata="1">בו לית לן בה א"ד אמר רב מתנא אפילו בכרך שדנין והורגין בו זימנין דלא מתרמי ליה אינש דיליף ליה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">זכותא ת"ר הנכנס לבית המרחץ אומר יהי רצון מלפניך יי' אלהי שתצילני מזה ומכיוצא בו ואל יארע בי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">דבר קלקלה ועון ואם יארע בי דבר קלקלה ועון תהא מיתתי כפרה לכל עונותי אמר אביי לא לימא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אינש הכי דלא לפתח פומיה לשטן דאמר ר"ל וכן תנא משמיה דר' יוסי לעולם אל יפתח אדם פיו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לשטן אמר רב יוסף מאי קראה דכתיב כמעט כסדום היינו לעמורה דמינו מאי אהדר להו נביא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שמעו דבר יי' קציני סדום וגו' כי נפיק מאי אומר א"ר אחא מודה אני לפניך יי' אלהי שהצלתני מן</row>
		<row row_number="52" isdata="1">האור ר' אבהו על לבי בני אפחית בי בני מתותיה אתרחיש ליה ניסא קם על עמודא שזיב מאה וחד</row>
		<row row_number="53" isdata="1">גברי בחד אבריה אמר היינו דר' אחא דאמר רב אחא הנכנס להקיז דם אומר יהי רצון מלפניך יי' אלהי</row>
		<row row_number="54" isdata="1">שיהא עסק זה לי לרפואה ותרפאני כי אל רופא נאמן אתה ורפואתך אמת לפי שאין דרכן של</row>
		<row row_number="55" isdata="1">בני אדם לרפאות אלא שנהגו אמר אביי לא לימא אינש הכי דתני דבי רבי ישמעאל</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ורפא ירפא מכאן שניתנה רשות לרופא לרפאות כי קאי מאי אומר אמר רב אחא ברוך רופא חנם</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>