<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 21:41:47.560050</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 21:41:47.560050</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="61">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>הכל לטובה ואמר רב הונא אמר רב משום</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ר' מאיר לעולם יהיו דבריו של אדם מועטין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לפני הקב"ה שנאמר אל תבהל על פיך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">ולבך אל ימהר להוציא דבר לפני האלהים</row>
		<row row_number="5" isdata="1">כי האלהים בשמים ואתה על הארץ על כן</row>
		<row row_number="6" isdata="1">יהיו דבריך מעטים דרש רב נחמן בר רב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">חסדא מאי דכתיב וייצר ה' אלהים את</row>
		<row row_number="8" isdata="1">האדם בשני יודי"ן שני יצרים ברא הקב"ה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אחד יצר טוב ואחד יצר רע מתקיף לה רב נחמן בר יצחק אלא מעתה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בהמה דלא כתיב בה וייצר לית לה יצרא והא קא חזינן דמזקא ונשכא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ובעטא אלא כדר"ש בן פזי דאמר ר' שמעון בן פזי אוי לי מיוצרי ואוי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לי מיצרי אי נמי כדר' ירמיה בן אלעזר דאמר ר' ירמיה בן אלעזר דו</row>
		<row row_number="13" isdata="1">פרצופין ברא הקב"ה באדם הראשון שנאמר אחור וקדם צרתני ויבן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ה' אלהים את הצלע רב ושמואל חד אמר פרצוף וחד אמר זנב בשלמא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">למאן דאמר פרצוף היינו דכתיב אחור וקדם צרתני אלא למאן דאמר זנב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי אחור וקדם צרתני כדרבי אמי דאמר ר' אמי אחור למעשה בראשית</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וקדם לפורענות בשלמא אחור למעשה בראשית דלא אברי עד מעלי שבתא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אלא וקדם לפורענות פורענות דמאי אילימא פורענות דנחש והתניא רבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אומר בגדולה מתחילין מן הגדול ובקללה מתחילין מן הקטן בגדולה מתחילין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מן הגדול דכתיב וידבר משה אל אהרן ואל אלעזר ואל איתמר בניו</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הנותרים קחו וגו' בקללה מתחילין מן הקטן בתחלה נתקלל נחש ולבסוף</row>
		<row row_number="22" isdata="1">נתקללה חוה ולבסוף נתקלל אדם אלא פורענות דמבול דכתיב וימח את כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">היקום אשר על פני האדמה מאדם ועד בהמה ברישא אדם והדר בהמה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בשלמא למאן דאמר פרצוף היינו דכתיב וייצר בשני יודי"ן אלא למאן</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמר זנב מאי וייצר כדר"ש בן פזי דאמר ר' שמעון בן פזי אוי לי מיוצרי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">אוי לי מיצרי בשלמא למאן דאמר פרצוף היינו דכתיב זכר ונקבה בראם</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלא למאן דאמר זנב מאי זכר ונקבה בראם כדר' אבהו דרבי אבהו רמי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כתיב זכר ונקבה בראם וכתיב כי בצלם אלהים עשה את האדם הא</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כיצד בתחלה עלה במחשבה לבראת ב' ולבסוף לא נברא אלא אחד בשלמא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">למאן דאמר פרצוף היינו דכתיב ויסגור בשר תחתנה אלא למאן דאמר זנב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מאי ויסגור בשר תחתנה א"ר ירמיה ואיתימא רב זביד ואיתימא רב נחמן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בר יצחק לא נצרכה אלא למקום חתך בשלמא למ"ד זנב היינו דכתיב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ויבן אלא למ"ד פרצוף מאי ויבן לכדר"ש בן מנסיא דדרש ר"ש בן מנסיא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">מאי דכתיב ויבן ה' את הצלע מלמד שקלעה הקב"ה לחוה והביאה לאדם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הראשון שכן בכרכי הים קורין לקליעתא בנייתא דבר אחר ויבן אמר רב</row>
		<row row_number="36" isdata="1">חסדא ואמרי לה במתניתא תנא מלמד שבנאה הקב"ה לחוה כבנין אוצר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מה אוצר זה קצר מלמעלה ורחב מלמטה כדי לקבל את הפירות אף אשה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">קצרה מלמעלה ורחבה מלמטה כדי לקבל את הולד ויביאה אל האדם א"ר ירמיה בן אלעזר מלמד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שנעשה הקב"ה שושבין לאדם הראשון מכאן למדה תורה דרך ארץ שיחזור גדול עם קטן בשושבינות</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ואל ירע לו ולמאן דאמר פרצוף הי מינייהו סגי ברישא אמר רב נחמן בר יצחק מסתברא דגברא סגי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ברישא דתניא לא יהלך אדם אחורי אשה בדרך ואפי' אשתו נזדמנה לו על הגשר יסלקנה לצדדין וכל</row>
		<row row_number="42" isdata="1">העובר אחורי אשה בנהר אין לו חלק לעולם הבא תנו רבנן המרצה מעות לאשה מידו לידה כדי להסתכל</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בה אפילו יש בידו תורה ומעשים טובים כמשה רבינו לא ינקה מדינה של גיהנם שנאמר יד ליד לא ינקה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">רע לא ינקה מדינה של גיהנם א"ר נחמן מנוח עם הארץ היה דכתיב וילך מנוח אחרי אשתו מתקיף לה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">רב נחמן בר יצחק אלא מעתה גבי אלקנה דכתיב וילך אלקנה אחרי אשתו וגבי אלישע דכתיב ויקם וילך</row>
		<row row_number="46" isdata="1">אחריה הכי נמי אחריה ממש אלא אחרי דבריה ואחרי עצתה הכא נמי אחרי דבריה ואחרי עצתה א"ר אשי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">ולמאי דקאמר רב נחמן מנוח עם הארץ היה אפי' בי רב נמי לא קרא שנאמר ותקם רבקה ונערותיה ותרכבנה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">על הגמלים ותלכנה אחרי האיש ולא לפני האיש א"ר יוחנן אחורי ארי ולא אחורי אשה אחורי אשה ולא אחורי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">עכו"ם אחורי עכו"ם ולא אחורי בהכ"נ בשעה שהצבור מתפללין ולא אמרן אלא דלא דרי מידי ואי דרי מידי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">לית לן בה ולא אמרן אלא דליכא פתחא אחרינא ואי איכא פתחא אחרינא לית לן בה ולא אמרן אלא דלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">רכיב חמרא אבל רכיב חמרא לית לן בה ולא אמרן אלא דלא מנח תפילין אבל מנח תפילין לית לן בה אמר</row>
		<row row_number="52" isdata="1">רב יצר הרע דומה לזבוב ויושב בין שני מפתחי הלב שנא' זבובי מות יבאיש יביע שמן רוקח ושמואל אמר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">כמין חטה הוא דומה שנאמר לפתח חטאת רובץ ת"ר שתי כליות יש בו באדם אחת יועצתו לטובה ואחת</row>
		<row row_number="54" isdata="1">יועצתו לרעה ומסתברא דטובה לימינו ורעה לשמאלו דכתיב לב חכם לימינו ולב כסיל לשמאלו תנו</row>
		<row row_number="55" isdata="1">רבנן כליות יועצות לב מבין לשון מחתך פה גומר ושט מכניס ומוציא כל מיני מאכל קנה מוציא קול</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>