<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:38.219795</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:38.219795</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="61">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>ריאה שואבת כל מיני משקין כבד כועס</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מרה זורקת בו טפה ומניחתו טחול שוחק</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קרקבן טוחן קיבה ישנה אף נעור נעור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הישן ישן הנעור נמוק והולך לו תנא אם</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שניהם ישנים או שניהם נעורים מיד מת</row>
		<row row_number="6" isdata="1">תניא רבי יוסי הגלילי אומר צדיקים יצר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">טוב שופטן שנאמר ולבי חלל בקרבי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רשעים יצר רע שופטן שנאמר נאם פשע</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לרשע בקרב לבי אין פחד אלהים לנגד</row>
		<row row_number="10" isdata="1">עיניו בינונים זה וזה שופטן שנאמר יעמוד</row>
		<row row_number="11" isdata="1">לימין אביון להושיע משופטי נפשו אמר</row>
		<row row_number="12" isdata="1">רבא כגון אנו בינונים אמר ליה אביי לא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שביק מר חיי לכל בריה ואמר רבא לא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">איברי עלמא אלא לרשיעי גמורי או לצדיקי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">גמורי אמר רבא לידע אינש בנפשיה אם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">צדיק גמור הוא אם לאו אמר רב לא איברי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">עלמא אלא לאחאב בן עמרי ולר' חנינא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בן דוסא לאחאב בן עמרי העולם הזה ולרבי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">חנינא בן דוסא העולם הבא ואהבת את</row>
		<row row_number="20" isdata="1">י"י אלהיך תניא ר' אליעזר אומר אם</row>
		<row row_number="21" isdata="1">נאמר בכל נפשך למה נאמר בכל מאדך</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ואם נאמר בכל מאדך למה נאמר בכל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">נפשך אלא אם יש לך אדם שגופו חביב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עליו מממונו לכך נאמר בכל נפשך ואם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יש לך אדם שממונו חביב עליו מגופו לכך</row>
		<row row_number="26" isdata="1">נאמר בכל מאדך רבי עקיבא אומר בכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">נפשך אפילו נוטל את נפשך תנו רבנן</row>
		<row row_number="28" isdata="1">פעם אחת גזרה מלכות הרשעה שלא יעסקו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ישראל בתורה בא פפוס בן יהודה ומצאו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לרבי עקיבא שהיה מקהיל קהלות ברבים</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ועוסק בתורה אמר ליה עקיבא אי אתה</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מתירא מפני מלכות אמר לו אמשול לך</row>
		<row row_number="33" isdata="1">משל למה הדבר דומה לשועל שהיה מהלך</row>
		<row row_number="34" isdata="1">על גב הנהר וראה דגים שהיו מתקבצים</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ממקום למקום אמר להם מפני מה אתם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בורחים אמרו לו מפני רשתות שמביאין עלינו בני אדם אמר להם רצונכם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שתעלו ליבשה ונדור אני ואתם כשם שדרו אבותי עם אבותיכם אמרו לו אתה הוא שאומרים עליך</row>
		<row row_number="38" isdata="1">פקח שבחיות לא פקח אתה אלא טפש אתה ומה במקום חיותנו אנו מתיראין במקום מיתתנו על אחת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">כמה וכמה אף אנחנו עכשיו שאנו יושבים ועוסקים בתורה שכתוב בה כי הוא חייך ואורך ימיך כך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אם אנו הולכים ומבטלים ממנה עאכ"ו אמרו לא היו ימים מועטים עד שתפסוהו לר"ע וחבשוהו בבית</row>
		<row row_number="41" isdata="1">האסורים ותפסו לפפוס בן יהודה וחבשוהו אצלו אמר לו פפוס מי הביאך לכאן אמר ליה אשריך רבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">עקיבא שנתפסת על דברי תורה אוי לו לפפוס שנתפס על דברים בטלים בשעה שהוציאו את ר' עקיבא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">להריגה זמן ק"ש היה והיו סורקים את בשרו במסרקות של ברזל והיה מקבל עליו עול מלכות שמים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמרו לו תלמידיו רבינו עד כאן אמר להם כל ימי הייתי מצטער על פסוק זה בכל נפשך אפילו נוטל</row>
		<row row_number="45" isdata="1">את נשמתך אמרתי מתי יבא לידי ואקיימנו ועכשיו שבא לידי לא אקיימנו היה מאריך באחד עד שיצתה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">נשמתו באחד יצתה ב"ק ואמרה אשריך ר"ע שיצאה נשמתך באחד אמרו מלאכי השרת לפני הקב"ה זו תורה</row>
		<row row_number="47" isdata="1">וזו שכרה ממתים ידך י"י ממתים וגו' אמר להם חלקם בחיים יצתה בת קול ואמרה אשריך ר"ע שאתה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מזומן לחיי העוה"ב לא יקל אדם את ראשו כנגד שער המזרח שהוא מכוון כנגד בית קדשי הקדשים</row>
		<row row_number="49" isdata="1">וכו' אמר רב יהודה אמר רב לא אמרו אלא מן הצופים ולפנים וברואה איתמר נמי א"ר אבא בריה דרבי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חייא בר אבא הכי אמר רבי יוחנן לא אמרו אלא מן הצופים ולפנים וברואה ובשאין גדר ובזמן שהשכינה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">שורה ת"ר הנפנה ביהודה לא יפנה מזרח ומערב אלא צפון ודרום ובגליל לא יפנה אלא מזרח ומערב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ורבי יוסי מתיר שהיה ר' יוסי אומר לא אסרו אלא ברואה ובמקום שאין שם גדר ובזמן שהשכינה שורה</row>
		<row row_number="53" isdata="1">וחכמים אוסרים חכמים היינו ת"ק איכא בינייהו צדדין תניא אידך הנפנה ביהודה לא יפנה מזרח ומערב</row>
		<row row_number="54" isdata="1">אלא צפון ודרום ובגליל צפון ודרום אסור מזרח ומערב מותר ורבי יוסי מתיר שהיה רבי יוסי אומר לא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אסרו אלא ברואה רבי יהודה אומר בזמן שבית המקדש קיים אסור בזמן</row>
		<row row_number="56" isdata="1">שאין בית המקדש קיים מותר רבי עקיבא אוסר בכל מקום רבי עקיבא</row>
		<row row_number="57" isdata="1">היינו ת"ק איכא בינייהו חוץ לארץ רבה הוו שדיין ליה לבני מזרח</row>
		<row row_number="58" isdata="1">ומערב אזל אביי שדנהו צפון ודרום על רבה תרצנהו אמר מאן האי</row>
		<row row_number="59" isdata="1">דקמצער לי אנא כר' עקיבא סבירא לי דאמר בכל מקום אסור</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>