<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2019-12-21 20:28:38.257793</dateCreated>
   <lastModified>2019-12-21 20:28:38.257793</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="62">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>תניא אמר רבי עקיבא פעם אחת נכנסתי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אחר ר' יהושע לבית הכסא ולמדתי ממנו ג'</row>
		<row row_number="3" isdata="1">דברים למדתי שאין נפנין מזרח ומערב אלא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">צפון ודרום ולמדתי שאין נפרעין מעומד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אלא מיושב ולמדתי שאין מקנחין בימין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אלא בשמאל אמר ליה בן עזאי עד כאן העזת</row>
		<row row_number="7" isdata="1">פניך ברבך א"ל תורה היא וללמוד אני צריך</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תניא בן עזאי אומר פעם אחת נכנסתי אחר</row>
		<row row_number="9" isdata="1">רבי עקיבא לבית הכסא ולמדתי ממנו ג'</row>
		<row row_number="10" isdata="1">דברים למדתי שאין נפנין מזרח ומערב אלא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">צפון ודרום ולמדתי שאין נפרעין מעומד אלא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">מיושב ולמדתי שאין מקנחין בימין אלא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בשמאל אמר לו ר' יהודה עד כאן העזת פניך ברבך אמר לו תורה היא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">וללמוד אני צריך רב כהנא על גנא תותיה פורייה דרב שמעיה דשח ושחק</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ועשה צרכיו אמר ליה דמי פומיה דאבא כדלא שריף תבשילא א"ל כהנא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הכא את פוק דלאו אורח ארעא אמר לו תורה היא וללמוד אני צריך מפני</row>
		<row row_number="17" isdata="1">מה אין מקנחין בימין אלא בשמאל אמר רבא מפני שהתורה ניתנה בימין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שנאמר מימינו אש דת למו רבה בר בר חנה אמר מפני שהיא קרובה לפה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ור' שמעון בן לקיש אמר מפני שקושר בה תפילין רב נחמן בר יצחק אמר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מפני שמראה בה טעמי תורה כתנאי רבי אליעזר אומר מפני שאוכל בה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ר' יהושע אומר מפני שכותב בה ר' עקיבא אומר מפני שמראה בה טעמי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">תורה א"ר תנחום בר חנילאי כל הצנוע בבית הכסא נצול משלשה דברים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מן הנחשים ומן העקרבים ומן המזיקין ויש אומרים אף חלומותיו מיושבים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עליו ההוא בית הכסא דהוה בטבריא כי הוו עיילי ביה בי תרי אפי' ביממא</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מתזקי רבי אמי ורבי אסי הוו עיילי ביה חד וחד לחודיה ולא מתזקי אמרי</row>
		<row row_number="26" isdata="1">להו רבנן לא מסתפיתו אמרי להו אנן קבלה גמירינן קבלה דבית הכסא</row>
		<row row_number="27" isdata="1">צניעותא ושתיקותא קבלה דיסורי שתיקותא ומבעי רחמי אביי מרביא ליה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">[אמיה] אמרא למיעל בהדיה לבית הכסא ולרביא ליה גדיא שעיר בשעיר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מיחלף רבא מקמי דהוי רישא מקרקשא ליה בת רב חסדא אמגוזא בלקנא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">בתר דמלך עבדא ליה כוותא ומנחא ליה ידא ארישיה אמר עולא אחורי</row>
		<row row_number="31" isdata="1">הגדר נפנה מיד ובבקעה כל זמן שמתעטש ואין חברו שומע איסי בר נתן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מתני הכי  אחורי הגדר כל זמן שמתעטש ואין חברו שומע ובבקעה כל זמן</row>
		<row row_number="33" isdata="1">שאין חברו רואהו מיתיבי יוצאין מפתח בית הבד ונפנין לאחורי הגדר והן</row>
		<row row_number="34" isdata="1">טהורין בטהרות הקלו ת"ש כמה ירחקו ויהיו טהורין כדי שיהא רואהו שאני</row>
		<row row_number="35" isdata="1">אוכלי טהרות דאקילו בהו רבנן רב אשי אמר מאי כל זמן שאין חברו רואה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">דקאמר איסי בר נתן כל זמן שאין חברו רואה את פרועו אבל לדידיה חזי ליה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ההוא ספדנא דנחית קמיה דרב נחמן אמר האי צנוע באורחותיו הוה א"ל רב</row>
		<row row_number="38" isdata="1">נחמן את עיילת בהדיה לבית הכסא וידעת אי צנוע אי לא דתניא אין קורין</row>
		<row row_number="39" isdata="1">צנוע אלא למי שצנוע בבית הכסא ורב נחמן מאי נפקא ליה מיניה משום</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דתניא כשם שנפרעין מן המתים כך נפרעין מן הספדנין ומן העונין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אחריהן תנו רבנן איזהו צנוע זה הנפנה בלילה במקום שנפנה ביום איני</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והאמר רב יהודה אמר רב לעולם ינהיג אדם את עצמו שחרית וערבית</row>
		<row row_number="43" isdata="1">כדי שלא יהא צריך להתרחק ותו רבא ביממא הוה אזיל עד מיל ובליליא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">א"ל לשמעיה פנו לי דוכתא ברחובה דמתא וכן אמר ליה רבי זירא לשמעיה</row>
		<row row_number="45" isdata="1">חזי מאן דאיכא אחורי בית חבריא דבעינא למפני לא תימא במקום אלא אימא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כדרך שנפנה ביום רב אשי אמר אפילו תימא במקום לא נצרכה אלא</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לקרן זוית גופא אמר רב יהודה אמר רב לעולם ינהיג אדם את עצמו</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שחרית וערבית כדי שלא יהא צריך להתרחק תניא נמי הכי בן עזאי אומר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">השכם וצא הערב וצא כדי שלא תתרחק משמש ושב ואל תשב ותמשמש</row>
		<row row_number="50" isdata="1">שכל היושב וממשמש אפי' עושין כשפים באספמיא באין עליו ואי אנשי</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ויתיב ואח"כ משמש מאי תקנתיה כי קאי לימא הכי לא לי לא לי לא תחים</row>
		<row row_number="52" isdata="1">ולא תחתים לא הני ולא מהני לא חרשי דחרשא ולא חרשי דחרשתא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>