<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:09.709598</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:09.709598</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="62">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>תניא בן עזאי אומר על כל משכב שכב חוץ</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מן הקרקע על כל מושב שב חוץ מן הקורה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אמר שמואל שינה בעמוד השחר כאסטמא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לפרזלא יציאה בעמוד השחר כאסטמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לפרזלא בר קפרא הוה מזבן מילי בדינרי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עד דכפנת אכול עד דצחית שתי עד דרתחא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">קדרך שפוך קרנא קריא ברומי בר מזבין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תאני תאני דאבוך זבין אמר להו אביי לרבנן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">כי עייליתו בשבילי דמחוזא למיפק ביה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">בחקלא לא תחזו לא להך גיסא ולא להך</row>
		<row row_number="11" isdata="1">גיסא דלמא יתבי נשי ולאו אורח ארעא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">לאסתכולי בהו רב ספרא על לבית הכסא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אתא רבי אבא נחר ליה אבבא אמר ליה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליעול מר בתר דנפק אמר ליה עד השתא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לא עיילת לשעיר וגמרת לך מילי דשעיר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לאו הכי תנן מדורה היתה שם ובית הכסא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">של כבוד וזה היה כבודו מצאו נעול בידוע</row>
		<row row_number="18" isdata="1">שיש שם אדם מצאו פתוח בידוע שאין שם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אדם אלמא לאו אורח ארעא הוא והוא סבר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">מסוכן הוא דתניא רבן שמעון בן גמליאל</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אומר עמוד החוזר מביא את האדם לידי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הדרוקן סילון החוזר מביא את האדם לידי</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ירקון רבי אלעזר על לבית הכסא אתא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ההוא פרסאה דחקיה קם ר' אלעזר ונפק אתא דרקונא שמטיה לכרכשיה קרי עליה רבי אלעזר</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ואתן אדם תחתיך אל תקרי אדם אלא אדום: ואמר להרגך ותחס עליך ואמר ואמרתי מיבעי ליה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ותחס וחסתי מיבעי ליה אמר רבי אלעזר אמר לו דוד לשאול מן התורה בן הריגה אתה שהרי רודף</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אתה והתורה אמרה בא להרגך השכם להרגו אלא צניעות שהיתה בך היא חסה עליך ומאי היא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דכתיב ויבא אל גדרות הצאן על הדרך ושם מערה ויבא שאול להסך את רגליו תנא גדר לפנים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מן גדר ומערה לפנים ממערה להסך אמר ר' אלעזר מלמד שסכך עצמו כסוכה: ויקם דוד ויכרת</row>
		<row row_number="30" isdata="1">את כנף המעיל אשר לשאול בלט אמר ר' יוסי בר' חנינא כל המבזה את הבגדים סוף אינו נהנה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">מהם שנאמר והמלך דוד זקן בא בימים ויכסוהו בבגדים ולא יחם לו: אם ה' הסיתך בי ירח</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מנחה אמר רבי אלעזר אמר ליה הקב"ה לדוד מסית קרית לי הרי אני מכשילך בדבר שאפי' תינוקות</row>
		<row row_number="33" isdata="1">של בית רבן יודעים אותו דכתיב כי תשא את ראש בני ישראל לפקודיהם ונתנו איש כפר נפשו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">וגו' מיד ויעמוד שטן על ישראל וכתיב ויסת את דוד בהם לאמר לך מנה את ישראל וכיון דמנינהו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לא שקל מינייהו כופר דכתיב ויתן ה' דבר בישראל מהבקר ועד עת מועד מאי עת מועד אמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שמואל סבא חתניה דרבי חנינא משמיה דרבי חנינא משעת שחיטת התמיד עד שעת זריקתו רבי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">יוחנן אמר עד חצות ממש: ויאמר למלאך המשחית בעם רב אמר רבי אלעזר אמר ליה הקב"ה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">למלאך טול לי רב שבהם שיש בו ליפרע מהם כמה חובות באותה שעה מת אבישי בן צרויה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ששקול כרובה של סנהדרין: ובהשחית ראה ה' וינחם מאי ראה אמר רב ראה יעקב אבינו דכתיב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ויאמר יעקב כאשר ראם ושמואל אמר אפרו של יצחק ראה שנאמר אלהים יראה לו השה רבי</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יצחק נפחא אמר כסף כפורים ראה שנאמר ולקחת את כסף הכפורים מאת בני ישראל וגו' רבי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יוחנן אמר בית המקדש ראה דכתיב בהר ה' יראה פליגי בה ר' יעקב בר אידי ורבי שמואל בר</row>
		<row row_number="43" isdata="1">נחמני חד אמר כסף הכפורים ראה וחד אמר בית המקדש ראה ומסתברא כמאן דאמר בית המקדש</row>
		<row row_number="44" isdata="1">ראה שנאמר אשר יאמר היום בהר ה' יראה: לא יכנס אדם להר הבית במקלו וכו': מאי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">קפנדריא אמר רבא קפנדריא כשמה ורב חנא בר אדא משמיה דרב סמא בריה דרב מרי אמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כמאן דאמר אינש אדמקיפנא אדרי איעול בהא אמר רב נחמן אמר רבה בר אבוה הנכנס לבית</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הכנסת על מנת שלא לעשותו קפנדריא מותר לעשותו קפנדריא רבי אבהו אמר אם היה שביל</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מעיקרו מותר אמר ר' חלבו אמר רב הונא הנכנס לבית הכנסת להתפלל מותר לעשותו קפנדריא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שנאמר ובבא עם הארץ לפני ה' במועדים וגו': ורקיקה מקל וחומר: אמר רב ביבי אמר ר' יהושע</row>
		<row row_number="50" isdata="1">בן לוי כל הרוקק בהר הבית בזמן הזה כאילו רוקק בבת עינו שנאמר והיה עיני ולבי שם כל</row>
		<row row_number="51" isdata="1">הימים אמר רבא רקיקה בבית הכנסת שריא מידי דהוה אמנעל מה מנעל בהר הבית אסור בבית</row>
		<row row_number="52" isdata="1">הכנסת מותר אף רקיקה בהר הבית הוא דאסור בבית הכנסת שרי אמר ליה רב פפא לרבא ואמרי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">לה רבינא לרבא ואמרי לה רב אדא בר מתנא לרבא אדיליף ממנעל נילף מקפנדריא אמר ליה תנא</row>
		<row row_number="54" isdata="1">יליף ממנעל ואת אמרת מקפנדריא מאי היא דתניא לא יכנס אדם להר הבית לא במקלו שבידו ולא</row>
		<row row_number="55" isdata="1">במנעלו שברגלו ולא במעות הצרורים לו בסדינו ובפונדתו מופשלת לאחוריו ולא יעשנה קפנדריא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ורקיקה מקל וחומר ממנעל ומה מנעל שאין בו דרך בזיון אמרה תורה של נעליך מעל רגליך רקיקה</row>
		<row row_number="57" isdata="1">שהיא דרך בזיון לא כל שכן רבי יוסי בר יהודה אומר אינו צריך הרי הוא אומר כי אין לבא אל</row>
		<row row_number="58" isdata="1">שער המלך בלבוש שק והלא דברים קל וחומר ומה שק שאינו מאוס לפני בשר ודם כך רקיקה שהיא</row>
		<row row_number="59" isdata="1">מאוסה לפני מלך מלכי המלכים לא כל שכן אמר ליה אנא הכי קאמינא נימא הכא לחומרא והכא לחומרא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>