<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-06 09:30:57.828094</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-06 09:30:57.828094</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="ברכות" serial="01">
<daf value="63">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הרואה "/><ContGemara/>ואימא הר הבית דאסור במנעל לילפא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ממנעל אבל (ב"ה) דשרי במנעל אדיליף</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ממנעל ולהיתר נילף מקפנדריא ולאסור</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא אמר רבא כי ביתו מה ביתו אקפנדריא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">קפיד אינש ארקיקה ומנעל לא קפיד אינש</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אף ב"ה קפנדריא הוא דאסור רקיקה ומנעל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שרי: כל חותמי ברכות שבמקדש וכו': כל</row>
		<row row_number="8" isdata="1">כך למה לפי שאין עונין אמן במקדש ומנין</row>
		<row row_number="9" isdata="1">שאין עונין אמן במקדש שנאמר קומו</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברכו את ה' אלהיכם מן העולם עד העולם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ואומר ויברכו (את) שם כבודך ומרומם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">על כל ברכה ותהלה יכול כל הברכות</row>
		<row row_number="13" isdata="1">כולן תהא להן תהלה אחת ת"ל ומרומם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">על כל ברכה ותהלה על כל ברכה וברכה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">תן לו תהלה: התקינו שיהא אדם שואל</row>
		<row row_number="16" isdata="1">בשלום חברו וכו': מאי ואומר וכי תימא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בעז מדעתיה דנפשיה קאמר ת"ש ה' עמך</row>
		<row row_number="18" isdata="1">גבור החיל וכי תימא מלאך הוא דקאמר ליה</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לגדעון ת"ש אל תבוז כי זקנה אמך ואומר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">עת לעשות לה' הפרו תורתך אמר רבא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">האי קרא מרישיה לסיפיה מדריש מסיפיה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לרישיה מדריש מרישיה לסיפיה מדריש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">עת לעשות לה' מאי טעם משום הפרו</row>
		<row row_number="24" isdata="1">תורתך מסיפיה לרישיה מדריש הפרו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">תורתך מ"ט משום עת לעשות לה' תניא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הלל הזקן אומר בשעת המכניסין פזר בשעת</row>
		<row row_number="27" isdata="1">המפזרים כנס ואם ראית דור שהתורה חביבה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">עליו פזר שנאמר יש מפזר ונוסף עוד ואם</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ראית דור שאין התורה חביבה עליו כנס</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שנא' עת לעשות לה' הפרו תורתך דרש בר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קפרא זלת קבוץ קנה מינה באתר דלית</row>
		<row row_number="32" isdata="1">גבר תמן הוי גבר אמר אביי ש"מ באתר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דאית גבר תמן לא תהוי גבר פשיטא לא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נצרכה אלא בששניהם שוין דרש בר קפרא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">איזוהי פרשה קטנה שכל גופי תורה תלוין</row>
		<row row_number="36" isdata="1">בה בכל דרכיך דעהו והוא יישר ארחותיך אמר רבא אפילו לדבר עבירה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">דרש בר קפרא לעולם ילמד אדם את בנו אומנות נקיה וקלה מה היא אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רב חסדא מחטא דתלמיותא: תניא ר' אומר לעולם אל ירבה אדם רעים בתוך ביתו שנא' איש רעים להתרועע</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תניא ר' אומר אל ימנה אדם אפטרופוס בתוך ביתו שאלמלי לא מינה פוטיפר את יוסף אפטרופוס בתוך</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ביתו לא בא לאותו דבר תניא ר' אומר למה נסמכה פרשת נזיר לפרשת סוטה לומר לך שכל הרואה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">סוטה בקלקולה יזיר עצמו מן היין אמר חזקיה בריה דר' פרנך אמר רבי יוחנן למה נסמכה פרשת סוטה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">לפרשת תרומות ומעשרות לומר לך כל שיש לו תרומות ומעשרות ואינו נותנן לכהן סוף נצרך לכהן על ידי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אשתו שנאמר ואיש את קדשיו לו יהיו וסמיך ליה איש איש כי תשטה אשתו וכתיב והביא האיש את</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אשתו וגו' ולא עוד אלא סוף שנצרך להן שנאמר ואיש את קדשיו לו יהיו אמר רב נחמן בר יצחק ואם</row>
		<row row_number="45" isdata="1">נתנן סוף מתעשר שנאמר איש אשר יתן לכהן לו יהיה לו יהיה ממון הרבה א"ר הונא בר ברכיה משום</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רבי אלעזר הקפר כל המשתף שם שמים בצערו כופלין לו פרנסתו שנאמר והיה שדי בצריך וכסף</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תועפות לך ר' שמואל בר נחמני אמר פרנסתו מעופפת לו כצפור שנאמר וכסף תועפות לך א"ר טבי</row>
		<row row_number="48" isdata="1">א"ר יאשיה כל המרפה עצמו מדברי תורה אין בו כח לעמוד ביום צרה שנאמר התרפית ביום צרה צר</row>
		<row row_number="49" isdata="1">כחכה א"ר אמי בר מתנה אמר שמואל ואפילו מצוה אחת שנאמר התרפית מכל מקום אמר רב ספרא</row>
		<row row_number="50" isdata="1">ר' אבהו הוה משתעי כשירד חנינא בן אחי רבי יהושע לגולה היה מעבר שנים וקובע חדשים בחוצה</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לארץ שגרו אחריו שני ת"ח רבי יוסי בן כיפר ובן בנו של זכריה בן קבוטל כיון שראה אותם אמר להם</row>
		<row row_number="52" isdata="1">למה באתם אמרו ליה ללמוד תורה באנו הכריז [עליהם] אנשים הללו גדולי הדור הם ואבותיהם שמשו</row>
		<row row_number="53" isdata="1">בבית המקדש כאותה ששנינו זכריה בן קבוטל אומר הרבה פעמים קריתי לפניו בספר דניאל התחיל</row>
		<row row_number="54" isdata="1">הוא מטמא והם מטהרים הוא אוסר והם מתירים הכריז עליהם אנשים הללו של שוא הם של תהו הם</row>
		<row row_number="55" isdata="1">אמרו לו כבר בנית ואי אתה יכול לסתור כבר גדרת ואי אתה יכול לפרוץ אמר להם מפני מה אני מטמא</row>
		<row row_number="56" isdata="1">ואתם מטהרים אני אוסר ואתם מתירים אמרו לו מפני שאתה מעבר שנים וקובע חדשים בחו"ל אמר</row>
		<row row_number="57" isdata="1">להם והלא עקיבא בן יוסף היה מעבר שנים וקובע חדשים בחו"ל אמרו לו הנח רבי עקיבא שלא הניח</row>
		<row row_number="58" isdata="1">כמותו בארץ ישראל א"ל אף אני לא הנחתי כמותי בא"י אמרו לו גדיים שהנחת נעשו תישים בעלי</row>
		<row row_number="59" isdata="1">קרנים והם שגרונו אצלך וכן אמרו לנו לכו ואמרו לו בשמנו אם שומע מוטב ואם לאו יהא בנדוי</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>