<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:09.077816</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:09.077816</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוכה" serial="07">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "סוכה"/><ContGemara/>יורדין לידי טומאה במחשבה ואין עולין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מטומאתן אלא בשינוי מעשה מעשה</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מוציא מיד מעשה ומיד מחשבה מחשבה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אינה מוציאה לא מיד מעשה ולא מיד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">מחשבה וכי תימא הני מילי כלים דחשיבי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אבל ידות דלצורך אכילה נינהו במחשבה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">נעשה ובמחשבה סלקא והתנן כל ידות</row>
		<row row_number="8" isdata="1">האוכלין שבססן בגורן טהורות (ור' יוסי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">מטמא) בשלמא למאן דאמר בססן התיר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אגודן שפיר אלא למאן דאמר מאי בססן</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בססן ממש מאי איכא למימר הכא נמי שבססן ממש אי הכי מאי טעמייהו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דאחרים דאמור כרבי יוסי דתנן רבי יוסי מטמא האי מאי בשלמא התם</row>
		<row row_number="13" isdata="1">טעמא דרבי יוסי חזיא לכדרבי שמעון בן לקיש דאמר רבי שמעון בן לקיש</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הואיל וראויות להופכן בעתר אלא הכא למאי חזיא חזיא לכי סתר למנקט להו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בגילייהו גופא כל ידות האוכלין שבססן בגורן טהורות ורבי יוסי מטמא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי בססן רבי יוחנן אמר בססן ממש ר' (אליעזר) אומר התיר אגדן בשלמא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לרבי (אליעזר) דאמר בססן התיר אגדן היינו דמטמא רבי יוסי אלא לרבי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יוחנן דאמר בססן ממש אמאי מטמא רבי יוסי א"ר שמעון בן לקיש הואיל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">וראויות להופכן בעתר א"ר (אליעזר) למה נמשלה תפלתן של צדיקים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">כעתר לומר לך מה עתר זה מהפך את התבואה בגורן ממקום למקום אף</row>
		<row row_number="21" isdata="1">תפלתן של צדיקים מהפכת דעתו של הקב"ה ממדת אכזריות למדת רחמנות:</row>
		<row row_number="22" isdata="1"><EndGemara/><StartMishna/>מתני' מסככין בנסרים דברי רבי יהודה ורבי מאיר אוסר נתן עליה נסר</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שהוא רחב ארבעה טפחים כשרה ובלבד שלא יישן תחתיו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' אמר רב</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מחלוקת בנסרין שיש בהן ארבעה דרבי מאיר אית ליה גזרת תקרה ורבי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">יהודה לית ליה גזרת תקרה אבל בנסרין שאין בהן ארבעה דברי הכל כשרה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ושמואל אמר בשאין בהן ארבעה מחלוקת אבל יש בהן ארבעה דברי הכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פסולה אין בהן ארבעה ואפי' פחות משלשה הא קנים בעלמא נינהו א"ר פפא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">הכי קאמר יש בהן ארבעה דברי הכל פסולה פחות משלשה דברי הכל כשרה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מ"ט קנים בעלמא נינהו כי פליגי משלשה עד ארבעה מר סבר כיון דליתנהו</row>
		<row row_number="30" isdata="1">שיעור מקום לא גזרינן ומר סבר כיון דנפקי להו מתורת לבוד גזרינן תנן נתן</row>
		<row row_number="31" isdata="1">עליה נסר שהוא רחב ארבעה טפחים כשרה ובלבד שלא יישן תחתיו בשלמא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לשמואל דאמר בשאין בהן ארבעה מחלוקת אבל יש בהן ארבעה דברי הכל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פסולה משום הכי לא יישן תחתיו אלא לרב דאמר בשיש בהן ארבעה מחלוקת</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אבל אין בהן ארבעה דברי הכל כשרה לר' יהודה אמאי לא יישן תחתיו מי</row>
		<row row_number="35" isdata="1">סברת דברי הכל היא סיפא אתאן לרבי מאיר תא שמע שני סדינין מצטרפין</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>