<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:12.078397</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:12.078397</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוכה" serial="07">
<daf value="49">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "לולב וערבה"/><ContGemara/>כשם שניסוכו בקדושה כך שריפתו בקדושה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מאי משמע אמר רבינא אתיא קדש קדש כתיב</row>
		<row row_number="3" isdata="1">הכא בקדש הסך נסך וכתיב התם ושרפת</row>
		<row row_number="4" isdata="1">את הנותר באש לא יאכל כי קדש הוא כמאן</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אזלא הא (דתניא) נסכים בתחילה מועלין</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהן ירדו לשיתין אין מועלין בהן לימא רבי</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אלעזר בר צדוק היא דאי רבנן הא נחתו להו לתהום אפילו תימא רבנן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">בדאיקלט ואיכא דאמרי לימא רבנן היא ולא ר' אלעזר בר צדוק דאי רבי</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אלעזר אכתי בקדושתייהו קיימי אפילו תימא רבי אלעזר אין לך דבר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שנעשה מצותו ומועלין בו אמר ריש לקיש בזמן שמנסכין יין על גבי מזבח</row>
		<row row_number="11" isdata="1">פוקקין את השיתין לקיים מה שנאמר בקדש הסך נסך שכר לה' מאי משמע</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אמר רב פפא שכר לשון שתיה לשון שביעה לשון שכרות אמר רב פפא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">שמע מינה כי שבע איניש חמרא מגרוניה שבע אמר רבא צורבא מרבנן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">דלא נפישא ליה חמרא ליגמע גמועי רבא אכסא דברכתא אגמע גמועי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">דרש רבא מאי דכתיב מה יפו פעמיך בנעלים בת נדיב מה יפו פעמותיהן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">של ישראל בשעה שעולין לרגל בת נדיב בתו של אברהם אבינו שנקרא</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נדיב שנא' נדיבי עמים נאספו עם אלהי אברהם אלהי אברהם ולא אלהי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יצחק ויעקב אלא אלהי אברהם שהיה תחילה לגרים תנא דבי רב ענן</row>
		<row row_number="19" isdata="1">מאי דכתיב חמוקי ירכיך למה נמשלו דברי תורה כירך לומר לך מה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ירך בסתר אף דברי תורה בסתר והיינו דא"ר אלעזר מאי דכתיב הגיד</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לך אדם מה טוב ומה ה' דורש ממך כי אם עשות משפט ואהבת חסד</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והצנע לכת עם אלהיך עשות משפט זה הדין ואהבת חסד זו גמילות חסדים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">והצנע לכת עם אלהיך זו הוצאת המת והכנסת כלה לחופה והלא דברים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ק"ו ומה דברים שדרכן לעשותן בפרהסיא אמרה תורה הצנע לכת דברים</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שדרכן לעשותן בצנעא על אחת כמה וכמה א"ר אלעזר גדול העושה צדקה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">יותר מכל הקרבנות שנאמר עשה צדקה ומשפט נבחר לה' מזבח וא"ר אלעזר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">גדולה גמילות חסדים יותר מן הצדקה שנאמר זרעו לכם לצדקה וקצרו לפי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">חסד אם אדם זורע ספק אוכל ספק אינו אוכל אדם קוצר ודאי אוכל וא"ר אלעזר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">אין צדקה משתלמת אלא לפי חסד שבה שנאמר זרעו לכם לצדקה וקצרו לפי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">חסד ת"ר בשלשה דברים גדולה גמילות חסדים יותר מן הצדקה צדקה בממונו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">גמילות חסדים בין בגופו בין בממונו צדקה לעניים גמילות חסדים בין לעניים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בין לעשירים צדקה לחיים גמילות חסדים בין לחיים בין למתים וא"ר אלעזר כל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">העושה צדקה ומשפט כאילו מילא כל העולם כולו חסד שנאמר אוהב צדקה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ומשפט חסד ה' מלאה הארץ שמא תאמר כל הבא לקפוץ קופץ ת"ל מה יקר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חסדך אלהים (חסד ה' מלאה הארץ) וגו' יכול אף ירא שמים כן ת"ל וחסד ה'</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מעולם ועד עולם על יראיו א"ר חמא בר פפא כל אדם שיש עליו חן בידוע</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שהוא ירא שמים שנא' חסד ה' מעולם ועד עולם על יראיו וא"ר אלעזר מאי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">דכתיב פיה פתחה בחכמה ותורת חסד על לשונה וכי יש תורה של חסד ויש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תורה שאינה של חסד אלא תורה לשמה זו היא תורה של חסד שלא לשמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">זו היא תורה שאינה של חסד איכא דאמרי תורה ללמדה זו היא תורה של חסד</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שלא ללמדה זו היא תורה שאינה של חסד: כמעשהו בחול כו': ואמאי נייתי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">במקודשת אמר זעירי קסבר אין שיעור למים וכלי שרת מקדשין שלא מדעת</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>