<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:34.706941</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:34.706941</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוכה" serial="07">
<daf value="52">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החליל "/><ContGemara/>רע כל היום אמר רבי שמעון בן לקיש יצרו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">של אדם מתגבר עליו בכל יום ומבקש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">להמיתו שנאמר צופה רשע לצדיק ומבקש</row>
		<row row_number="4" isdata="1">להמיתו ואלמלא הקב"ה שעוזר לו אינו יכול</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לו שנאמ' ה' לא יעזבנו בידו ולא ירשיענו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">בהשפטו תנא דבי רבי ישמעאל אם פגע</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בך מנוול זה משכהו לבית המדרש אם אבן</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הוא נימוח אם ברזל הוא מתפוצץ אם אבן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הוא נימוח דכתיב הוי כל צמא לכו למים</row>
		<row row_number="10" isdata="1">וכתיב אבנים שחקו מים אם ברזל הוא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מתפוצץ דכתיב הלא כה דברי כאש נאם</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ה' וכפטיש יפוצץ סלע א"ר שמואל בר</row>
		<row row_number="13" isdata="1">נחמני א"ר יונתן יצר הרע מסיתו לאדם</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בעוה"ז ומעיד עליו לעולם הבא שנאמר</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מפנק מנוער עבדו ואחריתו יהיה מנון שכן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">באטב"ח של ר' חייא קורין לסהדה מנון רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">הונא רמי כתיב כי רוח זנונים התעה וכתיב</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בקרבם בתחלה התעם ולבסוף בקרבם</row>
		<row row_number="19" isdata="1">אמר רבא בתחלה קראו הלך ולבסוף קראו</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אורח ולבסוף קראו איש שנאמר ויבא הלך</row>
		<row row_number="21" isdata="1">לאיש העשיר ויחמול לקחת מצאנו ומבקרו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">לעשות לאורח וכתיב ויקח את כבשת האיש</row>
		<row row_number="23" isdata="1">הרש ויעשה לאיש הבא אליו אמר רבי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">יוחנן אבר קטן יש לו לאדם מרעיבו שבע משביעו רעב שנאמר כמרעיתם</row>
		<row row_number="25" isdata="1">וישבעו וגו' אמר רב חנא בר אחא אמרי בי רב ארבעה מתחרט עליהן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">הקב"ה שבראם ואלו הן גלות כשדים וישמעאלים ויצר הרע גלות דכתיב</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ועתה מה לי פה נאם ה' כי לקח עמי חנם וגו' כשדים דכתיב הן ארץ</row>
		<row row_number="28" isdata="1">כשדים זה העם לא היה ישמעאלים דכתיב ישליו אהלים לשודדים ובטוחות</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למרגיזי אל לאשר הביא אלוה בידו יצר הרע דכתיב ואשר הרעתי אמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">רבי יוחנן אלמלא שלש מקראות הללו נתמוטטו רגליהם של שונאיהן של</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ישראל חד דכתיב ואשר הרעתי וחד דכתיב הנה כחומר ביד היוצר כן</row>
		<row row_number="32" isdata="1">אתם וגו' ואידך והסרתי את לב האבן מבשרכם ונתתי לכם לב בשר רב</row>
		<row row_number="33" isdata="1">פפא אמר אף מהאי נמי ואת רוחי אתן בקרבכם וגו' ויראני ה' ארבעה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">חרשים מאן נינהו ארבעה חרשים אמר רב חנא בר ביזנא אמר רבי שמעון</row>
		<row row_number="35" isdata="1">חסידא משיח בן דוד ומשיח בן יוסף ואליהו וכהן צדק מתיב רב ששת אי</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הכי היינו דכתיב ויאמר אלי אלה הקרנות אשר זרו את יהודה הני לשובה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אתו א"ל שפיל לסיפיה דקרא ויבואו אלה להחריד אותם לידות את קרנות</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הגוים הנושאים קרן אל ארץ יהודה לזרותה וגו' א"ל בהדי חנא באגדתא</row>
		<row row_number="39" isdata="1">למה לי והיה זה שלום אשור כי יבא בארצנו וכי ידרוך בארמנותינו והקמנו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">עליו שבעה רועים ושמנה נסיכי אדם מאן נינהו שבעה רועים דוד באמצע</row>
		<row row_number="41" isdata="1">אדם שת ומתושלח מימינו אברהם יעקב ומשה בשמאלו ומאן נינהו שמנה</row>
		<row row_number="42" isdata="1">נסיכי אדם ישי ושאול ושמואל עמוס וצפניה צדקיה ומשיח ואליהו: ארבעה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">סולמות כו': תנא גובהה של מנורה חמשים אמה (כו'): וארבעה ילדים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">של פרחי כהונה ובידיהם כדי שמן של מאה ועשרים לוג: איבעיא להו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מאה ועשרים לוג כולהו או דלמא לכל חד וחד תא שמע ובידיהם כדי</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שמן של שלשים שלשים לוג שהם כולם מאה ועשרים לוג תנא והן משובחין</row>
		<row row_number="47" isdata="1">היו יותר מבנה של מרתא בת בייתוס אמרו על בנה של מרתא בת בייתוס</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שהיה נוטל שתי יריכות של שור הגדול שלקוח באלף זוז ומהלך עקב בצד</row>
		<row row_number="49" isdata="1">גודל ולא הניחוהו אחיו הכהנים לעשות כן משום ברב עם הדרת מלך מאי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">משובחים אילימא משום יוקרא הני יקירי טפי אלא התם כבש ומרובע</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ולא זקיף הכא סולמות וזקיף טובא: ולא היה חצר בירושלים: תנא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>