<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:35.047673</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:35.047673</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="סוכה" serial="07">
<daf value="56">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "החליל "/><ContGemara/>תלמוד לומר חלק כחלק יאכלו כחלק עבודה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">כך חלק אכילה ומאי אכילה אילימא קרבנות</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מהתם נפקא לכהן המקריב אותה לו תהיה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אלא לחם הפנים יכול אף בחובות הבאות</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שלא מחמת הרגל ברגל ת"ל לבד ממכריו</row>
		<row row_number="6" isdata="1">על האבות מה מכרו האבות זה לזה אני</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בשבתי ואתה בשבתך: בעצרת אומר לו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">הילך וכו': איתמר רב אמר סוכה ואח"כ</row>
		<row row_number="9" isdata="1">זמן רבה בר בר חנה אמר זמן ואחר כך סוכה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">רב אמר סוכה ואחר כך זמן חיובא דיומא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עדיף רבה בר בר חנה אמר זמן ואחר כך</row>
		<row row_number="12" isdata="1">סוכה תדיר ושאינו תדיר תדיר קודם לימא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">רב ורבה בר בר חנה בפלוגתא דבית שמאי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ובית הלל קמיפלגי דת"ר דברים שבין בית שמאי ובית הלל בסעודה בית</row>
		<row row_number="15" isdata="1">שמאי אומרים מברך על היום ואחר כך מברך על היין ובית הלל אומרים</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מברך על היין ואחר כך מברך על היום בית שמאי אומרים מברך על היום</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ואח"כ מברך על היין שהיום גורם ליין שיבא וכבר קידש היום ועדיין</row>
		<row row_number="18" isdata="1">יין לא בא ובית הלל אומרים מברך על היין ואחר כך מברך על היום</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שהיין גורם לקידושא שתאמר ד"א ברכת היין תדירה וברכת היום אינה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">תדירה תדיר ושאינו תדיר תדיר קודם לימא רב דאמר כבית שמאי ורבה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">בר בר חנה דאמר כבית הלל אמר לך רב אנא דאמרי אפילו לבית</row>
		<row row_number="22" isdata="1">הלל עד כאן לא קאמרי בית הלל התם אלא שהיין גורם לקידושא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שתאמר אבל הכא אי לאו זמן מי לא אמרינן סוכה ורבה בר בר חנה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">אמר לך אנא דאמרי אפילו לבית שמאי עד כאן לא אמרי בית שמאי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">התם אלא שהיום גורם ליין שיבא אבל הכא אי לאו סוכה מי לא אמרינן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זמן תנן בעצרת אומר לו הילך מצה הילך חמץ והא הכא דחמץ עיקר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ומצה טפל וקתני הילך מצה והילך חמץ תיובתא דרב אמר לך רב</row>
		<row row_number="28" isdata="1">תנאי היא דתניא הילך מצה הילך חמץ אבא שאול אומר הילך חמץ</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הילך מצה דרש רב נחמן בר רב חסדא לא כדברי רב דאמר סוכה ואחר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">כך זמן אלא זמן ואחר כך סוכה ורב ששת בריה דרב אידי אמר סוכה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ואחר כך זמן והלכתא סוכה ואחר כך זמן: משמר שזמנו קבוע [וכו'] ושאר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">קרבנות צבור: לאתויי מאי לאתויי פר העלם דבר של צבור ושעירי עבודת</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כוכבים: והוא מקריב את הכל: לאתויי מאי לאתויי קייץ המזבח<EndGemara/><StartMishna/>מתני'</row>
		<row row_number="34" isdata="1">יום טוב הסמוך לשבת בין מלפניה בין לאחריה היו כל המשמרות שוות</row>
		<row row_number="35" isdata="1">בחילוק לחם הפנים חל להיות יום אחד [להפסיק] בינתים משמר שזמנו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">קבוע היה נוטל עשר חלות והמתעכב נוטל שתים ובשאר ימות השנה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">הנכנס נוטל שש והיוצא נוטל שש רבי יהודה אומר הנכנס נוטל שבע</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והיוצא נוטל חמש הנכנסין חולקין בצפון והיוצאין בדרום בילגה לעולם חולקת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בדרום וטבעתה קבועה וחלונה סתומה:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מאי מלפניה ומאי מלאחריה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">אילימא לפניה יום טוב ראשון לאחריה יום טוב אחרון היינו שבת שבתוך</row>
		<row row_number="41" isdata="1">החג אלא לפניה יום טוב אחרון לאחריה יום טוב ראשון מ"ט כיון דהני מקדמי</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והני מאחרי תיקנו רבנן מילתא כי היכי דניכלו בהדי הדדי: חל יום אחד:</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>