<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:22.779503</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:22.779503</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="3">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>בנס היו עומדין אין מהוה הוו ולא הוו ידעי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">הי באמצע תיבה והי בסוף תיבה ואתו צופים</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ותקינו פתוחין באמצע תיבה וסתומין בסוף</row>
		<row row_number="4" isdata="1">תיבה סוף סוף אלה המצות שאין נביא עתיד</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לחדש דבר מעתה אלא שכחום וחזרו ויסדום</row>
		<row row_number="6" isdata="1">וא"ר ירמיה ואיתימא רבי חייא בר אבא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">תרגום של תורה אונקלוס הגר אמרו מפי ר'</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אליעזר ור' יהושע תרגום של נביאים יונתן</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בן עוזיאל אמרו מפי חגי זכריה ומלאכי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ונזדעזעה ארץ ישראל ארבע מאות פרסה על</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ארבע מאות פרסה יצתה בת קול ואמרה מי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">הוא זה שגילה סתריי לבני אדם עמד יונתן</row>
		<row row_number="13" isdata="1">בן עוזיאל על רגליו ואמר אני הוא שגליתי</row>
		<row row_number="14" isdata="1">סתריך לבני אדם גלוי וידוע לפניך שלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לכבודי עשיתי ולא לכבוד בית אבא אלא</row>
		<row row_number="16" isdata="1">לכבודך עשיתי שלא ירבו מחלוקת בישראל</row>
		<row row_number="17" isdata="1">ועוד ביקש לגלות תרגום של כתובים יצתה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בת קול ואמרה לו דייך מ"ט משום דאית</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ביה קץ משיח ותרגום של תורה אונקלוס</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הגר אמרו והא אמר רב איקא בר אבין</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר רב חננאל אמר רב מאי דכתיב ויקראו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בספר תורת האלהים מפורש ושום שכל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ויבינו במקרא ויקראו בספר תורת האלהים</row>
		<row row_number="24" isdata="1">זה מקרא מפורש זה תרגום ושום שכל אלו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">הפסוקין ויבינו במקרא אלו פיסקי טעמים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ואמרי לה אלו המסורת שכחום וחזרו ויסדום</row>
		<row row_number="27" isdata="1">מאי שנא דאורייתא דלא אזדעזעה ואדנביאי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אזדעזעה דאורייתא מיפרשא מלתא דנביאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">איכא מילי דמיפרשן ואיכא מילי דמסתמן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דכתיב ביום ההוא יגדל המספד בירושלם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כמספד הדדרימון בבקעת מגידון ואמר רב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">יוסף אלמלא תרגומא דהאי קרא לא ידענא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מאי קאמר ביומא ההוא יסגי מספדא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">בירושלים כמספדא דאחאב בר עמרי דקטל</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יתיה הדדרימון בן טברימון ברמות גלעד</row>
		<row row_number="36" isdata="1">וכמספדא דיאשיה בר אמון דקטל יתיה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">פרעה חגירא בבקעת מגידו וראיתי אני דניאל לבדי את המראה והאנשים</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אשר היו עמי לא ראו את המראה אבל חרדה גדולה נפלה עליהם ויברחו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בהחבא מאן נינהו אנשים אמר ר' ירמיה ואיתימא רבי חייא בר אבא זה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">חגי זכריה ומלאכי אינהו עדיפי מיניה ואיהו עדיף מינייהו אינהו עדיפי מיניה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאינהו נביאי ואיהו לאו נביא איהו עדיף מינייהו דאיהו חזא ואינהו לא חזו וכי מאחר דלא חזו מ"ט איבעיתו</row>
		<row row_number="42" isdata="1">אע"ג דאינהו לא חזו מזלייהו חזו אמר רבינא שמע מינה האי מאן דמיבעית אע"ג דאיהו לא חזי מזליה חזי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">מאי תקנתיה ליקרי ק"ש ואי קאים במקום הטנופת לינשוף מדוכתיה ארבע גרמידי ואי לא לימא הכי עיזא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">דבי טבחי שמינא מינאי: והשתא דאמרת מדינה ומדינה ועיר ועיר לדרשה משפחה ומשפחה למאי אתא</row>
		<row row_number="45" isdata="1">אמר רבי יוסי בר חנינא להביא משפחות כהונה ולויה שמבטלין עבודתן ובאין לשמוע מקרא מגילה דאמר</row>
		<row row_number="46" isdata="1">רב יהודה אמר רב כהנים בעבודתן ולוים בדוכנן וישראל במעמדן כולן מבטלין עבודתן ובאין לשמוע</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מקרא מגילה תניא נמי הכי כהנים בעבודתן ולוים בדוכנן וישראל במעמדן כולן מבטלין עבודתן</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ובאין לשמוע מקרא מגילה מכאן סמכו של בית רבי שמבטלין תלמוד תורה ובאין לשמוע מקרא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מגילה קל וחומר מעבודה ומה עבודה שהיא חמורה מבטלינן תלמוד תורה לא כל שכן ועבודה</row>
		<row row_number="50" isdata="1">חמורה מתלמוד תורה והכתיב ויהי בהיות יהושע ביריחו וישא עיניו וירא והנה איש עומד לנגדו [וגו']</row>
		<row row_number="51" isdata="1">וישתחו (לאפיו) והיכי עביד הכי והאמר רבי יהושע בן לוי אסור לאדם שיתן שלום לחבירו בלילה</row>
		<row row_number="52" isdata="1">חיישינן שמא שד הוא שאני התם דאמר ליה כי אני שר צבא ה' ודלמא משקרי גמירי דלא מפקי</row>
		<row row_number="53" isdata="1">שם שמים לבטלה אמר לו אמש בטלתם תמיד של בין הערבים ועכשיו בטלתם תלמוד תורה אמר</row>
		<row row_number="54" isdata="1">לו על איזה מהן באת אמר לו עתה באתי מיד וילן יהושע בלילה ההוא בתוך העמק אמר רבי יוחנן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>