<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:43.946362</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:43.946362</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="7">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>השנית ואיצטריך למיכתב בכל שנה ושנה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דאי מבכל שנה ושנה הוה אמינא כי קושין</row>
		<row row_number="3" isdata="1">קא משמע לן השנית ואי אשמועינן השנית</row>
		<row row_number="4" isdata="1">הוה אמינא בתחילה בראשון ובשני קמ"ל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">בכל שנה ושנה ורבי אליעזר בר' יוסי האי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">השנית מאי עביד ליה מיבעי ליה לכדרב</row>
		<row row_number="7" isdata="1">שמואל בר יהודה דאמר רב שמואל בר</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהודה בתחילה קבעוה בשושן ולבסוף בכל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">העולם כולו אמר רב שמואל בר יהודה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">שלחה להם אסתר לחכמים קבעוני לדורות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שלחו לה קנאה את מעוררת עלינו לבין</row>
		<row row_number="12" isdata="1">האומות שלחה להם כבר כתובה אני</row>
		<row row_number="13" isdata="1">על דברי הימים למלכי מדי ופרס רב</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ורב חנינא ורבי יוחנן ורב חביבא מתנו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בכוליה סדר מועד כל כי האי זוגא חלופי רבי</row>
		<row row_number="16" isdata="1">יוחנן ומעייל רבי יונתן שלחה להם אסתר</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לחכמים כתבוני לדורות שלחו לה הלא</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כתבתי לך שלישים שלישים ולא רבעים עד</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שמצאו לו מקרא כתוב בתורה כתב זאת</row>
		<row row_number="20" isdata="1">זכרון בספר כתב זאת מה שכתוב כאן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ובמשנה תורה זכרון מה שכתוב בנביאים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">בספר מה שכתוב במגלה כתנאי כתב זאת מה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שכתוב כאן זכרון מה שכתוב במשנה תורה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">בספר מה שכתוב בנביאים דברי רבי יהושע</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ר' אלעזר המודעי אומר כתב זאת מה שכתוב</row>
		<row row_number="26" isdata="1">כאן ובמשנה תורה זכרון מה שכתוב בנביאים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בספר מה שכתוב במגילה אמר רב יהודה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אמר שמואל אסתר אינה מטמאה את הידים</row>
		<row row_number="29" isdata="1">למימרא דסבר שמואל אסתר לאו ברוח</row>
		<row row_number="30" isdata="1">הקודש נאמרה והאמר שמואל אסתר ברוח הקודש נאמרה נאמרה לקרות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ולא נאמרה ליכתוב מיתיבי רבי מאיר אומר קהלת אינו מטמא את הידים</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ומחלוקת בשיר השירים ר' יוסי אומר שיר השירים מטמא את הידים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">ומחלוקת בקהלת ר' שמעון אומר קהלת מקולי ב"ש ומחומרי ב"ה אבל</row>
		<row row_number="34" isdata="1">רות ושיר השירים ואסתר מטמאין את הידים הוא דאמר כר' יהושע</row>
		<row row_number="35" isdata="1">תניא ר' שמעון בן מנסיא אומר קהלת אינו מטמא את הידים מפני שחכמתו</row>
		<row row_number="36" isdata="1">של שלמה היא אמרו לו וכי זו בלבד אמר והלא כבר נאמר וידבר שלשת</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אלפים משל ואומר אל תוסף על דבריו מאי ואומר וכי תימא מימר טובא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אמר דאי בעי איכתיב ודאי בעי לא איכתיב תא שמע אל תוסף על דבריו</row>
		<row row_number="39" isdata="1">תניא ר' אליעזר אומר אסתר ברוח הקודש נאמרה שנאמר ויאמר המן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">בלבו ר' עקיבא אומר אסתר ברוח הקודש נאמרה שנאמר ותהי אסתר</row>
		<row row_number="41" isdata="1">נשאת חן בעיני כל רואיה ר"מ אומר אסתר ברוח הקודש נאמרה שנאמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ויודע הדבר למרדכי רבי יוסי בן דורמסקית אומר אסתר ברוח הקודש נאמרה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שנאמר ובבזה לא שלחו את ידם אמר שמואל אי הואי התם הוה אמינא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מלתא דעדיפא מכולהו שנאמר קימו וקבלו קימו למעלה מה שקיבלו</row>
		<row row_number="45" isdata="1">למטה אמר רבא לכולהו אית להו פירכא לבר מדשמואל דלית ליה פירכא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">דרבי אליעזר סברא הוא דלא הוה איניש דחשיב למלכא כוותיה והאי כי</row>
		<row row_number="47" isdata="1">קא מפיש טובא ואמר אדעתיה דנפשיה קאמר דר"ע דלמא כר' אלעזר דאמר מלמד שכל אחד ואחד</row>
		<row row_number="48" isdata="1">נדמתה לו כאומתו והא דרבי מאיר דלמא כרבי חייא בר אבא דאמר בגתן ותרש שני טרשיים היו</row>
		<row row_number="49" isdata="1">והא דרבי יוסי בן דורמסקית דלמא פריסתקי שדור דשמואל ודאי לית ליה פירכא אמר רבינא היינו</row>
		<row row_number="50" isdata="1">דאמרי אינשי טבא חדא פלפלתא חריפתא ממלי צני קרי רב יוסף אמר מהכא וימי הפורים האלה לא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">יעברו מתוך היהודים רב נחמן בר יצחק אומר מהכא וזכרם לא יסוף מזרעם: ומתנות לאביונים: תני רב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">יוסף ומשלוח מנות איש לרעהו שתי מנות לאיש אחד ומתנות לאביונים שתי מתנות לשני בני</row>
		<row row_number="53" isdata="1">אדם רבי יהודה נשיאה שדר ליה לרבי אושעיא אטמא דעיגלא תלתא וגרבא דחמרא שלח ליה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>