<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:45.489364</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:45.489364</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="10">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>השתא [הא] אמרי לא צריכא לקדושי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלא מצאו את אלו ומנאום ולא אלו בלבד</row>
		<row row_number="3" isdata="1">אלא כל שתעלה לך מסורת בידך מאבותיך</row>
		<row row_number="4" isdata="1">שמוקפת חומה מימות יהושע בן נון כל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המצות הללו נוהגין בה מפני שקדושה</row>
		<row row_number="6" isdata="1">ראשונה קידשה לשעתה וקידשה לעתיד</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לבא קשיא דר' ישמעאל אדר' ישמעאל תרי</row>
		<row row_number="8" isdata="1">תנאי אליבא דר' ישמעאל בר' יוסי ואיבעית</row>
		<row row_number="9" isdata="1">אימא הא ר' אלעזר בר יוסי אמרה דתניא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ר' אלעזר בר' יוסי אמר אשר לוא חומה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">אע"פ שאין לו עכשיו והיה לו קודם לכן: ויהי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">בימי אחשורוש אמר רבי לוי ואיתימא רבי</row>
		<row row_number="13" isdata="1">יונתן דבר זה מסורת בידינו מאנשי כנסת</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הגדולה כל מקום שנאמר ויהי אינו אלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">לשון צער ויהי בימי אחשורוש הוה המן ויהי בימי שפוט השופטים הוה רעב ויהי כי החל האדם לרוב</row>
		<row row_number="16" isdata="1">וירא ה' כי רבה רעת האדם ויהי בנסעם מקדם הבה נבנה לנו עיר ויהי בימי אמרפל עשו מלחמה ויהי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">בהיות יהושע ביריחו וחרבו שלופה בידו ויהי ה' את יהושע וימעלו בני ישראל ויהי איש אחד מן הרמתים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כי את חנה אהב וה' סגר רחמה ויהי (כי) זקן שמואל ולא הלכו בניו בדרכיו ויהי דוד לכל דרכיו משכיל</row>
		<row row_number="19" isdata="1">[וה' עמו] ויהי שאול עוין את דוד ויהי כי ישב המלך בביתו רק אתה לא תבנה הבית והכתיב</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ויהי ביום השמיני ותניא אותו היום היתה שמחה לפני הקדוש ברוך הוא כיום שנבראו בו שמים וארץ כתיב</row>
		<row row_number="21" isdata="1">הכא ויהי ביום השמיני וכתיב התם ויהי (בקר) יום אחד הא שכיב נדב ואביהוא והכתיב ויהי בשמונים</row>
		<row row_number="22" isdata="1">שנה וארבע מאות שנה והכתיב ויהי כאשר ראה יעקב את רחל והכתיב ויהי ערב ויהי בקר יום אחד והאיכא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">שני והאיכא שלישי והאיכא טובא אמר רב אשי כל ויהי איכא הכי ואיכא הכי ויהי בימי אינו אלא לשון</row>
		<row row_number="24" isdata="1">צער חמשה ויהי בימי הוו ויהי בימי אחשורוש ויהי בימי שפוט השופטים ויהי בימי אמרפל ויהי בימי אחז</row>
		<row row_number="25" isdata="1">ויהי בימי יהויקים (א"ר) לוי דבר זה מסורת בידינו מאבותינו אמוץ ואמציה אחים הוו מאי קמ"ל כי הא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">דא"ר שמואל בר נחמני אמר רבי יונתן כל כלה שהיא צנועה בבית חמיה זוכה ויוצאין ממנה מלכים</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ונביאים מנלן מתמר דכתיב ויראה יהודה ויחשבה לזונה כי כסתה פניה משום דכסתה פניה ויחשבה לזונה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא משום דכסתה פניה בבית חמיה ולא הוה ידע לה זכתה ויצאו ממנה מלכים ונביאים מלכים מדוד</row>
		<row row_number="29" isdata="1">נביאים דא"ר לוי מסורת בידינו מאבותינו אמוץ ואמציה אחים היו וכתיב חזון ישעיהו בן אמוץ וא"ר לוי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דבר זה מסורת בידינו מאבותינו מקום ארון אינו מן המדה תניא נמי הכי ארון שעשה משה יש לו עשר</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אמות לכל רוח וכתיב ולפני הדביר עשרים אמה אורך וכתיב כנף הכרוב האחד עשר אמות וכנף הכרוב</row>
		<row row_number="32" isdata="1">האחד עשר אמות ארון גופיה היכא הוה קאי אלא לאו שמע מינה בנס היה עומד ר' יונתן פתח לה פיתחא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">להאי פרשתא מהכא וקמתי עליהם וגו' והכרתי לבבל שם ושאר ונין ונכד נאם ה' שם זה הכתב שאר</row>
		<row row_number="34" isdata="1">זה לשון נין זה מלכות ונכד זו ושתי רבי שמואל בר נחמני פתח לה פיתחא להאי פרשתא מהכא תחת הנעצוץ</row>
		<row row_number="35" isdata="1">יעלה ברוש ותחת הסרפד יעלה הדס תחת הנעצוץ תחת המן הרשע שעשה עצמו ע"ז דכתיב ובכל</row>
		<row row_number="36" isdata="1">הנעצוצים ובכל הנהלולים יעלה ברוש זה מרדכי שנקרא ראש לכל הבשמים</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שנאמר ואתה קח לך בשמים ראש מר דרור ומתרגמינן מרי דכי תחת</row>
		<row row_number="38" isdata="1">הסרפד תחת ושתי הרשעה בת בנו של נבוכדנצר הרשע ששרף רפידת</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בית ה' דכתיב רפידתו זהב יעלה הדס זו אסתר הצדקת שנקראת הדסה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שנאמר ויהי אומן את הדסה והיה לה' לשם זו מקרא מגילה לאות עולם לא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">יכרת אלו ימי פורים ר' יהושע בן לוי פתח לה פיתחא להאי פרשתא מהכא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">והיה כאשר שש ה' עליכם להיטיב אתכם כן ישיש להרע אתכם ומי חדי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">הקב"ה במפלתן של רשעים והא כתיב בצאת לפני החלוץ ואומרים הודו</row>
		<row row_number="44" isdata="1">לה' כי לעולם חסדו וא"ר יוחנן מפני מה לא נאמר כי טוב בהודאה זו לפי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">שאין הקב"ה שמח במפלתן של רשעים ואמר רבי יוחנן מאי דכתיב ולא קרב זה אל זה כל הלילה בקשו</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מלאכי השרת לומר שירה אמר הקב"ה מעשה ידי טובעין בים ואתם אומרים שירה אמר רבי אלעזר</row>
		<row row_number="47" isdata="1">הוא אינו שש אבל אחרים משיש ודיקא נמי דכתיב כן ישיש ולא כתיב ישוש ש"מ רבי אבא בר כהנא פתח</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לה פיתחא להאי פרשתא מהכא לאדם שטוב לפניו נתן חכמה ודעת ושמחה זה מרדכי הצדיק ולחוטא נתן</row>
		<row row_number="49" isdata="1">ענין לאסוף ולכנוס זה המן לתת לטוב לפני האלהים זה מרדכי ואסתר דכתיב ותשם אסתר את מרדכי על בית</row>
		<row row_number="50" isdata="1">המן רבה בר עופרן פתח לה פיתחא להאי פרשתא מהכא ושמתי כסאי בעילם והאבדתי משם מלך ושרים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מלך זו ושתי ושרים זה המן ועשרת בניו רב דימי בר יצחק פתח לה פיתחא להאי פרשתא מהכא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>