<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:44.329912</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:44.329912</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="11">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>כי עבדים אנחנו ובעבדותנו לא עזבנו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">אלהינו ויט עלינו חסד לפני מלכי פרס אימתי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">בזמן המן רבי חנינא בר פפא פתח לה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">פתחא להא פרשתא מהכא הרכבת אנוש</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לראשנו באנו באש ובמים באש בימי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נבוכדנצר הרשע ובמים בימי פרעה ותוציאנו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">לרויה בימי המן רבי יוחנן פתח לה פתחא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">להא פרשתא מהכא זכר חסדו ואמונתו</row>
		<row row_number="9" isdata="1">לבית ישראל ראו כל אפסי ארץ את ישועת אלהינו אימתי ראו כל אפסי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ארץ את ישועת אלהינו בימי מרדכי ואסתר ריש לקיש פתח לה פתחא להא פרשתא מהכא ארי נוהם ודוב</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שוקק מושל רשע על עם דל ארי נוהם זה נבוכדנצר הרשע דכתיב ביה עלה אריה מסובכו דוב שוקק זה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">אחשורוש דכתיב ביה וארו חיוה אחרי תניינה דמיה לדוב ותני רב יוסף אלו פרסיים שאוכלין ושותין כדוב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ומסורבלין בשר כדוב ומגדלין שער כדוב ואין להם מנוחה כדוב מושל רשע זה המן על עם דל אלו ישראל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">שהם דלים מן המצות ר' אלעזר פתח לה פתחא להא פרשתא מהכא בעצלתים ימך המקרה ובשפלות</row>
		<row row_number="15" isdata="1">ידים ידלוף הבית בשביל עצלות שהיה להם לישראל שלא עסקו בתורה נעשה שונאו של הקב"ה מך ואין</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מך אלא עני שנאמר ואם מך הוא מערכך ואין מקרה אלא הקב"ה שנאמר המקרה במים עליותיו רב</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נחמן בר יצחק פתח לה פתחא להא פרשתא מהכא שיר המעלות לולי ה' שהיה לנו יאמר נא ישראל לולי</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ה' שהיה לנו בקום עלינו אדם אדם ולא מלך רבא פתח לה פתחא להא פרשתא מהכא ברבות צדיקים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ישמח העם ובמשול רשע יאנח עם ברבות צדיקים ישמח העם זה מרדכי ואסתר דכתיב והעיר שושן צהלה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ושמחה ובמשול רשע יאנח עם זה המן דכתיב והעיר שושן נבוכה רב מתנה אמר מהכא כי מי גוי גדול</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אשר לו אלהים קרובים אליו רב אשי אמר מהכא או הנסה אלהים וגו' ויהי בימי אחשורוש אמר רב ויי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">והי הדא דכתיב והתמכרתם שם לאויביך לעבדים ולשפחות וגו' ושמואל אמר לא מאסתים ולא געלתים</row>
		<row row_number="23" isdata="1">לכלותם לא מאסתים בימי יוונים ולא געלתים בימי נבוכדנצר לכלותם בימי המן להפר בריתי אתם בימי</row>
		<row row_number="24" isdata="1">פרסיים כי אני ה' אלהיהם בימי גוג ומגוג במתניתא תנא לא מאסתים בימי כשדים שהעמדתי להם דניאל</row>
		<row row_number="25" isdata="1">חנניה מישאל ועזריה ולא געלתים בימי יוונים שהעמדתי להם שמעון הצדיק וחשמונאי ובניו ומתתיה כה"ג</row>
		<row row_number="26" isdata="1">לכלותם בימי המן שהעמדתי להם מרדכי ואסתר להפר בריתי אתם בימי פרסיים שהעמדתי להם של בית</row>
		<row row_number="27" isdata="1">רבי וחכמי דורות כי אני ה' אלהיהם לעתיד לבוא שאין כל אומה ולשון יכולה לשלוט בהם רבי לוי אמר</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מהכא ואם לא תורישו את יושבי הארץ רבי חייא אמר מהכא והיה כאשר דמיתי לעשות להם אעשה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">לכם אחשורוש אמר רב אחיו של ראש ובן גילו של ראש אחיו של ראש אחיו של נבוכדנצר הרשע שנקרא</row>
		<row row_number="30" isdata="1">ראש שנאמר אנת הוא רישא די דהבא בן גילו של ראש הוא הרג הוא ביקש להרוג הוא החריב הוא ביקש</row>
		<row row_number="31" isdata="1">להחריב שנאמר ובמלכות אחשורוש בתחלת מלכותו כתבו שטנה על יושבי יהודה וירושלם ושמואל אמר</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שהושחרו פניהם של ישראל בימיו כשולי קדרה ורבי יוחנן אמר כל שזוכרו אמר אח לראשו ורבי חנינא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">אמר שהכל נעשו רשין בימיו שנאמר וישם המלך אחשורוש מס הוא אחשורוש הוא ברשעו מתחילתו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ועד סופו הוא עשו הוא ברשעו מתחילתו ועד סופו הוא דתן ואבירם הן ברשען מתחילתן ועד סופן הוא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">המלך אחז הוא ברשעו מתחילתו ועד סופו אברם הוא אברהם הוא בצדקו מתחילתו ועד סופו הוא אהרן</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ומשה הן בצדקן מתחילתן ועד סופן ודוד הוא הקטן הוא בקטנותו מתחילתו עד סופו כשם</row>
		<row row_number="37" isdata="1">שבקטנותו הקטין עצמו אצל מי שגדול ממנו בתורה כך במלכותו הקטין עצמו אצל מי שגדול ממנו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בחכמה המולך אמר רב שמלך מעצמו אמרי לה לשבח ואמרי לה לגנאי אמרי לה לשבח דלא הוה איניש</row>
		<row row_number="39" isdata="1">דחשיב למלכא כוותיה ואמרי לה לגנאי דלא הוה חזי למלכותא וממונא יתירא הוא דיהב וקם מהודו ועד</row>
		<row row_number="40" isdata="1">כוש רב ושמואל חד אמר הודו בסוף העולם וכוש בסוף העולם וחד אמר הודו וכוש גבי הדדי הוו קיימי כשם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">שמלך על הודו וכוש כך מלך מסוף העולם ועד סופו כיוצא בדבר אתה אומר כי הוא רודה בכל עבר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הנהר מתפסח ועד עזה רב ושמואל חד אמר תפסח בסוף העולם ועזה בסוף העולם וחד אמר תפסח ועזה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">בהדי הדדי הוו קיימי כשם שמלך על תפסח ועל עזה כך מלך על כל העולם כולו שבע ועשרים ומאה מדינה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אמר רב חסדא בתחילה מלך על שבע ולבסוף מלך על עשרים ולבסוף מלך על מאה אלא מעתה ושני חיי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">עמרם שבע ושלשים ומאת שנה מאי דרשת ביה שאני הכא דקרא יתירא הוא מכדי כתיב מהודו ועד כוש</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שבע ועשרים ומאה מדינה למה לי ש"מ לדרשה: תנו רבנן שלשה מלכו</row>
		<row row_number="47" isdata="1">בכיפה ואלו הן אחאב ואחשורוש ונבוכדנצר אחאב דכתיב חי ה' אלהיך</row>
		<row row_number="48" isdata="1">אם יש גוי וממלכה אשר לא שלח אדוני שם לבקשך וגו' ואי לא דהוה</row>
		<row row_number="49" isdata="1">מליך עלייהו היכי מצי משבע להו נבוכדנצר דכתיב והיה הגוי</row>
		<row row_number="50" isdata="1">והממלכה אשר לא יתן את צוארו בעול מלך בבל אחשורוש הא דאמרן</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>