<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:47.132128</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:47.132128</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="13">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>לא יגרע מצדיק עיניו בשכר צניעות שהית'</row>
		<row row_number="2" isdata="1">בה ברחל זכתה ויצא ממנה שאול ובשכר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">צניעות שהיה בו בשאול זכה ויצאת ממנו</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אסתר ומאי צניעות היתה בה ברחל דכתיב</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ויגד יעקב לרחל כי אחי אביה הוא וכי אחי</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אביה הוא והלא בן אחות אביה הוא אלא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמר לה מינסבא לי אמרה ליה אין מיהו אבא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">רמאה הוא ולא יכלת ליה אמר לה אחיו אנא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">ברמאות אמרה ליה ומי שרי לצדיקי לסגויי</row>
		<row row_number="10" isdata="1">ברמיותא אמר לה אין עם נבר תתבר ועם</row>
		<row row_number="11" isdata="1">עקש תתפל אמר לה ומאי רמיותא אמרה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ליה אית לי אחתא דקשישא מינאי ולא</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מנסיב לי מקמה מסר לה סימנים כי מטא</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ליליא אמרה השתא מיכספא אחתאי</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מסרתינהו ניהלה והיינו דכתיב ויהי בבקר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">והנה היא לאה מכלל דעד השתא לאו לאה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">היא אלא מתוך סימנין שמסרה רחל ללאה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">לא הוה ידע עד השתא לפיכך זכתה ויצא</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ממנה שאול ומה צניעות היתה בשאול</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דכתיב ואת דבר המלוכה לא הגיד לו אשר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אמר שמואל זכה ויצאת ממנו אסתר ואמר</row>
		<row row_number="22" isdata="1">רבי אלעזר כשהקב"ה פוסק גדולה לאדם פוסק לבניו ולבני בניו עד סוף</row>
		<row row_number="23" isdata="1">כל הדורות שנאמר ויושיבם לנצח ויגבהו (וגו') ואם הגיס דעתו הקב"ה</row>
		<row row_number="24" isdata="1">משפילו שנאמר ואם אסורים בזקים וגו' ואת מאמר מרדכי אסתר עושה אמר רבי ירמיה שהיתה מראה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דם נדה לחכמים כאשר היתה באמנה אתו אמר רבה בר לימא (משמיה דרב) שהיתה עומדת</row>
		<row row_number="26" isdata="1">מחיקו של אחשורוש וטובלת ויושבת בחיקו של מרדכי בימים ההם ומרדכי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">יושב בשער המלך קצף בגתן ותרש אמר ר' חייא בר אבא אמר רבי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">יוחנן הקציף הקב"ה אדון על עבדיו לעשות רצון צדיק ומנו יוסף שנאמר</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ושם אתנו נער עברי וגו' עבדים על אדוניהן לעשות נס לצדיק ומנו מרדכי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">דכתיב ויודע הדבר למרדכי וגו' אמר רבי יוחנן בגתן ותרש שני טרסיים הוו</row>
		<row row_number="31" isdata="1">והיו מספרין בלשון טורסי ואומרים מיום שבאת זו לא ראינו שינה בעינינו בא</row>
		<row row_number="32" isdata="1">ונטיל ארס בספל כדי שימות והן לא היו יודעין כי מרדכי מיושבי לשכת הגזית היה והיה יודע בשבעים</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לשון אמר לו והלא אין משמרתי ומשמרתך שוה אמר לו אני אשמור משמרתי ומשמרתך והיינו דכתיב</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ויבקש הדבר וימצא שלא נמצאו במשמרתן אחר הדברים האלה (אחר מאי) אמר רבא אחר שברא</row>
		<row row_number="35" isdata="1">הקב"ה רפואה למכה דאמר ר"ל אין הקב"ה מכה את ישראל אא"כ בורא להם רפואה תחילה שנאמר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כרפאי לישראל ונגלה עון אפרים אבל אומות העולם אינו כן מכה אותן ואח"כ בורא להם רפואה שנאמר</row>
		<row row_number="37" isdata="1">ונגף ה' את מצרים נגוף ורפוא ויבז בעיניו לשלוח יד במרדכי לבדו אמר רבא בתחילה במרדכי</row>
		<row row_number="38" isdata="1">לבדו ולבסוף בעם מרדכי ומנו רבנן ולבסוף בכל היהודים הפיל פור הוא הגורל תנא כיון שנפל פור</row>
		<row row_number="39" isdata="1">בחודש אדר שמח שמחה גדולה אמר נפל לי פור בירח שמת בו משה ולא היה יודע שבשבעה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">באדר מת ובשבעה באדר נולד ישנו עם אחד אמר רבא ליכא דידע לישנא בישא כהמן אמר ליה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תא ניכלינהו אמר ליה מסתפינא מאלהיו דלא ליעביד בי כדעבד בקמאי אמר ליה ישנו מן המצות אמר</row>
		<row row_number="42" isdata="1">ליה אית בהו רבנן אמר ליה עם אחד הן שמא תאמר קרחה אני עושה במלכותך מפוזרין הם בין העמים</row>
		<row row_number="43" isdata="1">שמא תאמר אית הנאה מינייהו מפורד כפרידה זו שאינה עושה פירות ושמא תאמר איכא מדינתא</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מינייהו ת"ל בכל מדינות מלכותך ודתיהם שונות מכל עם דלא אכלי מינן ולא נסבי מינן ולא מנסבי לן</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ואת דתי המלך אינם עושים דמפקי לכולא שתא בשה"י פה"י ולמלך אין שוה להניחם דאכלו ושתו ומבזו ליה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">למלכות ואפילו נופל זבוב בכוסו של אחד מהן זורקו ושותהו ואם אדוני המלך נוגע בכוסו של אחד</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מהן חובטו בקרקע ואינו שותהו אם על המלך טוב יכתב לאבדם</row>
		<row row_number="48" isdata="1">ועשרת אלפים ככר כסף וגו' אמר ריש לקיש גלוי וידוע לפני מי</row>
		<row row_number="49" isdata="1">שאמר והיה העולם שעתיד המן לשקול שקלים על ישראל לפיכך</row>
		<row row_number="50" isdata="1">הקדים שקליהן לשקליו והיינו דתנן באחד באדר משמיעין על השקלים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">ועל הכלאים ויאמר המלך להמן הכסף נתון לך והעם לעשות בו כטוב בעיניך אמר רבי אבא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>