<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:44.612461</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:44.612461</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="14">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>משל דאחשורוש והמן למה הדבר דומה</row>
		<row row_number="2" isdata="1">לשני בני אדם לאחד היה לו תל בתוך שדהו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ולאחד היה לו חריץ בתוך שדהו בעל חריץ</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר מי יתן לי תל זה בדמים בעל התל</row>
		<row row_number="5" isdata="1">אמר מי יתן לי חריץ זה בדמים לימים</row>
		<row row_number="6" isdata="1">נזדווגו זה אצל זה אמר לו בעל חריץ לבעל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">התל מכור לי תילך אמר לו טול אותה בחנם</row>
		<row row_number="8" isdata="1">והלואי ויסר המלך את טבעתו אמר רבי אבא</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בר כהנא גדולה הסרת טבעת יותר</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מארבעים ושמונה נביאים ושבע נביאות</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שנתנבאו להן לישראל שכולן לא החזירום</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למוטב ואילו הסרת טבעת החזירתן למוטב</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ת"ר ארבעים ושמונה נביאים ושבע נביאות</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נתנבאו להם לישראל ולא פחתו ולא הותירו</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על מה שכתוב בתורה חוץ ממקרא מגילה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מאי דרוש אמר רבי חייא בר אבין אמר רבי</row>
		<row row_number="17" isdata="1">יהושע בן קרחה ומה מעבדות לחירות</row>
		<row row_number="18" isdata="1">אמרי' שירה ממיתה לחיים לא כל שכן אי</row>
		<row row_number="19" isdata="1">הכי הלל נמי נימא לפי שאין אומרים</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הלל על נס שבחוצה לארץ יציאת מצרים דנס</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שבחוצה לארץ היכי אמרינן שירה כדתניא</row>
		<row row_number="22" isdata="1">עד שלא נכנסו ישראל לארץ הוכשרו כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ארצות לומר שירה משנכנסו ישראל לארץ</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לא הוכשרו כל הארצות לומר שירה רב</row>
		<row row_number="25" isdata="1">נחמן אמר קרייתא זו הלילא רבא אמר</row>
		<row row_number="26" isdata="1">בשלמא התם הללו עבדי ה' ולא עבדי</row>
		<row row_number="27" isdata="1">פרעה אלא הכא הללו עבדי ה' ולא עבדי אחשורוש אכתי עבדי אחשורוש אנן בין לרבא בין לר"נ קשיא</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והא תניא משנכנסו לארץ לא הוכשרו כל הארצות לומר שירה כיון שגלו חזרו להכשירן הראשון ותו</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ליכא והכתיב ויהי איש אחד מן הרמתים צופים אחד ממאתים צופים שנתנבאו להם לישראל מיהוה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">טובא הוו כדתניא הרבה נביאים עמדו להם לישראל כפלים כיוצאי מצרים אלא נבואה שהוצרכה לדורות</row>
		<row row_number="31" isdata="1">נכתבה ושלא הוצרכה לא נכתבה רבי שמואל בר נחמני אמר אדם הבא משתי רמות שצופות זו את זו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">רבי חנין אמר אדם הבא מבני אדם שעומדין ברומו של עולם ומאן נינהו בני קרח דכתיב ובני קרח</row>
		<row row_number="33" isdata="1">לא מתו תנא משום רבינו מקום נתבצר להם בגיהנם ועמדו עליו שבע נביאות מאן נינהו שרה מרים</row>
		<row row_number="34" isdata="1">דבורה חנה אביגיל חולדה ואסתר שרה דכתיב אבי מלכה ואבי יסכה ואמר ר' יצחק יסכה זו שרה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ולמה נקרא שמה יסכה שסכתה ברוח הקדש שנאמר כל אשר תאמר אליך שרה שמע בקולה ד"א</row>
		<row row_number="36" isdata="1">יסכה שהכל סוכין ביופיה מרים דכתיב ותקח מרים הנביאה אחות אהרן ולא אחות משה אמר ר"נ</row>
		<row row_number="37" isdata="1">אמר רב שהיתה מתנבאה כשהיא אחות אהרן ואומרת עתידה אמי שתלד בן שיושיע את ישראל ובשעה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנולד נתמלא כל הבית כולו אורה עמד אביה ונשקה על ראשה אמר לה בתי נתקיימה נבואתיך וכיון</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שהשליכוהו ליאור עמד אביה וטפחה על ראשה ואמר לה בתי היכן נבואתיך היינו דכתיב ותתצב אחותו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">מרחוק לדעה לדעת מה יהא בסוף נבואתה דבורה דכתיב ודבורה אשה נביאה אשת לפידות מאי אשת</row>
		<row row_number="41" isdata="1">לפידות שהיתה עושה פתילות למקדש והיא יושבת תחת תומר מאי שנא תחת תומר אמר ר' שמעון</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בן אבשלום משום יחוד דבר אחר מה תמר זה אין לו אלא לב אחד</row>
		<row row_number="43" isdata="1">אף ישראל שבאותו הדור לא היה להם אלא לב אחד לאביהן שבשמים</row>
		<row row_number="44" isdata="1">חנה דכתיב ותתפלל חנה ותאמר עלץ לבי בה' רמה קרני בה' רמה קרני</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ולא רמה פכי דוד ושלמה שנמשחו בקרן נמשכה מלכותן שאול ויהוא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">שנמשחו בפך לא נמשכה מלכותן אין קדוש כה' כי אין בלתך אמר רב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">יהודה בר מנשיא אל תקרי בלתך אלא לבלותך שלא כמדת הקב"ה</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מדת בשר ודם מדת בשר ודם מעשה ידיו מבלין אותו אבל הקדוש ברוך</row>
		<row row_number="49" isdata="1">הוא מבלה מעשה ידיו ואין צור כאלהינו אין צייר כאלהינו אדם צר</row>
		<row row_number="50" isdata="1">צורה על גבי הכותל ואינו יכול להטיל בה רוח ונשמה קרבים ובני מעים</row>
		<row row_number="51" isdata="1">אבל הקב"ה צר צורה בתוך צורה ומטיל בה רוח ונשמה קרבים ובני מעים אביגיל דכתיב והיה היא רוכבת</row>
		<row row_number="52" isdata="1">על החמור ויורדת בסתר ההר בסתר ההר מן ההר מיבעי ליה אמר רבה בר שמואל על עסקי דם הבא מן</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הסתרים נטלה דם והראתה לו אמר לה וכי מראין דם בלילה אמרה לו וכי דנין דיני נפשות בלילה אמר לה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>