<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:23.811576</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:23.811576</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="15">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>בשלמא אינהו מיפרשי אלא אבהתייהו</row>
		<row row_number="2" isdata="1">מנלן כדעולא דאמר עולא כל מקום ששמו</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ושם אביו בנביאות בידוע שהוא נביא בן</row>
		<row row_number="4" isdata="1">נביא שמו ולא שם אביו בידוע שהוא נביא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">ולא בן נביא שמו ושם עירו מפורש בידוע</row>
		<row row_number="6" isdata="1">שהוא מאותה העיר שמו ולא שם עירו</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בידוע שהוא מירושלים במתניתא תנא כל שמעשיו ומעשה אבותיו</row>
		<row row_number="8" isdata="1">סתומין ופרט לך הכתוב באחד מהן לשבח כגון דבר ה' אשר היה אל</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צפניה בן כושי בן גדליה בידוע שהוא צדיק בן צדיק וכל שפרט לך</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הכתוב באחד מהן לגנאי כגון ויהי בחדש השביעי בא ישמעאל בן נתניה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">בן אלישמע בידוע שהוא רשע בן רשע אמר רב נחמן מלאכי זה מרדכי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">ולמה נקרא שמו מלאכי שהיה משנה למלך מיתיבי ברוך בן נריה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ושריה בן מעשיה ודניאל ומרדכי בלשן וחגי זכריה ומלאכי כולן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">נתנבאו בשנת שתים לדריוש תיובתא תניא אמר רבי יהושע בן קרחה</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מלאכי זה עזרא וחכ"א מלאכי שמו אמר רב נחמן מסתברא כמאן</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דאמר מלאכי זה עזרא דכתיב בנביאות מלאכי בגדה יהודה ותועבה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">נעשתה בישראל ובירושלם כי חלל יהודה קדש ה' אשר אהב ובעל בת אל</row>
		<row row_number="18" isdata="1">נכר ומאן אפריש נשים נכריות עזרא דכתיב ויען שכניה בן יחיאל מבני</row>
		<row row_number="19" isdata="1">עילם ויאמר לעזרא אנחנו מעלנו באלהינו ונושב נשים נכריות תנו רבנן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">ארבע נשים יפיפיות היו בעולם שרה (ואביגיל רחב) ואסתר ולמאן דאמר</row>
		<row row_number="21" isdata="1">אסתר ירקרוקת היתה מפיק אסתר ומעייל ושתי תנו רבנן רחב בשמה זינתה</row>
		<row row_number="22" isdata="1">יעל בקולה אביגיל בזכירתה מיכל בת שאול בראייתה אמר רבי יצחק כל</row>
		<row row_number="23" isdata="1">האומר רחב רחב מיד ניקרי א"ל רב נחמן אנא אמינא רחב רחב ולא איכפת</row>
		<row row_number="24" isdata="1">לי אמר ליה כי קאמינא ביודעה ובמכירה ומרדכי ידע את כל אשר נעשה</row>
		<row row_number="25" isdata="1">מאי אמר רב אמר גבה המן מאחשורוש ושמואל אמר גבר מלכא עילאה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ממלכא תתאה ותתחלחל המלכה מאי ותתחלחל אמר רב שפירסה נדה</row>
		<row row_number="27" isdata="1">ור' ירמיה אמר שהוצרכה לנקביה ותקרא אסתר להתך אמר רב התך זה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">דניאל ולמה נקרא שמו התך שחתכוהו מגדולתו ושמואל אמר שכל</row>
		<row row_number="29" isdata="1">דברי מלכות נחתכין על פיו לדעת מה זה ועל מה זה אמר רבי</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יצחק שלחה לו שמא עברו ישראל על חמשה חומשי תורה דכתיב</row>
		<row row_number="31" isdata="1">בהן מזה ומזה הם כתובים ויגידו למרדכי את דברי אסתר ואילו איהו</row>
		<row row_number="32" isdata="1">לא אזל לגביה מכאן שאין משיבין על הקלקלה לך כנוס את כל</row>
		<row row_number="33" isdata="1">היהודים וגו' עד אשר לא כדת אמר רבי אבא שלא כדת היה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">שבכל יום ויום עד עכשיו באונס ועכשיו ברצון וכאשר אבדתי אבדתי כשם</row>
		<row row_number="35" isdata="1">שאבדתי מבית אבא כך אובד ממך ויעבור מרדכי אמר רב שהעביר יום</row>
		<row row_number="36" isdata="1">ראשון של פסח בתענית ושמואל אמר דעבר ערקומא דמיא ויהי ביום</row>
		<row row_number="37" isdata="1">השלישי ותלבש אסתר מלכות בגדי מלכות מיבעי ליה אמר רבי אלעזר אמר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">רבי חנינא מלמד שלבשתה רוח הקדש כתיב הכא ותלבש וכתיב התם</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ורוח לבשה את עמשי ואמר רבי אלעזר אמר ר' חנינא לעולם אל תהי</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ברכת הדיוט קלה בעיניך שהרי שני גדולי הדור ברכום שני הדיוטות ונתקיימה</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בהן ואלו הן דוד ודניאל דוד דברכיה ארונה דכתיב ויאמר ארונה אל המלך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">וגו' דניאל דברכיה דריוש דכתיב אלהך די אנת פלח ליה בתדירא הוא</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ישיזבינך ואמר רבי אלעזר אמר ר' חנינא אל תהי קללת הדיוט קלה בעיניך</row>
		<row row_number="44" isdata="1">שהרי אבימלך קלל את שרה הנה הוא לך כסות עינים ונתקיים בזרעה ויהי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">כי זקן יצחק ותכהין עיניו ואמר רבי אלעזר אמר ר' חנינא בא וראה שלא</row>
		<row row_number="46" isdata="1">כמדת הקב"ה מדת בשר ודם מדת בשר ודם אדם שופת קדרה ואח"כ נותן</row>
		<row row_number="47" isdata="1">לתוכה מים אבל הקב"ה נותן מים ואחר כך שופת הקדרה לקיים מה שנאמר</row>
		<row row_number="48" isdata="1">לקול תתו המון מים בשמים ואמר ר"א אמר רבי חנינא כל האומר דבר בשם</row>
		<row row_number="49" isdata="1">אומרו מביא גאולה לעולם שנאמר ותאמר אסתר למלך בשם מרדכי ואמר ר"א אמר רבי חנינא צדיק</row>
		<row row_number="50" isdata="1">אבד לדורו אבד משל לאדם שאבדה לו מרגלית כל מקום שהיא מרגלית שמה לא אבדה אלא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">לבעלה וכל זה איננו שוה לי אמר רבי אלעזר אמר רבי חנינא בשעה שראה המן את מרדכי יושב</row>
		<row row_number="52" isdata="1">בשער המלך אמר כל זה אינו שוה לי כדרב חסדא דאמר רב חסדא זה בא בפרוזבולי וזה בא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>