<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 11:27:47.344924</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 11:27:47.344924</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="15">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>בפרוזבוטי אמר רב פפא וקרו ליה עבדא</row>
		<row row_number="2" isdata="1">דמזדבן בטלמי וכל זה איננו שוה לי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">מלמד שכל גנזיו של אותו רשע חקוקין על</row>
		<row row_number="4" isdata="1">לבו ובשעה שרואה את מרדכי יושב בשער</row>
		<row row_number="5" isdata="1">המלך אמר כל זה איננו שוה לי ואמר ר' אלעזר</row>
		<row row_number="6" isdata="1">אמר רבי חנינא עתיד הקב"ה להיות עטרה</row>
		<row row_number="7" isdata="1">בראש כל צדיק וצדיק שנאמר ביום ההוא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">יהיה ה' צבאות לעטרת צבי [וגו'] מאי לעטרת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">צבי ולצפירת תפארה לעושין צביונו ולמצפין</row>
		<row row_number="10" isdata="1">תפארתו יכול לכל ת"ל לשאר עמו למי</row>
		<row row_number="11" isdata="1">שמשים עצמו</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כשירים ולרוח</row>
		<row row_number="13" isdata="1">משפט זה הדן</row>
		<row row_number="14" isdata="1">את יצרו וליושב</row>
		<row row_number="15" isdata="1">על המשפט זה</row>
		<row row_number="16" isdata="1">הדן דין אמת</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לאמתו ולגבורה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">זה המתגבר על</row>
		<row row_number="19" isdata="1">יצרו משיבי מלחמה שנושאין ונותנין</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במלחמתה של תורה שערה [אלו ת"ח]</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שמשכימין ומעריבין בבתי כנסיות ובבתי</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מדרשות אמרה מדת הדין לפני הקב"ה</row>
		<row row_number="23" isdata="1">רבונו של עולם מה נשתנו אלו מאלו אמר לה הקדוש ברוך הוא ישראל</row>
		<row row_number="24" isdata="1">עסקו בתורה אומות העולם לא עסקו בתורה אמר ליה גם אלה ביין</row>
		<row row_number="25" isdata="1">שגו ובשכר תעו פקו פליליה אין פקו אלא גיהנם שנאמר ולא תהיה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">זאת לך לפוקה ואין פליליה אלא דיינין שנאמר ונתן בפלילים ותעמד</row>
		<row row_number="27" isdata="1">בחצר בית המלך הפנימית א"ר לוי כיון שהגיעה לבית הצלמים נסתלקה הימנה שכינה אמרה אלי אלי</row>
		<row row_number="28" isdata="1">למה עזבתני שמא אתה דן על שוגג כמזיד ועל אונס כרצון או שמא על שקראתיו כלב שנאמר הצילה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">מחרב נפשי מיד כלב יחידתי חזרה וקראתו אריה שנאמר הושיעני מפי אריה ויהי כראות המלך את</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אסתר המלכה אמר רבי יוחנן ג' מלאכי השרת נזדמנו לה באותה שעה אחד שהגביה את צוארה ואחד</row>
		<row row_number="31" isdata="1">שמשך חוט של חסד עליה ואחד שמתח את השרביט וכמה אמר רבי ירמיה שתי אמות היה והעמידו על</row>
		<row row_number="32" isdata="1">שתים עשרה ואמרי לה על שש עשרה ואמרי לה על עשרים וארבע במתניתא תנא על ששים וכן אתה</row>
		<row row_number="33" isdata="1">מוצא באמתה של בת פרעה וכן אתה מוצא בשיני רשעים דכתיב שיני רשעים שברת ואמר ריש לקיש</row>
		<row row_number="34" isdata="1">אל תקרי שברת אלא שריבבת רבה בר עופרן אמר משום ר"א ששמע מרבו ורבו מרבו מאתים ויאמר</row>
		<row row_number="35" isdata="1">לה המלך לאסתר המלכה מה בקשתך עד חצי המלכות ותעש חצי המלכות ולא כל המלכות ולא דבר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">שחוצץ למלכות ומאי ניהו בנין בית המקדש יבא המלך והמן אל המשתה ת"ר מה ראתה אסתר שזימנה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">את המן ר"א אומר פחים טמנה לו שנאמר יהי שלחנם לפניהם לפח ר' יהושע אומר מבית אביה למדה</row>
		<row row_number="38" isdata="1">שנאמר אם רעב שונאך האכילהו לחם וגו' ר"מ אומר כדי שלא יטול עצה וימרוד ר' יהודה אומר כדי</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שלא יכירו בה שהיא יהודית ר' נחמיה אומר כדי שלא יאמרו ישראל אחות יש לנו בבית המלך ויסיחו</row>
		<row row_number="40" isdata="1">דעתן מן הרחמים ר' יוסי אומר כדי שיהא מצוי לה בכל עת ר"ש בן מנסיא אומר אולי ירגיש המקום</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ויעשה לנו נס רבי יהושע בן קרחה אומר אסביר לו פנים כדי שיהרג הוא והיא רבן גמליאל אומר מלך</row>
		<row row_number="42" isdata="1">הפכפכן היה אמר רבי גמליאל עדיין צריכין אנו למודעי דתניא ר' אליעזר המודעי אומר קנאתו במלך</row>
		<row row_number="43" isdata="1">קנאתו בשרים רבה אמר לפני שבר גאון אביי ורבא דאמרי תרוייהו בחומם אשית את משתיהם וגו'</row>
		<row row_number="44" isdata="1">אשכחיה רבה בר אבוה לאליהו א"ל כמאן חזיא אסתר ועבדא הכי א"ל ככולהו תנאי וככולהו אמוראי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">ויספר להם המן את כבוד עשרו ורוב בניו וכמה רוב בניו אמר רב ל' עשרה מתו ועשרה נתלו ועשרה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">מחזרין על הפתחים ורבנן אמרי אותן שמחזרין על הפתחים שבעים הויא דכתיב שבעים בלחם נשכרו אל</row>
		<row row_number="47" isdata="1">תקרי שבעים אלא שבעים ורמי בר אבא אמר כולן מאתים ושמונה הוו שנאמר ורוב בניו ורוב בגימטריא</row>
		<row row_number="48" isdata="1">מאתן וארביסר הוו אמר רב נחמן בר יצחק ורב כתיב בלילה ההוא נדדה שנת המלך אמר רבי תנחום</row>
		<row row_number="49" isdata="1">נדדה שנת מלכו של עולם ורבנן אמרי נדדו עליונים נדדו תחתונים רבא אמר שנת המלך אחשורוש ממש</row>
		<row row_number="50" isdata="1">נפלה ליה מילתא בדעתיה אמר מאי דקמן דזמינתיה אסתר להמן דלמא עצה קא שקלי עילויה דההוא</row>
		<row row_number="51" isdata="1">גברא למקטליה הדר אמר אי הכי לא הוה גברא דרחים לי דהוה מודע לי הדר אמר דלמא איכא איניש</row>
		<row row_number="52" isdata="1">דעבד בי טיבותא ולא פרעתיה משום הכי מימנעי אינשי ולא מגלו לי מיד ויאמר להביא את ספר</row>
		<row row_number="53" isdata="1">הזכרונות דברי הימים ויהיו נקראים מלמד שנקראים מאיליהן וימצא כתוב כתב מבעי ליה מלמד</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>