<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:23.989829</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:23.989829</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="17">
	<amud value="1">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "מגילה נקראת"/><ContGemara/>למה נמנו שנותיו של ישמעאל כדי ליחס בהן שנותיו של יעקב דכתיב</row>
		<row row_number="2" isdata="1">ואלה שני חיי ישמעאל מאת שנה ושלשים שנה ושבע שנים כמה קשיש</row>
		<row row_number="3" isdata="1">ישמעאל מיצחק ארביסר שנין דכתיב ואברם בן שמונים שנה ושש שנים</row>
		<row row_number="4" isdata="1">בלדת הגר את ישמעאל לאברם וכתיב ואברהם בן מאת שנה בהולד לו</row>
		<row row_number="5" isdata="1">את יצחק בנו וכתיב ויצחק בן ששים שנה בלדת אותם בר כמה הוה ישמעאל</row>
		<row row_number="6" isdata="1">כדאתיליד יעקב בר שבעים וארבעה כמה פיישן משניה שתין ותלת ותניא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">היה יעקב אבינו בשעה שנתברך מאביו בן ששים ושלש שנה ובו בפרק מת</row>
		<row row_number="8" isdata="1">ישמעאל דכתיב וירא עשו כי ברך וגו' וילך עשו אל ישמעאל ויקח את מחלת</row>
		<row row_number="9" isdata="1">בת ישמעאל אחות נביות ממשמע שנאמר בת ישמעאל איני יודע שהיא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">אחות נביות מלמד שקידשה ישמעאל ומת והשיאה נביות אחיה שתין</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ותלת וארביסר עד דמתיליד יוסף הא שבעין ושבעה וכתיב ויוסף בן שלשים</row>
		<row row_number="12" isdata="1">שנה בעמדו לפני פרעה הא מאה ושבע שב דשבעא ותרתי דכפנא הא מאה</row>
		<row row_number="13" isdata="1">ושיתסר וכתיב ויאמר פרעה אל יעקב כמה ימי שני חייך ויאמר יעקב אל</row>
		<row row_number="14" isdata="1">פרעה ימי שני מגורי שלשים ומאת שנה מאה ושיתסר הויין אלא ש"מ ארבע</row>
		<row row_number="15" isdata="1">עשרה שנין דהוה בבית עבר לא חשיב להו דתניא היה יעקב בבית עבר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">מוטמן ארבע עשרה שנה עבר מת לאחר שירד יעקב אבינו לארם נהרים</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שתי שנים יצא משם ובא לו לארם נהרים נמצא כשעמד על הבאר בן שבעים</row>
		<row row_number="18" isdata="1">ושבע שנה ומנלן דלא מיענש דתניא נמצא יוסף שפירש מאביו עשרים ושתים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">שנה כשם שפירש יעקב אבינו מאביו דיעקב תלתין ושיתא הויין אלא ארביסר</row>
		<row row_number="20" isdata="1">דהוה בבית עבר לא חשיב להו סוף סוף דבית לבן עשרין שנין הויין אלא</row>
		<row row_number="21" isdata="1">משום דאשתהי באורחא תרתין שנין דתניא יצא מארם נהרים ובא לו לסכות</row>
		<row row_number="22" isdata="1">ועשה שם שמונה עשר חודש שנאמר ויעקב נסע סכותה ויבן לו בית</row>
		<row row_number="23" isdata="1">ולמקנהו עשה סכות ובבית אל עשה ששה חדשים והקריב זבחים:<EndChapter name = "מגילה נקראת"/><EndGemara/></row>
		<row row_number="24" isdata="0">הדרן עלך מגילה נקראת</row>
		<row row_number="25" isdata="1"><StartChapter name = "הקורא למפרע"/><StartMishna/>הקורא את המגילה למפרע לא יצא</row>
		<row row_number="26" isdata="1">קראה על פה קראה תרגום בכל</row>
		<row row_number="27" isdata="1">לשון לא יצא אבל קורין אותה ללועזות בלעז</row>
		<row row_number="28" isdata="1">והלועז ששמע אשורית יצא קראה סירוגין</row>
		<row row_number="29" isdata="1">ומתנמנם יצא היה כותבה דורשה ומגיהה</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אם כוון לבו יצא ואם לאו לא יצא היתה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">כתובה בסם ובסיקרא ובקומוס ובקנקנתום</row>
		<row row_number="32" isdata="1">על הנייר ועל הדפתרא לא יצא עד שתהא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">כתובה אשורית על הספר ובדיו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מה"מ אמר רבא דאמר קרא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ככתבם וכזמנם מה זמנם למפרע לא אף כתבם למפרע לא מידי קריאה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">כתיבה הכא עשייה כתיבה דכתיב להיות עושים את שני הימים</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלא מהכא דכתיב והימים האלה נזכרים ונעשים איתקש זכירה לעשייה</row>
		<row row_number="37" isdata="1">מה עשייה למפרע לא אף זכירה למפרע לא תנא וכן בהלל וכן</row>
		<row row_number="38" isdata="1">בקריאת שמע ובתפלה הלל מנלן רבה אמר דכתיב ממזרח שמש עד</row>
		<row row_number="39" isdata="1">מבואו רב יוסף אמר זה היום עשה ה' רב אויא אמר יהי שם ה' מבורך ורב</row>
		<row row_number="40" isdata="1">נחמן בר יצחק ואיתימא ר' אחא בר יעקב אמר מהכא מעתה ועד עולם</row>
		<row row_number="41" isdata="1">ק"ש דתניא ק"ש ככתבה דברי רבי וחכ"א בכל לשון מ"ט דרבי אמר קרא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>