<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-20 12:27:24.118314</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-20 12:27:24.118314</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="18">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקורא למפרע"/><ContGemara/>סירוסין לא יצא ר' מונא אומר משום רבי</row>
		<row row_number="2" isdata="1">יהודה אף בסירוגין אם שהה כדי לגמור</row>
		<row row_number="3" isdata="1">את כולה חוזר לראש אמר רב יוסף הלכה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">כר' מונא שאמר משום ר' יהודה א"ל אביי</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לרב יוסף כדי לגמור את כולה מהיכא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">דקאי לסיפא או דלמא מרישא לסיפא א"ל</row>
		<row row_number="7" isdata="1">מרישא לסיפא דא"כ נתת דבריך לשיעורין</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אמר ר' אבא א"ר ירמיה בר אבא אמר רב</row>
		<row row_number="9" isdata="1">הלכה כרבי מונא ושמואל אמר אין הלכה</row>
		<row row_number="10" isdata="1">כרבי מונא בסורא מתנו הכי בפומבדיתא</row>
		<row row_number="11" isdata="1">מתנו הכי אמר רב כהנא אמר רב הלכה</row>
		<row row_number="12" isdata="1">כרבי מונא ושמואל אמר אין הלכה כר'</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מונא רב ביבי מתני איפכא רב אמר אין</row>
		<row row_number="14" isdata="1">הלכה כר' מונא ושמואל אמר הלכה כר'</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מונא אמר רב יוסף נקוט דרב ביבי בידך</row>
		<row row_number="16" isdata="1">דשמואל הוא דחייש ליחידאה דתנן</row>
		<row row_number="17" isdata="1">שומרת יבם שקידש אחיו את אחותה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">משום ר' יהודה בן בתירה אמרו אומרים</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לו המתן עד שיעשה אחיך הגדול מעשה</row>
		<row row_number="20" isdata="1">אמר שמואל הלכה כר' יהודה בן בתירה</row>
		<row row_number="21" isdata="1">ת"ר השמיט בה סופר אותיות או פסוקין</row>
		<row row_number="22" isdata="1">וקראן הקורא כמתורגמן המתרגם יצא</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מיתיבי היו בה אותיות מטושטשות או</row>
		<row row_number="24" isdata="1">מקורעות אם רשומן ניכר כשרה ואם לאו</row>
		<row row_number="25" isdata="1">פסולה לא קשיא הא בכולה הא במקצתה</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ת"ר השמיט בה הקורא פסוק אחד לא יאמר</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אקרא את כולה ואח"כ אקרא אותו פסוק</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא קורא מאותו פסוק ואילך נכנס לבית</row>
		<row row_number="29" isdata="1">הכנסת ומצא צבור שקראו חציה לא יאמר</row>
		<row row_number="30" isdata="1">אקרא חציה עם הצבור ואח"כ אקרא חציה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">אלא קורא אותה מתחילתה ועד סופה:</row>
		<row row_number="32" isdata="1">מתנמנם יצא וכו': היכי דמי מתנמנם אמר</row>
		<row row_number="33" isdata="1">רב אשי נים ולא נים תיר ולא תיר דקרו</row>
		<row row_number="34" isdata="1">ליה ועני ולא ידע לאהדורי סברא וכי מדכרו</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ליה מידכר: היה כותבה דורשה ומגיהה אם</row>
		<row row_number="36" isdata="1">כוון לבו יצא וכו': היכי דמי אי דקא מסדר פסוקא פסוקא וכתב לה כי</row>
		<row row_number="37" isdata="1">כוון לבו מאי הוי על פה הוא אלא דכתב פסוקא פסוקא וקרי ליה ומי יצא</row>
		<row row_number="38" isdata="1">והאמר רבי חלבו אמר רב חמא בר גוריא אמר רב הלכה כדברי האומר כולה ואפי' למ"ד מאיש יהודי צריכה</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שתהא כתובה כולה אלא דמנחה מגילה קמיה וקרי לה מינה פסוקא פסוקא וכתב לה לימא מסייע ליה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">לרבה בר בר חנה דאמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן אסור לכתוב אות אחת שלא מן הכתב דלמא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">דאתרמי ליה אתרמויי גופא אמר רבה בר בר חנה א"ר יוחנן אסור לכתוב אות אחת שלא מן הכתב</row>
		<row row_number="42" isdata="1">מיתיבי אמר רשב"א מעשה בר' מאיר שהלך לעבר שנה בעסיא ולא היה שם מגילה וכתבה מלבו וקראה</row>
		<row row_number="43" isdata="1">א"ר אבהו שאני רבי מאיר דמיקיים ביה ועפעפיך יישירו נגדך אמר ליה רמי בר חמא לרבי ירמיה</row>
		<row row_number="44" isdata="1">מדפתי מאי ועפעפיך יישירו נגדך אמר לו אלו דברי תורה דכתיב בהו התעיף עיניך בו ואיננו ואפילו הכי</row>
		<row row_number="45" isdata="1">מיושרין הן אצל ר' מאיר רב חסדא אשכחיה לרב חננאל דהוה כתב ספרים שלא מן הכתב אמר ליה</row>
		<row row_number="46" isdata="1">ראויה כל התורה כולה ליכתב על פיך אלא כך אמרו חכמים אסור לכתוב אות אחת שלא מן הכתב</row>
		<row row_number="47" isdata="1">מדקאמר כל התורה כולה ראויה שתיכתב על פיך מכלל דמיושרין הן אצלו והא רבי מאיר כתב</row>
		<row row_number="48" isdata="1">שעת הדחק שאני אביי שרא לדבי בר חבו למיכתב תפלין ומזוזות שלא מן הכתב כמאן כי האי תנא</row>
		<row row_number="49" isdata="1">דתניא ר' ירמיה אומר משום רבינו תפלין ומזוזות נכתבות שלא מן הכתב ואין צריכות שרטוט</row>
		<row row_number="50" isdata="1">והלכתא תפלין אין צריכין שרטוט מזוזות צריכין שרטוט אידי ואידי נכתבות שלא מן הכתב</row>
		<row row_number="51" isdata="1">מ"ט מיגרס גריסין: היתה כתובה בסם כו': סם סמא סקרא אמר רבה בר בר חנה סקרתא שמה קומוס קומא</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>