<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-14 15:02:46.069200</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-14 15:02:46.069200</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="24">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "הקורא את המגילה עומד"/><ContGemara/>הכא נמי איכא נצויי אביו ונצויי רבו: פוחח</row>
		<row row_number="2" isdata="1">פורס על שמע וכו': בעא מיניה עולא בר</row>
		<row row_number="3" isdata="1">רב מאביי קטן פוחח מהו שיקרא בתורה</row>
		<row row_number="4" isdata="1">אמר ליה ותיבעי לך ערום ערום מאי טעמא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">לא משום כבוד צבור הכא נמי משום כבוד</row>
		<row row_number="6" isdata="1">צבור: סומא פורס על שמע וכו': תניא</row>
		<row row_number="7" isdata="1">אמרו לו לרבי יהודה הרבה צפו לדרוש</row>
		<row row_number="8" isdata="1">במרכבה ולא ראו אותה מימיהם ור' יהודה</row>
		<row row_number="9" isdata="1">התם באבנתא דליבא תליא מילתא והא קא</row>
		<row row_number="10" isdata="1">מיכוין וידע הכא משום הנאה הוא והא לית</row>
		<row row_number="11" isdata="1">ליה הנאה ורבנן אית ליה הנאה כרבי יוסי</row>
		<row row_number="12" isdata="1">דתניא א"ר יוסי כל ימי הייתי מצטער על</row>
		<row row_number="13" isdata="1">מקרא זה והיית ממשש בצהרים כאשר</row>
		<row row_number="14" isdata="1">ימשש העור באפלה וכי מה אכפת ליה לעור</row>
		<row row_number="15" isdata="1">בין אפילה לאורה עד שבא מעשה לידי פעם</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אחת הייתי מהלך באישון לילה ואפלה</row>
		<row row_number="17" isdata="1">וראיתי סומא שהיה מהלך בדרך ואבוקה</row>
		<row row_number="18" isdata="1">בידו אמרתי לו בני אבוקה זו למה לך אמר</row>
		<row row_number="19" isdata="1">לי כל זמן שאבוקה בידי בני אדם רואין אותי ומצילין אותי מן הפחתין ומן</row>
		<row row_number="20" isdata="1">הקוצין ומן הברקנין<EndGemara/><StartMishna/>מתני' כהן שיש בידיו מומין לא ישא את כפיו ר'</row>
		<row row_number="21" isdata="1">יהודה אומר אף מי שהיו ידיו צבועות סטיס לא ישא את כפיו מפני שהעם</row>
		<row row_number="22" isdata="1">מסתכלין בו:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' תנא מומין שאמרו בפניו ידיו ורגליו אמר ר' יהושע</row>
		<row row_number="23" isdata="1">בן לוי ידיו בוהקניות לא ישא את כפיו תניא נמי הכי ידיו בוהקניות לא ישא</row>
		<row row_number="24" isdata="1">את כפיו עקומות עקושות לא ישא את כפיו אמר רב אסי חיפני (ובשיני)</row>
		<row row_number="25" isdata="1">לא ישא את כפיו תניא נמי הכי אין מורידין לפני התיבה לא אנשי בית שאן</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ולא אנשי בית חיפה ולא אנשי טבעונין מפני שקורין לאלפין עיינין ולעיינין</row>
		<row row_number="27" isdata="1">אלפין אמר ליה רבי חייא לר' שמעון בר רבי אלמלי אתה לוי פסול אתה</row>
		<row row_number="28" isdata="1">מן הדוכן משום דעבי קלך אתא אמר ליה לאבוה אמר ליה זיל אימא ליה</row>
		<row row_number="29" isdata="1">כשאתה מגיע אצל וחכיתי לה' לא נמצאת מחרף ומגדף אמר רב הונא זבלגן</row>
		<row row_number="30" isdata="1">לא ישא את כפיו והא ההוא דהוה בשיבבותיה דרב הונא והוה פריס ידיה</row>
		<row row_number="31" isdata="1">ההוא דש בעירו הוה תניא נמי הכי זבלגן לא ישא את כפיו ואם היה דש</row>
		<row row_number="32" isdata="1">בעירו מותר א"ר יוחנן סומא באחת מעיניו לא ישא את כפיו והא ההוא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">דהוה בשיבבותיה דרבי יוחנן דהוה פריס ידיה ההוא דש בעירו הוה תניא</row>
		<row row_number="34" isdata="1">נמי הכי סומא באחת מעיניו לא ישא את כפיו ואם היה דש בעירו מותר:</row>
		<row row_number="35" isdata="1">ר"י אומר מי שהיו ידיו צבועות לא ישא את כפיו: תנא אם רוב אנשי העיר</row>
		<row row_number="36" isdata="1">מלאכתן בכך מותר<EndGemara/><StartMishna/>מתני' האומר איני עובר לפני התיבה בצבועין אף</row>
		<row row_number="37" isdata="1">בלבנים לא יעבור בסנדל איני עובר אף יחף לא יעבור העושה תפלתו</row>
		<row row_number="38" isdata="1">עגולה סכנה ואין בה מצוה נתנה על מצחו או על פס ידו הרי זו דרך המינות</row>
		<row row_number="39" isdata="1">ציפן זהב ונתנה על בית אונקלי שלו ה"ז דרך החיצונים:<EndMishna/><StartGemara/>גמ' מ"ט חיישינן</row>
		<row row_number="40" isdata="1">שמא מינות נזרקה בו: העושה תפלתו עגולה סכנה ואין בה מצוה: לימא</row>
		<row row_number="41" isdata="1">תנינא להא דתנו רבנן תפלין מרובעות הלכה למשה מסיני ואמר רבא</row>
		<row row_number="42" isdata="1">בתפרן ובאלכסונן אמר רב פפא מתניתין דעבידא כי אמגוזא<EndGemara/><StartMishna/>מתני' האומר</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>