<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
  <meta>
   <version>Vilna</version>
   <bookPublishing>Oz Vehadar</bookPublishing>
   <resourceType>webCrawler</resourceType>
   <refUri>http://...</refUri>
   <handlingBy>Mordechai Danielov</handlingBy>
   <dateCreated>2020-01-19 17:04:46.290779</dateCreated>
   <lastModified>2020-01-19 17:04:46.290779</lastModified>
 </meta>
 <masechet name="מגילה" serial="11">
<daf value="31">
	<amud value="2">
		<row row_number="1" isdata="1"><ContChapter name = "בני העיר "/><ContGemara/>ראש חדש אב שחל להיות בשבת מפטירין</row>
		<row row_number="2" isdata="1">חדשיכם ומועדיכם שנאה נפשי היו עלי</row>
		<row row_number="3" isdata="1">לטורח מאי היו עלי לטורח אמר הקב"ה לא</row>
		<row row_number="4" isdata="1">דיין להם לישראל שחוטאין לפני אלא</row>
		<row row_number="5" isdata="1">שמטריחין אותי לידע איזו גזירה קשה אביא</row>
		<row row_number="6" isdata="1">עליהם בתשעה באב גופיה מאי מפטרינן אמר</row>
		<row row_number="7" isdata="1">רב איכה היתה לזונה מקרא מאי תניא</row>
		<row row_number="8" isdata="1">אחרים אומרים ואם לא תשמעו לי ר'</row>
		<row row_number="9" isdata="1">נתן בר יוסף אומר עד אנה ינאצוני העם</row>
		<row row_number="10" isdata="1">הזה ויש אומרים עד מתי לעדה הרעה</row>
		<row row_number="11" isdata="1">הזאת אמר אביי האידנא נהוג עלמא</row>
		<row row_number="12" isdata="1">למיקרי כי תוליד בנים ומפטירין</row>
		<row row_number="13" isdata="1">אסוף אסיפם: [במעמדות] במעשה</row>
		<row row_number="14" isdata="1">בראשית וכו': מנהני מילי א"ר אמי אלמלא</row>
		<row row_number="15" isdata="1">מעמדות לא נתקיימו שמים וארץ שנאמר</row>
		<row row_number="16" isdata="1">אם לא בריתי יומם ולילה חוקות שמים וארץ</row>
		<row row_number="17" isdata="1">לא שמתי וכתיב ויאמר ה' אלהים במה אדע</row>
		<row row_number="18" isdata="1">כי אירשנה אמר אברהם לפני הקב"ה רבש"ע שמא ח"ו ישראל חוטאים לפניך</row>
		<row row_number="19" isdata="1">ואתה עושה להם כדור המבול וכדור הפלגה אמר לו לאו אמר לפניו רבש"ע</row>
		<row row_number="20" isdata="1">במה אדע אמר לו קחה לי עגלה משולשת וגו' אמר לפניו רבש"ע תינח בזמן</row>
		<row row_number="21" isdata="1">שבית המקדש קיים בזמן שאין בית המקדש קיים מה תהא עליהם אמר לו</row>
		<row row_number="22" isdata="1">כבר תקנתי להם סדר קרבנות כל זמן שקוראין בהן מעלה אני עליהן כאילו</row>
		<row row_number="23" isdata="1">מקריבין לפני קרבן ומוחל אני על כל עונותיהם: בתעניות ברכות וקללות</row>
		<row row_number="24" isdata="1">ואין מפסיקין בקללות: מה"מ אמר ר' חייא בר גמדא אמר רבי אסי</row>
		<row row_number="25" isdata="1">דאמר קרא מוסר ה' בני אל תמאס ריש לקיש אמר לפי שאין אומרים</row>
		<row row_number="26" isdata="1">ברכה על הפורענות אלא היכי עביד תנא כשהוא מתחיל מתחיל בפסוק</row>
		<row row_number="27" isdata="1">שלפניהם וכשהוא מסיים מסיים בפסוק שלאחריהן אמר אביי לא שנו</row>
		<row row_number="28" isdata="1">אלא בקללות שבתורת כהנים אבל קללות שבמשנה תורה פוסק מאי</row>
		<row row_number="29" isdata="1">טעמא הללו בלשון רבים אמורות ומשה מפי הגבורה אמרן והללו בלשון</row>
		<row row_number="30" isdata="1">יחיד אמורות ומשה מפי עצמו אמרן לוי בר בוטי הוה קרי וקא מגמגם</row>
		<row row_number="31" isdata="1">קמיה דרב הונא בארורי אמר לו אכנפשך לא שנו אלא קללות שבתורת</row>
		<row row_number="32" isdata="1">כהנים אבל שבמשנה תורה פוסק תניא ר' שמעון בן אלעזר אומר עזרא</row>
		<row row_number="33" isdata="1">תיקן להן לישראל שיהו קורין קללות שבתורת כהנים קודם עצרת ושבמשנה</row>
		<row row_number="34" isdata="1">תורה קודם ר"ה מאי טעמא אמר אביי ואיתימא ריש לקיש כדי שתכלה</row>
		<row row_number="35" isdata="1">השנה וקללותיה בשלמא שבמשנה תורה איכא כדי שתכלה שנה וקללותיה</row>
		<row row_number="36" isdata="1">אלא שבתורת כהנים אטו עצרת ראש השנה היא אין עצרת נמי ראש</row>
		<row row_number="37" isdata="1">השנה היא דתנן ובעצרת על פירות האילן תניא רבי שמעון בן אלעזר</row>
		<row row_number="38" isdata="1">אומר אם יאמרו לך זקנים סתור וילדים בנה סתור ואל תבנה מפני</row>
		<row row_number="39" isdata="1">שסתירת זקנים בנין ובנין נערים סתירה וסימן לדבר רחבעם בן שלמה</row>
		<row row_number="40" isdata="1">ת"ר מקום שמפסיקין בשבת שחרית שם קורין במנחה במנחה שם קורין</row>
		<row row_number="41" isdata="1">בשני בשני שם קורין בחמישי בחמישי שם קורין לשבת הבאה דברי ר' מאיר ר'</row>
		<row row_number="42" isdata="1">יהודה אומר מקום שמפסיקין בשבת שחרית שם קורין במנחה ובשני ובחמישי</row>
		<row row_number="43" isdata="1">ולשבת הבאה אמר רבי זירא הלכה מקום שמפסיקין בשבת שחרית שם</row>
		<row row_number="44" isdata="1">קורין במנחה ובשני ובחמישי ולשבת הבאה ולימא הלכה כרבי יהודה</row>
</amud>
</daf>
</masechet>
</root>